{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2018_05_11_politica_1525993566_602121.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/11/politica/1525993566_602121.html", "subject": "prisao-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Nova derrota no STF deixa Lula com chance remota de sair da cadeia antes da elei\u00e7\u00e3o | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Afonso Benites\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Por unanimidade, os cinco ministros da segunda turma recusaram pedido de liberdade do ex-presidente\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"STF, Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, Justi\u00e7a Federal, Elei\u00e7\u00f5es Brasil, PT, Caso Petrobras, Investiga\u00e7\u00e3o policial, Subornos, Financiamento ilegal, Tribunais, Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Caixa dois, Poder judicial, Brasil, Elei\u00e7\u00f5es, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, Partidos pol\u00edticos, For\u00e7a seguran\u00e7a, Am\u00e9rica, Empresas, Justi\u00e7a, Pol\u00edtica\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2018-05-11T03:24:43Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2018-05-11T03:24:43Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-05-11T03:24:43Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Nova derrota no STF deixa Lula com chance remota de sair da cadeia antes da elei\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Por unanimidade, os cinco ministros da segunda turma recusaram pedido de liberdade do ex-presidente\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/MMGBxb5keSAaxmIFyy1b5v452BY=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RN2QKTGIYC5QC3O3YEYTXMEHNI.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2018-05-11T03:24:43Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/11/politica/1525993566_602121.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Afonso Benites\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"STF\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"PT\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caso Petrobras\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Subornos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Financiamento ilegal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Tribunais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caixa dois\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Poder judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Elei\u00e7\u00f5es\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"For\u00e7a seguran\u00e7a\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Empresas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Nova derrota no STF deixa Lula com chance remota de sair da cadeia antes da elei\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/11/politica/1525993566_602121.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/11/politica/1525993566_602121.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/11/politica/1525993566_602121.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/nZ8kAGV50fC-ecynH5WzaO3BtD0=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/A2V6G3ZDPEHEERCOVRDJHC62DE.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/nZ8kAGV50fC-ecynH5WzaO3BtD0=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/A2V6G3ZDPEHEERCOVRDJHC62DE.jpg\",\"height\":980,\"width\":548},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Nova derrota no STF deixa Lula com chance remota de sair da cadeia antes da elei\u00e7\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/11/politica/1525993566_602121.html\",\"datePublished\":\"2018-05-11T03:24:43Z\",\"dateModified\":\"2018-05-11T03:24:43Z\",\"description\":\"Por unanimidade, os cinco ministros da segunda turma recusaram pedido de liberdade do ex-presidente\",\"articleBody\":\"O \u201cfunil judicial\u201d para Luiz In\u00e1cio Lula da Silva est\u00e1 cada vez mais estreito. Nesta quinta-feira, a Segunda Turma do Supremo Tribunal Federal concluiu o julgamento de um recurso que pedia a liberta\u00e7\u00e3o do ex-presidente. A decis\u00e3o ocorreu por unanimidade, cinco votos a zero conta Lula. Essa \u00e9 a quarta derrota consecutiva do petista em tribunais \u2013 antes havia perdido no Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o, no Superior Tribunal de Justi\u00e7a e no pr\u00f3prio STF. H\u00e1 ainda tr\u00eas recursos para serem analisados por ministros do Supremo e do STJ, ambos sem data para julgamento. S\u00e3o eles: o recurso extraordin\u00e1rio, o recurso ordin\u00e1rio em habeas corpus e o recurso especial. Assim, as chances de o petista estar livre da pris\u00e3o at\u00e9 as elei\u00e7\u00f5es presidenciais, daqui a cinco meses, s\u00e3o cada vez mais reduzidas. Registrar a candidatura, contudo, ainda \u00e9 uma possibilidade real, j\u00e1 que a lei n\u00e3o o impede, por ora. Uma possibilidade \u00e9 que esse registro seja impugnado. Nesse tempo, o partido de Lula, o PT, ganha tempo na discuss\u00e3o sobre como participar\u00e1 do pleito presidencial. Os dois recursos nos quais a defesa do ex-presidente se det\u00e9m n\u00e3o costumam ser julgados rapidamente. Um levantamento do projeto Supremo em N\u00fameros, da Funda\u00e7\u00e3o Getulio Vargas, constatou que o recurso extraordin\u00e1rio, por exemplo, leva em m\u00e9dia 379 dias para ser analisado pelos ministros da Corte. \u00c9 mais de um ano. Se seguida essa tend\u00eancia, Lula n\u00e3o seria julgado a tempo de concorrer ao Pal\u00e1cio do Planalto, em outubro, ou, pelo menos, de participar na campanha eleitoral para apoiar outro candidato. \u201cNo Supremo, o ex-presidente fica sem muita alternativa. E mesmo que os ministros julgassem os recursos, a tend\u00eancia \u00e9 que n\u00e3o haja condi\u00e7\u00f5es para ele concorrer a elei\u00e7\u00e3o\u201d, analisou o advogado criminalista Miguel Pereira Neto. Em abril, quando o plen\u00e1rio da Corte julgou um pedido de habeas corpus de Lula, a vota\u00e7\u00e3o acabou em 6 a 5 contra ele. Na ocasi\u00e3o, o que entrou indiretamente em pauta foi a possibilidade de que um condenado em segunda inst\u00e2ncia j\u00e1 passasse a cumprir pena, mesmo antes da conclus\u00e3o do julgamento de todos os seus recursos. O ex-presidente foi condenado a 12 anos e um m\u00eas de pris\u00e3o pelos crimes de corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro. Ele \u00e9 acusado de ter recebido da empreiteira OAS um apartamento triplex no Guaruj\u00e1 (SP) como vantagem indevida. A empresa, umas das principais investigadas na opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, diz ter se envolvido em um esquema de corrup\u00e7\u00e3o que lhe rendeu tr\u00eas contratos com a Petrobras. Entre os dias 4 e 10 de maio, os ministros que comp\u00f5em a Segunda Turma julgaram a liminar de um recurso chamado de revis\u00e3o criminal. Os advogados do petista entenderam que, como ele j\u00e1 cumpre pena h\u00e1 um m\u00eas mesmo o caso n\u00e3o tendo sido julgado em todas as inst\u00e2ncias, era poss\u00edvel apontar inconsist\u00eancias no processo capazes de libert\u00e1-lo. At\u00e9 a conclus\u00e3o desse texto, os cinco ministros da turma discordaram dos argumentos dos defensores e negaram o pedido de liberta\u00e7\u00e3o de Lula. Votaram assim os ministros Edson Fachin, Dias Toffoli, Ricardo Lewandowski, Celso de Mello e Gilmar Mendes. Mesmo com as seguidas derrotas, os advogados de Lula dizem que continuar\u00e3o a luta, conforme relatou um desses defensores, Sep\u00falveda Pertence, ao jornal O Estado de S. Paulo. As alternativas que restariam ao ex-presidente seriam, ent\u00e3o, esses dois recursos e outro pedido de habeas corpus que pode ser apresentado a qualquer momento, desde que contenha argumentos distintos do que j\u00e1 foi derrotado. \u201cDa mesma forma que, no passado recente, ministros mudaram opini\u00f5es, \u00e9 poss\u00edvel que agora eles possam alterar de novo. Nada impede que haja uma altera\u00e7\u00e3o de entendimento\u201d, ponderou o advogado criminalista Daniel Burg. Enquanto a situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica de Lula n\u00e3o chega a um ponto final, o PT mant\u00e9m sua candidatura \u00e0 presid\u00eancia. Os dirigentes alegam que ele \u00e9 um preso pol\u00edtico e, ao menos oficialmente, n\u00e3o discutem outro nome para a sucess\u00e3o. Nos bastidores, contudo, o ex-prefeito paulistano Fernando Haddad e o ex-governador baiano Jacques Wagner, articulam-se com outras for\u00e7as de esquerda para definir os rumos da legenda na elei\u00e7\u00e3o de outubro.\",\"keywords\":[\"STF\",\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"Justi\u00e7a Federal\",\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\",\"PT\",\"Caso Petrobras\",\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"Subornos\",\"Financiamento ilegal\",\"Tribunais\",\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"Caixa dois\",\"Poder judicial\",\"Brasil\",\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"Am\u00e9rica\",\"Empresas\",\"Justi\u00e7a\",\"Pol\u00edtica\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Afonso Benites\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/11/politica/1525993566_602121.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/MBEQQNOgDqX76Dv7Fqj2uV25JoI=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/A2V6G3ZDPEHEERCOVRDJHC62DE.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Nova derrota no STF deixa Lula com chance remota de sair da cadeia antes da elei\u00e7\u00e3o\",\"productID\":\"66OLALFZNGY6TQOS2QEXCBNCEI:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6psi633t4x2cam7a-f-a9f2824ac-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"129312b1\",\"ak.r\":19562,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":38842,\"ak.gh\":\"72.246.247.28\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"reno\",\"ak.t\":\"1598161726\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==3g339r0I6keAOL17g/oTauNUyJxVUoQJGCJ8qkvg+drY0rXGnALKly9AQtv0RBbTKJ9uoqj4xw3Z3tz/bU99xc8oxpUR3YevwXKZdqcnTn5ifAxkv3/dDSaWdL+Kr9wN5yjaU/E9YobyKNt/Y9lxUU9XfbZWsDPaF7NAAin4dGcwvl6gBXRHUDm3OuFSHyphx4lE9Q7wkOh/sm+2Ad5UIR8KlOdqyTX44NKixcKafGoCiizf4Bn7EeiYdwVzSUAsRmnptqIa864qp+77UdIFbQDHEceDiHw+1Jhw7xLJzSAg5j9hjLnTeWPQPZUep59ZxIq6hsPnfd1l4bw78fNlbzD3XuTNVb67EwSqCi47sg4qBYU9z7pzoBZbqs9wMcUiz8a2OVBBRnIttmqULvjrDwzG6sIuxWBphEkC3BFG1j8=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F11%2Fpolitica%2F1525993566_602121.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F11%2Fpolitica%2F1525993566_602121.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F11%2Fpolitica%2F1525993566_602121.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F11%2Fpolitica%2F1525993566_602121.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Nova derrota no STF deixa Lula com chance remota de sair da cadeia antes da elei\u00e7\u00e3o</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Por unanimidade, os cinco ministros da segunda turma recusaram pedido de liberdade do ex-presidente</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F11%2Fpolitica%2F1525993566_602121.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Nova%20derrota%20no%20STF%20deixa%20Lula%20com%20chance%20remota%20de%20sair%20da%20cadeia%20antes%20da%20elei%C3%A7%C3%A3o\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Nova derrota no STF deixa Lula com chance remota de sair da cadeia antes da elei\u00e7\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/11/politica/1525993566_602121.html\" data-param-text=\"Nova derrota no STF deixa Lula com chance remota de sair da cadeia antes da elei\u00e7\u00e3o\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/11/politica/1525993566_602121.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F11%2Fpolitica%2F1525993566_602121.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Nova%20derrota%20no%20STF%20deixa%20Lula%20com%20chance%20remota%20de%20sair%20da%20cadeia%20antes%20da%20elei%C3%A7%C3%A3o&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Nova derrota no STF deixa Lula com chance remota de sair da cadeia antes da elei\u00e7\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/11/politica/1525993566_602121.html\" data-param-text=\"Nova derrota no STF deixa Lula com chance remota de sair da cadeia antes da elei\u00e7\u00e3o via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/11/politica/1525993566_602121.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F11%2Fpolitica%2F1525993566_602121.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Nova%20derrota%20no%20STF%20deixa%20Lula%20com%20chance%20remota%20de%20sair%20da%20cadeia%20antes%20da%20elei%C3%A7%C3%A3o&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Nova derrota no STF deixa Lula com chance remota de sair da cadeia antes da elei\u00e7\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/11/politica/1525993566_602121.html\" data-param-text=\"Nova derrota no STF deixa Lula com chance remota de sair da cadeia antes da elei\u00e7\u00e3o\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/11/politica/1525993566_602121.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F11%2Fpolitica%2F1525993566_602121.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Nova%20derrota%20no%20STF%20deixa%20Lula%20com%20chance%20remota%20de%20sair%20da%20cadeia%20antes%20da%20elei%C3%A7%C3%A3o&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FA2V6G3ZDPEHEERCOVRDJHC62DE.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/A2V6G3ZDPEHEERCOVRDJHC62DE.jpg\" data-param-description=\"Nova derrota no STF deixa Lula com chance remota de sair da cadeia antes da elei\u00e7\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/11/politica/1525993566_602121.html\" data-param-text=\"Nova derrota no STF deixa Lula com chance remota de sair da cadeia antes da elei\u00e7\u00e3o\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/11/politica/1525993566_602121.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Nova%20derrota%20no%20STF%20deixa%20Lula%20com%20chance%20remota%20de%20sair%20da%20cadeia%20antes%20da%20elei%C3%A7%C3%A3o&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F11%2Fpolitica%2F1525993566_602121.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center margin_right\"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Afonso Benites\">Afonso Benites</a></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">Bras\u00edlia</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2018-05-11/\">11 may 2018 - 03:24 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/nZ8kAGV50fC-ecynH5WzaO3BtD0=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/A2V6G3ZDPEHEERCOVRDJHC62DE.jpg\" alt=\"O ex-presidente Lula no dia de sua pris\u00e3o, 7 de abril.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>O ex-presidente Lula no dia de sua pris\u00e3o, 7 de abril.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">Reuters</span></span></figcaption></figure><p class=\"\">O \u201cfunil judicial\u201d para <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> est\u00e1 cada vez mais estreito. Nesta quinta-feira, a Segunda Turma do Supremo Tribunal Federal concluiu o julgamento de um recurso que pedia a liberta\u00e7\u00e3o do ex-presidente. A decis\u00e3o ocorreu por unanimidade, cinco votos a zero conta Lula. Essa \u00e9 a quarta derrota consecutiva do petista em tribunais \u2013 antes havia perdido no Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o, no Superior Tribunal de Justi\u00e7a e no pr\u00f3prio STF. H\u00e1 ainda tr\u00eas recursos para serem analisados por ministros do Supremo e do STJ, ambos sem data para julgamento. S\u00e3o eles: o recurso extraordin\u00e1rio, o recurso ordin\u00e1rio em habeas corpus e o recurso especial.</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/27/politica/1524839563_720171.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>O que a Lava Jato mudou na Justi\u00e7a brasileira, e o que STF pode reverter</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/18/politica/1524075708_558274.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>\u201cN\u00e3o se pode permitir que o Judici\u00e1rio escolha quem governa e quem pode ser eleito\u201d</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/opinion/1523379689_775390.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Lula, o inconcili\u00e1vel, por ELIANE BRUM</a></li></ul></section><p class=\"\">Assim, as chances de o petista estar livre da pris\u00e3o at\u00e9 as elei\u00e7\u00f5es presidenciais, daqui a cinco meses, s\u00e3o cada vez mais reduzidas. Registrar a candidatura, contudo, ainda \u00e9 uma possibilidade real, j\u00e1 que a lei n\u00e3o o impede, por ora. Uma possibilidade \u00e9 que esse registro seja impugnado. Nesse tempo, o partido de Lula, o PT, ganha tempo na discuss\u00e3o sobre como participar\u00e1 do pleito presidencial.</p><p class=\"\">Os dois recursos nos quais a defesa do ex-presidente se det\u00e9m n\u00e3o costumam ser julgados rapidamente. <a href=\"http://bibliotecadigital.fgv.br/dspace/bitstream/handle/10438/12055/III%20Relat%C3%B3rio%20Supremo%20em%20N%C3%BAmeros%20-%20O%20Supremo%20e%20o%20Tempo.pdf?sequence=5&amp;isAllowed=y\">Um levantamento do projeto Supremo em N\u00fameros</a>, da Funda\u00e7\u00e3o Getulio Vargas, constatou que o recurso extraordin\u00e1rio, por exemplo, leva em m\u00e9dia 379 dias para ser analisado pelos ministros da Corte. \u00c9 mais de um ano. Se seguida essa tend\u00eancia, Lula n\u00e3o seria julgado a tempo de concorrer ao Pal\u00e1cio do Planalto, em outubro, ou, pelo menos, de participar na campanha eleitoral para apoiar outro candidato. \u201cNo Supremo, o ex-presidente fica sem muita alternativa. E mesmo que os ministros julgassem os recursos, a tend\u00eancia \u00e9 que n\u00e3o haja condi\u00e7\u00f5es para ele concorrer a elei\u00e7\u00e3o\u201d, analisou o advogado criminalista Miguel Pereira Neto.</p><p class=\"\">Em abril, quando o plen\u00e1rio da Corte julgou um pedido de habeas corpus de Lula, a vota\u00e7\u00e3o acabou em 6 a 5 contra ele. Na ocasi\u00e3o, o que entrou indiretamente em pauta foi a possibilidade de que um condenado em segunda inst\u00e2ncia j\u00e1 passasse a cumprir pena, mesmo antes da conclus\u00e3o do julgamento de todos os seus recursos. O ex-presidente foi condenado a 12 anos e um m\u00eas de pris\u00e3o pelos crimes de corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro. Ele \u00e9 acusado de ter recebido da empreiteira OAS um apartamento triplex no Guaruj\u00e1 (SP) como vantagem indevida. A empresa, umas das principais investigadas na <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\">opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a>, diz ter se envolvido em um esquema de corrup\u00e7\u00e3o que lhe rendeu tr\u00eas contratos com a Petrobras.</p><p class=\"\">Entre os dias 4 e 10 de maio, os ministros que comp\u00f5em a Segunda Turma julgaram a liminar de um recurso chamado de revis\u00e3o criminal. Os advogados do petista entenderam que, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/04/politica/1525450574_426616.html\">como ele j\u00e1 cumpre pena h\u00e1 um m\u00eas</a> mesmo o caso n\u00e3o tendo sido julgado em todas as inst\u00e2ncias, era poss\u00edvel apontar inconsist\u00eancias no processo capazes de libert\u00e1-lo. At\u00e9 a conclus\u00e3o desse texto, os cinco ministros da turma discordaram dos argumentos dos defensores e negaram o pedido de liberta\u00e7\u00e3o de Lula. Votaram assim os ministros Edson Fachin, Dias Toffoli, Ricardo Lewandowski, Celso de Mello e Gilmar Mendes.</p><p class=\"\">Mesmo com as seguidas derrotas, os advogados de Lula dizem que continuar\u00e3o a luta, conforme relatou um desses defensores, Sep\u00falveda Pertence, ao jornal<em> O Estado de S. Paulo</em>. As alternativas que restariam ao ex-presidente seriam, ent\u00e3o, esses dois recursos e outro pedido de habeas corpus que pode ser apresentado a qualquer momento, desde que contenha argumentos distintos do que j\u00e1 foi derrotado. \u201cDa mesma forma que, no passado recente, ministros mudaram opini\u00f5es, \u00e9 poss\u00edvel que agora eles possam alterar de novo. Nada impede que haja uma altera\u00e7\u00e3o de entendimento\u201d, ponderou o advogado criminalista Daniel Burg.</p><p class=\"\">Enquanto a situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica de Lula n\u00e3o chega a um ponto final, o <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/24/politica/1516804650_811646.html\">PT mant\u00e9m sua candidatura</a> \u00e0 presid\u00eancia. Os dirigentes alegam que ele \u00e9 um preso pol\u00edtico e, ao menos oficialmente, n\u00e3o discutem outro nome para a sucess\u00e3o. Nos bastidores, contudo, o ex-prefeito paulistano Fernando Haddad e o ex-governador baiano Jacques Wagner, articulam-se com outras for\u00e7as de esquerda para definir os rumos da legenda na elei\u00e7\u00e3o de outubro.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F11%2Fpolitica%2F1525993566_602121.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Nova%20derrota%20no%20STF%20deixa%20Lula%20com%20chance%20remota%20de%20sair%20da%20cadeia%20antes%20da%20elei%C3%A7%C3%A3o\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Nova derrota no STF deixa Lula com chance remota de sair da cadeia antes da elei\u00e7\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/11/politica/1525993566_602121.html\" data-param-text=\"Nova derrota no STF deixa Lula com chance remota de sair da cadeia antes da elei\u00e7\u00e3o\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/11/politica/1525993566_602121.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F11%2Fpolitica%2F1525993566_602121.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Nova%20derrota%20no%20STF%20deixa%20Lula%20com%20chance%20remota%20de%20sair%20da%20cadeia%20antes%20da%20elei%C3%A7%C3%A3o&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Nova derrota no STF deixa Lula com chance remota de sair da cadeia antes da elei\u00e7\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/11/politica/1525993566_602121.html\" data-param-text=\"Nova derrota no STF deixa Lula com chance remota de sair da cadeia antes da elei\u00e7\u00e3o via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/11/politica/1525993566_602121.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F11%2Fpolitica%2F1525993566_602121.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Nova%20derrota%20no%20STF%20deixa%20Lula%20com%20chance%20remota%20de%20sair%20da%20cadeia%20antes%20da%20elei%C3%A7%C3%A3o&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Nova derrota no STF deixa Lula com chance remota de sair da cadeia antes da elei\u00e7\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/11/politica/1525993566_602121.html\" data-param-text=\"Nova derrota no STF deixa Lula com chance remota de sair da cadeia antes da elei\u00e7\u00e3o\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/11/politica/1525993566_602121.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F11%2Fpolitica%2F1525993566_602121.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Nova%20derrota%20no%20STF%20deixa%20Lula%20com%20chance%20remota%20de%20sair%20da%20cadeia%20antes%20da%20elei%C3%A7%C3%A3o&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FA2V6G3ZDPEHEERCOVRDJHC62DE.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/A2V6G3ZDPEHEERCOVRDJHC62DE.jpg\" data-param-description=\"Nova derrota no STF deixa Lula com chance remota de sair da cadeia antes da elei\u00e7\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/11/politica/1525993566_602121.html\" data-param-text=\"Nova derrota no STF deixa Lula com chance remota de sair da cadeia antes da elei\u00e7\u00e3o\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/11/politica/1525993566_602121.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Nova%20derrota%20no%20STF%20deixa%20Lula%20com%20chance%20remota%20de%20sair%20da%20cadeia%20antes%20da%20elei%C3%A7%C3%A3o&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F11%2Fpolitica%2F1525993566_602121.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/11/politica/1525993566_602121.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/11/politica/1525993566_602121.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161727195;Fusion.globalContent={\"_id\":\"66OLALFZNGY6TQOS2QEXCBNCEI\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"HVHTPAIXBRBQVCKPUABNVRIUQM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O \u201cfunil judicial\u201d para <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\\\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> est\u00e1 cada vez mais estreito. Nesta quinta-feira, a Segunda Turma do Supremo Tribunal Federal concluiu o julgamento de um recurso que pedia a liberta\u00e7\u00e3o do ex-presidente. A decis\u00e3o ocorreu por unanimidade, cinco votos a zero conta Lula. Essa \u00e9 a quarta derrota consecutiva do petista em tribunais \u2013 antes havia perdido no Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o, no Superior Tribunal de Justi\u00e7a e no pr\u00f3prio STF. H\u00e1 ainda tr\u00eas recursos para serem analisados por ministros do Supremo e do STJ, ambos sem data para julgamento. S\u00e3o eles: o recurso extraordin\u00e1rio, o recurso ordin\u00e1rio em habeas corpus e o recurso especial.\"},{\"_id\":\"PFRAZ3ZNZND7VIPZWUKAXMOAM4\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"right\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/27/politica/1524839563_720171.html\",\"content\":\"O que a Lava Jato mudou na Justi\u00e7a brasileira, e o que STF pode reverter\",\"image\":{\"_id\":\"2PMEL2FZVHPLQ4NMD2U2SMZ7M4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/8iFBDqgWVCE82TgWvzc_RUdzNiw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2PMEL2FZVHPLQ4NMD2U2SMZ7M4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2PMEL2FZVHPLQ4NMD2U2SMZ7M4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/8iFBDqgWVCE82TgWvzc_RUdzNiw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2PMEL2FZVHPLQ4NMD2U2SMZ7M4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/8iFBDqgWVCE82TgWvzc_RUdzNiw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2PMEL2FZVHPLQ4NMD2U2SMZ7M4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/H9P0k6yqffJ5nCZUvzbgdQbdgOM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2PMEL2FZVHPLQ4NMD2U2SMZ7M4.jpg\",\"version\":1,\"size\":3632,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-27T15:59:50Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T16:03:39Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2PMEL2FZVHPLQ4NMD2U2SMZ7M4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"u2k79rUzAj-ITLHsz0aSToaokik=/768x0/\",\"medium\":\"ZukNFBkCOohAZLLa0lWd_0bhcIY=/1000x0/\",\"large\":\"1zEWnrzqksfT0eXtFMsuJFdQYME=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"n_lxpX0xrWouUAsY3jYovQ9PYhk=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"ed94KaGcr2G_vbXOnKQ594H250M=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"nCeX4_Xy1fDCXyOEO0yhhtUUIyI=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"0TaZD2xFz53aZZBAHlPF19ytPWE=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"Q_B7gqXByrSJSqzwERa-lsPI3YA=/311x214/\",\"3:4\":\"5qjz-o6idyZxNeCG7SFyGDwVruA=/450x600/\",\"4:3\":\"m4-SotJf0hz007ar7JVwoZXGjfQ=/600x450/\",\"photoText\":\"JKnUaG-AhrbHA4ocl2A8zQXy-eE=/300x300/\",\"1_column\":\"MGVP9PgWQljZT2F4_K4nUwd5kc4=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"TUez2T9LeSr5xhGzsWvD1AKzO90=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"zi9b1L7_o9ROwLqfYwJJZs_YFms=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"mO5cGcDqmR-lkAv2aVWmzvwflH8=/62x62/\",\"2_column\":\"AGmXIMe6d4Rd75_VwO_o0Nh6Zm0=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"_cg6ByKNTTfBA27blHpg4in5NSY=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"gU1bKVJouBNxLgCfS8kAVQ1Nqqo=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"vsl10kyiE0k_W-aoZoZhT7EXOLE=/145x145/\",\"3_column\":\"fOU1Fiy7BSMw7uV-36d-1VHkBJ4=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"AAbTG0rNZySwXZgaDHi3a5cWK58=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"JUZYGQVYu4Aki0cvbFXqCCn4tsA=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"H2Tf8RhirDkxln4N-7CS2a3hSA8=/228x228/\",\"4_column\":\"2UAbWgV6V-mEeFb1oa4f-F-_yKw=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"eaSE3p_Dv1gmu62vMSjrkh0qsi8=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"oU2F-gieRAa54NrlRFudpkp5K2c=/311x311/\",\"5_column\":\"N6rf30CgWEzIAmzmweoKH2PM1WU=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"EB4MC9GbIFOFZ3kfVM2E6SE7ofY=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"u3WNTZ8a2LYEdsPCoJx54ZQ9XV8=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"1pDBo3OH0lhXth_-DDDaoNDcPMc=/394x394/\",\"6_column\":\"cGBWcl6Tly94efUVF8r382LjQIU=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"UTDOkHzmlNFLkU2oLBNZUvTxeNY=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"Z36xlP1sQb1G1Lb24ebWcfySNH8=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"X9FJyrEEXe4PT8yeblaRzCXbg4Y=/477x477/\",\"7_column\":\"tbpQ2o53s1sDIcOwcb9DYVGxEI8=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"H9sx7gb9BE8l1sD13Jo8pyzWH5g=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"B9G4W8g3kocfyOiimLMgkEm5bG0=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"JsGmQbBgHKlQtayMeD4bqjxKco8=/560x560/\",\"8_column\":\"FoWFjdl_1CmEDvyXSvTWOhevNqI=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"9LRG9ecuLgz6dlN4WiVDBmPr_Wo=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"Mm9aiDqgLIUs4Z_BGM6CGM_oDxU=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"g_q2067vUZTIFY_u_dDkVDwsLT4=/643x643/\",\"9_column\":\"mnsPleKiNoR-3ZRRBj1r8R4KxdM=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"pWJ6VgTatcnA2me097b3KrCNeZw=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"IbJuCXXxUwLb1WtWJC6u183qcXM=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"ZmyYVaiYjHT4yOXQg69HUDhPA9E=/726x726/\",\"10_column\":\"r46TM3gNlc9-JDMx9UHxgUIl15Q=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"1LD3lLjxB6VP8C6rD7mVe7wpyFk=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"KY3tbpdTw14nOxfOG0G99jKufJE=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"dLKIWitU_1hsXopHyl9bHEGOgPQ=/809x809/\",\"11_column\":\"NJoPI6YjArt522aU6txrHbr1zGg=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"aiPxQW-musg7JFt-bw6oen5I1Jc=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"Go4Sqj1zwcquLhSjWeeMWRXi3W0=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"pBvcbDSmh-kd9_ime-NH0MDSKVo=/892x892/\",\"12_column\":\"IFehadp6RjNBWPbQPVg97XePd_o=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"JsAqXAmueSr9VIQkbkardszXDLA=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"PFDNJ8fegpt3EauWKN4i4z8s0Sk=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"cU8pXYrOVl1bgkxH4ruCo98cVSg=/975x975/\"}},\"_id\":\"YUX5LBGQL5HGRKESBTKHJMD3OQ\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/18/politica/1524075708_558274.html\",\"content\":\"\u201cN\u00e3o se pode permitir que o Judici\u00e1rio escolha quem governa e quem pode ser eleito\u201d\",\"image\":{\"_id\":\"SJVQADUN6EI6GVXFSWYJ4M3JQY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/K47MXdU5lFC_jmWlsiuVirwKZ9o=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SJVQADUN6EI6GVXFSWYJ4M3JQY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SJVQADUN6EI6GVXFSWYJ4M3JQY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/K47MXdU5lFC_jmWlsiuVirwKZ9o=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SJVQADUN6EI6GVXFSWYJ4M3JQY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/K47MXdU5lFC_jmWlsiuVirwKZ9o=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SJVQADUN6EI6GVXFSWYJ4M3JQY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/xlzr3fyr2_GxnlkF8sMhGkQqu6o=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SJVQADUN6EI6GVXFSWYJ4M3JQY.jpg\",\"version\":1,\"size\":3164,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-27T15:59:53Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T16:03:40Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SJVQADUN6EI6GVXFSWYJ4M3JQY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"qYmAO1U_Bn7AwUVQTverVQjTnB8=/768x0/\",\"medium\":\"TXTK8wyRnPfMuXH2vWw-kyLOIOo=/1000x0/\",\"large\":\"1UIRyZEXUIjIqk5Km9mEf_VXqN0=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"LZRMB8GCDUNP2bi58qDQFjkHf3w=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"eVjeR25VTWfOkc8CNvJVxBptWxU=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"KXFOiKeMgP4JiWI4J6jY_JZJNPA=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"QX_a9UDm9zOsBoVrLHvfwsq7I10=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"OQI0sp4BGvgXGQbzh8ttmWUGN94=/311x214/\",\"3:4\":\"J6g30mR78-n6sAZmfBdPZ5jMHs4=/450x600/\",\"4:3\":\"UePdIwYtCrHFh63DlDpemshXT_g=/600x450/\",\"photoText\":\"Kgtxyaxfn-fpbFY3CU_mruIrVJw=/300x300/\",\"1_column\":\"q8G-6I9SXcpEDI4syNNqF-NPWB0=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"9dvxGn-9a-PP6QHnomRAnlfJNnk=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"TbN867bTYN_DlepWO2JnuJMI0RA=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"o9z9gIZJjqqcJb-BRnKYIw42E18=/62x62/\",\"2_column\":\"DQA2W1bY2ZxHLRSW_ZOsyCTz2Zg=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"4lxpr95ZJ3sueVqksnrbHN-kT_o=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"BmRYcr0hy3WuntU0HUIhbheowW8=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"kKK8fLelTGmSLYEARsO52Tj4Zjw=/145x145/\",\"3_column\":\"MbnXUGneKqtAkT3fVu_xOtG1b-Y=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"5I8xtOQIV4lhUVdMYDraYNmosPA=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"7MrtZfB2XOkdJEYcwGOeRomDJmM=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"lJ0s91C3ecXrxopGAztG_QPka0M=/228x228/\",\"4_column\":\"nWDVcjEamAvzP3ROie-qpgW5IFw=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"tMcO-EujXtiYX-cHZS247iZdcBc=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"igzvJ45sCcXNrkpi3wuS8SSJmL4=/311x311/\",\"5_column\":\"y2CbKCvkaa51cTBfsLBqrURlQq8=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"fR3RhtJIyYlQ1PHKvitA_2UHDv4=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"yCCBs8b99JhLdZBPvuvGnH_Eihw=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"ZZRjl9pp1hTOuVdVAvsEjhLmLPc=/394x394/\",\"6_column\":\"4E-_tEQg0d_uc2bem9-3Xo6w1PU=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"OSZFGSw1GW6DvWXcui6nNv2QRXI=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"kCJh_j4RlKn7iFrOyRB4ZChsWrY=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"97IiVwfuIFWIijnzVZgJ5pIPmWY=/477x477/\",\"7_column\":\"Fp0jYbtIK9iN0lZBA151QOTLUBs=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"VJGwFD2YFj1IFqAJtzzHq5HD7yY=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"_Fb-76YeFNmJOmekxt9iz0yJk_k=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"-uSdKYX8KM72KpsziTOic8JPX-E=/560x560/\",\"8_column\":\"pdyG3xZUqp5suUfIB4_CTHhWXDA=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"CnBrlj6YjYevt8hSc3gI1hjQwDg=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"6xKOJO3bTTmkL7xRqCeWcVIcHp0=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"axPjgI_mLd2qIEcfEOQQA9JehVY=/643x643/\",\"9_column\":\"P2qLoGzTnh31H05IWYCL4tmz69Y=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"xQMAkh2Jj3ykkxJputc4V6tyOzw=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"rDksexTttahg3GkLMjfW62caD60=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"LG5NZqHKDSpVC4LnW_zURBMmz60=/726x726/\",\"10_column\":\"ING4mnypRuy6bt1-pvetz7sbRT4=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"sM_8ApKdvXl2UZaFMQuFWyUGfqg=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"ghjtgYYEciQL-LWJdsLax4qGYVo=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"mFkKi7ntnJwYdQihg6U4y6Zcle4=/809x809/\",\"11_column\":\"INmUJmF1HQRgABwOatLuqxukjkU=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"jC0IhsA9r4Tc-nBeeWcLEUbweQU=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"5FHXwu42-TqvNinPp35v7-FuOBI=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"ytN4xD1_oZ5oQb4Pb2XLhFUcYVU=/892x892/\",\"12_column\":\"wOuoZ6peKseenvtdWsQZk49wCKI=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"DdoVa3GW1KLMv5us-pnc4s7yYUQ=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"2aUtqMLkAEb5XNP_QzW3OwqQH5c=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"qvLanHodX1SEucVlmzN2eAKRGqo=/975x975/\"}},\"_id\":\"OEJI7IWNWNAYRJ3R6RSDYIDHMI\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/opinion/1523379689_775390.html\",\"content\":\"Lula, o inconcili\u00e1vel, por ELIANE BRUM\",\"image\":{\"_id\":\"QXYNELO2LHZQNX25TJOYSJFDOQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/vZCl0zWsGYS0bBnXC8ZoVmZN0cw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QXYNELO2LHZQNX25TJOYSJFDOQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QXYNELO2LHZQNX25TJOYSJFDOQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/vZCl0zWsGYS0bBnXC8ZoVmZN0cw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QXYNELO2LHZQNX25TJOYSJFDOQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vZCl0zWsGYS0bBnXC8ZoVmZN0cw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QXYNELO2LHZQNX25TJOYSJFDOQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/tczFXOBgZ3hlzCp935UXiA820TQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QXYNELO2LHZQNX25TJOYSJFDOQ.jpg\",\"version\":1,\"size\":2865,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-27T15:59:53Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T16:03:41Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QXYNELO2LHZQNX25TJOYSJFDOQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"WXZDrNyG38i7YHoVgQjuF1hWmcM=/768x0/\",\"medium\":\"h3kDoM3Hjs2P30Vcu6OyqCcUIes=/1000x0/\",\"large\":\"LBAtjxRKBUSix-zMpyybWU0AOrk=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"hajbpgJPUTHm-BkjtzyaAd0stxs=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"uglrdTMiqSbCoKwMzCCgQ0Qij4g=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"lcF9fFCohfmAlsGyKKuQuh5uoHk=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"jjYk2sBdZAOBjd0FqU_6axACof0=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"vTT-Y8EbswEH5OQ_Pivl82dVYLU=/311x214/\",\"3:4\":\"YxCrYPOQMluEK6bt6nkRSGRQGUI=/450x600/\",\"4:3\":\"VflMsVG_UO654qGzcvgcjVlBMPc=/600x450/\",\"photoText\":\"yogX7jOMOnNliDwkYrb34Wkm3kE=/300x300/\",\"1_column\":\"wciiUUn39p0wcrC7B14EQjEbwU0=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"Vs2rrQvO_vKKinYdvv1MRjCbc4E=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"4utag8QYwxwGq5uM1dVAbDVsDKo=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"BUTxniOdeWlmVDlyEeIaPv-10dw=/62x62/\",\"2_column\":\"0duAPl2brxrln028ahbBr6wtChI=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"qokVBYJzzf5wfK2kjQKuPjnB_h8=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"Ry3QcllQUmRnWYW9kRMG5HMnKnk=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"fY3ueLnfE-NI2qToJvFU5EBy_iU=/145x145/\",\"3_column\":\"sO4Zlb960IYVoESldoL6fOS8Y0A=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"5PV0htooxV8NvJZ_-e70MxR-X6E=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"AQyXaNVKqywMIhXSPQ8g5CU4-rM=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"o3lLDBvShGI7vYla2BzVo28Ipqw=/228x228/\",\"4_column\":\"frtX4xc7Mk_NxKhntWc9DkWcYqs=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"TC25i8xADDV3b_oJGVpR2Eod8eo=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"iObzVaKI8ltP14i09MygJq1_xKs=/311x311/\",\"5_column\":\"CsYKSsXBpCoJ8xBY2OxDj7sRUKI=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"kYwYPU2GEjXBi0wOHNKBOrl-H-I=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"SsMFV-gZ7NSiar2d2-6g0rG8Ops=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"Wsvds-MLoH8JX5jSZSL5iocD9Wc=/394x394/\",\"6_column\":\"ZgF47lfFsJO6YAU8KELP3hWU7I0=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"3_XUxGCuvOziA75OhDGW4RZ2p6Y=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"AaQusIKautyEKYQZj_bCBA49rlE=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"QJEMrd_CPrg0UNJhL4sKsO8wVBQ=/477x477/\",\"7_column\":\"aoNXzqPAF_ajwpx2yxNoEPYiWkU=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"Ly8EksokzU95a5u_pVTIkakOj7o=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"XIM_nCBwuJVBXN5CXFNr0S47rGM=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"4zaj5t6TFzcl0dGhV5P-WUIPOTc=/560x560/\",\"8_column\":\"BMpVpT4AU6W3yko8nrSK9A2doUY=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"vWACY9xtns9r05KixqnVX0EBb0M=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"MFANpyOSGa_zrWv6zA_aw-jTJ10=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"of-0ucJ2cM-4dIPV34rkhr3g-cs=/643x643/\",\"9_column\":\"2K69t6vff5nNJV9ThpmLfk9zws0=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"E-Ft0GsVjpJS_RfpvxNlLfK1AcI=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"qjNGUAftW3_aMoy-7zKdQrAGdT4=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"RgeOsGYPkJ3ASIqTRva5WmH_i3k=/726x726/\",\"10_column\":\"zh8JficOlMJNi7gdOiqZl9D7hdE=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"FfJNcVIuPqd-kPEYVrmT2Ayezy0=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"VIJKAJxf-W_qBXuyN0RUIPhRE_Y=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"gSlr9laUzyy721QK4Un7rdYP7_4=/809x809/\",\"11_column\":\"KquMdPHskHAIyjqHzE_oVhYH2RY=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"D6MBOSsWlJL3LXwj_Yj6v1ewXa0=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"5le1EFZDPegnxiXMF4afXErVdBk=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"ylel1Gwq1UkvkrNsVi_EZye4R6E=/892x892/\",\"12_column\":\"Zdp8ZLLq_38jE_XBwXkXzTz2_P4=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"2VBdV_0U5CMw0tPG94wpb0_zD3o=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"lP8i7u8fsm61GzyASO0nBs5KwSY=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"SRiSD4n85jR_s1mppfaa6i2Jkwo=/975x975/\"}},\"_id\":\"2JPM6FWPB5HNHEJ3SBMUNS4NKE\"}]},{\"_id\":\"ASIOCE4EQFDATNE7IS6VHU73VI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Assim, as chances de o petista estar livre da pris\u00e3o at\u00e9 as elei\u00e7\u00f5es presidenciais, daqui a cinco meses, s\u00e3o cada vez mais reduzidas. Registrar a candidatura, contudo, ainda \u00e9 uma possibilidade real, j\u00e1 que a lei n\u00e3o o impede, por ora. Uma possibilidade \u00e9 que esse registro seja impugnado. Nesse tempo, o partido de Lula, o PT, ganha tempo na discuss\u00e3o sobre como participar\u00e1 do pleito presidencial.\"},{\"_id\":\"BVQAXURCWRCGJHRYA3TQDDIE6Q\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Os dois recursos nos quais a defesa do ex-presidente se det\u00e9m n\u00e3o costumam ser julgados rapidamente. <a href=\\\"http://bibliotecadigital.fgv.br/dspace/bitstream/handle/10438/12055/III%20Relat%C3%B3rio%20Supremo%20em%20N%C3%BAmeros%20-%20O%20Supremo%20e%20o%20Tempo.pdf?sequence=5&amp;isAllowed=y\\\">Um levantamento do projeto Supremo em N\u00fameros</a>, da Funda\u00e7\u00e3o Getulio Vargas, constatou que o recurso extraordin\u00e1rio, por exemplo, leva em m\u00e9dia 379 dias para ser analisado pelos ministros da Corte. \u00c9 mais de um ano. Se seguida essa tend\u00eancia, Lula n\u00e3o seria julgado a tempo de concorrer ao Pal\u00e1cio do Planalto, em outubro, ou, pelo menos, de participar na campanha eleitoral para apoiar outro candidato. \u201cNo Supremo, o ex-presidente fica sem muita alternativa. E mesmo que os ministros julgassem os recursos, a tend\u00eancia \u00e9 que n\u00e3o haja condi\u00e7\u00f5es para ele concorrer a elei\u00e7\u00e3o\u201d, analisou o advogado criminalista Miguel Pereira Neto.\"},{\"_id\":\"35FFFH5WLBGLVIERDWKCGCEMJU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Em abril, quando o plen\u00e1rio da Corte julgou um pedido de habeas corpus de Lula, a vota\u00e7\u00e3o acabou em 6 a 5 contra ele. Na ocasi\u00e3o, o que entrou indiretamente em pauta foi a possibilidade de que um condenado em segunda inst\u00e2ncia j\u00e1 passasse a cumprir pena, mesmo antes da conclus\u00e3o do julgamento de todos os seus recursos. O ex-presidente foi condenado a 12 anos e um m\u00eas de pris\u00e3o pelos crimes de corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro. Ele \u00e9 acusado de ter recebido da empreiteira OAS um apartamento triplex no Guaruj\u00e1 (SP) como vantagem indevida. A empresa, umas das principais investigadas na <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\\\">opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a>, diz ter se envolvido em um esquema de corrup\u00e7\u00e3o que lhe rendeu tr\u00eas contratos com a Petrobras.\"},{\"_id\":\"RGWBKLL7JRD7RPC54CHY6T44I4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Entre os dias 4 e 10 de maio, os ministros que comp\u00f5em a Segunda Turma julgaram a liminar de um recurso chamado de revis\u00e3o criminal. Os advogados do petista entenderam que, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/04/politica/1525450574_426616.html\\\">como ele j\u00e1 cumpre pena h\u00e1 um m\u00eas</a> mesmo o caso n\u00e3o tendo sido julgado em todas as inst\u00e2ncias, era poss\u00edvel apontar inconsist\u00eancias no processo capazes de libert\u00e1-lo. At\u00e9 a conclus\u00e3o desse texto, os cinco ministros da turma discordaram dos argumentos dos defensores e negaram o pedido de liberta\u00e7\u00e3o de Lula. Votaram assim os ministros Edson Fachin, Dias Toffoli, Ricardo Lewandowski, Celso de Mello e Gilmar Mendes.\"},{\"_id\":\"K75MW2MPEZDMTCT7TFF4R5XD3A\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Mesmo com as seguidas derrotas, os advogados de Lula dizem que continuar\u00e3o a luta, conforme relatou um desses defensores, Sep\u00falveda Pertence, ao jornal<em> O Estado de S. Paulo</em>. As alternativas que restariam ao ex-presidente seriam, ent\u00e3o, esses dois recursos e outro pedido de habeas corpus que pode ser apresentado a qualquer momento, desde que contenha argumentos distintos do que j\u00e1 foi derrotado. \u201cDa mesma forma que, no passado recente, ministros mudaram opini\u00f5es, \u00e9 poss\u00edvel que agora eles possam alterar de novo. Nada impede que haja uma altera\u00e7\u00e3o de entendimento\u201d, ponderou o advogado criminalista Daniel Burg.\"},{\"_id\":\"5PCIBMUL2NDZLJVTCDJ4HPS6RI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Enquanto a situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica de Lula n\u00e3o chega a um ponto final, o <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/24/politica/1516804650_811646.html\\\">PT mant\u00e9m sua candidatura</a> \u00e0 presid\u00eancia. Os dirigentes alegam que ele \u00e9 um preso pol\u00edtico e, ao menos oficialmente, n\u00e3o discutem outro nome para a sucess\u00e3o. Nos bastidores, contudo, o ex-prefeito paulistano Fernando Haddad e o ex-governador baiano Jacques Wagner, articulam-se com outras for\u00e7as de esquerda para definir os rumos da legenda na elei\u00e7\u00e3o de outubro.\"}],\"created_date\":\"2019-06-06T20:28:23.428Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"QU2L5Q2EKJCWXDWGDP4FA7SPFU\",\"parent_id\":\"7PS64KAJYNDOZFTOTJS5U4IW64\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:48:15.963Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/05/11/politica/1525993566_602121.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Nova derrota no STF deixa Lula com chance remota de sair da cadeia antes da elei\u00e7\u00e3o\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Por unanimidade, os cinco ministros da segunda turma recusaram pedido de liberdade do ex-presidente\"},\"description\":{\"basic\":\"Por unanimidade, os cinco ministros da segunda turma recusaram pedido de liberdade do ex-presidente\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167790\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_2018_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"139797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-a\",\"slug\":\"elecciones-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"A2V6G3ZDPEHEERCOVRDJHC62DE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Qti900Xfg4keTZMZDakS4MIn82c=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/A2V6G3ZDPEHEERCOVRDJHC62DE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/A2V6G3ZDPEHEERCOVRDJHC62DE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Qti900Xfg4keTZMZDakS4MIn82c=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/A2V6G3ZDPEHEERCOVRDJHC62DE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Qti900Xfg4keTZMZDakS4MIn82c=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/A2V6G3ZDPEHEERCOVRDJHC62DE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/6vrC93gMIhac1GGLYbfypDyBt0E=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/A2V6G3ZDPEHEERCOVRDJHC62DE.jpg\",\"version\":1,\"size\":70258,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"O ex-presidente Lula no dia de sua pris\u00e3o, 7 de abril.\",\"created_date\":\"2019-06-24T17:55:30Z\",\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Reuters\"},\"height\":548,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:49Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/A2V6G3ZDPEHEERCOVRDJHC62DE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"nZ8kAGV50fC-ecynH5WzaO3BtD0=/768x0/\",\"medium\":\"o00z6R1sw3ZZQnVEbcQWL7ZcO4k=/1000x0/\",\"large\":\"MBEQQNOgDqX76Dv7Fqj2uV25JoI=/1500x0/\",\"4:3\":\"hhc9PyQfI3OVPrevxi1eYfFNS0M=/600x450/\",\"3:4\":\"MBWrIEEe-Z28_Vv65juFiMJCDG4=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"A2V6G3ZDPEHEERCOVRDJHC62DE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Qti900Xfg4keTZMZDakS4MIn82c=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/A2V6G3ZDPEHEERCOVRDJHC62DE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/A2V6G3ZDPEHEERCOVRDJHC62DE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Qti900Xfg4keTZMZDakS4MIn82c=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/A2V6G3ZDPEHEERCOVRDJHC62DE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Qti900Xfg4keTZMZDakS4MIn82c=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/A2V6G3ZDPEHEERCOVRDJHC62DE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/6vrC93gMIhac1GGLYbfypDyBt0E=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/A2V6G3ZDPEHEERCOVRDJHC62DE.jpg\",\"version\":1,\"size\":70258,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"O ex-presidente Lula no dia de sua pris\u00e3o, 7 de abril.\",\"created_date\":\"2019-06-24T17:55:30Z\",\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Reuters\"},\"height\":548,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:49Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/A2V6G3ZDPEHEERCOVRDJHC62DE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"nZ8kAGV50fC-ecynH5WzaO3BtD0=/768x0/\",\"medium\":\"o00z6R1sw3ZZQnVEbcQWL7ZcO4k=/1000x0/\",\"large\":\"MBEQQNOgDqX76Dv7Fqj2uV25JoI=/1500x0/\",\"4:3\":\"hhc9PyQfI3OVPrevxi1eYfFNS0M=/600x450/\",\"3:4\":\"MBWrIEEe-Z28_Vv65juFiMJCDG4=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"VNVAGVXXHN7MA6L3N4D6E66YGI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/dbMGdkEPGqAgXNgUOQzubTcC_jo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VNVAGVXXHN7MA6L3N4D6E66YGI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VNVAGVXXHN7MA6L3N4D6E66YGI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/dbMGdkEPGqAgXNgUOQzubTcC_jo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VNVAGVXXHN7MA6L3N4D6E66YGI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/dbMGdkEPGqAgXNgUOQzubTcC_jo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VNVAGVXXHN7MA6L3N4D6E66YGI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fyszWJiXwdZMR5auMrwYwiaT9Vs=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VNVAGVXXHN7MA6L3N4D6E66YGI.jpg\",\"version\":1,\"size\":19373},\"created_date\":\"2019-06-06T20:28:25Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T16:00:02Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VNVAGVXXHN7MA6L3N4D6E66YGI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Por unanimidade, os cinco ministros da segunda turma recusaram pedido de liberdade do ex-presidente\",\"resized_urls\":{\"small\":\"KYjVmpdAudZfSTcx9KzbilHP2UQ=/768x0/\",\"medium\":\"AXgOxP-8iymGG0bjXI6wYKJWHAY=/1000x0/\",\"large\":\"yC9YGf_CaX6hC1H6Nbsun9u7lYY=/1500x0/\",\"4:3\":\"V8F-nHX18GZlHZBkcPWpKHLH-IQ=/600x450/\",\"3:4\":\"sSqPoHFs42dzModeGqKSXrv2HuU=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"RN2QKTGIYC5QC3O3YEYTXMEHNI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/M-AxSGIC5ffWlHcSXW9Rs85Jbq8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RN2QKTGIYC5QC3O3YEYTXMEHNI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RN2QKTGIYC5QC3O3YEYTXMEHNI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/M-AxSGIC5ffWlHcSXW9Rs85Jbq8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RN2QKTGIYC5QC3O3YEYTXMEHNI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/M-AxSGIC5ffWlHcSXW9Rs85Jbq8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RN2QKTGIYC5QC3O3YEYTXMEHNI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/3mhKIutL_D0ZJLzbIoW1u3uu4Wo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RN2QKTGIYC5QC3O3YEYTXMEHNI.jpg\",\"version\":0,\"size\":108665},\"created_date\":\"2019-06-27T16:00:03Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T16:00:03Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RN2QKTGIYC5QC3O3YEYTXMEHNI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Por unanimidade, os cinco ministros da segunda turma recusaram pedido de liberdade do ex-presidente\",\"resized_urls\":{\"small\":\"4i8IMJwMdymb7VeIGP8qFjC7yoA=/768x0/\",\"medium\":\"MMGBxb5keSAaxmIFyy1b5v452BY=/1000x0/\",\"large\":\"HaRuGBWe4XcXkdW0SH2ZzHNxTVM=/1500x0/\",\"4:3\":\"75i-gZiya9XqhDUqbtH5OvcCR4E=/600x450/\",\"3:4\":\"rozXc2ykOX7h3burz0yRCsWnVhs=/450x600/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-05-11T03:24:43Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"aeLgAGFx0mQzyiZQBU8k04HRzr4=/768x0/\",\"medium\":\"huE33MCIaFV4u027RR5YFHe-3Tc=/1000x0/\",\"large\":\"HSAXxf8ufnWfeNxdTt-gHIB7RhI=/1500x0/\",\"4:3\":\"QqWLZbwlC3YtopzIMXGsxHrz5wQ=/600x450/\",\"3:4\":\"PI6qJXuSvu_n1dDjmcmqIfjMGMQ=/450x600/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-05-11T03:24:43Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/05/11/politica/1525993566_602121.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":4134,\"word_count\":679,\"paragraph_count\":7,\"keywords\":[\"nova\",\"novo\",\"derrota\",\"stf\",\"deixar\",\"lula\",\"chance\",\"remota\",\"remoto\",\"sair\",\"cadeia\",\"elei\u00e7\u00e3o\",\"unanimidade\",\"cinco\",\"ministro\",\"segunda\",\"turma\",\"recusar\",\"pedir\",\"liberdade\",\"ex-presidente\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/05/11/politica/1525993566_602121.html\",\"pep_created_date\":\"2018-05-10T23:06:06.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-05-11T03:24:43.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-05-11T03:24:43Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/05/11/politica/1525993566_602121.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2018/05/11/politica/1525993566_602121.html\",\"website_url\":\"/brasil/2018/05/11/politica/1525993566_602121.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598162025097,\"lastModified\":1598161725097},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598162025097,\"lastModified\":1598161725097}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161959666,\"lastModified\":1598161659666},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161843948,\"lastModified\":1598161543948}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598161839968,\"lastModified\":1598161719968}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}