{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2018_04_27_opinion_1524780731_282172.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/27/opinion/1524780731_282172.html", "subject": "prisao-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>A implac\u00e1vel Justi\u00e7a subjetiva do Brasil | Opini\u00e3o | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Carla Jim\u00e9nez\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Lula preso parece aberra\u00e7\u00e3o ao lado dos tucanos, que logram desviar-se da f\u00faria jur\u00eddica.\nPesquisa mostra que 90% da popula\u00e7\u00e3o considera Judici\u00e1rio pouco ou nada confi\u00e1vel\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, PSDB, Investiga\u00e7\u00e3o policial, Eduardo Azeredo, Caso Petrobras, Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos, Pol\u00edcia Federal, Petrobras, Subornos, Lavagem dinheiro, Financiamento ilegal, Caixa dois, Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Financiamento partidos, Brasil, Corrup\u00e7\u00e3o, Pol\u00edcia, Delitos fiscais, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, For\u00e7a seguran\u00e7a, Partidos pol\u00edticos, Am\u00e9rica, Delitos, Empresas\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2018-05-15T20:00:02Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2018-05-15T20:00:02Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-05-15T20:00:02Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"A implac\u00e1vel Justi\u00e7a subjetiva do Brasil\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Lula preso parece aberra\u00e7\u00e3o ao lado dos tucanos, que logram desviar-se da f\u00faria jur\u00eddica.\nPesquisa mostra que 90% da popula\u00e7\u00e3o considera Judici\u00e1rio pouco ou nada confi\u00e1vel\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/2yKWtreC5GLBiFfRBiE9AiJyyY4=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6R7AHERDSJSBNKXLSQJA7UL3GM.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2018-05-15T20:00:02Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/27/opinion/1524780731_282172.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Carla Jim\u00e9nez\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Opini\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"PSDB\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Eduardo Azeredo\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caso Petrobras\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edcia Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Petrobras\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Subornos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Lavagem dinheiro\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Financiamento ilegal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caixa dois\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Financiamento partidos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edcia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Delitos fiscais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"For\u00e7a seguran\u00e7a\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Delitos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Empresas\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"A implac\u00e1vel Justi\u00e7a subjetiva do Brasil | Coluna\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/27/opinion/1524780731_282172.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/27/opinion/1524780731_282172.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Opini\u00e3o\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/27/opinion/1524780731_282172.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/opiniao\",\"name\":\"Opini\u00e3o\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/NbU0UTedFwD2CP5CZ8lTPlY9a-g=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PEBQHP4O35JTS4WKV3BJ6NDXO4.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/NbU0UTedFwD2CP5CZ8lTPlY9a-g=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PEBQHP4O35JTS4WKV3BJ6NDXO4.jpg\",\"height\":980,\"width\":653},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"A implac\u00e1vel Justi\u00e7a subjetiva do Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/27/opinion/1524780731_282172.html\",\"datePublished\":\"2018-05-15T20:00:02Z\",\"dateModified\":\"2018-05-15T20:00:02Z\",\"description\":\"Lula preso parece aberra\u00e7\u00e3o ao lado dos tucanos, que logram desviar-se da f\u00faria jur\u00eddica.\\nPesquisa mostra que 90% da popula\u00e7\u00e3o considera Judici\u00e1rio pouco ou nada confi\u00e1vel\",\"articleBody\":\"J\u00e1 se vai mais de um m\u00eas da pris\u00e3o do ex-presidente Lula, pe\u00e7a central na luta anticorrup\u00e7\u00e3o encabe\u00e7ada pela Justi\u00e7a brasileira, e o sentimento geral da na\u00e7\u00e3o n\u00e3o parece ser exatamente a do conforto que se esperava de uma decis\u00e3o dessa natureza, que prometia sinalizar a ladeira acima do Brasil em busca de um patamar mais \u00e9tico. O encarceramento de Lula, no entanto, cristalizou uma realidade, questionada por boa parte dos brasileiros, que est\u00e3o perdendo o fundamental para viver em sociedade: a confian\u00e7a. As nuances ao redor de Paulo Vieira de Souza, mais conhecido como Paulo Preto, indicado como operador do PSDB, do ex-governador tucano Eduardo Azeredo e do outro emplumado, o pr\u00e9-candidato Geraldo Alckmin, explicam por que a Justi\u00e7a atual mais aumenta uma fenda no Brasil partido, em vez de entregar um alento de que tempos novos vir\u00e3o. Desde que o petista chegou \u00e0 pris\u00e3o de Curitiba, esses nomes centrais do tucanato t\u00eam logrado se desviar da f\u00faria jur\u00eddica que aplacou o ex-presidente Lula em pleno voo, fazendo o lema \u201cJusti\u00e7a para todos\u201d flertar com a sensa\u00e7\u00e3o de um indisfar\u00e7\u00e1vel teatro. A pesquisa CNT/MDA divulgada nesta segunda mostra bem isso, quando 90,3% dos brasileiros dizem que ela n\u00e3o \u00e9 igual para todos. E por que chegamos a esse ponto? Porque n\u00e3o h\u00e1 mais verniz que dissimule algumas percep\u00e7\u00f5es. Nos labirintos jur\u00eddicos do Brasil, por exemplo, o ministro do STF Gilmar Mendes concedeu habeas corpus na \u00faltima sexta a Paulo Preto, que estava preso desde o dia 6 de abril. Nem a acusa\u00e7\u00e3o de que ele mant\u00e9m contas suspeitas na Su\u00ed\u00e7a, de um aparente desvio de 7,7 milh\u00f5es de reais de obras do Rodoanel, e o relato de que amea\u00e7ou uma das testemunhas do processo, foram suficientes para que Gilmar o detivesse. Tamb\u00e9m na terra dos vazamentos de trechos de processo para a imprensa, e dos escrut\u00ednios venais do entorno do ex-presidente, o sigiloso processo de Geraldo Alckmin que seguiu para o Tribunal Regional Eleitoral, deixando a for\u00e7a tarefa da Lava Jato de S\u00e3o Paulo de m\u00e3os abanando, secou a garganta de muitos brasileiros crentes do \u201cpara todos\u201d. S\u00e3o Paulo, principal centro econ\u00f4mico do pa\u00eds, por onde o dinheiro circula de fato. Haveria aqui terra f\u00e9rtil para corruptores que atuam em conson\u00e2ncia com o poder p\u00fablico? J\u00e1 em Belo Horizonte, o Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais, uma corte de segunda inst\u00e2ncia, teve a miss\u00e3o de julgar tamb\u00e9m no m\u00eas de abril os recursos interpostos pela defesa do ex-governador Eduardo Azeredo, piv\u00f4 do mensal\u00e3o mineiro, de 1998, denunciado em 2007. Sua tentativa de questionar a senten\u00e7a de 20 anos, dada em primeira inst\u00e2ncia, foi brecada no m\u00eas passado, por um placar apertado, de 3 a 2. Sua pena j\u00e1 havia sido confirmada no mesmo tribunal, mas por uma corte de tr\u00eas desembargadores, sob o placar de 2 a 1. A falta de unanimidade nesse julgamento abriu espa\u00e7o para o tal recurso, os chamados embargos infringentes, votado no dia 24 de abril. Acusado de desviar 3,5 milh\u00f5es de reais a t\u00edtulo de caixa 2 ao superfaturar patroc\u00ednios a eventos esportivos com dinheiro de estatais mineiras, Azeredo viu seu processo demorar 11 anos para chegar \u00e0s inst\u00e2ncias superiores, e duas d\u00e9cadas para responder pelo crime do qual \u00e9 acusado. Sem unanimidade sobre a senten\u00e7a, o procurador de Minas Gerais Ant\u00f4nio Padova chegou a afirmar que se sentia constrangido de levar o ex-governador \u00e0 pris\u00e3o. Al\u00e9m da solidariedade de seus julgadores, Azeredo ainda ganhou um benef\u00edcio extra no in\u00edcio deste m\u00eas. Sua defesa pediu que as notas taquigr\u00e1ficas do processo sejam anexadas para esclarecer detalhes da senten\u00e7a, e com isso ele ganha tempo. Quanto tempo? N\u00e3o se sabe. Mas se passar do dia 9 de setembro, quando ele completa 70 anos, o Brasil pode assistir a mais uma benevol\u00eancia a seu favor. A partir dessa idade, os r\u00e9us podem ter a pena reduzida. Um salto para outra segunda inst\u00e2ncia, a de Porto Alegre, o Tribunal Regional Federal da Quarta Regi\u00e3o, famoso TRF-4, revela que ali n\u00e3o houve discord\u00e2ncias entre os seus integrantes ao analisar o processo de Lula. Ao contr\u00e1rio. Quando instados, em 24 de janeiro, a acolher a senten\u00e7a dada pela primeira inst\u00e2ncia \u2013 a do juiz Sergio Moro, que condenou Lula a nove anos e meio de pris\u00e3o pelo caso do tr\u00edplex do Guaruj\u00e1 \u2013, os tr\u00eas desembargadores ga\u00fachos conclu\u00edram, por unanimidade, que a pena deveria ser elevada a doze anos e um m\u00eas. Tamb\u00e9m por unanimidade derrubaram embargos solicitados pela defesa do ex-presidente. Preju\u00edzo financeiro na senten\u00e7a de Lula: 2,4 milh\u00f5es de reais, que seria o custo do apartamento e das obras que seriam financiadas pela OAS, em troca de favores no caso Petrobras. Triplex cuja posse consta do nome da OAS na hora de ser leiloado. Placar apertado versus unanimidade em duas segundas inst\u00e2ncias. Um levantamento da revista \u00c9poca, feito com casos similares aos de Lula, mostrou que o tribunal ga\u00facho s\u00f3 teve unanimidade em 32% dos processos julgados dentro da Lava Jato. Mostrou, ainda, que a pena do ex-presidente foi a mais severa j\u00e1 aplicada por aquela corte, e tamb\u00e9m o tempo para julgamento de um preso. Foram seis meses e meio, quando, em m\u00e9dia, eles levam 18 meses para julgar os casos da Lava Jato. V\u00e1 l\u00e1, vale o peso do r\u00e9u, que se lan\u00e7ou inclusive a candidato \u00e0 presid\u00eancia deste ano. Mas sob essa lente, por que a Justi\u00e7a brasileira n\u00e3o olhou at\u00e9 agora com a mesma severidade e alerta outro candidato a ocupar o cargo de presidente, como Geraldo Alckmin? \u00c9 inocente? N\u00e3o tem uma v\u00edrgula fora do lugar? Nem no seu partido? Prove-se que este ou aquele partido s\u00e3o exemplares, para dar algum par\u00e2metro do que \u00e9 Justi\u00e7a nos tempos surreais que o Brasil est\u00e1 vivendo. Porque com Lula preso, a urg\u00eancia de provar culpas e inoc\u00eancias \u00e9 aqui e agora. \u00c9 essa a expectativa que nos foi gerada. Por ora, o \u00fanico que se v\u00ea \u00e9 que os fatos que hoje se imp\u00f5em d\u00e3o raz\u00e3o ao que era tratado como narrativa vitimista do PT. Afinal de contas, n\u00e3o se sabe qual r\u00e9gua a Justi\u00e7a est\u00e1 utilizando para estabelecer o que \u00e9 crime e o que n\u00e3o \u00e9 neste Brasil novo em que Luana Piovani acredita. Logo ap\u00f3s a pris\u00e3o de Lula no dia 7 de abril, pesquisas apontaram um n\u00f3 na opini\u00e3o p\u00fablica, que nada tem a ver com ideologia petista ou n\u00e3o petista. Muito embora tenha se destacado que uma maioria havia considerado a pena de Lula justa \u2013 54%, segundo o Datafolha, contra 40% que n\u00e3o concordam e 6% que n\u00e3o sabem \u2013 a pesquisa CNT desta segunda, fala em 51% a favor. H\u00e1 v\u00e1rias evid\u00eancias de que os bem intencionados procuradores e ministros do Supremo em levar os colarinhos brancos para a cadeia est\u00e3o tornando a Justi\u00e7a menos confi\u00e1vel aos olhos dos brasileiros. Embora a ci\u00eancia pol\u00edtica mostre que 30% da popula\u00e7\u00e3o apoia Lula at\u00e9 debaixo d\u2019\u00e1gua, outro levantamento do Ipsos havia mostrado que 73% dos entrevistados concordavam com a afirma\u00e7\u00e3o de que Lula estava sendo preso porque poderosos n\u00e3o queriam que ele concorresse. A pris\u00e3o de Lula, ali\u00e1s, fez com que a popula\u00e7\u00e3o ficasse, ironicamente, at\u00e9 mais simp\u00e1tica \u00e0 sua figura, e um pouco menos \u00e0 da presidente do Supremo, Carmen Lucia, e \u00e0 do juiz S\u00e9rgio Moro, como mostrou o recente levantamento da pesquisa Ipsos. A desaprova\u00e7\u00e3o a Lula caiu de 57% para 54%, e a de Carmen L\u00facia e Moro subiu igualmente de 47% para 49%. Mas, n\u00e3o \u00e9 preciso se perder em estat\u00edsticas. Basta conversar com pessoas que apoiam a Lava Jato e torciam pela pris\u00e3o de Lula para verificar que muitos est\u00e3o sentindo ang\u00fastia e vergonha, at\u00e9 porque n\u00e3o se sentem confort\u00e1veis diante das fei\u00e7\u00f5es de \u2018terra de ningu\u00e9m\u2019 que o pa\u00eds vive agora. As surpreendentes buscas e apreens\u00f5es, que n\u00e3o pouparam parentes do presidente, um escrut\u00ednio de presentes que recebeu durante seu governo, e a vergonhosa divulga\u00e7\u00e3o de \u00e1udios familiares sem conex\u00e3o com os crimes, s\u00e3o mem\u00f3rias que martelam a Lava Jato e que, se naquela \u00e9poca j\u00e1 soavam fora de tom, hoje se mostram aberra\u00e7\u00f5es diante do andamento de outros casos. H\u00e1, sim, uma sensa\u00e7\u00e3o de fracasso e de engodo com os demais desdobramentos na seara pol\u00edtica. O mais dram\u00e1tico ainda \u00e9 o que se conquistou com toda esta ca\u00e7ada subjetiva. O desprezo pela democracia cresce, a ponto de praticamente metade do pa\u00eds enxergar com simpatia um golpe apoiado por militares, como demonstrou um levantamento do Instituto da Democracia e da Democratiza\u00e7\u00e3o da Comunica\u00e7\u00e3o: 47,8% apoiariam um golpe diante de um quadro de muita corrup\u00e7\u00e3o, contra 46,3% que n\u00e3o veem numa interven\u00e7\u00e3o militar uma solu\u00e7\u00e3o para nossos problemas. A Lava Jato e o Supremo vivem hoje a estranha realidade de n\u00e3o responder ao que se espera da Justi\u00e7a. A pesquisa da CNT/MDA mostra que 52,8% da popula\u00e7\u00e3o considera o Poder Judici\u00e1rio\u00a0 pouco confi\u00e1vel, e outros 36,8%, nada confi\u00e1vel. O conceito de Justi\u00e7a conforta, liberta, e pacifica uma sociedade. A nossa, ao contr\u00e1rio, est\u00e1 afetando diretamente a percep\u00e7\u00e3o do regime democr\u00e1tico. E n\u00e3o se culpe a crise econ\u00f4mica, o partidarismo ou qualquer outra escusa. Elegeu-se um inimigo comum, trabalhou-se midiaticamente esse prop\u00f3sito, e deixou-se dormindo a investiga\u00e7\u00e3o de outros nomes gra\u00fados. A severidade para um e a pondera\u00e7\u00e3o para outros podem se diferenciar de uma inst\u00e2ncia para outra mas fazem parte do mesmo poder Judici\u00e1rio. Os fios que manejam este acochambrado de Justi\u00e7a geram um mal estar envergonhado imposs\u00edvel de engolir. \u00c9 isso que as pesquisas est\u00e3o gritando.\",\"keywords\":[\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"PSDB\",\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"Eduardo Azeredo\",\"Caso Petrobras\",\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"Pol\u00edcia Federal\",\"Petrobras\",\"Subornos\",\"Lavagem dinheiro\",\"Financiamento ilegal\",\"Caixa dois\",\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"Financiamento partidos\",\"Brasil\",\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"Pol\u00edcia\",\"Delitos fiscais\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Am\u00e9rica\",\"Delitos\",\"Empresas\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Carla Jim\u00e9nez\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/carla-jimenez/\"}],\"articleSection\":\"Opini\u00e3o\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/27/opinion/1524780731_282172.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/pisa7T0pmxG1Jd3yduxuYqJgrTw=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PEBQHP4O35JTS4WKV3BJ6NDXO4.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"A implac\u00e1vel Justi\u00e7a subjetiva do Brasil\",\"productID\":\"PCMD4GQ7KVNP5KN6JPNS6PZNRY:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article-opinion/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6lki633syx2canba-f-97bc73cdb-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":2,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"3fafa86a\",\"ak.r\":19562,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":39176,\"ak.gh\":\"72.246.247.10\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598161730\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==4vJf+Bj2X8cAgApe7i+F72tTJWrAJXoaIoMYREAMKI3Pp3nfSrx1b9yl+U6mILY05Ma/NpcZ0/ypKPAz8arUgywJVl300PCVOqCkFTR6Q1sgKUjIM3uGivnqrg26sr+MoJLcFDh0ws9vfQ0T1pAzOz9TTxAkbEGTbhjAnxgtJiHhiXhGaiaS5EAfuHuA5EW6Wr4tHvr5C7AFGtp21XitY8U4RODV9m8fFICYZOrdKg+LfNvOTjf/JNtuPVg7eTWaVj0aUGN1gE0bR62XJnmRD6WY+Mmqd+NuavSquc74CdJrdcJlxdLXQEvgeszrx33NRKtq79hCJx+UvSM8oU83xtWwF92Tlw9ky0SHV7DAl0/ZMACZF/MyXq25LbbU/JfK/qgXT6A3uNs43GhixsaWGyxo+4Bwv696Roe0729MPyA=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__columna t__s__opiniao\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F27%2Fopinion%2F1524780731_282172.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F27%2Fopinion%2F1524780731_282172.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/opiniao/\">Opini\u00e3o</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F27%2Fopinion%2F1524780731_282172.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F27%2Fopinion%2F1524780731_282172.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/opiniao/\">Opini\u00e3o</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg opinion | flex container_column align_items_center text_align_center padding_h_xxl\" id=\"article_header\"><div class=\"info-wrapper | flex container_row\"><span class=\"kicker |  uppercase \"><span>Coluna</span></span><span class=\"popup | relative\n        padding_left margin_left border border_left border_gray_alt\n        \"><div class=\"outer-circle | undefined pointer border_round relative\"><div class=\"inner-circle | background_white border_round absolute\"></div><div class=\"inner-circle content | flex justify_center align_items_center absolute font_secondary\">i</div></div></span></div><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark italic\">A implac\u00e1vel Justi\u00e7a subjetiva do Brasil</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark normal\">Lula preso parece aberra\u00e7\u00e3o ao lado dos tucanos, que logram desviar-se da f\u00faria jur\u00eddica.\nPesquisa mostra que 90% da popula\u00e7\u00e3o considera Judici\u00e1rio pouco ou nada confi\u00e1vel</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F27%2Fopinion%2F1524780731_282172.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=A%20implac%C3%A1vel%20Justi%C3%A7a%20subjetiva%20do%20Brasil\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"A implac\u00e1vel Justi\u00e7a subjetiva do Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/27/opinion/1524780731_282172.html\" data-param-text=\"A implac\u00e1vel Justi\u00e7a subjetiva do Brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/27/opinion/1524780731_282172.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F27%2Fopinion%2F1524780731_282172.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=A%20implac%C3%A1vel%20Justi%C3%A7a%20subjetiva%20do%20Brasil&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"A implac\u00e1vel Justi\u00e7a subjetiva do Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/27/opinion/1524780731_282172.html\" data-param-text=\"A implac\u00e1vel Justi\u00e7a subjetiva do Brasil via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/27/opinion/1524780731_282172.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F27%2Fopinion%2F1524780731_282172.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=A%20implac%C3%A1vel%20Justi%C3%A7a%20subjetiva%20do%20Brasil&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"A implac\u00e1vel Justi\u00e7a subjetiva do Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/27/opinion/1524780731_282172.html\" data-param-text=\"A implac\u00e1vel Justi\u00e7a subjetiva do Brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/27/opinion/1524780731_282172.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F27%2Fopinion%2F1524780731_282172.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=A%20implac%C3%A1vel%20Justi%C3%A7a%20subjetiva%20do%20Brasil&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FPEBQHP4O35JTS4WKV3BJ6NDXO4.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PEBQHP4O35JTS4WKV3BJ6NDXO4.jpg\" data-param-description=\"A implac\u00e1vel Justi\u00e7a subjetiva do Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/27/opinion/1524780731_282172.html\" data-param-text=\"A implac\u00e1vel Justi\u00e7a subjetiva do Brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/27/opinion/1524780731_282172.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=A%20implac%C3%A1vel%20Justi%C3%A7a%20subjetiva%20do%20Brasil&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F27%2Fopinion%2F1524780731_282172.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center margin_right\"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/carla-jimenez/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Carla Jim\u00e9nez\">Carla Jim\u00e9nez</a></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">S\u00e3o Paulo</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2018-05-15/\">15 may 2018 - 20:00 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/NbU0UTedFwD2CP5CZ8lTPlY9a-g=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PEBQHP4O35JTS4WKV3BJ6NDXO4.jpg\" alt=\"Limpeza no edif\u00edcio do STF\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Limpeza no edif\u00edcio do STF</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">U.Dettmar / STF</span></span></figcaption></figure><p class=\"\">J\u00e1 se vai mais de um m\u00eas <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/07/politica/1523129533_111274.html\">da pris\u00e3o do ex-presidente Lula,</a> pe\u00e7a central na <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a\">luta anticorrup\u00e7\u00e3o </a>encabe\u00e7ada pela Justi\u00e7a brasileira, e o sentimento geral da na\u00e7\u00e3o n\u00e3o parece ser exatamente a do conforto que se esperava de uma decis\u00e3o dessa natureza, que prometia sinalizar a ladeira acima do Brasil em busca de um patamar mais \u00e9tico. O encarceramento de Lula, no entanto, cristalizou uma realidade, questionada por boa parte dos brasileiros, que est\u00e3o perdendo o fundamental para viver em sociedade: a confian\u00e7a. As nuances <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/02/politica/1520000132_248068.html\">ao redor de Paulo Vieira de Souza,</a> mais conhecido como Paulo Preto, indicado como operador do PSDB, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/24/politica/1524587632_949730.html\">do ex-governador tucano Eduardo Azeredo</a> e do outro emplumado, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/14/politica/1523663000_300884.html\">o pr\u00e9-candidato Geraldo Alckmin,</a> explicam por que a Justi\u00e7a atual mais aumenta uma fenda no Brasil partido, em vez de entregar um alento de que tempos novos vir\u00e3o.</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/02/politica/1520000132_248068.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Investiga\u00e7\u00e3o sobre Paulo Preto pode ser chave para devassa das contas do PSDB</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/11/politica/1525993566_602121.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Nova derrota no STF deixa Lula com chance remota de sair da cadeia antes da elei\u00e7\u00e3o</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523314362_879066.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Pris\u00e3o de Lula reacende na PF press\u00e3o pelo lema \u201cJusti\u00e7a \u00e9 para todos\u201d</a></li></ul></section><p class=\"\">Desde que o petista <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/04/politica/1525450574_426616.html\">chegou \u00e0 pris\u00e3o de Curitiba</a>, esses nomes centrais do tucanato t\u00eam logrado se desviar da f\u00faria jur\u00eddica que aplacou o ex-presidente Lula em pleno voo, fazendo <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523314362_879066.html\">o lema \u201cJusti\u00e7a para todos\u201d </a>flertar com a sensa\u00e7\u00e3o de um indisfar\u00e7\u00e1vel teatro. A pesquisa CNT/MDA divulgada nesta segunda <a href=\"http://www.cnt.org.br/imprensa/noticia/resultados-136-pesquisa-cnt-mda\" target=\"_blank\">mostra bem isso, quando 90,3% dos brasileiros dizem que ela n\u00e3o \u00e9 igual para todos</a>. E por que chegamos a esse ponto? Porque n\u00e3o h\u00e1 mais verniz que dissimule algumas percep\u00e7\u00f5es. Nos labirintos jur\u00eddicos do Brasil, por exemplo, o ministro do STF <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/gilmar_ferreira_mendes/a\">Gilmar Mendes </a>concedeu <em>habeas corpus</em> na \u00faltima sexta a Paulo Preto, que estava preso desde o dia 6 de abril. Nem a acusa\u00e7\u00e3o de que ele mant\u00e9m contas suspeitas na Su\u00ed\u00e7a, de um aparente desvio de 7,7 milh\u00f5es de reais de obras do Rodoanel, e o relato de que amea\u00e7ou uma das testemunhas do processo, foram suficientes para que Gilmar o detivesse.</p><p class=\"\">Tamb\u00e9m na terra dos vazamentos de trechos de processo para a imprensa, e dos escrut\u00ednios venais do entorno do ex-presidente, o sigiloso processo de Geraldo Alckmin que seguiu para o Tribunal Regional Eleitoral, deixando a for\u00e7a tarefa da Lava Jato de S\u00e3o Paulo de m\u00e3os abanando, secou a garganta de muitos brasileiros crentes do \u201cpara todos\u201d. S\u00e3o Paulo, principal centro econ\u00f4mico do pa\u00eds, por onde o dinheiro circula de fato. Haveria aqui terra f\u00e9rtil para corruptores que atuam em conson\u00e2ncia com o poder p\u00fablico?</p><p class=\"\">J\u00e1 em Belo Horizonte, o Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais, uma corte de segunda inst\u00e2ncia, teve a miss\u00e3o de julgar tamb\u00e9m no m\u00eas de abril os recursos interpostos pela defesa do ex-governador Eduardo Azeredo, piv\u00f4 do mensal\u00e3o mineiro, de 1998, denunciado em 2007. Sua tentativa de questionar a senten\u00e7a de 20 anos, dada em primeira inst\u00e2ncia, foi brecada no m\u00eas passado, por um placar apertado, de 3 a 2. Sua pena j\u00e1 havia sido confirmada no mesmo tribunal, mas por uma corte de tr\u00eas desembargadores, sob o placar de 2 a 1. A falta de unanimidade nesse julgamento abriu espa\u00e7o para o tal recurso, os chamados embargos infringentes, votado no dia 24 de abril. Acusado de desviar 3,5 milh\u00f5es de reais a t\u00edtulo de caixa 2 ao superfaturar patroc\u00ednios a eventos esportivos com dinheiro de estatais mineiras, Azeredo viu seu processo demorar 11 anos para chegar \u00e0s inst\u00e2ncias superiores, e duas d\u00e9cadas para responder pelo crime do qual \u00e9 acusado.</p><p class=\"\">Sem unanimidade sobre a senten\u00e7a, o procurador de Minas Gerais Ant\u00f4nio Padova chegou a afirmar que se sentia <a href=\"https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/04/ministerio-publico-fica-constrangido-de-prender-com-julgamento-apertado-diz-procurador-sobre-azeredo.shtml\" target=\"_blank\">constrangido de levar o ex-governador \u00e0 pris\u00e3o</a>. Al\u00e9m da solidariedade de seus julgadores, Azeredo ainda ganhou um benef\u00edcio extra no in\u00edcio deste m\u00eas. Sua defesa pediu que as notas taquigr\u00e1ficas do processo sejam anexadas para esclarecer detalhes da senten\u00e7a, e com isso ele ganha tempo. Quanto tempo? N\u00e3o se sabe. Mas se passar do dia 9 de setembro, quando ele completa 70 anos, o Brasil pode assistir a mais uma benevol\u00eancia a seu favor. A partir dessa idade, os r\u00e9us podem ter a pena reduzida.</p><p class=\"\">Um salto para outra segunda inst\u00e2ncia, a de Porto Alegre, o Tribunal Regional Federal da Quarta Regi\u00e3o, famoso TRF-4, revela que ali <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/24/politica/1516809323_182675.html\">n\u00e3o houve discord\u00e2ncias entre os seus integrantes </a>ao analisar o processo de Lula. Ao contr\u00e1rio. Quando instados, em 24 de janeiro, a acolher a senten\u00e7a dada pela primeira inst\u00e2ncia \u2013 a do juiz Sergio Moro, que condenou Lula a nove anos e meio de pris\u00e3o pelo caso do tr\u00edplex do Guaruj\u00e1 \u2013, os tr\u00eas desembargadores ga\u00fachos conclu\u00edram, por unanimidade, que a pena deveria ser elevada a doze anos e um m\u00eas. Tamb\u00e9m por unanimidade derrubaram embargos solicitados pela defesa do ex-presidente. Preju\u00edzo financeiro na senten\u00e7a de Lula: 2,4 milh\u00f5es de reais, que seria o custo do apartamento e das obras que seriam financiadas pela OAS, em troca de favores no caso Petrobras. Triplex cuja posse consta do nome da OAS <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1524000623_559794.html\">na hora de ser leiloado</a>. Placar apertado versus unanimidade em duas segundas inst\u00e2ncias.</p><p class=\"\">Um levantamento da revista <em>\u00c9poca</em>, feito com casos similares aos de Lula, mostrou que o tribunal <a href=\"https://epoca.globo.com/politica/noticia/2018/02/trf4-foi-mais-severo-com-lula-do-que-em-outros-154-casos-similares.html\" target=\"_blank\">ga\u00facho s\u00f3 teve unanimidade em 32% dos processos julgados dentro da Lava Jato</a>. Mostrou, ainda, que a pena do ex-presidente foi a mais severa j\u00e1 aplicada por aquela corte, e tamb\u00e9m o tempo para julgamento de um preso. Foram seis meses e meio, quando, em m\u00e9dia, eles levam 18 meses para julgar os casos da Lava Jato.</p><p class=\"\">V\u00e1 l\u00e1, vale o peso do r\u00e9u, que se lan\u00e7ou inclusive a candidato \u00e0 presid\u00eancia deste ano. Mas sob essa lente, por que a Justi\u00e7a brasileira n\u00e3o olhou at\u00e9 agora com a mesma severidade e alerta outro candidato a ocupar o cargo de presidente, como Geraldo Alckmin? \u00c9 inocente? N\u00e3o tem uma v\u00edrgula fora do lugar? Nem no seu partido? Prove-se que este ou aquele partido s\u00e3o exemplares, para dar algum par\u00e2metro do que \u00e9 Justi\u00e7a nos tempos surreais que o Brasil est\u00e1 vivendo. Porque com Lula preso, a urg\u00eancia de provar culpas e inoc\u00eancias \u00e9 aqui e agora. \u00c9 essa a expectativa que nos foi gerada.</p><p class=\"\">Por ora, o \u00fanico que se v\u00ea \u00e9 que os fatos que hoje se imp\u00f5em d\u00e3o raz\u00e3o ao que era tratado como narrativa vitimista do PT. Afinal de contas, n\u00e3o se sabe qual r\u00e9gua a Justi\u00e7a est\u00e1 utilizando para estabelecer o que \u00e9 crime e o que n\u00e3o \u00e9 neste Brasil novo em que Luana Piovani acredita. Logo ap\u00f3s a pris\u00e3o de Lula no dia 7 de abril, pesquisas apontaram um n\u00f3 na opini\u00e3o p\u00fablica, que nada tem a ver com ideologia petista ou n\u00e3o petista. Muito embora tenha se destacado que uma maioria havia considerado a pena de Lula justa \u2013 <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/14/politica/1523729933_579711.html\">54%, segundo o Datafolha</a>, contra 40% que n\u00e3o concordam e 6% que n\u00e3o sabem \u2013 a pesquisa CNT desta segunda, fala em 51% a favor. H\u00e1 v\u00e1rias evid\u00eancias de que os bem intencionados procuradores e ministros do Supremo em levar os colarinhos brancos para a cadeia est\u00e3o tornando a Justi\u00e7a menos confi\u00e1vel aos olhos dos brasileiros. Embora a ci\u00eancia pol\u00edtica mostre que 30% da popula\u00e7\u00e3o apoia Lula at\u00e9 debaixo d\u2019\u00e1gua, outro levantamento do Ipsos havia mostrado que <a href=\"http://politica.estadao.com.br/noticias/geral,maioria-ve-culpa-de-lula-95-quer-que-lava-jato-continue,70002267865\" target=\"_blank\">73% dos entrevistados concordavam com a afirma\u00e7\u00e3o de que Lula estava send</a>o preso porque poderosos n\u00e3o queriam que ele concorresse.</p><p class=\"\">A pris\u00e3o de Lula, ali\u00e1s, fez com que a popula\u00e7\u00e3o ficasse, ironicamente, at\u00e9 mais simp\u00e1tica \u00e0 sua figura, e um pouco menos \u00e0 da presidente do Supremo, Carmen Lucia, e \u00e0 do juiz S\u00e9rgio Moro, como mostrou o recente <a href=\"http://politica.estadao.com.br/noticias/eleicoes,imagem-de-barbosa-melhora-em-relacao-a-marco-aponta-ipsos,70002282657\" target=\"_blank\">levantamento da pesquisa Ipsos</a>. A desaprova\u00e7\u00e3o a Lula caiu de 57% para 54%, e a de Carmen L\u00facia e Moro subiu igualmente de 47% para 49%. Mas, n\u00e3o \u00e9 preciso se perder em estat\u00edsticas. Basta conversar com pessoas que apoiam a Lava Jato e torciam pela pris\u00e3o de Lula para verificar que muitos est\u00e3o sentindo ang\u00fastia e vergonha, at\u00e9 porque n\u00e3o se sentem confort\u00e1veis diante das fei\u00e7\u00f5es de \u2018terra de ningu\u00e9m\u2019 que o pa\u00eds vive agora. As surpreendentes buscas e apreens\u00f5es, que n\u00e3o pouparam parentes do presidente, um escrut\u00ednio de presentes que recebeu durante seu governo, e a vergonhosa divulga\u00e7\u00e3o de \u00e1udios familiares sem conex\u00e3o com os crimes, s\u00e3o mem\u00f3rias que martelam a Lava Jato e que, se naquela \u00e9poca j\u00e1 soavam fora de tom, hoje se mostram aberra\u00e7\u00f5es diante do andamento de outros casos.</p><p class=\"\">H\u00e1, sim, uma sensa\u00e7\u00e3o de fracasso e de engodo com os demais desdobramentos na seara pol\u00edtica. O mais dram\u00e1tico ainda \u00e9 o que se conquistou com toda esta ca\u00e7ada subjetiva. O desprezo pela democracia cresce, a ponto de praticamente metade do pa\u00eds enxergar com simpatia um golpe apoiado por militares, como demonstrou um levantamento do Instituto da Democracia e da Democratiza\u00e7\u00e3o da Comunica\u00e7\u00e3o: <a href=\"http://www.valor.com.br/politica/5506243/cresce-apoio-hipotese-de-golpe-militar-diz-pesquisa\" target=\"_blank\">47,8% apoiariam um golpe diante de um quadro </a>de muita corrup\u00e7\u00e3o, contra 46,3% que n\u00e3o veem numa interven\u00e7\u00e3o militar uma solu\u00e7\u00e3o para nossos problemas.</p><p class=\"\">A Lava Jato e o Supremo vivem hoje a estranha realidade de n\u00e3o responder ao que se espera da Justi\u00e7a. <a href=\"http://www.cnt.org.br/imprensa/noticia/resultados-136-pesquisa-cnt-mda\" target=\"_blank\">A pesquisa da CNT/MDA mostra que 52,8% da popula\u00e7\u00e3o considera</a> o Poder Judici\u00e1rio\u00a0 pouco confi\u00e1vel, e outros 36,8%, nada confi\u00e1vel. O conceito de Justi\u00e7a conforta, liberta, e pacifica uma sociedade. A nossa, ao contr\u00e1rio, est\u00e1 afetando diretamente a percep\u00e7\u00e3o do regime democr\u00e1tico. E n\u00e3o se culpe a crise econ\u00f4mica, o partidarismo ou qualquer outra escusa. Elegeu-se um inimigo comum, trabalhou-se midiaticamente esse prop\u00f3sito, e deixou-se dormindo a investiga\u00e7\u00e3o de outros nomes gra\u00fados. A severidade para um e a pondera\u00e7\u00e3o para outros podem se diferenciar de uma inst\u00e2ncia para outra mas fazem parte do mesmo poder Judici\u00e1rio. Os fios que manejam este acochambrado de Justi\u00e7a geram um mal estar envergonhado imposs\u00edvel de engolir. \u00c9 isso que as pesquisas est\u00e3o gritando.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fGfnoGvurG\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fGfnoGvurG\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F27%2Fopinion%2F1524780731_282172.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=A%20implac%C3%A1vel%20Justi%C3%A7a%20subjetiva%20do%20Brasil\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"A implac\u00e1vel Justi\u00e7a subjetiva do Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/27/opinion/1524780731_282172.html\" data-param-text=\"A implac\u00e1vel Justi\u00e7a subjetiva do Brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/27/opinion/1524780731_282172.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F27%2Fopinion%2F1524780731_282172.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=A%20implac%C3%A1vel%20Justi%C3%A7a%20subjetiva%20do%20Brasil&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"A implac\u00e1vel Justi\u00e7a subjetiva do Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/27/opinion/1524780731_282172.html\" data-param-text=\"A implac\u00e1vel Justi\u00e7a subjetiva do Brasil via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/27/opinion/1524780731_282172.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F27%2Fopinion%2F1524780731_282172.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=A%20implac%C3%A1vel%20Justi%C3%A7a%20subjetiva%20do%20Brasil&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"A implac\u00e1vel Justi\u00e7a subjetiva do Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/27/opinion/1524780731_282172.html\" data-param-text=\"A implac\u00e1vel Justi\u00e7a subjetiva do Brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/27/opinion/1524780731_282172.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F27%2Fopinion%2F1524780731_282172.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=A%20implac%C3%A1vel%20Justi%C3%A7a%20subjetiva%20do%20Brasil&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FPEBQHP4O35JTS4WKV3BJ6NDXO4.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PEBQHP4O35JTS4WKV3BJ6NDXO4.jpg\" data-param-description=\"A implac\u00e1vel Justi\u00e7a subjetiva do Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/27/opinion/1524780731_282172.html\" data-param-text=\"A implac\u00e1vel Justi\u00e7a subjetiva do Brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/27/opinion/1524780731_282172.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=A%20implac%C3%A1vel%20Justi%C3%A7a%20subjetiva%20do%20Brasil&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F27%2Fopinion%2F1524780731_282172.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/mensalao_psdb/a/\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Mensal\u00e3o Tucano</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/24/politica/1524587632_949730.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Piv\u00f4 do mensal\u00e3o tucano, Eduardo Azeredo est\u00e1 perto da pris\u00e3o</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/14/politica/1523663000_300884.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Procuradoria puxa o freio da Lava Jato e beneficia Alckmin ap\u00f3s pris\u00e3o de Lula</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/27/opinion/1524780731_282172.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/27/opinion/1524780731_282172.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Opini\u00e3o</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161731560;Fusion.globalContent={\"_id\":\"PCMD4GQ7KVNP5KN6JPNS6PZNRY\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"K7CHAPNIJFGQFM7URYSZGLQL3E\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"J\u00e1 se vai mais de um m\u00eas <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/07/politica/1523129533_111274.html\\\">da pris\u00e3o do ex-presidente Lula,</a> pe\u00e7a central na <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a\\\">luta anticorrup\u00e7\u00e3o </a>encabe\u00e7ada pela Justi\u00e7a brasileira, e o sentimento geral da na\u00e7\u00e3o n\u00e3o parece ser exatamente a do conforto que se esperava de uma decis\u00e3o dessa natureza, que prometia sinalizar a ladeira acima do Brasil em busca de um patamar mais \u00e9tico. O encarceramento de Lula, no entanto, cristalizou uma realidade, questionada por boa parte dos brasileiros, que est\u00e3o perdendo o fundamental para viver em sociedade: a confian\u00e7a. As nuances <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/02/politica/1520000132_248068.html\\\">ao redor de Paulo Vieira de Souza,</a> mais conhecido como Paulo Preto, indicado como operador do PSDB, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/24/politica/1524587632_949730.html\\\">do ex-governador tucano Eduardo Azeredo</a> e do outro emplumado, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/14/politica/1523663000_300884.html\\\">o pr\u00e9-candidato Geraldo Alckmin,</a> explicam por que a Justi\u00e7a atual mais aumenta uma fenda no Brasil partido, em vez de entregar um alento de que tempos novos vir\u00e3o.\"},{\"_id\":\"PYBBOO7DLZG4BHIORFAEHQJHQI\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"right\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/02/politica/1520000132_248068.html\",\"content\":\"Investiga\u00e7\u00e3o sobre Paulo Preto pode ser chave para devassa das contas do PSDB\",\"image\":{\"_id\":\"HICHSXVAMLDFSNZHCHNZMZBMK4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/uVH4pzeE1dKiOUolXaEk7MSzr-8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HICHSXVAMLDFSNZHCHNZMZBMK4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HICHSXVAMLDFSNZHCHNZMZBMK4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/uVH4pzeE1dKiOUolXaEk7MSzr-8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HICHSXVAMLDFSNZHCHNZMZBMK4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/uVH4pzeE1dKiOUolXaEk7MSzr-8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HICHSXVAMLDFSNZHCHNZMZBMK4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/teC0xHeyDbRkyP9OmWg7CRbdgGA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HICHSXVAMLDFSNZHCHNZMZBMK4.jpg\",\"version\":0,\"size\":3053,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:15:41Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:15:41Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HICHSXVAMLDFSNZHCHNZMZBMK4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"MiKKW7ZxEqq094ayvYqoGE0UTT8=/768x0/\",\"medium\":\"_YOUu8OoUwqaheOUpUYZRoOTTh8=/1000x0/\",\"large\":\"KYpBaL14-fxribUVCuiBIeeLXa4=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"Zj9Td4kKY8W2fsrJ9GugFEmZmL0=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"qMRomOmR5J2aDjXDW0Co_ZRmC_g=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"gJAs9Myh1Cy3BvkEdfsoS0_ULCA=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"hsZ5BVgmuoB2mJgAdR9CysmFOyA=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"WIkA0_GGhB-8T4XazIwkEg22fJ8=/311x214/\",\"3:4\":\"EVX4jC6-p_iwX_JUwVk37DojoxU=/450x600/\",\"4:3\":\"ublto4fmnTv_LdRfO3xUt_6Liw4=/600x450/\",\"photoText\":\"jrtZL8zSr9YRVhWthUgMbxhSUOw=/300x300/\",\"1_column\":\"jmj-JMHR4k7x0wEqDhUSY17tAhg=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"mtJqqllcECUYW-ArGZDAadkwP4k=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"Po9yR74j55HzKuJHgSnlVAD5ijc=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"o-1kgdp75Taq2AZgS_r891P9xyw=/62x62/\",\"2_column\":\"cfC71q2bejW4Ibynb3pBS-aUb5o=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"quugCVFU1f18HAZ-geIYXlr2SUc=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"vVBDBVcNFx6NqyZJC6S8rDhpA90=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"yxHewyFEpfG22IJng_NUmSIOwb8=/145x145/\",\"3_column\":\"zo7F_fsT8MvhI6o1m8B5jfyUQr0=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"8pxa_LlBxLTaHypP9-lP7IODEVQ=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"Axjg5rnq6Z5d6Ao_0R7p0NZfOfM=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"dEGp15DmGKGpmiPu1QvCmpb17n4=/228x228/\",\"4_column\":\"49wEmYb08Py92PGG6IdeG6741Xk=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"234ksm3Sm3y72r6qp_m77J_2vE4=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"30eU9JyWyFlK8tsbcOiDYTgt3BM=/311x311/\",\"5_column\":\"Irs_-Gu3Wc-epPjV1xMNW2z_Ta0=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"09OwPRwd814ax0i2LW22s0EOO2I=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"imlPbBZlqMeni4WwY-G4L6f02yk=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"8QwJqgPPFRRGSyB1kMxNXm1s2xA=/394x394/\",\"6_column\":\"b9LTxaOef3UQthoXb6aGxXVQGm8=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"yMzGVwQTZ6wG5lUo2VIFCVBn8sQ=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"iKNTKOxIM2cnW-h-TKD5XuZN2g4=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"IlYPptuJZPgPKPdNPDkL6jFooKY=/477x477/\",\"7_column\":\"DfvgCkjj6ADvnypWoAZtPwTqIhc=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"EttkkjO-jpgQy3RUrhKqcHlJL4s=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"ixv70Q23OqWClJ9F38Cdpwyt8Cc=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"Rdj1UWvQVptgyQrXYIp50uo0kz0=/560x560/\",\"8_column\":\"yXxe3P_0m36ud2Z7nBJbW-h6V90=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"uUgbIFG62Vms-8KtK29UT5PxKIY=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"6zGxwgMc5esbderXJnFZteT_ZXg=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"Ln3IRpTRnbxaXtUtXIQs6SaLIpE=/643x643/\",\"9_column\":\"_qjtJJNFcPT66aYYCXvxMnUQvz0=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"Rxb7gc0KYcI73xdiuE9j0xmdtrs=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"Mf8JYkY64goaZIw-UVzEZuyIRwQ=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"L_Q4QFemynC_Zl1e5X3SC86eUgk=/726x726/\",\"10_column\":\"Lfo5bo1fQMUXu9SwZnrXP_jdSUY=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"XompNmF_EgxlyCt8wncK0vIieHw=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"lH-Au2uqvvY3KZQlmObGk61FFzw=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"jkP5A9Y5mh6trPkjGmAS2993RGE=/809x809/\",\"11_column\":\"lOQqectCsKt2G1ZKf4-36fFTlZg=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"N_hKsraT_a3UT1PrDkXrx5mN63I=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"rwrRkDtqNKaKnXFeMALuRsa3qrE=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"_5RVjeKPVl3aEbuuI46jcocyqNM=/892x892/\",\"12_column\":\"rhK2uItPKkwyyS6I1jvxduDpAPg=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"sr54U4GGHuHkCDivMt18mcH3d8w=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"RYLCQ4uy3gMaDLaWy0XedG2M0LU=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"UkOU_7mSwL661hDudMIm69YOnJk=/975x975/\"}},\"_id\":\"2CHROBUHM5HFFNFFQJNAZQOMPA\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/11/politica/1525993566_602121.html\",\"content\":\"Nova derrota no STF deixa Lula com chance remota de sair da cadeia antes da elei\u00e7\u00e3o\",\"image\":{\"_id\":\"XYLWQ2QXIVVMXN2W7DOLNT4CXI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/24aCz65JxEyA9cKRs5YKUg_UFy4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XYLWQ2QXIVVMXN2W7DOLNT4CXI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XYLWQ2QXIVVMXN2W7DOLNT4CXI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/24aCz65JxEyA9cKRs5YKUg_UFy4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XYLWQ2QXIVVMXN2W7DOLNT4CXI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/24aCz65JxEyA9cKRs5YKUg_UFy4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XYLWQ2QXIVVMXN2W7DOLNT4CXI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/p8AjdCLviqcO8vgdfuyxWlh9qPM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XYLWQ2QXIVVMXN2W7DOLNT4CXI.jpg\",\"version\":0,\"size\":4329,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:15:42Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:15:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XYLWQ2QXIVVMXN2W7DOLNT4CXI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"696qqljmXEWJ0ZWF0_KL84COY80=/768x0/\",\"medium\":\"oEZ-M5PgWtFr9NmWdO0-9nYdD6g=/1000x0/\",\"large\":\"0P8BYSUd3DOiKHfIB0E-88GHmJA=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"zV9YTrn6Dw7LwDqRH4B1h-9-izg=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"4BhcSs-uxL9F1UKldCJbQabi_YQ=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"E8lTRlvkJJhcVSEPghz1iovNhDI=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"PSLeeIiGPgBqW_fTbF0kCs6LgFw=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"WyVIq6r2f-AAAOKQgWYmumquCZY=/311x214/\",\"3:4\":\"4udXNXKZbErjxKqO04N2dfAB6g4=/450x600/\",\"4:3\":\"2yDOOoX5hCMeuqZkfQyD9lVd_HI=/600x450/\",\"photoText\":\"7NAHfXYyOuBFo-bRUhVZge5AZpA=/300x300/\",\"1_column\":\"wPFomWQHr6_SViN79Qi-EEdwSyM=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"WANVU-YM9UK1CfXdNQCoSzkx2XA=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"ECCA4ztxYKT0JV11I3O6IfhKrEg=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"e1cfUHxVnVE3ahPzvESAt9dpuYs=/62x62/\",\"2_column\":\"gAESBTuzXLgxlcU70O-2C9iwbZc=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"a3fA89BdPq3EzqCwloTWq-kJ0Lk=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"jBPGVpUB4sR_W-2r-yQ8SxIxhTU=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"idPIrHMIgB24-0z9Y0vpjbZnako=/145x145/\",\"3_column\":\"wl4-9pBUmW7gXUfXU3x8bYbUtn0=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"fFn7ifzDlkhxaz8R9TVmB2Nd_Yg=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"jZPg4ZjmxreHcWO-jtyCEq0_TO8=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"Yvpcj663uLjkSw1tTIzdG3gfc_g=/228x228/\",\"4_column\":\"f337ylq8S9eWM9vgbKLURs8VxWE=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"klNeqmqGnvFLhm0LRIjDzf89A6o=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"KwNe_ptLnPJpuT3SBFm_UCP9wNg=/311x311/\",\"5_column\":\"ytYvd7WLCJplHQnfZeHp_gYVMIo=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"Fd7odRL9cgAAwgpx3vPhoh9N8gM=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"MZ4ypAEd0zS9DWRQKXZa8E3tUV4=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"HnIoK-vsd4DXQ0M2UtQaCBmmjbY=/394x394/\",\"6_column\":\"Wmx8FoBjMbScZPunZYfGjNt2JD8=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"4kaQtWxjXwi83GcpJx6eCRJvrQw=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"2OwWvIcs_jfeXyuTaK10-kozL3w=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"LYpwxCIq7zb5opdfl206vKiF87U=/477x477/\",\"7_column\":\"mFJryEwIV-E6hHVv8NtinykwFzI=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"R83vOP3TgtA0FNv6eW6-dLwSW1I=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"R9BNE1mgA034QaqM5nFGM-P6d8c=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"g6to9lG0_hyKimB-4ZVIc4JUlfA=/560x560/\",\"8_column\":\"71RxlgFY0JtAGhzvmMB4gRVvh-g=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"9F4xpsOMtcGKrkUkACvrYINDaY8=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"qKBAacGpuSShgyQ61J9ab0iabM8=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"uYTQ0gSHMLL73w2lXhnGrqBFKJU=/643x643/\",\"9_column\":\"OCWUdMFvNkN46oj7Gy3Dsi9jV7M=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"ic3cCxinaprwZdA2URaQ_4EKtac=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"qT1jYZkmD_8DddX-GYj9XX0-0yA=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"KvsWCLEW5-dR7U_A-QdxuxlekGY=/726x726/\",\"10_column\":\"nLtX8AV4ux3vQcyG4fQnBirtYcY=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"a9Gp6LS5NQo7DZzJ0bu6Iroha-U=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"m4FhiRmUGpNFZUZevE0NfIQh6_g=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"VxnGa5FtQK3XyvFEfaogHezTbqU=/809x809/\",\"11_column\":\"c1E4tLu_Nl_VmeoSr-gL_02_gjs=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"vSUONN_HISWKa82db_Kec5J_Png=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"-NGY4GMrIYkhudMBd5zH-4n0QSg=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"dPLpg245FJve67lr_XMEdBblONU=/892x892/\",\"12_column\":\"zS5O9gKkeM2MtUBdKSVuJEge8TY=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"E8DA5r8HreYNDGkfjXkd7s_FK5I=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"Jk4w1GDjDuZDcQBB7n0vJcSzmk0=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"t8LLXFvI7oBQsXZgkRtQiI_Kqrs=/975x975/\"}},\"_id\":\"5U4SCBA7WFGNXN7ZSOMBW4IR6E\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523314362_879066.html\",\"content\":\"Pris\u00e3o de Lula reacende na PF press\u00e3o pelo lema \u201cJusti\u00e7a \u00e9 para todos\u201d\",\"image\":{\"_id\":\"ABXG4A2QUAKTQIQ7SNXUDWBCZA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/LnsVVYGkt7m4Xf7ceeG9xS1iwG0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ABXG4A2QUAKTQIQ7SNXUDWBCZA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ABXG4A2QUAKTQIQ7SNXUDWBCZA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/LnsVVYGkt7m4Xf7ceeG9xS1iwG0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ABXG4A2QUAKTQIQ7SNXUDWBCZA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/LnsVVYGkt7m4Xf7ceeG9xS1iwG0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ABXG4A2QUAKTQIQ7SNXUDWBCZA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/yJSR6AN-qDzzBlJ-3DYDIvnYnbg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ABXG4A2QUAKTQIQ7SNXUDWBCZA.jpg\",\"version\":0,\"size\":4043,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:15:43Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:15:43Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ABXG4A2QUAKTQIQ7SNXUDWBCZA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"_WYCXyRQGvnVIVs9dCJwGBYCSuc=/768x0/\",\"medium\":\"8zyl2sopDKesFyHEo3-dbte4Jvg=/1000x0/\",\"large\":\"zC6q7B7-Dyp1JihdrP3SGlO9lNM=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"_FsPDMcN3MudThOgb_XPjz1ZId0=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"g2sAtmhLPz_jQKC8rJIr162uhek=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"KDlk8kAgWz6Rf0UXCv5Y4c6lA6w=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"OeOAZa7jPinsPuODV3BEfPpe1qg=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"s7BPpC4mNPOIVWmooOXWH6QHewM=/311x214/\",\"3:4\":\"stbGqVgoICIbCeDiVinRufnYUpI=/450x600/\",\"4:3\":\"iERz5btI5kNbisF9WfmHCAARbhI=/600x450/\",\"photoText\":\"2dyJNjyd3WPMucNn2_rJe_E0dzk=/300x300/\",\"1_column\":\"A_LQ-OuQiu2GpMmfZoKqkS4mHCs=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"wh6D_VNMPBgGf8UI0_CpRo78eqE=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"Ij3Ji0iYuP47WgyVD9se3XE-uzg=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"ElAEfkvv2Y31Qyo64MEnJUUhhno=/62x62/\",\"2_column\":\"3nc7XgoKsHY6m5a9EKhd-zTyktA=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"TCcyYsKx_rYuXwtSHMkws0ne67o=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"Vo2N7n8XUwBQGS49t0OcCjNzroo=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"kYvUcR2s8k03-EtVfErNYEj7Xbo=/145x145/\",\"3_column\":\"1e636pZcGfCi4sSlbKgziboo57c=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"qXLqu_6RyKWX48dzkJwh1A9PIDk=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"0TTkAcRsvuMajbAQ0sgkWakWq_g=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"zKslLQ2fDzJASXV7MrQVIK9lNp4=/228x228/\",\"4_column\":\"6VXT9iIDWfZxFDi2FBXYINaVzl8=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"P5LoSOOvqN8kI2ARwVEPZZZSdPc=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"FJNAIbugQ5lH5tmtMDS1PRegxz0=/311x311/\",\"5_column\":\"cje6PrkIkeRiwbighRBMZlpDRMY=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"k-i6RvkB3qiPSjBumgcDa_QW6aE=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"E9NIcptS_yxKQvk2-WqmZ1kStqY=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"aaNR_X6XI_ggcGFbnWpTUNDHPqA=/394x394/\",\"6_column\":\"IZPFGAPOXcwfdX184IkVxjQVCFA=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"95If-cC7ZEBHooeWdDkh5iwF9Hk=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"UzqqnilOCZoXRhZXPUnBsCzjvPw=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"7cAK-YnXv2ZmJw5Ddop28_9jVoQ=/477x477/\",\"7_column\":\"0EWW9RYPpTk1J6zmx42a_txkrl8=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"QKA211iJKneGCsHnms1997-dSnk=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"w-7bJbupyjA-bcYGAliLmkajKog=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"yiumCDVxtF2MnETcUajqmyz9P_I=/560x560/\",\"8_column\":\"cZl84D8wJAJqvemNLq4Hhrja-U4=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"OrgMFmF-52xmAGu4Ro0wCGQbmgM=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"4-C_alJudZiYfS1eoy41Lhgm9wU=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"yHuz2zshItf1kABEa2CgFanCxR8=/643x643/\",\"9_column\":\"fUuSwkqI8DC9CfxoahDGxGl0xM4=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"WLoqysztXz6QunZYa2d41_DDTM0=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"a6qMFJSYXaKkHdthtwA880rXexc=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"XjyLIQWzO1V57sfwe65_KGaMsSo=/726x726/\",\"10_column\":\"IYk4JOYTIqUZhS8LoCLHkh0ku4Q=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"1Qjwsc9UGWzkWkNbjzpxNW6uIro=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"0IcvclaRAlwBdGEvUO6IqSH3wr4=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"bZEP-Nb1uQ_kPnl3B9dnYsIgQd0=/809x809/\",\"11_column\":\"woR-WVkmQJ9JojDnBYVfkYpGRg0=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"Ysh08m1lYKlzjhSX1B9rnnqoiOw=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"-01vBRIfIRUf62Ri9T74OqmuuwA=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"VKa089sDFU5kZ93SsdzFD6JPif4=/892x892/\",\"12_column\":\"gpqc0NYk_kdFv4ahKSC1ipd7XPo=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"X74bisEeDnjqFB5HYETlULNxDAo=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"VM2GorhJVafFHqCQXPsRMAxgTx8=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"F1gsVVYG8pzw-w5EBXz4MnQEISY=/975x975/\"}},\"_id\":\"PFZLWQP64BHGTNXFDRXM7FVSMU\"}]},{\"_id\":\"GC6DNOW5SZDHTOERPG7BCEL7HU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Desde que o petista <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/04/politica/1525450574_426616.html\\\">chegou \u00e0 pris\u00e3o de Curitiba</a>, esses nomes centrais do tucanato t\u00eam logrado se desviar da f\u00faria jur\u00eddica que aplacou o ex-presidente Lula em pleno voo, fazendo <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523314362_879066.html\\\">o lema \u201cJusti\u00e7a para todos\u201d </a>flertar com a sensa\u00e7\u00e3o de um indisfar\u00e7\u00e1vel teatro. A pesquisa CNT/MDA divulgada nesta segunda <a href=\\\"http://www.cnt.org.br/imprensa/noticia/resultados-136-pesquisa-cnt-mda\\\" target=\\\"_blank\\\">mostra bem isso, quando 90,3% dos brasileiros dizem que ela n\u00e3o \u00e9 igual para todos</a>. E por que chegamos a esse ponto? Porque n\u00e3o h\u00e1 mais verniz que dissimule algumas percep\u00e7\u00f5es. Nos labirintos jur\u00eddicos do Brasil, por exemplo, o ministro do STF <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/gilmar_ferreira_mendes/a\\\">Gilmar Mendes </a>concedeu <em>habeas corpus</em> na \u00faltima sexta a Paulo Preto, que estava preso desde o dia 6 de abril. Nem a acusa\u00e7\u00e3o de que ele mant\u00e9m contas suspeitas na Su\u00ed\u00e7a, de um aparente desvio de 7,7 milh\u00f5es de reais de obras do Rodoanel, e o relato de que amea\u00e7ou uma das testemunhas do processo, foram suficientes para que Gilmar o detivesse.\"},{\"_id\":\"R6BSH3D3LFCBBAQQTBC5UU6QQI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Tamb\u00e9m na terra dos vazamentos de trechos de processo para a imprensa, e dos escrut\u00ednios venais do entorno do ex-presidente, o sigiloso processo de Geraldo Alckmin que seguiu para o Tribunal Regional Eleitoral, deixando a for\u00e7a tarefa da Lava Jato de S\u00e3o Paulo de m\u00e3os abanando, secou a garganta de muitos brasileiros crentes do \u201cpara todos\u201d. S\u00e3o Paulo, principal centro econ\u00f4mico do pa\u00eds, por onde o dinheiro circula de fato. Haveria aqui terra f\u00e9rtil para corruptores que atuam em conson\u00e2ncia com o poder p\u00fablico?\"},{\"_id\":\"XU4ET4464FBIHIKOTD6EREDZJ4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"J\u00e1 em Belo Horizonte, o Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais, uma corte de segunda inst\u00e2ncia, teve a miss\u00e3o de julgar tamb\u00e9m no m\u00eas de abril os recursos interpostos pela defesa do ex-governador Eduardo Azeredo, piv\u00f4 do mensal\u00e3o mineiro, de 1998, denunciado em 2007. Sua tentativa de questionar a senten\u00e7a de 20 anos, dada em primeira inst\u00e2ncia, foi brecada no m\u00eas passado, por um placar apertado, de 3 a 2. Sua pena j\u00e1 havia sido confirmada no mesmo tribunal, mas por uma corte de tr\u00eas desembargadores, sob o placar de 2 a 1. A falta de unanimidade nesse julgamento abriu espa\u00e7o para o tal recurso, os chamados embargos infringentes, votado no dia 24 de abril. Acusado de desviar 3,5 milh\u00f5es de reais a t\u00edtulo de caixa 2 ao superfaturar patroc\u00ednios a eventos esportivos com dinheiro de estatais mineiras, Azeredo viu seu processo demorar 11 anos para chegar \u00e0s inst\u00e2ncias superiores, e duas d\u00e9cadas para responder pelo crime do qual \u00e9 acusado.\"},{\"_id\":\"EA3MMOJVRVBKNKDRO4XXQAS23I\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Sem unanimidade sobre a senten\u00e7a, o procurador de Minas Gerais Ant\u00f4nio Padova chegou a afirmar que se sentia <a href=\\\"https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/04/ministerio-publico-fica-constrangido-de-prender-com-julgamento-apertado-diz-procurador-sobre-azeredo.shtml\\\" target=\\\"_blank\\\">constrangido de levar o ex-governador \u00e0 pris\u00e3o</a>. Al\u00e9m da solidariedade de seus julgadores, Azeredo ainda ganhou um benef\u00edcio extra no in\u00edcio deste m\u00eas. Sua defesa pediu que as notas taquigr\u00e1ficas do processo sejam anexadas para esclarecer detalhes da senten\u00e7a, e com isso ele ganha tempo. Quanto tempo? N\u00e3o se sabe. Mas se passar do dia 9 de setembro, quando ele completa 70 anos, o Brasil pode assistir a mais uma benevol\u00eancia a seu favor. A partir dessa idade, os r\u00e9us podem ter a pena reduzida.\"},{\"_id\":\"OHOOBR4OVZC5FEAOR2EFWHMBPE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Um salto para outra segunda inst\u00e2ncia, a de Porto Alegre, o Tribunal Regional Federal da Quarta Regi\u00e3o, famoso TRF-4, revela que ali <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/24/politica/1516809323_182675.html\\\">n\u00e3o houve discord\u00e2ncias entre os seus integrantes </a>ao analisar o processo de Lula. Ao contr\u00e1rio. Quando instados, em 24 de janeiro, a acolher a senten\u00e7a dada pela primeira inst\u00e2ncia \u2013 a do juiz Sergio Moro, que condenou Lula a nove anos e meio de pris\u00e3o pelo caso do tr\u00edplex do Guaruj\u00e1 \u2013, os tr\u00eas desembargadores ga\u00fachos conclu\u00edram, por unanimidade, que a pena deveria ser elevada a doze anos e um m\u00eas. Tamb\u00e9m por unanimidade derrubaram embargos solicitados pela defesa do ex-presidente. Preju\u00edzo financeiro na senten\u00e7a de Lula: 2,4 milh\u00f5es de reais, que seria o custo do apartamento e das obras que seriam financiadas pela OAS, em troca de favores no caso Petrobras. Triplex cuja posse consta do nome da OAS <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1524000623_559794.html\\\">na hora de ser leiloado</a>. Placar apertado versus unanimidade em duas segundas inst\u00e2ncias.\"},{\"_id\":\"2KYVKS4IZ5BHXAH3P3F24KTGA4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Um levantamento da revista <em>\u00c9poca</em>, feito com casos similares aos de Lula, mostrou que o tribunal <a href=\\\"https://epoca.globo.com/politica/noticia/2018/02/trf4-foi-mais-severo-com-lula-do-que-em-outros-154-casos-similares.html\\\" target=\\\"_blank\\\">ga\u00facho s\u00f3 teve unanimidade em 32% dos processos julgados dentro da Lava Jato</a>. Mostrou, ainda, que a pena do ex-presidente foi a mais severa j\u00e1 aplicada por aquela corte, e tamb\u00e9m o tempo para julgamento de um preso. Foram seis meses e meio, quando, em m\u00e9dia, eles levam 18 meses para julgar os casos da Lava Jato.\"},{\"_id\":\"YRZWTB2TOFAJ7LESLSK63UF3EY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"V\u00e1 l\u00e1, vale o peso do r\u00e9u, que se lan\u00e7ou inclusive a candidato \u00e0 presid\u00eancia deste ano. Mas sob essa lente, por que a Justi\u00e7a brasileira n\u00e3o olhou at\u00e9 agora com a mesma severidade e alerta outro candidato a ocupar o cargo de presidente, como Geraldo Alckmin? \u00c9 inocente? N\u00e3o tem uma v\u00edrgula fora do lugar? Nem no seu partido? Prove-se que este ou aquele partido s\u00e3o exemplares, para dar algum par\u00e2metro do que \u00e9 Justi\u00e7a nos tempos surreais que o Brasil est\u00e1 vivendo. Porque com Lula preso, a urg\u00eancia de provar culpas e inoc\u00eancias \u00e9 aqui e agora. \u00c9 essa a expectativa que nos foi gerada.\"},{\"_id\":\"RGAZWSBNEFBJREI4XAS6QXZFGY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Por ora, o \u00fanico que se v\u00ea \u00e9 que os fatos que hoje se imp\u00f5em d\u00e3o raz\u00e3o ao que era tratado como narrativa vitimista do PT. Afinal de contas, n\u00e3o se sabe qual r\u00e9gua a Justi\u00e7a est\u00e1 utilizando para estabelecer o que \u00e9 crime e o que n\u00e3o \u00e9 neste Brasil novo em que Luana Piovani acredita. Logo ap\u00f3s a pris\u00e3o de Lula no dia 7 de abril, pesquisas apontaram um n\u00f3 na opini\u00e3o p\u00fablica, que nada tem a ver com ideologia petista ou n\u00e3o petista. Muito embora tenha se destacado que uma maioria havia considerado a pena de Lula justa \u2013 <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/14/politica/1523729933_579711.html\\\">54%, segundo o Datafolha</a>, contra 40% que n\u00e3o concordam e 6% que n\u00e3o sabem \u2013 a pesquisa CNT desta segunda, fala em 51% a favor. H\u00e1 v\u00e1rias evid\u00eancias de que os bem intencionados procuradores e ministros do Supremo em levar os colarinhos brancos para a cadeia est\u00e3o tornando a Justi\u00e7a menos confi\u00e1vel aos olhos dos brasileiros. Embora a ci\u00eancia pol\u00edtica mostre que 30% da popula\u00e7\u00e3o apoia Lula at\u00e9 debaixo d\u2019\u00e1gua, outro levantamento do Ipsos havia mostrado que <a href=\\\"http://politica.estadao.com.br/noticias/geral,maioria-ve-culpa-de-lula-95-quer-que-lava-jato-continue,70002267865\\\" target=\\\"_blank\\\">73% dos entrevistados concordavam com a afirma\u00e7\u00e3o de que Lula estava send</a>o preso porque poderosos n\u00e3o queriam que ele concorresse.\"},{\"_id\":\"JYXUKBXPLFD5ZBW3WIBGAZSEIU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A pris\u00e3o de Lula, ali\u00e1s, fez com que a popula\u00e7\u00e3o ficasse, ironicamente, at\u00e9 mais simp\u00e1tica \u00e0 sua figura, e um pouco menos \u00e0 da presidente do Supremo, Carmen Lucia, e \u00e0 do juiz S\u00e9rgio Moro, como mostrou o recente <a href=\\\"http://politica.estadao.com.br/noticias/eleicoes,imagem-de-barbosa-melhora-em-relacao-a-marco-aponta-ipsos,70002282657\\\" target=\\\"_blank\\\">levantamento da pesquisa Ipsos</a>. A desaprova\u00e7\u00e3o a Lula caiu de 57% para 54%, e a de Carmen L\u00facia e Moro subiu igualmente de 47% para 49%. Mas, n\u00e3o \u00e9 preciso se perder em estat\u00edsticas. Basta conversar com pessoas que apoiam a Lava Jato e torciam pela pris\u00e3o de Lula para verificar que muitos est\u00e3o sentindo ang\u00fastia e vergonha, at\u00e9 porque n\u00e3o se sentem confort\u00e1veis diante das fei\u00e7\u00f5es de \u2018terra de ningu\u00e9m\u2019 que o pa\u00eds vive agora. As surpreendentes buscas e apreens\u00f5es, que n\u00e3o pouparam parentes do presidente, um escrut\u00ednio de presentes que recebeu durante seu governo, e a vergonhosa divulga\u00e7\u00e3o de \u00e1udios familiares sem conex\u00e3o com os crimes, s\u00e3o mem\u00f3rias que martelam a Lava Jato e que, se naquela \u00e9poca j\u00e1 soavam fora de tom, hoje se mostram aberra\u00e7\u00f5es diante do andamento de outros casos.\"},{\"_id\":\"ZTK5NT6A75BFNNNFZLBZWBMQFQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"H\u00e1, sim, uma sensa\u00e7\u00e3o de fracasso e de engodo com os demais desdobramentos na seara pol\u00edtica. O mais dram\u00e1tico ainda \u00e9 o que se conquistou com toda esta ca\u00e7ada subjetiva. O desprezo pela democracia cresce, a ponto de praticamente metade do pa\u00eds enxergar com simpatia um golpe apoiado por militares, como demonstrou um levantamento do Instituto da Democracia e da Democratiza\u00e7\u00e3o da Comunica\u00e7\u00e3o: <a href=\\\"http://www.valor.com.br/politica/5506243/cresce-apoio-hipotese-de-golpe-militar-diz-pesquisa\\\" target=\\\"_blank\\\">47,8% apoiariam um golpe diante de um quadro </a>de muita corrup\u00e7\u00e3o, contra 46,3% que n\u00e3o veem numa interven\u00e7\u00e3o militar uma solu\u00e7\u00e3o para nossos problemas.\"},{\"_id\":\"6FWQ5QLNXNHB5DZITVD6NQR4MA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A Lava Jato e o Supremo vivem hoje a estranha realidade de n\u00e3o responder ao que se espera da Justi\u00e7a. <a href=\\\"http://www.cnt.org.br/imprensa/noticia/resultados-136-pesquisa-cnt-mda\\\" target=\\\"_blank\\\">A pesquisa da CNT/MDA mostra que 52,8% da popula\u00e7\u00e3o considera</a> o Poder Judici\u00e1rio\u00a0 pouco confi\u00e1vel, e outros 36,8%, nada confi\u00e1vel. O conceito de Justi\u00e7a conforta, liberta, e pacifica uma sociedade. A nossa, ao contr\u00e1rio, est\u00e1 afetando diretamente a percep\u00e7\u00e3o do regime democr\u00e1tico. E n\u00e3o se culpe a crise econ\u00f4mica, o partidarismo ou qualquer outra escusa. Elegeu-se um inimigo comum, trabalhou-se midiaticamente esse prop\u00f3sito, e deixou-se dormindo a investiga\u00e7\u00e3o de outros nomes gra\u00fados. A severidade para um e a pondera\u00e7\u00e3o para outros podem se diferenciar de uma inst\u00e2ncia para outra mas fazem parte do mesmo poder Judici\u00e1rio. Os fios que manejam este acochambrado de Justi\u00e7a geram um mal estar envergonhado imposs\u00edvel de engolir. \u00c9 isso que as pesquisas est\u00e3o gritando.\"}],\"created_date\":\"2019-07-15T14:50:41.661Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"VMQE6U7NVBCXTFN4YWVINUSBSQ\",\"parent_id\":\"SUAXZ6C2LNENFGTZ7ZDEJ32D4U\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:52:18.271Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/27/opinion/1524780731_282172.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"A implac\u00e1vel Justi\u00e7a subjetiva do Brasil\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Lula preso parece aberra\u00e7\u00e3o ao lado dos tucanos, que logram desviar-se da f\u00faria jur\u00eddica.\\nPesquisa mostra que 90% da popula\u00e7\u00e3o considera Judici\u00e1rio pouco ou nada confi\u00e1vel\"},\"description\":{\"basic\":\"Lula preso parece aberra\u00e7\u00e3o ao lado dos tucanos, que logram desviar-se da f\u00faria jur\u00eddica.\\nPesquisa mostra que 90% da popula\u00e7\u00e3o considera Judici\u00e1rio pouco ou nada confi\u00e1vel\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"psdb-partido-social-democracia-brasilena-a\",\"slug\":\"psdb-partido-social-democracia-brasilena-a\",\"text\":\"PSDB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87629\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/psdb_partido_social_democracia_brasilena/a/\",\"normalized_name\":\"psdb_partido_social_democracia_brasilena_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"eduardo-brandao-de-azeredo-a\",\"slug\":\"eduardo-brandao-de-azeredo-a\",\"text\":\"Eduardo Azeredo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"191410\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/eduardo_brandao_de_azeredo/a/\",\"normalized_name\":\"eduardo_brandao_de_azeredo_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"escandalos-politicos-a\",\"slug\":\"escandalos-politicos-a\",\"text\":\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30260\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/escandalos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"escandalos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"policia-federal-brasil-a\",\"slug\":\"policia-federal-brasil-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146436\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"policia_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"petrobras-a\",\"slug\":\"petrobras-a\",\"text\":\"Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65148\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"petrobras_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"blanqueo-dinero-a\",\"slug\":\"blanqueo-dinero-a\",\"text\":\"Lavagem dinheiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18484\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/blanqueo_dinero/a/\",\"normalized_name\":\"blanqueo_dinero_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-partidos-a\",\"slug\":\"financiacion-partidos-a\",\"text\":\"Financiamento partidos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_partidos/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_partidos_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"delitos-fiscales-a\",\"slug\":\"delitos-fiscales-a\",\"text\":\"Delitos fiscais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26134\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos_fiscales/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_fiscales_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"PEBQHP4O35JTS4WKV3BJ6NDXO4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/BQHIPDsbCCbds2ft4oZpAQSBtdQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PEBQHP4O35JTS4WKV3BJ6NDXO4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PEBQHP4O35JTS4WKV3BJ6NDXO4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/BQHIPDsbCCbds2ft4oZpAQSBtdQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PEBQHP4O35JTS4WKV3BJ6NDXO4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/BQHIPDsbCCbds2ft4oZpAQSBtdQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PEBQHP4O35JTS4WKV3BJ6NDXO4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5itaCCnCoTcZMMyFdhMc-1sXnA0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PEBQHP4O35JTS4WKV3BJ6NDXO4.jpg\",\"version\":0,\"size\":64339,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Limpeza no edif\u00edcio do STF\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:15:43Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"U.Dettmar\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"STF\"},\"height\":653,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:15:43Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PEBQHP4O35JTS4WKV3BJ6NDXO4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"NbU0UTedFwD2CP5CZ8lTPlY9a-g=/768x0/\",\"medium\":\"KoyAiZhHDdRjYfHIWGK1D6sE5cQ=/1000x0/\",\"large\":\"pisa7T0pmxG1Jd3yduxuYqJgrTw=/1500x0/\",\"4:3\":\"DeqFhYLo4euLES_9Yt-LbX4J5ig=/600x450/\",\"3:4\":\"tePq0b6T9LxCsPK2yEqd4iD7S3U=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"PEBQHP4O35JTS4WKV3BJ6NDXO4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/BQHIPDsbCCbds2ft4oZpAQSBtdQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PEBQHP4O35JTS4WKV3BJ6NDXO4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PEBQHP4O35JTS4WKV3BJ6NDXO4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/BQHIPDsbCCbds2ft4oZpAQSBtdQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PEBQHP4O35JTS4WKV3BJ6NDXO4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/BQHIPDsbCCbds2ft4oZpAQSBtdQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PEBQHP4O35JTS4WKV3BJ6NDXO4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5itaCCnCoTcZMMyFdhMc-1sXnA0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PEBQHP4O35JTS4WKV3BJ6NDXO4.jpg\",\"version\":0,\"size\":64339,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Limpeza no edif\u00edcio do STF\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:15:43Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"U.Dettmar\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"STF\"},\"height\":653,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:15:43Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PEBQHP4O35JTS4WKV3BJ6NDXO4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"NbU0UTedFwD2CP5CZ8lTPlY9a-g=/768x0/\",\"medium\":\"KoyAiZhHDdRjYfHIWGK1D6sE5cQ=/1000x0/\",\"large\":\"pisa7T0pmxG1Jd3yduxuYqJgrTw=/1500x0/\",\"4:3\":\"DeqFhYLo4euLES_9Yt-LbX4J5ig=/600x450/\",\"3:4\":\"tePq0b6T9LxCsPK2yEqd4iD7S3U=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"JBJ5WMIJQUPJB6TDQOR7WB2FCY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/5-CIfQTut9hUdKDQZank9DTbAzE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JBJ5WMIJQUPJB6TDQOR7WB2FCY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JBJ5WMIJQUPJB6TDQOR7WB2FCY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/5-CIfQTut9hUdKDQZank9DTbAzE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JBJ5WMIJQUPJB6TDQOR7WB2FCY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5-CIfQTut9hUdKDQZank9DTbAzE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JBJ5WMIJQUPJB6TDQOR7WB2FCY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/w7nOfo3i1jGQwfoWDX3qJezSGz8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JBJ5WMIJQUPJB6TDQOR7WB2FCY.jpg\",\"version\":0,\"size\":17735},\"created_date\":\"2019-07-15T17:15:42Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:15:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JBJ5WMIJQUPJB6TDQOR7WB2FCY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Lula preso parece aberra\u00e7\u00e3o ao lado dos tucanos, que logram desviar-se da f\u00faria jur\u00eddica. Judici\u00e1rio ajudou a quebrar confian\u00e7a na democracia e 90% da popula\u00e7\u00e3o o considera pouco ou nada confi\u00e1vel\",\"resized_urls\":{\"small\":\"grwwjBxWvEshnLopd5sKVamIIVY=/768x0/\",\"medium\":\"WPmjIyC_diQvADwlntdiaRyJeEw=/1000x0/\",\"large\":\"xrwSltSG6WShwOgX38MX-rnAom8=/1500x0/\",\"4:3\":\"0nXgERuAa1yibLD-lChQgoA5Png=/600x450/\",\"3:4\":\"0QN4VefuaDrySEI4cNYETyiocsQ=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"6R7AHERDSJSBNKXLSQJA7UL3GM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/k_8WsZjisgGG_nDJqrZ3fhn3-0w=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6R7AHERDSJSBNKXLSQJA7UL3GM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6R7AHERDSJSBNKXLSQJA7UL3GM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/k_8WsZjisgGG_nDJqrZ3fhn3-0w=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6R7AHERDSJSBNKXLSQJA7UL3GM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/k_8WsZjisgGG_nDJqrZ3fhn3-0w=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6R7AHERDSJSBNKXLSQJA7UL3GM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/2QFiSYIDb7iGw6fINJx3IfgbaDw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6R7AHERDSJSBNKXLSQJA7UL3GM.jpg\",\"version\":0,\"size\":99474},\"created_date\":\"2019-07-15T17:15:43Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:15:43Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6R7AHERDSJSBNKXLSQJA7UL3GM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Lula preso parece aberra\u00e7\u00e3o ao lado dos tucanos, que logram desviar-se da f\u00faria jur\u00eddica. Judici\u00e1rio ajudou a quebrar confian\u00e7a na democracia e 90% da popula\u00e7\u00e3o o considera pouco ou nada confi\u00e1vel\",\"resized_urls\":{\"small\":\"AsTROBxnOcKdDl-tyNCLRJIYgb8=/768x0/\",\"medium\":\"2yKWtreC5GLBiFfRBiE9AiJyyY4=/1000x0/\",\"large\":\"wfz0XHL7ZPocny2AbAJU4Cy0wVU=/1500x0/\",\"4:3\":\"ErvxGQj-i1Q4bG3sqmvuO4s51N0=/600x450/\",\"3:4\":\"cKUHVKlUQt9Dq3AA2A70QB9yH8w=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"IL66TG4EP5WQ2EKHHFFJQ7YG3Y\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-20T15:56:59.707Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"U7IXO5M7EVFGRHQQPPCFDKDHNI\",\"parent_id\":\"WP4DILZNNBCHHIQ3O7OMJEO4EI\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:52:20.493Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/24/politica/1524587632_949730.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Piv\u00f4 do mensal\u00e3o tucano, Eduardo Azeredo est\u00e1 perto da pris\u00e3o\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Ap\u00f3s 11 anos de tramita\u00e7\u00e3o, ex-governador do PSDB teve embargos rejeitados no TJ de Minas Gerais\\nSua pena soma 20 anos por peculato e lavagem de dinheiro e deve ser executada ap\u00f3s \u00faltimo recurso\"},\"description\":{\"basic\":\"Ap\u00f3s 11 anos de tramita\u00e7\u00e3o, ex-governador do PSDB teve embargos rejeitados no TJ de Minas Gerais\\nSua pena soma 20 anos por peculato e lavagem de dinheiro e deve ser executada ap\u00f3s \u00faltimo recurso\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Mensal\u00e3o Tucano\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mensalao_psdb/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"mensalao-psdb-a\",\"slug\":\"mensalao-psdb-a\",\"text\":\"Mensal\u00e3o PSDB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"191409\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mensalao_psdb/a/\",\"normalized_name\":\"mensalao_psdb_a\"}},{\"_id\":\"pgr-procuradoria-geral-republica-brasil-a\",\"slug\":\"pgr-procuradoria-geral-republica-brasil-a\",\"text\":\"Procuradoria-Geral Rep\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168529\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pgr_procuradoria_geral_republica_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pgr_procuradoria_geral_republica_brasil_a\"}},{\"_id\":\"mpf-ministerio-publico-federal-a\",\"slug\":\"mpf-ministerio-publico-federal-a\",\"text\":\"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mpf_ministerio_publico_federal/a/\",\"normalized_name\":\"mpf_ministerio_publico_federal_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-electoral-a\",\"slug\":\"financiacion-electoral-a\",\"text\":\"Financiamento eleitoral\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32523\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_electoral/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_electoral_a\"}},{\"_id\":\"psdb-partido-social-democracia-brasilena-a\",\"slug\":\"psdb-partido-social-democracia-brasilena-a\",\"text\":\"PSDB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87629\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/psdb_partido_social_democracia_brasilena/a/\",\"normalized_name\":\"psdb_partido_social_democracia_brasilena_a\"}},{\"_id\":\"mp-ministerio-publico-brasil-a\",\"slug\":\"mp-ministerio-publico-brasil-a\",\"text\":\"Minist\u00e9rio P\u00fablico\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135898\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mp_ministerio_publico_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"mp_ministerio_publico_brasil_a\"}},{\"_id\":\"eduardo-brandao-de-azeredo-a\",\"slug\":\"eduardo-brandao-de-azeredo-a\",\"text\":\"Eduardo Azeredo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"191410\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/eduardo_brandao_de_azeredo/a/\",\"normalized_name\":\"eduardo_brandao_de_azeredo_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"minas-gerais-a\",\"slug\":\"minas-gerais-a\",\"text\":\"Minas Gerais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"131961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/minas_gerais/a/\",\"normalized_name\":\"minas_gerais_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-partidos-a\",\"slug\":\"financiacion-partidos-a\",\"text\":\"Financiamento partidos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_partidos/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_partidos_a\"}},{\"_id\":\"fiscalia-a\",\"slug\":\"fiscalia-a\",\"text\":\"Procuradoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81246\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fiscalia/a/\",\"normalized_name\":\"fiscalia_a\"}},{\"_id\":\"casos-judiciales-a\",\"slug\":\"casos-judiciales-a\",\"text\":\"Casos judiciais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"21551\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/casos_judiciales/a/\",\"normalized_name\":\"casos_judiciales_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-a\",\"slug\":\"elecciones-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"ZBNCSJBFKVKG5LTYH7BEXOU3BM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/nKNUZR0Z8G0eOphhq5yRKtBx7aM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZBNCSJBFKVKG5LTYH7BEXOU3BM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZBNCSJBFKVKG5LTYH7BEXOU3BM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/nKNUZR0Z8G0eOphhq5yRKtBx7aM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZBNCSJBFKVKG5LTYH7BEXOU3BM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nKNUZR0Z8G0eOphhq5yRKtBx7aM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZBNCSJBFKVKG5LTYH7BEXOU3BM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/aZKIbkv98BsLfrjvLw5Nu9m54AU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZBNCSJBFKVKG5LTYH7BEXOU3BM.jpg\",\"version\":0,\"size\":40488,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Eduardo Azeredo, ex-deputado tucano\",\"created_date\":\"2019-06-27T15:53:53Z\",\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag. Brasil\"},\"height\":653,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:53:53Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZBNCSJBFKVKG5LTYH7BEXOU3BM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"gNnwugXm9-ene9PIs-4lpSyX9n4=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"uQoGKCzkuz3VxFqUQih9-gZ_A0U=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"ZBNCSJBFKVKG5LTYH7BEXOU3BM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/nKNUZR0Z8G0eOphhq5yRKtBx7aM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZBNCSJBFKVKG5LTYH7BEXOU3BM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZBNCSJBFKVKG5LTYH7BEXOU3BM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/nKNUZR0Z8G0eOphhq5yRKtBx7aM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZBNCSJBFKVKG5LTYH7BEXOU3BM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nKNUZR0Z8G0eOphhq5yRKtBx7aM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZBNCSJBFKVKG5LTYH7BEXOU3BM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/aZKIbkv98BsLfrjvLw5Nu9m54AU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZBNCSJBFKVKG5LTYH7BEXOU3BM.jpg\",\"version\":0,\"size\":40488,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Eduardo Azeredo, ex-deputado tucano\",\"created_date\":\"2019-06-27T15:53:53Z\",\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag. Brasil\"},\"height\":653,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:53:53Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZBNCSJBFKVKG5LTYH7BEXOU3BM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"gNnwugXm9-ene9PIs-4lpSyX9n4=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"uQoGKCzkuz3VxFqUQih9-gZ_A0U=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"NTWI3H4XJ43KGS7HHBSLLLXXIM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/wfvtFWx2M7dTb2yaXv6ICuFpn18=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NTWI3H4XJ43KGS7HHBSLLLXXIM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NTWI3H4XJ43KGS7HHBSLLLXXIM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/wfvtFWx2M7dTb2yaXv6ICuFpn18=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NTWI3H4XJ43KGS7HHBSLLLXXIM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/wfvtFWx2M7dTb2yaXv6ICuFpn18=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NTWI3H4XJ43KGS7HHBSLLLXXIM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ycrusXS3L4fW01E2ve5AosiNxl8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NTWI3H4XJ43KGS7HHBSLLLXXIM.jpg\",\"version\":0,\"size\":12052},\"created_date\":\"2019-06-27T15:53:53Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:53:53Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NTWI3H4XJ43KGS7HHBSLLLXXIM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Ex-governador do PSDB, Eduardo Azeredo, cuja pena soma 20 anos por peculato e lavagem de dinheiro, teve embargos rejeitados no TJ de Minas. Processo se arrastou por mais de uma d\u00e9cada\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"_m6tP1vv11P5J3SVHre_TT95qdE=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"7bq2zAlc0Xev4k5NPb1rHgAWyH8=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"STP45C3SSAACHPUBZJS3KFL7VI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/gYokVBjttmo9jHGGzu33Vh2rrWU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/STP45C3SSAACHPUBZJS3KFL7VI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/STP45C3SSAACHPUBZJS3KFL7VI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/gYokVBjttmo9jHGGzu33Vh2rrWU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/STP45C3SSAACHPUBZJS3KFL7VI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/gYokVBjttmo9jHGGzu33Vh2rrWU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/STP45C3SSAACHPUBZJS3KFL7VI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nhjn913qJWASf1T9wONMpuZhX3Y=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/STP45C3SSAACHPUBZJS3KFL7VI.jpg\",\"version\":0,\"size\":72394},\"created_date\":\"2019-06-27T15:53:53Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:53:53Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/STP45C3SSAACHPUBZJS3KFL7VI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Ex-governador do PSDB, Eduardo Azeredo, cuja pena soma 20 anos por peculato e lavagem de dinheiro, teve embargos rejeitados no TJ de Minas. Processo se arrastou por mais de uma d\u00e9cada\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"GzAVjkG4cVOBGL_tpjSM0-lvpvw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Cbj0E_IUpVzl6kYOKgvDacKhFgQ=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-26T00:44:12Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"rodolfoborges\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Rodolfo Borges \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/7D/rodolfoborges.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"f7Cs0h8l3GN3jzutHRPTyP39jLI=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"_Hjhlfkza6xr9W7rGoEARjJTRTU=/62x45/\"}},\"slug\":\"rodolfo_lira_prado_borges_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/rodolfolpborges\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/rodolfolpborges\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"rodolfoborges\",\"byline\":\"Rodolfo Borges\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/7D/rodolfoborges.jpg\",\"slug\":\"rodolfo_lira_prado_borges_a\",\"firstName\":\"Rodolfo\",\"lastName\":\"Borges \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/rodolfolpborges\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"145237\",\"epauth\":\"rodolfoborges\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:14.001Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-26T00:44:12Z\",\"location\":\"Belo Horizonte\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/24/politica/1524587632_949730.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":6450,\"word_count\":1051,\"paragraph_count\":13,\"keywords\":[\"piv\u00f4\",\"mensal\u00e3o\",\"tucano\",\"eduardo azeredo\",\"estar\",\"pris\u00e3o\",\"11\",\"ano\",\"tramita\u00e7\u00e3o\",\"ex-governador\",\"psdb\",\"ter\",\"embargo\",\"rejeitar\",\"tj de minas gerais\",\"pena\",\"somar\",\"20\",\"peculato\",\"lavagem\",\"dinheiro\",\"dever\",\"ser\",\"executar\",\"\u00faltimo\",\"recurso\"],\"locations\":[{\"id\":\"140148\",\"name\":\"Belo Horizonte\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/24/politica/1524587632_949730.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-24T16:33:52.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-04-26T00:44:12.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-26T00:44:12Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/24/politica/1524587632_949730.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"L4BR7ZH4MVDIPLTGPHXG7OH6TE\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-20T15:56:47.792Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"5FFBTC4GDFG4XDH24GATMOVIWI\",\"parent_id\":\"435MDC3GHNGJ5JDJ67K4JY7MPE\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:51:15.311Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/14/politica/1523663000_300884.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Procuradoria puxa o freio da Lava Jato e beneficia Alckmin ap\u00f3s pris\u00e3o de Lula\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Gest\u00e3o de Raquel Dodge cria um novo entendimento em que diferencia caixa dois de corrup\u00e7\u00e3o que beneficia Alckmin, Haddad e outros 19 pol\u00edticos\"},\"description\":{\"basic\":\"Gest\u00e3o de Raquel Dodge cria um novo entendimento em que diferencia caixa dois de corrup\u00e7\u00e3o que beneficia Alckmin, Haddad e outros 19 pol\u00edticos\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"stj-superior-tribunal-justica-a\",\"slug\":\"stj-superior-tribunal-justica-a\",\"text\":\"STJ\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135812\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stj_superior_tribunal_justica/a/\",\"normalized_name\":\"stj_superior_tribunal_justica_a\"}},{\"_id\":\"paulo-antonio-skaf-a\",\"slug\":\"paulo-antonio-skaf-a\",\"text\":\"Paulo Skaf\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"192932\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/paulo_antonio_skaf/a/\",\"normalized_name\":\"paulo_antonio_skaf_a\"}},{\"_id\":\"fernando-haddad-a\",\"slug\":\"fernando-haddad-a\",\"text\":\"Fernando Haddad\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"143115\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fernando_haddad/a/\",\"normalized_name\":\"fernando_haddad_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167790\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_2018_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"odebrecht-a\",\"slug\":\"odebrecht-a\",\"text\":\"Odebrecht\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"62000\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/odebrecht/a/\",\"normalized_name\":\"odebrecht_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"psdb-partido-social-democracia-brasilena-a\",\"slug\":\"psdb-partido-social-democracia-brasilena-a\",\"text\":\"PSDB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87629\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/psdb_partido_social_democracia_brasilena/a/\",\"normalized_name\":\"psdb_partido_social_democracia_brasilena_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"139797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_a\"}},{\"_id\":\"geraldo-alckmin-a\",\"slug\":\"geraldo-alckmin-a\",\"text\":\"Geraldo Alckmin\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35257\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/geraldo_alckmin/a/\",\"normalized_name\":\"geraldo_alckmin_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"gobernadores-estados-brasil-a\",\"slug\":\"gobernadores-estados-brasil-a\",\"text\":\"Governadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135993\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobernadores_estados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"gobernadores_estados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"gobiernos-estatales-brasil-a\",\"slug\":\"gobiernos-estatales-brasil-a\",\"text\":\"Governos estaduais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135994\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobiernos_estatales_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"gobiernos_estatales_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-a\",\"slug\":\"elecciones-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"NJPGN5HFVREYX4ASSIMY7RB5QQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/6qPGXVU8Di8owkceeJFqnJhaF50=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NJPGN5HFVREYX4ASSIMY7RB5QQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NJPGN5HFVREYX4ASSIMY7RB5QQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/6qPGXVU8Di8owkceeJFqnJhaF50=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NJPGN5HFVREYX4ASSIMY7RB5QQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/6qPGXVU8Di8owkceeJFqnJhaF50=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NJPGN5HFVREYX4ASSIMY7RB5QQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vRXhLqHu0lRfBOfeHuz9w98LLCY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NJPGN5HFVREYX4ASSIMY7RB5QQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":42066,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Michel Temer e Geraldo Alckmin, no Planalto, em 2016.\",\"created_date\":\"2019-06-27T15:52:50Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Beto Barata\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Presid\u00eancia da Rep\u00fablica\"},\"height\":550,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:52:50Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NJPGN5HFVREYX4ASSIMY7RB5QQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"qOJeWxt87PPuRkec1feqlKrjgDw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"uaG3fOFLMjXuh8lfYER_pcpdIz8=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"NJPGN5HFVREYX4ASSIMY7RB5QQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/6qPGXVU8Di8owkceeJFqnJhaF50=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NJPGN5HFVREYX4ASSIMY7RB5QQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NJPGN5HFVREYX4ASSIMY7RB5QQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/6qPGXVU8Di8owkceeJFqnJhaF50=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NJPGN5HFVREYX4ASSIMY7RB5QQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/6qPGXVU8Di8owkceeJFqnJhaF50=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NJPGN5HFVREYX4ASSIMY7RB5QQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vRXhLqHu0lRfBOfeHuz9w98LLCY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NJPGN5HFVREYX4ASSIMY7RB5QQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":42066,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Michel Temer e Geraldo Alckmin, no Planalto, em 2016.\",\"created_date\":\"2019-06-27T15:52:50Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Beto Barata\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Presid\u00eancia da Rep\u00fablica\"},\"height\":550,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:52:50Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NJPGN5HFVREYX4ASSIMY7RB5QQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"qOJeWxt87PPuRkec1feqlKrjgDw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"uaG3fOFLMjXuh8lfYER_pcpdIz8=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"BH6NPMDC4IOCXYJSCHJFJOBDTE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Gt_QNpuqqR9USxN6mjxeOAlp1lw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BH6NPMDC4IOCXYJSCHJFJOBDTE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BH6NPMDC4IOCXYJSCHJFJOBDTE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Gt_QNpuqqR9USxN6mjxeOAlp1lw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BH6NPMDC4IOCXYJSCHJFJOBDTE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Gt_QNpuqqR9USxN6mjxeOAlp1lw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BH6NPMDC4IOCXYJSCHJFJOBDTE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/dfsFHRu73Nng0LdAfwX00indmEs=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BH6NPMDC4IOCXYJSCHJFJOBDTE.jpg\",\"version\":0,\"size\":14660},\"created_date\":\"2019-06-27T15:52:51Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:52:51Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BH6NPMDC4IOCXYJSCHJFJOBDTE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Gest\u00e3o de Raquel Dodge cria um novo entendimento em que diferencia caixa dois de corrup\u00e7\u00e3o que beneficia ex-governador de S\u00e3o Paulo, Haddad e outros 19 pol\u00edticos\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"d2u10X4Yg6Uvteo5HxY5OnnoOzs=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"sZRVO_sjeaiG3FzOKsGs-QS6Xwg=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"OHKJEIPTDM6ZAXK3ESNDEP3OPU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/33g4T76Q3HRRED4pfsGD50gmWR4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OHKJEIPTDM6ZAXK3ESNDEP3OPU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OHKJEIPTDM6ZAXK3ESNDEP3OPU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/33g4T76Q3HRRED4pfsGD50gmWR4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OHKJEIPTDM6ZAXK3ESNDEP3OPU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/33g4T76Q3HRRED4pfsGD50gmWR4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OHKJEIPTDM6ZAXK3ESNDEP3OPU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/gIszfMQ4UJtrwDYuHTLkv7-v7jk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OHKJEIPTDM6ZAXK3ESNDEP3OPU.jpg\",\"version\":0,\"size\":76497},\"created_date\":\"2019-06-27T15:52:50Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:52:50Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OHKJEIPTDM6ZAXK3ESNDEP3OPU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Gest\u00e3o de Raquel Dodge cria um novo entendimento em que diferencia caixa dois de corrup\u00e7\u00e3o que beneficia ex-governador de S\u00e3o Paulo, Haddad e outros 19 pol\u00edticos\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"O3wJpBmpXeR9l0jjBFZGyAqCl7k=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"-_ZGDgTel7svl5NRw6wheS51Gjk=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-14T03:59:33Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cPS6nnzHZFHxC0fYweg-Zy735r0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pisj1wNOmQixXRE48ygAVlTWyBY=/62x45/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-14T03:59:33Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/14/politica/1523663000_300884.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5712,\"word_count\":923,\"paragraph_count\":12,\"keywords\":[\"procuradoria\",\"puxar\",\"freio\",\"lava jato\",\"beneficiar\",\"alckmin\",\"pris\u00e3o\",\"lula\",\"gest\u00e3o de raquel dodge\",\"crer\",\"novo\",\"entendimento\",\"diferenciar\",\"caixa\",\"dois\",\"corrup\u00e7\u00e3o\",\"haddad\",\"19\",\"pol\u00edtico\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/14/politica/1523663000_300884.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-13T23:43:20.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-04-14T03:59:33.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-14T03:59:33Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/14/politica/1523663000_300884.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-05-15T20:00:02Z\",\"subtype\":\"columna\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"carlajimenez\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Carla Jim\u00e9nez \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/9/8C/carlajimenez.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"O81c0-99WMc3zfBPZIT6_8i-9rU=/768x0/\",\"medium\":\"IVcGVlwpJ_QDEbMaE-Cqvs5KDO8=/1000x0/\",\"large\":\"xXe1biThUo8F0W1GX1xf5IDP8bo=/1500x0/\",\"4:3\":\"G8_jJoCsuWwRkxjhBUPZ1XmiKFA=/600x450/\",\"3:4\":\"0PjOvsfsgrSW2VncxMK1p4JGCp0=/450x600/\"}},\"slug\":\"carla_jimenez_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"carlajimenez\",\"byline\":\"Carla Jim\u00e9nez\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/9/8C/carlajimenez.jpg\",\"slug\":\"carla_jimenez_a\",\"firstName\":\"Carla\",\"lastName\":\"Jim\u00e9nez \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/carla_jimenez/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135705\",\"epauth\":\"carlajimenez\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.957Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-05-15T20:00:02Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/27/opinion/1524780731_282172.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Opini\u00e3o\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":9258,\"word_count\":1574,\"paragraph_count\":12,\"keywords\":[\"implac\u00e1vel\",\"justi\u00e7a\",\"subjetiva\",\"subjetiva\",\"brasil\",\"lula\",\"presar\",\"parecer\",\"aberra\u00e7\u00e3o\",\"lado\",\"tucano\",\"lograr\",\"desviar\",\"f\u00faria\",\"jur\u00eddica\",\"jur\u00eddico\",\"pesquisa\",\"mostrar\",\"90 %\",\"popula\u00e7\u00e3o\",\"considerar\",\"judici\u00e1rio\",\"confi\u00e1vel\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/27/opinion/1524780731_282172.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-26T22:12:11.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-05-15T20:00:02.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-05-15T20:00:02Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/27/opinion/1524780731_282172.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2018/04/27/opinion/1524780731_282172.html\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/27/opinion/1524780731_282172.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/opiniao\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\",\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\"},\"_id\":\"/opiniao\"},\"expires\":1598161962310,\"lastModified\":1598161662310},\"{\\\"id\\\":\\\"/opiniao\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161962310,\"lastModified\":1598161662310}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161959666,\"lastModified\":1598161659666},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161843948,\"lastModified\":1598161543948}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\\\"}\":{\"data\":[\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\",\"/opiniao/2020-08-19/que-interesse-tem-os-pobres-do-brasil-em-distinguir-entre-bolsonaro-e-lula.html\",\"/opiniao/2020-04-13/como-o-coronavirus-vai-mudar-nossas-vidas-dez-tendencias-para-o-mundo-pos-pandemia.html\",\"/brasil/2019/09/13/opinion/1568332061_508519.html\",\"/opiniao/2020-08-08/negacionismo-de-bolsonaro-diante-da-pandemia-tem-metodo-e-pode-garantir-sua-sobrevivencia-politica.html\",\"/opiniao/2020-08-15/na-fila-da-caixa-ninguem-le-a-revista-piaui.html\",\"/opiniao/2020-08-17/uma-menina-de-dez-anos-aborta-e-e-nosso-dever-nos-unir-a-dor-dela.html\",\"/brasil/2018/03/09/opinion/1520595082_950922.html\",\"/brasil/2018/02/02/opinion/1517569615_996884.html\",\"/brasil/2018/03/02/opinion/1520022044_686960.html\",\"/brasil/2020-08-07/a-marcha-dos-mortos.html\",\"/brasil/2017/10/09/opinion/1507561856_745482.html\",\"/brasil/2018/02/13/opinion/1518542796_896864.html\"],\"expires\":1598163932625,\"lastModified\":1598160332625},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}