{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2019_05_24_politica_1558716869_495068.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/24/politica/1558716869_495068.html", "subject": "soltura-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Lula anuncia casamento com namorada e caravana pelo Brasil | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Joana Oliveira\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"O ex-presidente diz estar apaixonado e anuncia que vai se casar com Ros\u00e2ngela da Silva, soci\u00f3loga que se uniu a ele durante a sua pris\u00e3o\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Gente, Pris\u00f5es, Brasil, Centros penitenci\u00e1rios, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, Regime penitenci\u00e1rio, Am\u00e9rica, Justi\u00e7a\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2019-11-08T16:54:09Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-05-25T22:02:16Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-11-08T16:54:09Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Lula anuncia casamento com namorada e caravana pelo Brasil\"/><meta property=\"og:description\" content=\"O ex-presidente diz estar apaixonado e anuncia que vai se casar com Ros\u00e2ngela da Silva, soci\u00f3loga que se uniu a ele durante a sua pris\u00e3o\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/l34EuRp8U-VScmeaUu7qIJmzYs4=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GVDCLVQ2BPD7JH3OVP7LNHQW4Y.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2019-05-25T22:02:16Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/24/politica/1558716869_495068.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Joana Oliveira\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Gente\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pris\u00f5es\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Centros penitenci\u00e1rios\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Regime penitenci\u00e1rio\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Lula anuncia casamento com namorada e caravana pelo Brasil\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/24/politica/1558716869_495068.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/24/politica/1558716869_495068.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/24/politica/1558716869_495068.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/dP2b6ROzBaCOi992YjXDow3n6z0=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UN7LLKF5A5ZMSYVKLWAGHWXGY4.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/dP2b6ROzBaCOi992YjXDow3n6z0=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UN7LLKF5A5ZMSYVKLWAGHWXGY4.jpg\",\"height\":980,\"width\":599},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Lula anuncia casamento com namorada e caravana pelo Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/24/politica/1558716869_495068.html\",\"datePublished\":\"2019-11-08T16:54:09Z\",\"dateModified\":\"2019-05-25T22:02:16Z\",\"description\":\"O ex-presidente diz estar apaixonado e anuncia que vai se casar com Ros\u00e2ngela da Silva, soci\u00f3loga que se uniu a ele durante a sua pris\u00e3o\",\"articleBody\":\"\u201cQuero apresentar a voc\u00eas uma pessoa especial\u201d, avisou o ex-presidente Lula \u00e0 multid\u00e3o euf\u00f3rica que o assistia em sua sa\u00edda da pris\u00e3o de Curitiba. Ao seu lado, sorria\u00a0a soci\u00f3loga Ros\u00e2ngela da Silva, a Janja, namorada do l\u00edder petista. \u201cConsegui a proeza de, preso, arrumar uma namorada, estar apaixonado e ela aceitar casar comigo\u201d, avisou, selando o an\u00fancio com um beijo em p\u00fablico. Aos 74 anos, Lula pretende se casar ainda este ano com Ros\u00e2ngela, a quem conhece h\u00e1 anos. Dois dos padrinhos ser\u00e3o o cantor Chico Buarque e Cristiano Zanin, advogado que lidera a equipe de defesa do ex-presidente, segundo anunciou em uma entrevista ao site Brasil de Fato. Os planos s\u00e3o de uma cerim\u00f4nia pequena, para a fam\u00edlia e os amigos mais \u00edntimos, em dezembro, em S\u00e3o Bernardo do Campo (SP), onde ele tem resid\u00eancia e onde come\u00e7ou sua carreira como sindicalista e pol\u00edtico. Na mesma entrevista, Lula disse cogitar morar no Nordeste ap\u00f3s sair da pris\u00e3o. \u00abFico sonhando em sair daqui, decidir onde vou morar. Quando deixei a Presid\u00eancia, tinha vontade de morar no Nordeste, vontade de voltar para meu Pernambuco, vontade de morar n\u00e3o perto da praia, mas num lugar em que pudesse ir \u00e0 praia. Pensava em ir para Bahia, Rio Grande do Norte, mas a Marisa n\u00e3o quis ir porque ela nasceu em S\u00e3o Bernardo, e o mundo dela era S\u00e3o Bernardo. Eu n\u00e3o tenho mais o que fazer em S\u00e3o Bernardo. N\u00e3o sei para onde ir, mas quero me mudar para outro lugar\u00bb, afirmou, na \u00e9poca, o ex-presidente, referindo-se a Marisa Let\u00edcia Rocco, com quem esteve casado por mais de quatro d\u00e9cadas. Marisa faleceu em 2017, devido a um acidente vascular cerebral. Com ela, Lula teve tr\u00eas filhos: F\u00e1bio Lu\u00eds, Sandro Lu\u00eds e Lu\u00eds Cl\u00e1udio, embora tamb\u00e9m tenha adotado Marcos Cl\u00e1udio, filho de um relacionamento anterior de Marisa. E ele mesmo j\u00e1 tinha outra filha, Lurian. Nesta sexta, ele confirmou que pretende fazer uma caravana pelo Brasil.\u00a0 As especula\u00e7\u00f5es sobre a vida amorosa do ex-presidente na pris\u00e3o come\u00e7aram em 14 de maio, com a publica\u00e7\u00e3o de uma nota oficial que desmentia a informa\u00e7\u00e3o de que ele tivesse um perfil no Tinder. Dois dias depois, foi divulgada a not\u00edcia de que ele estava apaixonado e pretendia se casar assim que sa\u00edsse da pris\u00e3o. H\u00e1 pouco mais de um ano, o pol\u00edtico come\u00e7ou a cumprir uma pena de 12 anos e um m\u00eas, revista para oito anos, por corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro. \u201cLula est\u00e1 em excelente forma f\u00edsica. Est\u00e1 apaixonado e seu primeiro projeto ao sair da pris\u00e3o \u00e9 se casar\u201d, revelou Luiz Carlos Bresser Pereira, economista e amigo do ex-presidente, depois de visit\u00e1-lo. A namorada de Lula controla as visitas que ele recebia em Curitiba. N\u00e3o se conhece sua idade, mas fontes do PT especulam que teria entre 40 e 45 anos. Janja o visitou toda quinta-feira, depois que a fam\u00edlia do ex-presidente ia embora. Costumavam conversar durante quase uma hora, mas n\u00e3o h\u00e1 visitas \u00edntimas, uma situa\u00e7\u00e3o da qual Lula se queixava com frequ\u00eancia. \u201cEu adoraria estar em casa com minha mulher, meus filhos, meus netos, com meus companheiros\u201d, disse Lula numa entrevista ao EL PA\u00cdS em abril. Na \u00e9poca, pensou-se que era um lapso, em men\u00e7\u00e3o a Marisa, mas na verdade, era Ros\u00e2ngela que j\u00e1 estava em sua vida. O ex-presidente atualmente usa uma alian\u00e7a na m\u00e3o direita. Foi dada de presente por Ros\u00e2ngela num dia em que ela lhe perguntou se a rela\u00e7\u00e3o dos dois era s\u00e9ria, segundo uma reportagem da revista \u00c9poca. Quando ele respondeu afirmativamente, ela foi implac\u00e1vel: \u201cEnt\u00e3o voc\u00ea vai usar isto\u201d. Segundo a mesma publica\u00e7\u00e3o, os filhos de Lula n\u00e3o reagiram bem ao saber do namoro e ainda n\u00e3o aprovavam totalmente o novo relacionamento do seu pai. Nas redes sociais, Ros\u00e2ngela s\u00f3 tem contato com uma neta agregada de Lula, Bia Lula, filha da primog\u00eanita do ex-presidente. Embora pessoas mais pr\u00f3ximas do petista tenham desaprovado o que viram como indiscri\u00e7\u00e3o de Bresser-Pereira, h\u00e1 quem ache que se tratou de um gesto pensado e decidido por Lula, que teria desejado fazer uma demonstra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de carinho para sua namorada ao mencionar esses planos matrimoniais. Exceto pelas visitas da namorada e de alguns familiares e amigos, Lula passou quase todo o tempo sozinho. N\u00e3o estava numa pris\u00e3o comum, e sim numa cela de 15 metros quadrados, na verdade uma sala com televis\u00e3o na sede regional da Pol\u00edcia Federal em Curitiba. Um grupo de admiradores continua acampado em frente ao pr\u00e9dio desde o dia da pris\u00e3o e diariamente o cumprimentava com gritos de \u201cbom dia, presidente\u201d, \u201cboa tarde, presidente\u201d e \u201cboa noite, presidente\u201d. \u201cSinceramente n\u00e3o sei como algum dia poderei agradecer a todas essas pessoas por seu apoio\u201d, comentou Lula na entrevista de abril ao EL PA\u00cdS e ao jornal Folha de S. Paulo, a primeira que concedeu durante a pris\u00e3o. Esses admiradores estiveram ao seu lado nos dois momentos mais duros que ele viveu na pris\u00e3o: as mortes de seu irm\u00e3o Genival In\u00e1cio da Silva, aos 79 anos, ocorrida no fim de janeiro, e a de seu neto Arthur Ara\u00fajo Lula da Silva, aos sete anos, devido a uma infec\u00e7\u00e3o generalizada. Nessa ocasi\u00e3o, a Justi\u00e7a autorizou Lula a viajar para o vel\u00f3rio do neto em S\u00e3o Bernardo do Campo, na Grande S\u00e3o Paulo. \u201c\u00c0s vezes penso em como teria sido mais f\u00e1cil que eu tivesse morrido. Porque j\u00e1 vivi 73 anos, poderia morrer e deixar que meu neto vivesse\u201d, disse Lula, chorando, na sua conversa com o EL PA\u00cdS.\",\"keywords\":[\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"Gente\",\"Pris\u00f5es\",\"Brasil\",\"Centros penitenci\u00e1rios\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Regime penitenci\u00e1rio\",\"Am\u00e9rica\",\"Justi\u00e7a\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Joana Oliveira\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/joana-carolina-lopes-de-oliveira/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/24/politica/1558716869_495068.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/fyrVK1uog6nOvjb58y9jYWCh_nA=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UN7LLKF5A5ZMSYVKLWAGHWXGY4.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"associatedMedia\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/R447TFSBASWY5BCQI7ZEE7IKXA.jpg\",\"height\":301,\"width\":360}],\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Lula anuncia casamento com namorada e caravana pelo Brasil\",\"productID\":\"G45EGV2PP2JWRM2YHHWBIR7ZCM:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6qtacgvjgx2cariq-f-7172799d4-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":6,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"27f6768\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":59976,\"ak.gh\":\"96.17.170.143\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598162001\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==Z9a8qAtlpkHSGHQ6NwDyxF8cdM8JfhqrSaMXH1ePEOzYCwfSugiBA2XYJxNiiOnUQGqKwgCkob7S6R4YEdj2E2z5g7gwsKqJ+3LdqufA95scvfDhP2+cqjNU+wl7XOndGehpZmd8tvZTrJXHs6RJH2mwfIIUPKDx1A4VJSFbKj2/h8sKtoYfbZ8b3oVW2KbyaXCgf9IsFygH/0Ij5LGeoB8HdnFg8wmnwW6te4qOJh3b/O/0TyKgXCAqhhcNzT/a7gRwQZZjNcD7hnXeHgznQKFSdtB2qlk06nNGB4x+yNQav+ctwH8XrhQktXFqLT45B2gem6WkpyuxL01QvA/cMiUi1SeJKcsonYFeAo2AcrqizfZ+8HjuTH/zBRFtQ1CVBqk/e4oA9XH0Tur7nsO+UgVGSuxXpUG7IrUAt9RmwoI=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F24%2Fpolitica%2F1558716869_495068.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F24%2Fpolitica%2F1558716869_495068.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F24%2Fpolitica%2F1558716869_495068.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F24%2Fpolitica%2F1558716869_495068.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\"><span>Lula da Silva</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Lula anuncia casamento com namorada e caravana pelo Brasil</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">O ex-presidente diz estar apaixonado e anuncia que vai se casar com Ros\u00e2ngela da Silva, soci\u00f3loga que se uniu a ele durante a sua pris\u00e3o</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F24%2Fpolitica%2F1558716869_495068.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Lula%20anuncia%20casamento%20com%20namorada%20e%20caravana%20pelo%20Brasil\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Lula anuncia casamento com namorada e caravana pelo Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/24/politica/1558716869_495068.html\" data-param-text=\"Lula anuncia casamento com namorada e caravana pelo Brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/24/politica/1558716869_495068.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F24%2Fpolitica%2F1558716869_495068.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Lula%20anuncia%20casamento%20com%20namorada%20e%20caravana%20pelo%20Brasil&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Lula anuncia casamento com namorada e caravana pelo Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/24/politica/1558716869_495068.html\" data-param-text=\"Lula anuncia casamento com namorada e caravana pelo Brasil via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/24/politica/1558716869_495068.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F24%2Fpolitica%2F1558716869_495068.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Lula%20anuncia%20casamento%20com%20namorada%20e%20caravana%20pelo%20Brasil&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Lula anuncia casamento com namorada e caravana pelo Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/24/politica/1558716869_495068.html\" data-param-text=\"Lula anuncia casamento com namorada e caravana pelo Brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/24/politica/1558716869_495068.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F24%2Fpolitica%2F1558716869_495068.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Lula%20anuncia%20casamento%20com%20namorada%20e%20caravana%20pelo%20Brasil&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FUN7LLKF5A5ZMSYVKLWAGHWXGY4.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UN7LLKF5A5ZMSYVKLWAGHWXGY4.jpg\" data-param-description=\"Lula anuncia casamento com namorada e caravana pelo Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/24/politica/1558716869_495068.html\" data-param-text=\"Lula anuncia casamento com namorada e caravana pelo Brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/24/politica/1558716869_495068.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span><a class=\"comments social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative color_white  \" href=\"#comentarios\" data-share-track-dtm=\"eskup\"><svg class=\"icon_social_comments\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M26.695.104c.259.064.463.064.678.064 1.469.205 3.277 2.206 3.277 3.675v15.924c-.205 1.727-2.147 3.804-3.82 3.804H16.14C14.865 24.652 10.712 30 9.291 30c-.731 0-2.135-.667-2.135-1.743v-4.691h-2.68c-1.538.07-3.739-2.206-3.739-3.729v-16C.673 2.246 2.997-.035 4.611.1l22.084.005z\" fill-rule=\"evenodd\" stroke-width=\"0\"></path></svg><span></span></a></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Lula%20anuncia%20casamento%20com%20namorada%20e%20caravana%20pelo%20Brasil&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F24%2Fpolitica%2F1558716869_495068.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center margin_right\"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/joana-carolina-lopes-de-oliveira/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Joana Oliveira\">Joana Oliveira</a></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">S\u00e3o Paulo</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2019-05-25/\">25 may 2019 - 22:02 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/dP2b6ROzBaCOi992YjXDow3n6z0=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UN7LLKF5A5ZMSYVKLWAGHWXGY4.jpg\" alt=\"Lula e a namorada, Ros\u00e2ngela da Silva.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Lula e a namorada, Ros\u00e2ngela da Silva.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">CARL DE SOUZA / AFP</span></span></figcaption></figure><p class=\"\">\u201cQuero apresentar a voc\u00eas uma pessoa especial\u201d, avisou o ex-presidente Lula \u00e0 multid\u00e3o euf\u00f3rica que o assistia em sua sa\u00edda da pris\u00e3o de Curitiba. Ao seu lado, sorria\u00a0a soci\u00f3loga Ros\u00e2ngela da Silva, a Janja, namorada do l\u00edder petista. \u201cConsegui a proeza de, preso, arrumar uma namorada, estar apaixonado e ela aceitar casar comigo\u201d, avisou, selando o an\u00fancio com um beijo em p\u00fablico. Aos 74 anos, Lula pretende se casar ainda este ano com Ros\u00e2ngela, a quem conhece h\u00e1 anos. Dois dos padrinhos ser\u00e3o o cantor <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/chico_buarque\">Chico Buarque</a> e Cristiano Zanin, advogado que lidera a equipe de defesa do ex-presidente, segundo anunciou em uma entrevista ao site Brasil de Fato. Os planos s\u00e3o de uma cerim\u00f4nia pequena, para a fam\u00edlia e os amigos mais \u00edntimos, em dezembro, em S\u00e3o Bernardo do Campo (SP), onde ele tem resid\u00eancia e onde come\u00e7ou sua carreira como sindicalista e pol\u00edtico.</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/26/politica/1556287380_455877.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Lula: \u201cFico preso cem anos. Mas n\u00e3o troco minha dignidade pela minha liberdade\u201d</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/opinion/1571924140_406343.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Opini\u00e3o | Lula livre, sim, mas sem fraudar a hist\u00f3ria</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/07/politica/1573156857_323998.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Opini\u00e3o | STF corrige decis\u00e3o de 2016 que o exp\u00f4s \u00e0 polariza\u00e7\u00e3o</a></li></ul></section><div data-oembed-type=\"twitter\" class=\"embed | flex justify_center\"><blockquote class=\"twitter-tweet\"><p lang=\"pt\" dir=\"ltr\">Amanh\u00e3 eu vou te buscar! Me espera!! <a href=\"https://twitter.com/hashtag/onossoamorvencera?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#onossoamorvencera</a> <a href=\"https://twitter.com/hashtag/oamornosaproxima?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#oamornosaproxima</a> <a href=\"https://twitter.com/hashtag/teamoprasempre?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#teamoprasempre</a> \u2764\ufe0f</p>&mdash; JanjaLula (@JanjaLula) <a href=\"https://twitter.com/JanjaLula/status/1192611846504751105?ref_src=twsrc%5Etfw\">November 8, 2019</a></blockquote>\n<script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script>\n</div><p class=\"\">Na mesma entrevista, Lula disse cogitar morar no Nordeste ap\u00f3s sair da pris\u00e3o. \"Fico sonhando em sair daqui, decidir onde vou morar. Quando deixei a Presid\u00eancia, tinha vontade de morar no Nordeste, vontade de voltar para meu Pernambuco, vontade de morar n\u00e3o perto da praia, mas num lugar em que pudesse ir \u00e0 praia. Pensava em ir para Bahia, Rio Grande do Norte, mas a Marisa n\u00e3o quis ir porque ela nasceu em S\u00e3o Bernardo, e o mundo dela era S\u00e3o Bernardo. Eu n\u00e3o tenho mais o que fazer em S\u00e3o Bernardo. N\u00e3o sei para onde ir, mas quero me mudar para outro lugar\", afirmou, na \u00e9poca, o ex-presidente, referindo-se a Marisa Let\u00edcia Rocco, com quem esteve casado por mais de quatro d\u00e9cadas. <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/02/03/politica/1486153715_076149.html\">Marisa faleceu em 2017, devido a um acidente vascular cerebral.</a> Com ela, Lula teve tr\u00eas filhos: F\u00e1bio Lu\u00eds, Sandro Lu\u00eds e Lu\u00eds Cl\u00e1udio, embora tamb\u00e9m tenha adotado Marcos Cl\u00e1udio, filho de um relacionamento anterior de Marisa. E ele mesmo j\u00e1 tinha outra filha, Lurian. Nesta sexta, ele confirmou que pretende fazer uma caravana pelo Brasil.\u00a0</p><p class=\"\">As especula\u00e7\u00f5es sobre a vida amorosa do ex-presidente na pris\u00e3o come\u00e7aram em 14 de maio, com a publica\u00e7\u00e3o de uma nota oficial que desmentia a informa\u00e7\u00e3o de que ele tivesse um perfil no Tinder. Dois dias depois, foi divulgada a not\u00edcia de que ele estava apaixonado e pretendia se casar assim que sa\u00edsse da pris\u00e3o. H\u00e1 pouco mais de um ano, o pol\u00edtico come\u00e7ou a cumprir uma pena de 12 anos e um m\u00eas, revista para oito anos, por corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro. \u201cLula est\u00e1 em excelente forma f\u00edsica. Est\u00e1 apaixonado e seu primeiro projeto ao sair da pris\u00e3o \u00e9 se casar\u201d, revelou Luiz Carlos Bresser Pereira, economista e amigo do ex-presidente, depois de visit\u00e1-lo.</p><div id=\"\" class=\"f | margin_top\"></div><p class=\"\">A namorada de Lula controla as visitas que ele recebia em Curitiba. N\u00e3o se conhece sua idade, mas fontes do PT especulam que teria entre 40 e 45 anos. Janja o visitou toda quinta-feira, depois que a fam\u00edlia do ex-presidente ia embora. Costumavam conversar durante quase uma hora, mas n\u00e3o h\u00e1 visitas \u00edntimas, uma situa\u00e7\u00e3o da qual Lula se queixava com frequ\u00eancia.</p><p class=\"\">\u201cEu adoraria estar em casa com minha mulher, meus filhos, meus netos, com meus companheiros\u201d, disse Lula numa entrevista ao EL PA\u00cdS em abril. Na \u00e9poca, pensou-se que era um lapso, em men\u00e7\u00e3o a Marisa, mas na verdade, era Ros\u00e2ngela que j\u00e1 estava em sua vida. O ex-presidente atualmente usa uma alian\u00e7a na m\u00e3o direita. Foi dada de presente por Ros\u00e2ngela num dia em que ela lhe perguntou se a rela\u00e7\u00e3o dos dois era s\u00e9ria, segundo uma reportagem da revista <em>\u00c9poca</em>. Quando ele respondeu afirmativamente, ela foi implac\u00e1vel: \u201cEnt\u00e3o voc\u00ea vai usar isto\u201d. Segundo a mesma publica\u00e7\u00e3o, os filhos de Lula n\u00e3o reagiram bem ao saber do namoro e ainda n\u00e3o aprovavam totalmente o novo relacionamento do seu pai. Nas redes sociais, Ros\u00e2ngela s\u00f3 tem contato com uma neta agregada de Lula, Bia Lula, filha da primog\u00eanita do ex-presidente.</p><p class=\"\">Embora pessoas mais pr\u00f3ximas do petista tenham desaprovado o que viram como indiscri\u00e7\u00e3o de Bresser-Pereira, h\u00e1 quem ache que se tratou de um gesto pensado e decidido por Lula, que teria desejado fazer uma demonstra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de carinho para sua namorada ao mencionar esses planos matrimoniais.</p><p class=\"\">Exceto pelas visitas da namorada e de alguns familiares e amigos, Lula passou quase todo o tempo sozinho. N\u00e3o estava numa pris\u00e3o comum, e sim numa cela de 15 metros quadrados, na verdade uma sala com televis\u00e3o na sede regional da Pol\u00edcia Federal em Curitiba. <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565367002_645133.html\">Um grupo de admiradores continua acampado em frente ao pr\u00e9dio</a> desde o dia da pris\u00e3o e diariamente o cumprimentava com gritos de \u201cbom dia, presidente\u201d, \u201cboa tarde, presidente\u201d e \u201cboa noite, presidente\u201d.</p><p class=\"\">\u201cSinceramente n\u00e3o sei como algum dia poderei agradecer a todas essas pessoas por seu apoio\u201d, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/26/politica/1556287380_455877.html\">comentou Lula na entrevista de abril ao EL PA\u00cdS</a> e ao jornal Folha de S. Paulo, a primeira que concedeu durante a pris\u00e3o. Esses admiradores estiveram ao seu lado nos dois momentos mais duros que ele viveu na pris\u00e3o: as mortes de seu irm\u00e3o Genival In\u00e1cio da Silva, aos 79 anos, ocorrida no fim de janeiro, e <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/02/politica/1551525037_782316.html\">a de seu neto Arthur Ara\u00fajo Lula da Silva, aos sete anos</a>, devido a uma infec\u00e7\u00e3o generalizada.</p><p class=\"\">Nessa ocasi\u00e3o, a Justi\u00e7a autorizou Lula a viajar para o vel\u00f3rio do neto em S\u00e3o Bernardo do Campo, na Grande S\u00e3o Paulo. \u201c\u00c0s vezes penso em como teria sido mais f\u00e1cil que eu tivesse morrido. Porque j\u00e1 vivi 73 anos, poderia morrer e deixar que meu neto vivesse\u201d, disse Lula, chorando, na sua conversa com o EL PA\u00cdS.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F24%2Fpolitica%2F1558716869_495068.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Lula%20anuncia%20casamento%20com%20namorada%20e%20caravana%20pelo%20Brasil\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Lula anuncia casamento com namorada e caravana pelo Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/24/politica/1558716869_495068.html\" data-param-text=\"Lula anuncia casamento com namorada e caravana pelo Brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/24/politica/1558716869_495068.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F24%2Fpolitica%2F1558716869_495068.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Lula%20anuncia%20casamento%20com%20namorada%20e%20caravana%20pelo%20Brasil&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Lula anuncia casamento com namorada e caravana pelo Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/24/politica/1558716869_495068.html\" data-param-text=\"Lula anuncia casamento com namorada e caravana pelo Brasil via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/24/politica/1558716869_495068.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F24%2Fpolitica%2F1558716869_495068.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Lula%20anuncia%20casamento%20com%20namorada%20e%20caravana%20pelo%20Brasil&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Lula anuncia casamento com namorada e caravana pelo Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/24/politica/1558716869_495068.html\" data-param-text=\"Lula anuncia casamento com namorada e caravana pelo Brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/24/politica/1558716869_495068.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F24%2Fpolitica%2F1558716869_495068.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Lula%20anuncia%20casamento%20com%20namorada%20e%20caravana%20pelo%20Brasil&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FUN7LLKF5A5ZMSYVKLWAGHWXGY4.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UN7LLKF5A5ZMSYVKLWAGHWXGY4.jpg\" data-param-description=\"Lula anuncia casamento com namorada e caravana pelo Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/24/politica/1558716869_495068.html\" data-param-text=\"Lula anuncia casamento com namorada e caravana pelo Brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/24/politica/1558716869_495068.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span><a class=\"comments social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative color_white  \" href=\"#comentarios\" data-share-track-dtm=\"eskup\"><svg class=\"icon_social_comments\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M26.695.104c.259.064.463.064.678.064 1.469.205 3.277 2.206 3.277 3.675v15.924c-.205 1.727-2.147 3.804-3.82 3.804H16.14C14.865 24.652 10.712 30 9.291 30c-.731 0-2.135-.667-2.135-1.743v-4.691h-2.68c-1.538.07-3.739-2.206-3.739-3.729v-16C.673 2.246 2.997-.035 4.611.1l22.084.005z\" fill-rule=\"evenodd\" stroke-width=\"0\"></path></svg><span></span></a></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Lula%20anuncia%20casamento%20com%20namorada%20e%20caravana%20pelo%20Brasil&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F24%2Fpolitica%2F1558716869_495068.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">A soltura do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Lula discursar\u00e1 neste s\u00e1bado em S\u00e3o Bernardo do Campo</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Supremo Tribunal Federal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/07/politica/1573137631_054672.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">STF derruba pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia e abre caminho para a liberdade de Lula</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/24/politica/1558716869_495068.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/24/politica/1558716869_495068.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598162001984;Fusion.globalContent={\"_id\":\"G45EGV2PP2JWRM2YHHWBIR7ZCM\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"PGMTWNIY45E2LOMO7PFNZ4UCTY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\u201cQuero apresentar a voc\u00eas uma pessoa especial\u201d, avisou o ex-presidente Lula \u00e0 multid\u00e3o euf\u00f3rica que o assistia em sua sa\u00edda da pris\u00e3o de Curitiba. Ao seu lado, sorria\u00a0a soci\u00f3loga Ros\u00e2ngela da Silva, a Janja, namorada do l\u00edder petista. \u201cConsegui a proeza de, preso, arrumar uma namorada, estar apaixonado e ela aceitar casar comigo\u201d, avisou, selando o an\u00fancio com um beijo em p\u00fablico. Aos 74 anos, Lula pretende se casar ainda este ano com Ros\u00e2ngela, a quem conhece h\u00e1 anos. Dois dos padrinhos ser\u00e3o o cantor <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/chico_buarque\\\">Chico Buarque</a> e Cristiano Zanin, advogado que lidera a equipe de defesa do ex-presidente, segundo anunciou em uma entrevista ao site Brasil de Fato. Os planos s\u00e3o de uma cerim\u00f4nia pequena, para a fam\u00edlia e os amigos mais \u00edntimos, em dezembro, em S\u00e3o Bernardo do Campo (SP), onde ele tem resid\u00eancia e onde come\u00e7ou sua carreira como sindicalista e pol\u00edtico.\"},{\"_id\":\"P5FIKRUQORHJ3DKCZIUO4VK6CM\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"right\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/26/politica/1556287380_455877.html\",\"subtype\":\"normal\",\"content\":\"Lula: \u201cFico preso cem anos. Mas n\u00e3o troco minha dignidade pela minha liberdade\u201d\",\"image\":{\"_id\":\"63WVDDTWAON7DR564SADSGQGAQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/lF9pcboQVI787QXLREVD2GTnjEk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/63WVDDTWAON7DR564SADSGQGAQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/63WVDDTWAON7DR564SADSGQGAQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/lF9pcboQVI787QXLREVD2GTnjEk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/63WVDDTWAON7DR564SADSGQGAQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/lF9pcboQVI787QXLREVD2GTnjEk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/63WVDDTWAON7DR564SADSGQGAQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/H9ahtKP_m5PIIvnie0gUbXCGT-A=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/63WVDDTWAON7DR564SADSGQGAQ.jpg\",\"version\":1,\"size\":2355,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-11-08T17:45:08Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T17:45:10Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/63WVDDTWAON7DR564SADSGQGAQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"sYQoSKSMtqsR0oVAqSobzo_3g6Q=/768x0/\",\"medium\":\"yfUE1esXTiaFww-hDJXHd-z20uM=/1000x0/\",\"large\":\"jru7d57JweuKHPfsyOpwpIUY-o0=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"S8eKTzb5BVqURt9xX6pydgur3DI=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"eN8i0lQHQSjtKnVhnXCgub4znQ8=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"YsNnqtQ-QsDO4_6ZjDyYSez-DHE=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"WYIbifNlpGrUjXv3V_63ZeplZ38=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"sKxyx8w9DZdamIWc9RYQ_XAkr_s=/311x214/\",\"3:4\":\"WtoI4P8VcswkWjkEvbIjqQ7_6UA=/450x600/\",\"4:3\":\"1oOEvicbNJ4U1wt8a-WpP5_dUpk=/600x450/\",\"photoText\":\"jpsAltj-StdmdhcykS2OsCgu_hc=/300x300/\",\"1_column\":\"M52FGfZCBmM5DeLWW4HRfZgJ12Q=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"8ARo7YigyuxJ-ndaa1mUQHzlxN4=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"vB8Z-6MqTOcEMYxXZ3iOHvsUwlU=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"GlGC4Dihb7tudS3VREXAVN2Pc-o=/62x62/\",\"2_column\":\"ffIJV0eKrerfe7vmX7O3SJMg0rs=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"OjpCXshGb9G8Jv6ub7ucn2KfmbM=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"RIMAgcz0riMUaFqN_o0BGZO_TiU=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"V6e0HiiQaUZ4-FduZexuXSoRtkM=/145x145/\",\"3_column\":\"9tBXAEmujxPVXNmPR5u6PU5_dBU=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"kJQPwtPE58o8tcNvOMwSRDwQK8Y=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"8u7-bEJn7CnXzjZaAjy0THqFt44=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"xokh6qDm649ocSmYbmiAhLMr8AY=/228x228/\",\"4_column\":\"PGfosWQwPIb5TMzLvQ24zREI2zA=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"gbCqVcrnS8Np0KqEHSObEbvT5lA=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"BU_sqw_vMCCUR-MxA49oZ2mn61E=/311x311/\",\"5_column\":\"qQjbwvwbLr7_YgGfDBBJy2igoz0=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"CK-jBiKP2clbrhhlRS1KpIzFzIw=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"7PL6RnUWstsUrxqWcqvxntLEBjI=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"l8JGpEQlNcHcGit-owgZxe-sCxk=/394x394/\",\"6_column\":\"RE9SkPn5TdwGR0MtSvmJPCF_TSo=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"w4pCKsL95DBDq-3inr1p1nRT8eM=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"YrebHzzhGGx8zgjk6kZHUxZiJRU=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"NWaXTWr-Fph9DwQYNewXlPLNZg4=/477x477/\",\"7_column\":\"sVm49DMTi-yxRd1S8CDxMuEtGKA=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"ffkxr5oIntgnQyYIRxvZzBwIZpk=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"YH6E0Qv3rlcpmXxaJZMRbDzhJO0=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"dtIpekxIrWExBKLSAWhZtJjnGb8=/560x560/\",\"8_column\":\"EwAQtwSVKCUAkToG030_5F3-zys=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"u7HVsvhI5th5ffQZj8CGu_IgNwA=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"1ddMdUyA8ewBp-EltNNBPNBRzmk=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"NDvNesbkuRg4h6fkQGRB2twvrYk=/643x643/\",\"9_column\":\"3YOk1noEG6byv8I1HQ0lO9C8tNI=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"-m1DB89EJV7dW7ITcJjLJqIq2rU=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"DkAMosucjh02SFAVjx6GOnVBAsg=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"PykhvGhti1sc8fl_MBGQG45do-c=/726x726/\",\"10_column\":\"84J7KC_NhqPLlsbMX02qi8MVF5Y=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"ASmLWIen9eGJLZqE4n8LbhaxyK4=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"vS2CMjsHXhQneAfM-V0NMSiMnkk=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"CyQaOmBdAeq000eQGurc4E-sDdI=/809x809/\",\"11_column\":\"RFpafIgadofULrqrKMGMI2sP8B0=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"wXhxDYWBBnOp_G9PtPjrmIGvGAM=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"iPbqMfi-9rTd6YxpTI0RW_-Vx6E=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"KNIZxh85w60lT92MjD-0JBYOQPo=/892x892/\",\"12_column\":\"l1lzM777Wx-cPyXp4uFgxkdlE88=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"RODMz4pP-GvAb0zIWXLFbiTj6Qs=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"f3nol1WfYlYJ3_KK7bNoW2FeY-I=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"iVe7T-t-SBeuiCUwgHOsJa6FkS4=/975x975/\"}},\"_id\":\"NLEPGBLOAJEWZE2Q7FY5565ZQE\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/opinion/1571924140_406343.html\",\"subtype\":\"normal\",\"content\":\"Opini\u00e3o | Lula livre, sim, mas sem fraudar a hist\u00f3ria\",\"image\":{\"_id\":\"65KJ5VAOVTOAQFYSU443MBB4LM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/T58-hysZ0o0-GRIlYcLqEvkLQZM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/65KJ5VAOVTOAQFYSU443MBB4LM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/65KJ5VAOVTOAQFYSU443MBB4LM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/T58-hysZ0o0-GRIlYcLqEvkLQZM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/65KJ5VAOVTOAQFYSU443MBB4LM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/T58-hysZ0o0-GRIlYcLqEvkLQZM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/65KJ5VAOVTOAQFYSU443MBB4LM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/UG0lg9ADtzOz9gO5T6_XXK4npwQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/65KJ5VAOVTOAQFYSU443MBB4LM.jpg\",\"version\":1,\"size\":4294,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-11-08T17:45:09Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T17:45:11Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/65KJ5VAOVTOAQFYSU443MBB4LM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"GfQiyczhI4GCjLG3jVIoYJgABCU=/768x0/\",\"medium\":\"iWmQMrj6502vvZV0y_HxGvKSPL4=/1000x0/\",\"large\":\"efds8RIXqLjJQxpagfyEQld_VAs=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"94EmZgb1vI6ElIJI4ac5f1i5XT0=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"yR4NlCBAppqrkgI61SpGHVH2dg8=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"whWwL8ifu4TCvpmNjEMbNlymPPI=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"LVd9Ibhjxz698stIIxhOsvJQD4k=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"BVT8xJRacUJzOXpmUBGhSqRkryY=/311x214/\",\"3:4\":\"fxnGRWE4lQsfv-7T2AxqDyc0MHg=/450x600/\",\"4:3\":\"N-erZlKjDl7QovAhuJjvk3mm-Vk=/600x450/\",\"photoText\":\"K3aBIRdwDN3gOpcj6oqiPL9gifI=/300x300/\",\"1_column\":\"JJ_akbEdU-210kzUK6NbqlJE7PQ=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"TNb3r9u-a5065SFJesaQxziQkYU=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"ueZzfdvfiviZ_Euyv_fLzXTRiAg=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"QL5ukjjs2eI-Q2M99aOPKJJPNmQ=/62x62/\",\"2_column\":\"LLFPMGpbFaGffw2rdCYXu9BfjCQ=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"iF_0_8ueP_TNFjX7O3-gA9oR-yk=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"fvWYLIz6gVvCWpHw7YHu2vzzvi0=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"M_h4r3jqYAoAaFpdyVENvEMkF6s=/145x145/\",\"3_column\":\"KzEuE2MZVhdYkIfCT5c6G6wBP6A=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"q3yKuRbR6eB44YLEk9VCOMh9ZQ0=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"5KkP9Mkn0LnSJQpdd9D9buaZsXY=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"79N-T1j9jjbcV3YExTAFI0lB7r0=/228x228/\",\"4_column\":\"Z0Mi9mCjFNV_O3LP4AZZtrhsnxA=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"OLp-0NEFYsHtddz8T9EBcT2O8oM=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"8B29-NBSXx1o_kMCP9K1zw17xiM=/311x311/\",\"5_column\":\"vqJqSwLSelsrWUMnc0THz-3VI9s=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"dYpRfmWzkAfIyJoJfOVTQyYPJKY=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"G5mcrZCX5f3poDcLsz8WVVYYTVg=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"_TlqqFl2WrpTRV2zHq8XMp8UA0A=/394x394/\",\"6_column\":\"UsboIG-5jwxvk8tCbTpBbq4wrNY=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"a-iTldLLqWk7R9P7L-mY5MgWMYI=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"RsDyWwzmti2jmnge1tWLH77qrXI=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"z05B14kvIIcOt_Pnhs4f_OqrYl4=/477x477/\",\"7_column\":\"58npb-m9JzsjzgLOslFiptWHdco=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"YxmX7xH966uLIB53O3yQoIvxLtY=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"d_8S9G4wdm7nhySSDZMq1frrzHQ=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"PqlVWGlb34FQ-ETKjgEw1eCAWIU=/560x560/\",\"8_column\":\"m6rnpWFebiNXV_4a0g9mjJL33KE=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"iXnUyHZ-HuuVwY4XVsdSKYl0xxI=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"Zx8ZylkeygppwqCa2xx5ZkJ3jFo=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"ryK_4NV8mowjAvnf3B8fASLH8ic=/643x643/\",\"9_column\":\"1oKKRTv4gnXSTZnehYFeGxwCg7k=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"A691aMiuEJS2OiozxeOjQB-05HQ=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"fhtrJYgNeDz-swicB9BwJTqYQLg=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"ksOYvM5KH5NK60fVFibsHcmeXFk=/726x726/\",\"10_column\":\"INnxoeUJUNABxjWhfjQqwO-6m1Y=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"vsZft--qXSA8NcVwhZT6hsHfUZU=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"NkhDbx5_ZTfMXCQFzyCkSgqIM4M=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"33deb3Gr6tY-T9OZVNeVRSx-bbs=/809x809/\",\"11_column\":\"ReCdaECw94WBRjgEmVfS0k8lo4I=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"LlfZBZN-P5bT4S7C2pNb77UXG2A=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"X1qLMtFzeO9iDUh1gSB8qgsCgzg=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"bOJTOW7VJvsGWm2OjUCStAFEzug=/892x892/\",\"12_column\":\"k8mQwLSemvQmiCfkuy2njY0ZZ4s=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"G013FtFIBgRczY0nrBPgymb0nxM=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"bh58pRxmKNbRLLVEqX229ahKlIk=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"KhMKXwIQySobNg3R3i1key0P1Lg=/975x975/\"}},\"_id\":\"6UIADKTE7BFWXPBM5RE4PQG6GI\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/07/politica/1573156857_323998.html\",\"subtype\":\"normal\",\"content\":\"Opini\u00e3o | STF corrige decis\u00e3o de 2016 que o exp\u00f4s \u00e0 polariza\u00e7\u00e3o\",\"image\":{\"_id\":\"5FLWW52UVB4GOF77VKV7C7S334\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/ck_fBElNuLvAn4KMFeZESZs3T1Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5FLWW52UVB4GOF77VKV7C7S334.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5FLWW52UVB4GOF77VKV7C7S334.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/ck_fBElNuLvAn4KMFeZESZs3T1Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5FLWW52UVB4GOF77VKV7C7S334.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ck_fBElNuLvAn4KMFeZESZs3T1Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5FLWW52UVB4GOF77VKV7C7S334.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/GxsXFt66gW-lCC0P3YqEK7Pma3Q=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5FLWW52UVB4GOF77VKV7C7S334.jpg\",\"version\":0,\"size\":3285,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-09-29T16:56:00Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-09-29T16:56:00Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5FLWW52UVB4GOF77VKV7C7S334.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"66rpGT4_bxjB9N5MEvKvL_iNzVA=/768x0/\",\"medium\":\"ghHp-2pri38tLrBXSU-dKicorZo=/1000x0/\",\"large\":\"WI-LEmwVb0WfwKRYjc5euqCNLAk=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"VyEG2FyNJNPmcbyJMXYRX7QHKLE=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"FkdWOfQ2-UyPgZnrcyDG_BHcZE4=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"R40HsIogBsXNeW0QCvPH_9PkBuU=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"B3eiZQ_blWpRkCybE2M1ELxsAcc=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"uauruVWHdvTRn6Pmbz2D5HHWTOY=/311x214/\",\"3:4\":\"AyTT2x9Dim9uozWy1nUpmqCWbY4=/450x600/\",\"4:3\":\"coxD1wzTagbwu1p2x-m5CW1Z8_U=/600x450/\",\"photoText\":\"N_jPYrgdEVWEQBOmjNn8cfgHR-w=/300x300/\",\"1_column\":\"2YTbaqG69HS9728JjK86ThrGv3s=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"LUNtj9NJVXuwfT7PRndvOAhJOJo=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"UvtMitZk0E3f-kQFE5ZwuRXgHYs=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"0noeop1xCbjHy1f6LRXE8uhmRH8=/62x62/\",\"2_column\":\"wB2lWKuFXlHIv1wndY2MLj6EdjE=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"cl6Yw2NywRABqVMzW-yPYx_7Tkw=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"QN3zSHzCHlSqhRg-8eo6Ay2zQvk=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"NtiP8U4z5xwnBs2p8jeIDSE1Rok=/145x145/\",\"3_column\":\"pB-PztdLMKFPwX10T4Yv-B4RP0Y=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"n3BwUEXZnOeT4-JrqJeKcdnztSw=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"YOxrcA_M-vgDtYzsiPCZe546JKA=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"5XhAmj3J63jm0hcEiQqienK3TsY=/228x228/\",\"4_column\":\"OPc507dvGT1_nHjj6GYAQPDZJic=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"Cag8dXh6vLdlmD_KjCLc36rMJoA=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"L_iz_Ydzm9Kmj7onTedSGsLQHeY=/311x311/\",\"5_column\":\"wrSSS2kGJ3PuWWPZufuX63b2-aM=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"o216jgqLWRY13bhmdEhhM9NuDLA=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"8KlM0iNJT_XgMEdZ05kTcFmd7m0=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"23SzULIKJImYuqxTeVyVtFoLCNc=/394x394/\",\"6_column\":\"gA9tWAu_NpdTXE7D-9_r0qwbfs8=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"p_S9TeTZ0H9c0gS6RVT-ojj8fa4=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"02O4R5sl5461BEnA8mu1l1Lkrzk=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"T1dv8EXsES0jCWFFwaeafXKwzWY=/477x477/\",\"7_column\":\"2FvdSj_ILvkxHc1ryskXFzb2gYU=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"7djROMpurd8RhMeyuyv-21X1FeM=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"Ssl73o13zc4XSHNosOTHFhacTTE=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"ZKBtGyGZhmAWK5xDTGgobFJqLmw=/560x560/\",\"8_column\":\"tUCt-8HMzlRAbAuIGPdC7zTKPWs=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"5epVVyAg5ScSjNCWh35g8_t3lWw=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"cuW201ungGyUBG7heARO0ILaMRE=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"nME4kBkcLJoRemnLwOgHwSzJxDI=/643x643/\",\"9_column\":\"HZ-8-7NC46hWfNIQ7z1tYWhWYrA=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"evY4_WZeH8IF8FhvfQbGydEMoNc=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"05VjD_tdU2AMnZMxu1lkt7wlkgM=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"oTLSb9yztyymVUqOZnk6kq-ngFo=/726x726/\",\"10_column\":\"Lzj8AuNT1MM1Q9Ri3IlFgxNifno=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"SC2prUNPf1dXF5nx7YPeFHRsCU0=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"tqcqJdNneSWdI-QRTh2zCqiE96Q=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"ynW7ekUwnVLHcvbBNWP9sa6b3HI=/809x809/\",\"11_column\":\"JAsbXxGzTt6w3scrTpzekVhLIRg=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"wZSJr83yhTKGXbiV3fsJYJ2Vb04=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"k2rk_7PX8JF0uZnQxIZopFkk_jY=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"4fPBoneg6GKZisJCCz_UIHpQcFI=/892x892/\",\"12_column\":\"Wkew2nMXm32htgdZOamB-dxzjQE=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"0eV-Gjlnxp5QfoCHuIEHiwPJEqg=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"YvUAL6xkMztQmbY0EWk2CBtRBDc=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"7gP9oroilefqDH0xbHVCZvogySw=/975x975/\"}},\"_id\":\"FY7QXJN2HRAKXN4T5P4XDWJUKE\"}]},{\"type\":\"oembed_response\",\"subtype\":\"twitter\",\"_id\":\"4WSWAUQE7ZB5LE4N3M74DJCRSY\",\"raw_oembed\":{\"url\":\"https://twitter.com/JanjaLula/status/1192611846504751105\",\"author_name\":\"JanjaLula\",\"author_url\":\"https://twitter.com/JanjaLula\",\"html\":\"<blockquote class=\\\"twitter-tweet\\\"><p lang=\\\"pt\\\" dir=\\\"ltr\\\">Amanh\u00e3 eu vou te buscar! Me espera!! <a href=\\\"https://twitter.com/hashtag/onossoamorvencera?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\\\">#onossoamorvencera</a> <a href=\\\"https://twitter.com/hashtag/oamornosaproxima?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\\\">#oamornosaproxima</a> <a href=\\\"https://twitter.com/hashtag/teamoprasempre?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\\\">#teamoprasempre</a> \u2764\ufe0f</p>&mdash; JanjaLula (@JanjaLula) <a href=\\\"https://twitter.com/JanjaLula/status/1192611846504751105?ref_src=twsrc%5Etfw\\\">November 8, 2019</a></blockquote>\\n<script async src=\\\"https://platform.twitter.com/widgets.js\\\" charset=\\\"utf-8\\\"><\\/script>\\n\",\"width\":550,\"height\":null,\"type\":\"twitter\",\"cache_age\":\"3153600000\",\"provider_name\":\"Twitter\",\"provider_url\":\"https://twitter.com\",\"version\":\"1.0\",\"_id\":\"1192611846504751105\"},\"referent\":{\"type\":\"twitter\",\"service\":\"oembed\",\"id\":\"1192611846504751105\",\"provider\":\"https://api.twitter.com/1/statuses/oembed.json?id=\"}},{\"_id\":\"ZFONPYFRTFFP7MMZVTRHACJFF4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Na mesma entrevista, Lula disse cogitar morar no Nordeste ap\u00f3s sair da pris\u00e3o. \\\"Fico sonhando em sair daqui, decidir onde vou morar. Quando deixei a Presid\u00eancia, tinha vontade de morar no Nordeste, vontade de voltar para meu Pernambuco, vontade de morar n\u00e3o perto da praia, mas num lugar em que pudesse ir \u00e0 praia. Pensava em ir para Bahia, Rio Grande do Norte, mas a Marisa n\u00e3o quis ir porque ela nasceu em S\u00e3o Bernardo, e o mundo dela era S\u00e3o Bernardo. Eu n\u00e3o tenho mais o que fazer em S\u00e3o Bernardo. N\u00e3o sei para onde ir, mas quero me mudar para outro lugar\\\", afirmou, na \u00e9poca, o ex-presidente, referindo-se a Marisa Let\u00edcia Rocco, com quem esteve casado por mais de quatro d\u00e9cadas. <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/02/03/politica/1486153715_076149.html\\\">Marisa faleceu em 2017, devido a um acidente vascular cerebral.</a> Com ela, Lula teve tr\u00eas filhos: F\u00e1bio Lu\u00eds, Sandro Lu\u00eds e Lu\u00eds Cl\u00e1udio, embora tamb\u00e9m tenha adotado Marcos Cl\u00e1udio, filho de um relacionamento anterior de Marisa. E ele mesmo j\u00e1 tinha outra filha, Lurian. Nesta sexta, ele confirmou que pretende fazer uma caravana pelo Brasil.\u00a0\"},{\"_id\":\"HGK44YZ6JFGHLNBOHJWPKTLKVM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"As especula\u00e7\u00f5es sobre a vida amorosa do ex-presidente na pris\u00e3o come\u00e7aram em 14 de maio, com a publica\u00e7\u00e3o de uma nota oficial que desmentia a informa\u00e7\u00e3o de que ele tivesse um perfil no Tinder. Dois dias depois, foi divulgada a not\u00edcia de que ele estava apaixonado e pretendia se casar assim que sa\u00edsse da pris\u00e3o. H\u00e1 pouco mais de um ano, o pol\u00edtico come\u00e7ou a cumprir uma pena de 12 anos e um m\u00eas, revista para oito anos, por corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro. \u201cLula est\u00e1 em excelente forma f\u00edsica. Est\u00e1 apaixonado e seu primeiro projeto ao sair da pris\u00e3o \u00e9 se casar\u201d, revelou Luiz Carlos Bresser Pereira, economista e amigo do ex-presidente, depois de visit\u00e1-lo.\"},{\"_id\":\"R447TFSBASWY5BCQI7ZEE7IKXA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/8w2StFIAVxn3dQGhFt8b7QkFkok=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/R447TFSBASWY5BCQI7ZEE7IKXA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/R447TFSBASWY5BCQI7ZEE7IKXA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/8w2StFIAVxn3dQGhFt8b7QkFkok=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/R447TFSBASWY5BCQI7ZEE7IKXA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/8w2StFIAVxn3dQGhFt8b7QkFkok=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/R447TFSBASWY5BCQI7ZEE7IKXA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ZLWH7PDZTs2xuxpxmEWt9wQ9tkM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/R447TFSBASWY5BCQI7ZEE7IKXA.jpg\",\"version\":0,\"size\":11471,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"right\"},\"caption\":\"A soci\u00f3loga Ros\u00e2ngela da Silva.\",\"created_date\":\"2019-09-29T16:55:59Z\",\"credits\":{},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\"},\"height\":301,\"last_updated_date\":\"2019-09-29T16:55:59Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/R447TFSBASWY5BCQI7ZEE7IKXA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"alignment\":\"right\",\"resized_urls\":{\"small\":\"JYdoLX6VGtSooNUklNR-_TnYY4U=/768x0/\",\"medium\":\"_mBKolExvhHUHdVwYrZPAAnvUds=/1000x0/\",\"large\":\"Hc7hzr4beBPDF1T0_HnWt1UVq14=/1500x0/\",\"4:3\":\"PaMWg6gMRGO7_AyytubOSIlJXMU=/600x450/\",\"3:4\":\"k4kAdjw1d7bSKalgE6YkDPM3kAo=/450x600/\"}},{\"_id\":\"DI2YBZ7OPNGP5JKVP73YF3VWKA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A namorada de Lula controla as visitas que ele recebia em Curitiba. N\u00e3o se conhece sua idade, mas fontes do PT especulam que teria entre 40 e 45 anos. Janja o visitou toda quinta-feira, depois que a fam\u00edlia do ex-presidente ia embora. Costumavam conversar durante quase uma hora, mas n\u00e3o h\u00e1 visitas \u00edntimas, uma situa\u00e7\u00e3o da qual Lula se queixava com frequ\u00eancia.\"},{\"_id\":\"NKFCEFLV2VFZ7MWYLRLCDY5HZA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\u201cEu adoraria estar em casa com minha mulher, meus filhos, meus netos, com meus companheiros\u201d, disse Lula numa entrevista ao EL PA\u00cdS em abril. Na \u00e9poca, pensou-se que era um lapso, em men\u00e7\u00e3o a Marisa, mas na verdade, era Ros\u00e2ngela que j\u00e1 estava em sua vida. O ex-presidente atualmente usa uma alian\u00e7a na m\u00e3o direita. Foi dada de presente por Ros\u00e2ngela num dia em que ela lhe perguntou se a rela\u00e7\u00e3o dos dois era s\u00e9ria, segundo uma reportagem da revista <em>\u00c9poca</em>. Quando ele respondeu afirmativamente, ela foi implac\u00e1vel: \u201cEnt\u00e3o voc\u00ea vai usar isto\u201d. Segundo a mesma publica\u00e7\u00e3o, os filhos de Lula n\u00e3o reagiram bem ao saber do namoro e ainda n\u00e3o aprovavam totalmente o novo relacionamento do seu pai. Nas redes sociais, Ros\u00e2ngela s\u00f3 tem contato com uma neta agregada de Lula, Bia Lula, filha da primog\u00eanita do ex-presidente.\"},{\"_id\":\"UF4SD2DXR5BLTKL2C4CYUEFMJQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Embora pessoas mais pr\u00f3ximas do petista tenham desaprovado o que viram como indiscri\u00e7\u00e3o de Bresser-Pereira, h\u00e1 quem ache que se tratou de um gesto pensado e decidido por Lula, que teria desejado fazer uma demonstra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de carinho para sua namorada ao mencionar esses planos matrimoniais.\"},{\"_id\":\"6TZEYJLTXBDZTHIM7FZM36RHO4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Exceto pelas visitas da namorada e de alguns familiares e amigos, Lula passou quase todo o tempo sozinho. N\u00e3o estava numa pris\u00e3o comum, e sim numa cela de 15 metros quadrados, na verdade uma sala com televis\u00e3o na sede regional da Pol\u00edcia Federal em Curitiba. <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565367002_645133.html\\\">Um grupo de admiradores continua acampado em frente ao pr\u00e9dio</a> desde o dia da pris\u00e3o e diariamente o cumprimentava com gritos de \u201cbom dia, presidente\u201d, \u201cboa tarde, presidente\u201d e \u201cboa noite, presidente\u201d.\"},{\"_id\":\"DDI3QX7KERBI7FL4CRVKLPDHCU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\u201cSinceramente n\u00e3o sei como algum dia poderei agradecer a todas essas pessoas por seu apoio\u201d, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/26/politica/1556287380_455877.html\\\">comentou Lula na entrevista de abril ao EL PA\u00cdS</a> e ao jornal Folha de S. Paulo, a primeira que concedeu durante a pris\u00e3o. Esses admiradores estiveram ao seu lado nos dois momentos mais duros que ele viveu na pris\u00e3o: as mortes de seu irm\u00e3o Genival In\u00e1cio da Silva, aos 79 anos, ocorrida no fim de janeiro, e <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/02/politica/1551525037_782316.html\\\">a de seu neto Arthur Ara\u00fajo Lula da Silva, aos sete anos</a>, devido a uma infec\u00e7\u00e3o generalizada.\"},{\"_id\":\"FI7IGUGI6VB5PI4AXPA36WEPVM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Nessa ocasi\u00e3o, a Justi\u00e7a autorizou Lula a viajar para o vel\u00f3rio do neto em S\u00e3o Bernardo do Campo, na Grande S\u00e3o Paulo. \u201c\u00c0s vezes penso em como teria sido mais f\u00e1cil que eu tivesse morrido. Porque j\u00e1 vivi 73 anos, poderia morrer e deixar que meu neto vivesse\u201d, disse Lula, chorando, na sua conversa com o EL PA\u00cdS.\"}],\"created_date\":\"2019-11-08T16:54:41.791Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"6PG3A6MPNZEQBJ3QNAW3SMVC5I\",\"parent_id\":\"YX2UZ4B4C5GPFCIBJPZMY246O4\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"marreirof\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:10:47.931Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/05/24/politica/1558716869_495068.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Lula anuncia casamento com namorada e caravana pelo Brasil\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":true,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1573232049-947a1268cc30d8ba6482d07206cf3711\",\"close_date\":\"2019-06-08T16:54:29.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"O ex-presidente diz estar apaixonado e anuncia que vai se casar com Ros\u00e2ngela da Silva, soci\u00f3loga que se uniu a ele durante a sua pris\u00e3o\"},\"description\":{\"basic\":\"O ex-presidente diz estar apaixonado e anuncia que vai se casar com Ros\u00e2ngela da Silva, soci\u00f3loga que se uniu a ele durante a sua pris\u00e3o\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Lula da Silva\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"gente-a\",\"slug\":\"gente-a\",\"text\":\"Gente\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35061\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gente/a/\",\"normalized_name\":\"gente_a\"}},{\"_id\":\"prisiones-a\",\"slug\":\"prisiones-a\",\"text\":\"Pris\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66399\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prisiones/a/\",\"normalized_name\":\"prisiones_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"centros-penitenciarios-a\",\"slug\":\"centros-penitenciarios-a\",\"text\":\"Centros penitenci\u00e1rios\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"22169\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/centros_penitenciarios/a/\",\"normalized_name\":\"centros_penitenciarios_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"regimen-penitenciario-a\",\"slug\":\"regimen-penitenciario-a\",\"text\":\"Regime penitenci\u00e1rio\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68353\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/regimen_penitenciario/a/\",\"normalized_name\":\"regimen_penitenciario_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"UN7LLKF5A5ZMSYVKLWAGHWXGY4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/eg8yEqH4S2G2yGYBsNR1cjR1exg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UN7LLKF5A5ZMSYVKLWAGHWXGY4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UN7LLKF5A5ZMSYVKLWAGHWXGY4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/eg8yEqH4S2G2yGYBsNR1cjR1exg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UN7LLKF5A5ZMSYVKLWAGHWXGY4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/eg8yEqH4S2G2yGYBsNR1cjR1exg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UN7LLKF5A5ZMSYVKLWAGHWXGY4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/TloEY00MZ8H81JJSRNAUWWyPEp4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UN7LLKF5A5ZMSYVKLWAGHWXGY4.jpg\",\"version\":1,\"size\":85589,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Lula e a namorada, Ros\u00e2ngela da Silva.\",\"created_date\":\"2019-11-09T12:36:01Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"CARL DE SOUZA\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-11-09T12:36:01Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UN7LLKF5A5ZMSYVKLWAGHWXGY4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"dP2b6ROzBaCOi992YjXDow3n6z0=/768x0/\",\"medium\":\"rc2KbRm3tKAJZxTUCW22IGNWY4k=/1000x0/\",\"large\":\"fyrVK1uog6nOvjb58y9jYWCh_nA=/1500x0/\",\"4:3\":\"sq7XZ3Y3uyZxEJ5ueZUUMNXAYOg=/600x450/\",\"3:4\":\"2Yaiv6upWb4vy0l_zJKtgZBKtb4=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"UN7LLKF5A5ZMSYVKLWAGHWXGY4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/eg8yEqH4S2G2yGYBsNR1cjR1exg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UN7LLKF5A5ZMSYVKLWAGHWXGY4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UN7LLKF5A5ZMSYVKLWAGHWXGY4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/eg8yEqH4S2G2yGYBsNR1cjR1exg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UN7LLKF5A5ZMSYVKLWAGHWXGY4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/eg8yEqH4S2G2yGYBsNR1cjR1exg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UN7LLKF5A5ZMSYVKLWAGHWXGY4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/TloEY00MZ8H81JJSRNAUWWyPEp4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UN7LLKF5A5ZMSYVKLWAGHWXGY4.jpg\",\"version\":1,\"size\":85589,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Lula e a namorada, Ros\u00e2ngela da Silva.\",\"created_date\":\"2019-11-09T12:36:01Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"CARL DE SOUZA\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-11-09T12:36:01Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UN7LLKF5A5ZMSYVKLWAGHWXGY4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"dP2b6ROzBaCOi992YjXDow3n6z0=/768x0/\",\"medium\":\"rc2KbRm3tKAJZxTUCW22IGNWY4k=/1000x0/\",\"large\":\"fyrVK1uog6nOvjb58y9jYWCh_nA=/1500x0/\",\"4:3\":\"sq7XZ3Y3uyZxEJ5ueZUUMNXAYOg=/600x450/\",\"3:4\":\"2Yaiv6upWb4vy0l_zJKtgZBKtb4=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"LODPC4QMGDBI4D3CRIKFVXXFOM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/y4cUECv0ShIK63J4jczvX7hXKTs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LODPC4QMGDBI4D3CRIKFVXXFOM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LODPC4QMGDBI4D3CRIKFVXXFOM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/y4cUECv0ShIK63J4jczvX7hXKTs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LODPC4QMGDBI4D3CRIKFVXXFOM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/y4cUECv0ShIK63J4jczvX7hXKTs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LODPC4QMGDBI4D3CRIKFVXXFOM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nXC_zmhsEz1_A1L3K5nVvQGjO9A=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LODPC4QMGDBI4D3CRIKFVXXFOM.jpg\",\"version\":1,\"size\":28552},\"created_date\":\"2019-11-08T21:30:34Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T21:30:35Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LODPC4QMGDBI4D3CRIKFVXXFOM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"O ex-presidente est\u00e1 apaixonado e anuncia que vai se casar com sua namorada, Ros\u00e2ngela da Silva, soci\u00f3loga que se uniu a ele durante a sua pris\u00e3o\",\"resized_urls\":{\"small\":\"iO_k5eZeLJZ9XRwvQT09C8TGLk8=/768x0/\",\"medium\":\"yFbkXLw6poK717o2rswsABzAPuc=/1000x0/\",\"large\":\"x3PIBJ8KmK2A91YLRNqSyUEqapc=/1500x0/\",\"4:3\":\"peQhGbf7zcYu9EQ8GoIAGDgfzHo=/600x450/\",\"3:4\":\"QBxdtSEb2ONnXilRcZPpWPS4pKk=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"GVDCLVQ2BPD7JH3OVP7LNHQW4Y\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/7S98uJ1QSpHFWkkoaUGU3CmMegA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GVDCLVQ2BPD7JH3OVP7LNHQW4Y.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GVDCLVQ2BPD7JH3OVP7LNHQW4Y.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/7S98uJ1QSpHFWkkoaUGU3CmMegA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GVDCLVQ2BPD7JH3OVP7LNHQW4Y.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/7S98uJ1QSpHFWkkoaUGU3CmMegA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GVDCLVQ2BPD7JH3OVP7LNHQW4Y.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/9-EDy_qONulsQB8NR383x4IqI_Q=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GVDCLVQ2BPD7JH3OVP7LNHQW4Y.jpg\",\"version\":1,\"size\":49515},\"created_date\":\"2019-11-08T21:30:35Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T21:30:35Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GVDCLVQ2BPD7JH3OVP7LNHQW4Y.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"O ex-presidente est\u00e1 apaixonado e anuncia que vai se casar com sua namorada, Ros\u00e2ngela da Silva, soci\u00f3loga que se uniu a ele durante a sua pris\u00e3o\",\"resized_urls\":{\"small\":\"aU6F94noG7FtQQ7r4ZiyeP2Jy0k=/768x0/\",\"medium\":\"l34EuRp8U-VScmeaUu7qIJmzYs4=/1000x0/\",\"large\":\"p5ObPTcGowOYhI88-KeRKt-UTAA=/1500x0/\",\"4:3\":\"Fdw9evMV6-hLxGOhKMNNaUw0bsU=/600x450/\",\"3:4\":\"2f-txaYIAn1AR9YWM4Vm3JoE6hc=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"URNXBKOXDOWB67QKSSE27GVP2Q\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-11-08T17:01:00.191Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"D3QJRL3D6VHFPDZXY6TN6BR6PY\",\"parent_id\":\"2HZG42Q25ZH57NJEBP4H7HX7JE\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"rodolfoborges\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T15:54:40.026Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Lula discursar\u00e1 neste s\u00e1bado em S\u00e3o Bernardo do Campo\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1573232427-0ba93d8a4c503a4ee26bb3c62404b2b6\",\"close_date\":\"2019-11-23T16:35:48.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Ex-presidente \u00e9 solto 580 dias ap\u00f3s ser preso e discursa a apoiadores\"},\"description\":{\"basic\":\"Ex-presidente \u00e9 solto 580 dias ap\u00f3s ser preso e discursa a apoiadores\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"A soltura do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"slug\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"text\":\"Sergio Moro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151030\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a/\",\"normalized_name\":\"sergio_fernando_moro_a\"}},{\"_id\":\"gleisi-helena-hoffmann-a\",\"slug\":\"gleisi-helena-hoffmann-a\",\"text\":\"Gleisi Hoffmann\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135902\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gleisi_helena_hoffmann/a/\",\"normalized_name\":\"gleisi_helena_hoffmann_a\"}},{\"_id\":\"fernando-haddad-a\",\"slug\":\"fernando-haddad-a\",\"text\":\"Fernando Haddad\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"143115\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fernando_haddad/a/\",\"normalized_name\":\"fernando_haddad_a\"}},{\"_id\":\"curitiba-a\",\"slug\":\"curitiba-a\",\"text\":\"Curitiba\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"134586\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/curitiba/a/\",\"normalized_name\":\"curitiba_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"policia-federal-brasil-a\",\"slug\":\"policia-federal-brasil-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146436\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"policia_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"parana-a\",\"slug\":\"parana-a\",\"text\":\"Paran\u00e1\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"134496\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parana/a/\",\"normalized_name\":\"parana_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"escandalos-politicos-a\",\"slug\":\"escandalos-politicos-a\",\"text\":\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30260\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/escandalos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"escandalos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/KSyMUnEE0fIkEOlFNOt8jem7qn8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/KSyMUnEE0fIkEOlFNOt8jem7qn8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/KSyMUnEE0fIkEOlFNOt8jem7qn8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/yz0LB_vFVkzTTMPd45JuRbwsYps=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\",\"version\":1,\"size\":101279,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O ex-presidente Lula ao deixar a pris\u00e3o em Curitiba, abra\u00e7ado pela namorada e por apoiadores. \",\"created_date\":\"2019-11-08T21:04:40Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Rodolfo Buhrer\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T21:04:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"6YeqbH4mEo4KB4Tw9fwBQdtI0Po=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"8GHn3e27hPfYS-SlqvIiKHSlgmc=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/KSyMUnEE0fIkEOlFNOt8jem7qn8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/KSyMUnEE0fIkEOlFNOt8jem7qn8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/KSyMUnEE0fIkEOlFNOt8jem7qn8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/yz0LB_vFVkzTTMPd45JuRbwsYps=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\",\"version\":1,\"size\":101279,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O ex-presidente Lula ao deixar a pris\u00e3o em Curitiba, abra\u00e7ado pela namorada e por apoiadores. \",\"created_date\":\"2019-11-08T21:04:40Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Rodolfo Buhrer\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T21:04:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"6YeqbH4mEo4KB4Tw9fwBQdtI0Po=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"8GHn3e27hPfYS-SlqvIiKHSlgmc=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"CV6QL6B73PQSXEZ5PEKSMHNYQY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/wA7KomzgRK5U_XJQ6pePBCdcc3Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CV6QL6B73PQSXEZ5PEKSMHNYQY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/CV6QL6B73PQSXEZ5PEKSMHNYQY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/wA7KomzgRK5U_XJQ6pePBCdcc3Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CV6QL6B73PQSXEZ5PEKSMHNYQY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/wA7KomzgRK5U_XJQ6pePBCdcc3Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CV6QL6B73PQSXEZ5PEKSMHNYQY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/QIH5L4jJ92_0ayY3TWKb1oDdjgg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CV6QL6B73PQSXEZ5PEKSMHNYQY.jpg\",\"version\":1,\"size\":29098},\"created_date\":\"2019-11-08T21:04:41Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T21:04:43Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/CV6QL6B73PQSXEZ5PEKSMHNYQY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Ex-presidente \u00e9 solto 580 dias ap\u00f3s ser preso e discursa a apoiadores. Acompanhe ao vivo a cobertura completa\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"MFbWxS65nRFWu7i_BJbFmxUWIMg=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"UI2_cgpl4SKy1Nk1wpQd6WUTQdw=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"JMTDT2J2BBZALB7CFVGUHOKADY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/OJXPt-lg7RXnBEwQOBsqSzpTt4M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JMTDT2J2BBZALB7CFVGUHOKADY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JMTDT2J2BBZALB7CFVGUHOKADY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/OJXPt-lg7RXnBEwQOBsqSzpTt4M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JMTDT2J2BBZALB7CFVGUHOKADY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/OJXPt-lg7RXnBEwQOBsqSzpTt4M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JMTDT2J2BBZALB7CFVGUHOKADY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/oS3OyvV2XqX8G2cZWuQ_czAwoRA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JMTDT2J2BBZALB7CFVGUHOKADY.jpg\",\"version\":2,\"size\":134686},\"created_date\":\"2019-11-08T21:05:56Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T21:05:59Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JMTDT2J2BBZALB7CFVGUHOKADY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Ex-presidente \u00e9 solto 580 dias ap\u00f3s ser preso e discursa a apoiadores. Acompanhe ao vivo a cobertura completa\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"y6EjK2JJur3iiSrP3HoHaxoxucU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"lWe333Ptg7E59d9Ixi_rTNTyLtk=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-11-09T02:16:39Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"el_pais_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"EL PA\u00cdS \",\"slug\":\"el_pais_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"el_pais_a\",\"byline\":\"El Pa\u00eds\",\"slug\":\"el_pais_a\",\"firstName\":\"EL\",\"lastName\":\"PA\u00cdS \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el_pais/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"80945\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-01-10T20:34:06.292Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-11-08T17:24:07Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo / Bras\u00edlia / Curitiba\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":1049,\"word_count\":182,\"paragraph_count\":2,\"keywords\":[\"lula\",\"discursar\",\"s\u00e1bado\",\"s\u00e3o bernardo de o campo\",\"ex-presidente\",\"ser\",\"solto\",\"580\",\"dia\",\"preso\",\"apoiadores\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"},{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"},{\"id\":\"137735\",\"name\":\"Curitiba\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\",\"pep_created_date\":\"2019-11-08T16:35:48.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-11-09T02:16:39.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-11-09T02:16:39Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"JOP7SUOGLUFDEVKLHKZM37SIDY\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-11-07T15:03:05.499Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"LAPBN47QVVERDBR7OZTVT54QQA\",\"parent_id\":\"YGVMKFUECZFWVGH364SJXSZ74E\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"marinanovaes\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T15:54:20.543Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/11/07/politica/1573137631_054672.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"STF derruba pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia e abre caminho para a liberdade de Lula\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1573138953-50cec98c243ad8d5a5fd557260c3006c\",\"close_date\":\"2019-11-22T14:40:31.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Placar de 6 a 5 muda entendimento em vigor desde 2016. Decis\u00e3o impacta situa\u00e7\u00e3o de ex-presidente e outros 5.000 presos\"},\"description\":{\"basic\":\"Placar de 6 a 5 muda entendimento em vigor desde 2016. Decis\u00e3o impacta situa\u00e7\u00e3o de ex-presidente e outros 5.000 presos\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Supremo Tribunal Federal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"gilmar-ferreira-mendes-a\",\"slug\":\"gilmar-ferreira-mendes-a\",\"text\":\"Gilmar Mendes\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168524\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gilmar_ferreira_mendes/a/\",\"normalized_name\":\"gilmar_ferreira_mendes_a\"}},{\"_id\":\"jose-antonio-dias-toffoli-a\",\"slug\":\"jose-antonio-dias-toffoli-a\",\"text\":\"Dias Toffoli\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168521\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jose_antonio_dias_toffoli/a/\",\"normalized_name\":\"jose_antonio_dias_toffoli_a\"}},{\"_id\":\"carmen-lucia-antunes-rocha-a\",\"slug\":\"carmen-lucia-antunes-rocha-a\",\"text\":\"C\u00e1rmen L\u00facia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168520\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/carmen_lucia_antunes_rocha/a/\",\"normalized_name\":\"carmen_lucia_antunes_rocha_a\"}},{\"_id\":\"jose-celso-de-mello-filho-a\",\"slug\":\"jose-celso-de-mello-filho-a\",\"text\":\"Celso de Mello\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168522\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jose_celso_de_mello_filho/a/\",\"normalized_name\":\"jose_celso_de_mello_filho_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"prisiones-a\",\"slug\":\"prisiones-a\",\"text\":\"Pris\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66399\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prisiones/a/\",\"normalized_name\":\"prisiones_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"centros-penitenciarios-a\",\"slug\":\"centros-penitenciarios-a\",\"text\":\"Centros penitenci\u00e1rios\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"22169\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/centros_penitenciarios/a/\",\"normalized_name\":\"centros_penitenciarios_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"regimen-penitenciario-a\",\"slug\":\"regimen-penitenciario-a\",\"text\":\"Regime penitenci\u00e1rio\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68353\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/regimen_penitenciario/a/\",\"normalized_name\":\"regimen_penitenciario_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"proceso-judicial-a\",\"slug\":\"proceso-judicial-a\",\"text\":\"Processo judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66430\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_judicial_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/HpqjVT15AT86mPUxFCTATW5Kdc0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/HpqjVT15AT86mPUxFCTATW5Kdc0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/HpqjVT15AT86mPUxFCTATW5Kdc0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/30QNOjz_5NZGgM6XfMlUJBEcRxY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU.jpg\",\"version\":1,\"size\":43329,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"O presidente do STF, ministro Dias Toffoli, durante sess\u00e3o nesta quinta que discutiu a pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia\",\"created_date\":\"2019-11-08T00:47:25Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Fellipe Sampaio\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"SCO/STF\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T00:50:38Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Ju-EbVRtLG1KeMoquCGJcFFkBT0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"hWYN-nLREcIFxpT8jryVOm5LvLc=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/HpqjVT15AT86mPUxFCTATW5Kdc0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/HpqjVT15AT86mPUxFCTATW5Kdc0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/HpqjVT15AT86mPUxFCTATW5Kdc0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/30QNOjz_5NZGgM6XfMlUJBEcRxY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU.jpg\",\"version\":1,\"size\":43329,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"O presidente do STF, ministro Dias Toffoli, durante sess\u00e3o nesta quinta que discutiu a pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia\",\"created_date\":\"2019-11-08T00:47:25Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Fellipe Sampaio\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"SCO/STF\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T00:50:38Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Ju-EbVRtLG1KeMoquCGJcFFkBT0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"hWYN-nLREcIFxpT8jryVOm5LvLc=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"OQI6W7TQ4TVQX7KGUT5BEMRKW4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/66ulb9qoHBxaF3TcnaxfzeS5qwQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OQI6W7TQ4TVQX7KGUT5BEMRKW4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OQI6W7TQ4TVQX7KGUT5BEMRKW4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/66ulb9qoHBxaF3TcnaxfzeS5qwQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OQI6W7TQ4TVQX7KGUT5BEMRKW4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/66ulb9qoHBxaF3TcnaxfzeS5qwQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OQI6W7TQ4TVQX7KGUT5BEMRKW4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/R_YfK6TAR9c93d1MaFtiYUuWewM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OQI6W7TQ4TVQX7KGUT5BEMRKW4.jpg\",\"version\":1,\"size\":14491},\"created_date\":\"2019-11-08T00:34:17Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T00:34:18Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OQI6W7TQ4TVQX7KGUT5BEMRKW4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Placar de 6 a 5 muda entendimento em vigor desde 2016. Decis\u00e3o impacta situa\u00e7\u00e3o de ex-presidente e outros 5.000 presos\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"FZNLL_IP6eI6rtVdyYrtKX6LnHo=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Y1cju7rerrxnIabHoiOLbgAU8uI=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"33PMLXA3AHYGTK356NDLOP43WY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/7mhEMOU-qZLYLjLqrTv5OuMH7lU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/33PMLXA3AHYGTK356NDLOP43WY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/33PMLXA3AHYGTK356NDLOP43WY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/7mhEMOU-qZLYLjLqrTv5OuMH7lU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/33PMLXA3AHYGTK356NDLOP43WY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/7mhEMOU-qZLYLjLqrTv5OuMH7lU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/33PMLXA3AHYGTK356NDLOP43WY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/dvExsoTF2HhkPXEUyzBJtcb4pFI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/33PMLXA3AHYGTK356NDLOP43WY.jpg\",\"version\":1,\"size\":24599},\"created_date\":\"2019-11-08T00:34:18Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T00:34:18Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/33PMLXA3AHYGTK356NDLOP43WY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Placar de 6 a 5 muda entendimento em vigor desde 2016. Decis\u00e3o impacta situa\u00e7\u00e3o de ex-presidente e outros 5.000 presos\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"d2ch0vjMS9UA2OZwcgJRpoJhPw0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"NaFE1guYQ7UK-5VnICF8hgm4D0g=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-11-08T07:37:12Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cPS6nnzHZFHxC0fYweg-Zy735r0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pisj1wNOmQixXRE48ygAVlTWyBY=/62x45/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-11-07T15:03:08Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/11/07/politica/1573137631_054672.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5937,\"word_count\":940,\"paragraph_count\":12,\"keywords\":[\"stf\",\"derrubar\",\"pris\u00e3o\",\"segunda\",\"inst\u00e2ncia\",\"abrir\",\"caminho\",\"liberdade\",\"lula\",\"placar\",\"6\",\"5\",\"muda\",\"mudo\",\"entendimento\",\"vigor\",\"2016\",\"decis\u00e3o\",\"impactar\",\"situa\u00e7\u00e3o\",\"ex-presidente\",\"5.000\",\"preso\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/11/07/politica/1573137631_054672.html\",\"pep_created_date\":\"2019-11-07T14:40:31.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-11-08T20:10:21.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-11-08T07:37:12Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/11/07/politica/1573137631_054672.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-05-25T22:02:16Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"joanaoliveira\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Joana Oliveira\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/8/8C/joanaoliveira.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"N3_UupK8bMNxAImG3RedONpHTGY=/768x0/\",\"medium\":\"61yWwqg1CcogeppoFcJ81kj-En8=/1000x0/\",\"large\":\"FN6d7Lu8Z_A7iS5ctw5TrzdUWgU=/1500x0/\",\"4:3\":\"bkEl6Rjo7DZj1CEyWS0GaaO8KOs=/600x450/\",\"3:4\":\"fZT70PRauLNH3dwiDh-hVQlV51Q=/450x600/\"}},\"slug\":\"joana_carolina_lopes_de_oliveira_a\",\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"joanaoliveira\",\"byline\":\"Joana Oliveira\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/8/8C/joanaoliveira.jpg\",\"slug\":\"joana_carolina_lopes_de_oliveira_a\",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/joana_carolina_lopes_de_oliveira/a/\",\"additional_properties\":{\"source_id\":\"163065\",\"signature\":\"J.O.\",\"epauth\":\"joanaoliveira\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:56:08.119Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-11-08T16:54:09Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/05/24/politica/1558716869_495068.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5333,\"word_count\":917,\"paragraph_count\":10,\"keywords\":[\"lula\",\"anunciar\",\"casamento\",\"namorada\",\"caravana\",\"brasil\",\"ex-presidente\",\"dizer\",\"estar\",\"apaixonar\",\"ir\",\"casar\",\"ros\u00e2ngela de a silva\",\"soci\u00f3logo\",\"unir\",\"pris\u00e3o\"],\"locations\":[{\"id\":\"310\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/05/24/politica/1558716869_495068.html\",\"pep_created_date\":\"2019-05-24T16:54:29.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-11-09T12:35:51.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-11-09T12:35:51Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/05/24/politica/1558716869_495068.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2019/05/24/politica/1558716869_495068.html\",\"website_url\":\"/brasil/2019/05/24/politica/1558716869_495068.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598162025097,\"lastModified\":1598161725097},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598162025097,\"lastModified\":1598161725097}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598162259746,\"lastModified\":1598161959746},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598162144643,\"lastModified\":1598161844643}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598162080665,\"lastModified\":1598161960665}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598165463278,\"lastModified\":1598161863278},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}