{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2017_06_29_politica_1498748829_852994.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/29/politica/1498748829_852994.html", "subject": "reforma-trabalhista", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Com protestos e bloqueios pontuais em grandes cidades, paralisa\u00e7\u00f5es s\u00e3o menores que \u00faltima greve geral | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Marina Rossi, Felipe Betim\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Banc\u00e1rios e professores devem parar, mas metr\u00f4 e trem decidiram em assembleia n\u00e3o aderir \u00e0s mobiliza\u00e7\u00f5es\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"CUT, MTST, S\u00e3o Paulo, Manifesta\u00e7\u00f5es, Mobiliza\u00e7\u00f5es civis, Reformas trabalhistas, Michel Temer, Estado S\u00e3o Paulo, Protestos sociais, Presidente Brasil, Sindicatos, Greves, Mal-estar social, Presid\u00eancia Brasil, Sindicalismo, Brasil, Conflitos trabalhistas, Governo Brasil, Rela\u00e7\u00f5es trabalhistas, Governo, Pol\u00edtica trabalhista, Trabalho, Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, Pol\u00edtica, Sociedade\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2017-06-30T21:23:50Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2017-06-30T21:23:50Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-06-30T21:23:50Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Com protestos e bloqueios pontuais em grandes cidades, paralisa\u00e7\u00f5es s\u00e3o menores que \u00faltima greve geral\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Banc\u00e1rios e professores devem parar, mas metr\u00f4 e trem decidiram em assembleia n\u00e3o aderir \u00e0s mobiliza\u00e7\u00f5es\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/BATFQRnEvi6Yt9TjUL_R25sJ0Qw=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/7IZU6LVROSKCHC45AN3YYW3OHM.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2017-06-30T21:23:50Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/29/politica/1498748829_852994.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Marina Rossi\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Felipe Betim\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"CUT\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"MTST\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"S\u00e3o Paulo\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Manifesta\u00e7\u00f5es\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Mobiliza\u00e7\u00f5es civis\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Reformas trabalhistas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Michel Temer\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Estado S\u00e3o Paulo\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Protestos sociais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presidente Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Sindicatos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Greves\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Mal-estar social\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presid\u00eancia Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Sindicalismo\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Conflitos trabalhistas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Rela\u00e7\u00f5es trabalhistas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica trabalhista\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Trabalho\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Sociedade\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Com protestos e bloqueios pontuais em grandes cidades, paralisa\u00e7\u00f5es s\u00e3o menores que \u00faltima greve geral\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/29/politica/1498748829_852994.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/29/politica/1498748829_852994.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/29/politica/1498748829_852994.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/cRLW3pzTbmehKHqgNc-2FULhCHU=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EUXG55WSOVSO3T6D35RXFXS32Y.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/cRLW3pzTbmehKHqgNc-2FULhCHU=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EUXG55WSOVSO3T6D35RXFXS32Y.jpg\",\"height\":980,\"width\":642},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Com protestos e bloqueios pontuais em grandes cidades, paralisa\u00e7\u00f5es s\u00e3o menores que \u00faltima greve geral\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/29/politica/1498748829_852994.html\",\"datePublished\":\"2017-06-30T21:23:50Z\",\"dateModified\":\"2017-06-30T21:23:50Z\",\"description\":\"Banc\u00e1rios e professores devem parar, mas metr\u00f4 e trem decidiram em assembleia n\u00e3o aderir \u00e0s mobiliza\u00e7\u00f5es\",\"articleBody\":\"A paralisa\u00e7\u00e3o convocada para esta sexta-feira, 30 de junho, contra o Governo e as reformas de Michel Temer vem se mostrando menor que a \u00faltima greve geral, ocorrida no dia 28 de abril. O dia come\u00e7ou com protestos e bloqueios pontuais nas principais cidades brasileiras. No Rio de Janeiro, a linha vermelha, uma importante via de acesso, foi bloqueada pouco antes das seis da manh\u00e3 com pneus, criando um grande congestionamento, informa Mar\u00eda Mart\u00edn. Outras importantes vias tamb\u00e9m foram bloqueadas nesta manh\u00e3, como a Avenida Brasil, a sa\u00edda da Ponte Rio-Niter\u00f3i para esta mesma avenida e o acesso para o aeroporto internacional do Gale\u00e3o. O sagu\u00e3o do aeroporto Santos Dumont tamb\u00e9m foi palco de manifesta\u00e7\u00e3o. Entretanto, os transportes p\u00fablicos\u00a0\u2013 metr\u00f4, trem, VLT, BRT, e \u00f4nibus \u2013 funcionam normalmente e tiveram que absorver o aumento de demanda causado pelos protestos nas em grandes vias. J\u00e1 S\u00e3o Paulo amanheceu com bloqueios em diversos pontos, mas os trens, \u00f4nibus e metr\u00f4s tamb\u00e9m circulam normalmente. V\u00e1rias rodovias chegaram a ser bloqueadas, como os dois sentidos da Dutra na altura do quil\u00f4metro 97; a R\u00e9gis Bittencourt, que bloqueada por faixas que causavam lentid\u00e3o entre os quil\u00f4metros 279 e 274; e a Anchieta, onde manifestantes fizeram barricadas e levantaram faixas em seu quil\u00f4metro 16. V\u00e1rios grupos tamb\u00e9m protestaram nas entradas dos aeroportos de Guarulhos, Cumbica e Congonhas. Voos decolaram com atraso, mas at\u00e9 o momento n\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es de que algum tenha sido cancelado. Em Congonhas, centenas de ativistas do MTST chegaram a ocupar o sagu\u00e3o de embarque. Depois de deixarem o local, seguiram pela avenida Washington Lu\u00eds. Manifestantes se reuniram em frente ao Masp por volta das 17h30 e ocuparam dois quarteir\u00f5es da avenida Paulista. A principal via da cidade foi bloqueada nos dois sentidos. O ato \u00e9 organizado pela Frente Brasil Popular e Povo sem Medo, grupos que re\u00fanem sindicatos e movimentos sociais de esquerda. O objetivo \u00e9 que a marcha chegue at\u00e9 a sede da Prefeitura, no centro da cidade, por volta de 20h. Os manifestantes tamb\u00e9m pedem pela convoca\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es diretas. Um protesto similar foi convocado no Recife por volta das 16h30, na Pra\u00e7a Derby. Os manifestantes marcharam pela do centro da capital pernambucana. Importantes avenidas do centro foram bloqueadas, como a Cruz Cabug\u00e1, onde manifestantes chegaram a atear fogo na pista. Rodovias federais tamb\u00e9m chegaram a ser bloqueadas durante a manh\u00e3. J\u00e1 o Distrito Federal amanheceu com as esta\u00e7\u00f5es de metr\u00f4 fechadas e os \u00f4nibus urbanos nas garagens. A Justi\u00e7a determinou, entretanto, que ao menos 50% do servi\u00e7o fosse mantido. Professores e outros funcion\u00e1rios da Universidade de Bras\u00edlia aderiram \u00e0 paralisa\u00e7\u00e3o, assim como os banc\u00e1rios. Um ponto da BR-020 tamb\u00e9m chegou a ser bloqueada por manifestantes, que fizeram barricadas de pneus, por volta das 6h30. Entretanto, os protestos foram escassos. Na Esplanada dos Minist\u00e9rios, cerca 30 pessoas se reuniram para protestar, informa Afonso Benites. As concentra\u00e7\u00f5es ocorreram em cidades sat\u00e9lites, mas n\u00e3o h\u00e1 estima\u00e7\u00e3o de p\u00fablico at\u00e9 o momento. Em Belo Horizonte, o metr\u00f4 n\u00e3o funcionou e a \u00fanica op\u00e7\u00e3o de transporte p\u00fablico foram os \u00f4nibus, o que acabou congestionando o tr\u00e2nsito. J\u00e1 em Salvador, o transporte p\u00fablico funcionou normalmente, ainda que rodovi\u00e1rios tenham bloqueado o tr\u00e1fego da avenida Ant\u00f4nio Carlos Magalh\u00e3es, causando engarrafamentos. Convocada por diversas centrais sindicais e movimentos sociais, a paralisa\u00e7\u00e3o \u2013 alguns movimentos n\u00e3o est\u00e3o nem falando em greve geral, como da \u00faltima vez \u2013 ocorre contra as mudan\u00e7as da reforma trabalhista. Nesta quarta-feira, o texto da reforma foi aprovado na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a (CCJ) e agora seguir\u00e1 para a \u00faltima etapa, que \u00e9 a vota\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio do Senado. O presidente da Casa, senador Eun\u00edcio Oliveira (PMDB-CE), quer colocar em vota\u00e7\u00e3o j\u00e1 na pr\u00f3xima semana. Enquanto o texto avan\u00e7a, algumas categorias tentam se mobilizar. Petroleiros, banc\u00e1rios e professores da rede p\u00fablica de S\u00e3o Paulo prometeram paralisar suas atividades nesta sexta. Entretanto, os metrovi\u00e1rios de S\u00e3o Paulo, depois de assembleia no final da tarde desta quinta-feira, decidiram n\u00e3o aderir \u00e0 paralisa\u00e7\u00e3o. O Metr\u00f4 j\u00e1 havia se adiantado e entrado com pedido de Tutela Cautelar Antecipada junto \u00e0 Justi\u00e7a do Trabalho, que determinou que 80% do efetivo deve estar dispon\u00edvel nos hor\u00e1rios de pico e 60% nos demais hor\u00e1rios. Os sindicatos dos motoristas de \u00f4nibus n\u00e3o v\u00e3o aderir. O presidente da Uni\u00e3o Geral dos Trabalhadores (UGT), Ricardo Patah, disse \u00e0 Folha de S. Paulo que a categoria sofreu com as multas recebidas depois da paralisa\u00e7\u00e3o de abril. Naquele dia, a aus\u00eancia de transporte p\u00fablico na cidade contribuiu fortemente para que o com\u00e9rcio e outros servi\u00e7os n\u00e3o funcionassem. J\u00e1 os trens que circulam em S\u00e3o Paulo t\u00eam sindicatos pr\u00f3prios para cada linha. No final da tarde, em decis\u00e3o conjunta, os quatro grupos tamb\u00e9m decidiram n\u00e3o aderir \u00e0 greve.\",\"keywords\":[\"CUT\",\"MTST\",\"S\u00e3o Paulo\",\"Manifesta\u00e7\u00f5es\",\"Mobiliza\u00e7\u00f5es civis\",\"Reformas trabalhistas\",\"Michel Temer\",\"Estado S\u00e3o Paulo\",\"Protestos sociais\",\"Presidente Brasil\",\"Sindicatos\",\"Greves\",\"Mal-estar social\",\"Presid\u00eancia Brasil\",\"Sindicalismo\",\"Brasil\",\"Conflitos trabalhistas\",\"Governo Brasil\",\"Rela\u00e7\u00f5es trabalhistas\",\"Governo\",\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"Trabalho\",\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"Pol\u00edtica\",\"Sociedade\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Marina Rossi\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/marina-rossi-fernandes/\"},{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Felipe Betim\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe-betim/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/29/politica/1498748829_852994.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/EoGn6X_KiVABcFXRsUfAGVr7wIs=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EUXG55WSOVSO3T6D35RXFXS32Y.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Com protestos e bloqueios pontuais em grandes cidades, paralisa\u00e7\u00f5es s\u00e3o menores que \u00faltima greve geral\",\"productID\":\"ANI652OTFL74HYHLDKVEBPX6WY:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6gtacgvjgx2cacqa-f-7dac80416-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":3,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"26a3f7c\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":13462,\"ak.gh\":\"96.17.170.143\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598161056\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==/dOMb/hYLngcI+FGUr3Mfb5+SFFEc+NYNUWKSHQXwJ43lB3GSmEDZGTR4YfZjSoHIvBzzwDK9xdMg84qCpT95SK6A3TibSJRjBDxazH0A9CXSsrad3JLiLu5OtlUGjSocqbeq8FKTOS6o5vGsnwRxVWtHoeCHt+7S3V6Qy3jOa0r9k0WvHJSwGcQsBvpMSn/DVzGRnugYASUR6sfTFkUxWT6n7vPjEPLNdBg1at+S1ezrrGBOM2QZiVhpyjDNRf28lEsAQG82ekMvCqrcy7n2omj1s2UadWk4iO/KkrV7HdQqH4e7nkA3w/WUepL37ohp1wXkpEwVBzh+2wd85f4settGSdLPq/ebOB990SxDBX0ASOabYP+hRJOFEVoAqAF2Ps4OZfWiw4FXe9wCKv+h9xMwllgp0EA7vDMRccGL58=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F06%2F29%2Fpolitica%2F1498748829_852994.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F06%2F29%2Fpolitica%2F1498748829_852994.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F06%2F29%2Fpolitica%2F1498748829_852994.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F06%2F29%2Fpolitica%2F1498748829_852994.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"http://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\"><span>Paralisa\u00e7\u00f5es contra a reforma trabalhista</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Com protestos e bloqueios pontuais em grandes cidades, paralisa\u00e7\u00f5es s\u00e3o menores que \u00faltima greve geral</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Banc\u00e1rios e professores devem parar, mas metr\u00f4 e trem decidiram em assembleia n\u00e3o aderir \u00e0s mobiliza\u00e7\u00f5es</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F06%2F29%2Fpolitica%2F1498748829_852994.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Com%20protestos%20e%20bloqueios%20pontuais%20em%20grandes%20cidades%2C%20paralisa%C3%A7%C3%B5es%20s%C3%A3o%20menores%20que%20%C3%BAltima%20greve%20geral\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Com protestos e bloqueios pontuais em grandes cidades, paralisa\u00e7\u00f5es s\u00e3o menores que \u00faltima greve geral\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/29/politica/1498748829_852994.html\" data-param-text=\"Com protestos e bloqueios pontuais em grandes cidades, paralisa\u00e7\u00f5es s\u00e3o menores que \u00faltima greve geral\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/29/politica/1498748829_852994.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F06%2F29%2Fpolitica%2F1498748829_852994.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Com%20protestos%20e%20bloqueios%20pontuais%20em%20grandes%20cidades%2C%20paralisa%C3%A7%C3%B5es%20s%C3%A3o%20menores%20que%20%C3%BAltima%20greve%20geral&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Com protestos e bloqueios pontuais em grandes cidades, paralisa\u00e7\u00f5es s\u00e3o menores que \u00faltima greve geral\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/29/politica/1498748829_852994.html\" data-param-text=\"Com protestos e bloqueios pontuais em grandes cidades, paralisa\u00e7\u00f5es s\u00e3o menores que \u00faltima greve geral via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/29/politica/1498748829_852994.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F06%2F29%2Fpolitica%2F1498748829_852994.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Com%20protestos%20e%20bloqueios%20pontuais%20em%20grandes%20cidades%2C%20paralisa%C3%A7%C3%B5es%20s%C3%A3o%20menores%20que%20%C3%BAltima%20greve%20geral&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Com protestos e bloqueios pontuais em grandes cidades, paralisa\u00e7\u00f5es s\u00e3o menores que \u00faltima greve geral\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/29/politica/1498748829_852994.html\" data-param-text=\"Com protestos e bloqueios pontuais em grandes cidades, paralisa\u00e7\u00f5es s\u00e3o menores que \u00faltima greve geral\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/29/politica/1498748829_852994.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F06%2F29%2Fpolitica%2F1498748829_852994.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Com%20protestos%20e%20bloqueios%20pontuais%20em%20grandes%20cidades%2C%20paralisa%C3%A7%C3%B5es%20s%C3%A3o%20menores%20que%20%C3%BAltima%20greve%20geral&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FEUXG55WSOVSO3T6D35RXFXS32Y.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EUXG55WSOVSO3T6D35RXFXS32Y.jpg\" data-param-description=\"Com protestos e bloqueios pontuais em grandes cidades, paralisa\u00e7\u00f5es s\u00e3o menores que \u00faltima greve geral\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/29/politica/1498748829_852994.html\" data-param-text=\"Com protestos e bloqueios pontuais em grandes cidades, paralisa\u00e7\u00f5es s\u00e3o menores que \u00faltima greve geral\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/29/politica/1498748829_852994.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Com%20protestos%20e%20bloqueios%20pontuais%20em%20grandes%20cidades%2C%20paralisa%C3%A7%C3%B5es%20s%C3%A3o%20menores%20que%20%C3%BAltima%20greve%20geral&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F06%2F29%2Fpolitica%2F1498748829_852994.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/marina-rossi-fernandes/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Marina Rossi\">Marina Rossi</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/marinarossi\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span><span class=\"color_gray_medium_lighter margin_right normal\">|</span><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe-betim/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Felipe Betim\">Felipe Betim</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/FelipeBetim\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">S\u00e3o Paulo</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2017-06-30/\">30 jun 2017 - 21:23 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/cRLW3pzTbmehKHqgNc-2FULhCHU=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EUXG55WSOVSO3T6D35RXFXS32Y.jpg\" alt=\"Membros do MTST ocupam o Aeroporto de Congonhas.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Membros do MTST ocupam o Aeroporto de Congonhas.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">STRINGER / REUTERS</span></span></figcaption></figure><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_left\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/28/politica/1493375909_677524.html?rel=listapoyo\"><span class=\"label | relative font_primary uppercase text_align_center color_white margin_right background_blue\">fotogaleria</span>Greve geral: cidades esvaziadas e bombas em frente \u00e0 casa de Temer</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/28/deportes/1493406475_920584.html?rel=listapoyo\">De lojas vazias, o com\u00e9rcio popular e o de elite debatem a greve em S\u00e3o Paulo</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/28/politica/1493403387_106996.html?rel=listapoyo\">Governo diz que greve \u201cfracassou\u201d e promete tirar cargos de deputados que n\u00e3o votaram em reforma</a></li></ul></section><p class=\"\">A paralisa\u00e7\u00e3o convocada para esta sexta-feira, 30 de junho, contra o Governo e as reformas de <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a\">Michel Temer</a> vem se mostrando menor que <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/28/politica/1493375909_677524.html\" target=\"_blank\">a \u00faltima greve geral, ocorrida no dia 28 de abril</a>. O dia come\u00e7ou com protestos e bloqueios pontuais nas principais cidades brasileiras. No Rio de Janeiro, a linha vermelha, uma importante via de acesso, foi bloqueada pouco antes das seis da manh\u00e3 com pneus, criando um grande congestionamento, <strong>informa Mar\u00eda Mart\u00edn. </strong>Outras importantes vias tamb\u00e9m foram bloqueadas nesta manh\u00e3, como a Avenida Brasil, a sa\u00edda da Ponte Rio-Niter\u00f3i para esta mesma avenida e o acesso para o aeroporto internacional do Gale\u00e3o. O sagu\u00e3o do aeroporto Santos Dumont tamb\u00e9m foi palco de manifesta\u00e7\u00e3o. Entretanto, os transportes p\u00fablicos\u00a0\u2013 metr\u00f4, trem, VLT, BRT, e \u00f4nibus \u2013 funcionam normalmente e tiveram que absorver o aumento de demanda causado pelos protestos nas em grandes vias.</p><p class=\"\">J\u00e1 S\u00e3o Paulo amanheceu com bloqueios em diversos pontos, mas os trens, \u00f4nibus e metr\u00f4s tamb\u00e9m circulam normalmente. V\u00e1rias rodovias chegaram a ser bloqueadas, como os dois sentidos da Dutra na altura do quil\u00f4metro 97; a R\u00e9gis Bittencourt, que bloqueada por faixas que causavam lentid\u00e3o entre os quil\u00f4metros 279 e 274; e a Anchieta, onde manifestantes fizeram barricadas e levantaram faixas em seu quil\u00f4metro 16.</p><p class=\"\">V\u00e1rios grupos tamb\u00e9m protestaram nas entradas dos aeroportos de Guarulhos, Cumbica e Congonhas. Voos decolaram com atraso, mas at\u00e9 o momento n\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es de que algum tenha sido cancelado. Em Congonhas, centenas de ativistas do MTST chegaram a ocupar o sagu\u00e3o de embarque. Depois de deixarem o local, seguiram pela avenida Washington Lu\u00eds.</p><p class=\"\">Manifestantes se reuniram em frente ao Masp por volta das 17h30 e ocuparam dois quarteir\u00f5es da avenida Paulista. A principal via da cidade foi bloqueada nos dois sentidos. O ato \u00e9 organizado pela Frente Brasil Popular e Povo sem Medo, grupos que re\u00fanem sindicatos e movimentos sociais de esquerda. O objetivo \u00e9 que a marcha chegue at\u00e9 a sede da Prefeitura, no centro da cidade, por volta de 20h. Os manifestantes tamb\u00e9m pedem pela convoca\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es diretas.</p><p class=\"\">Um protesto similar foi convocado no Recife por volta das 16h30, na Pra\u00e7a Derby. Os manifestantes marcharam pela do centro da capital pernambucana. Importantes avenidas do centro foram bloqueadas, como a Cruz Cabug\u00e1, onde manifestantes chegaram a atear fogo na pista. Rodovias federais tamb\u00e9m chegaram a ser bloqueadas durante a manh\u00e3.</p><p class=\"\">J\u00e1 o Distrito Federal amanheceu com as esta\u00e7\u00f5es de metr\u00f4 fechadas e os \u00f4nibus urbanos nas garagens. A Justi\u00e7a determinou, entretanto, que ao menos 50% do servi\u00e7o fosse mantido. Professores e outros funcion\u00e1rios da Universidade de Bras\u00edlia aderiram \u00e0 paralisa\u00e7\u00e3o, assim como os banc\u00e1rios. Um ponto da BR-020 tamb\u00e9m chegou a ser bloqueada por manifestantes, que fizeram barricadas de pneus, por volta das 6h30. Entretanto, os protestos foram escassos. Na Esplanada dos Minist\u00e9rios, cerca 30 pessoas se reuniram para protestar,<strong> informa Afonso Benites. </strong>As concentra\u00e7\u00f5es ocorreram em cidades sat\u00e9lites, mas n\u00e3o h\u00e1 estima\u00e7\u00e3o de p\u00fablico at\u00e9 o momento.</p><p class=\"\">Em Belo Horizonte, o metr\u00f4 n\u00e3o funcionou e a \u00fanica op\u00e7\u00e3o de transporte p\u00fablico foram os \u00f4nibus, o que acabou congestionando o tr\u00e2nsito. J\u00e1 em Salvador, o transporte p\u00fablico funcionou normalmente, ainda que rodovi\u00e1rios tenham bloqueado o tr\u00e1fego da avenida Ant\u00f4nio Carlos Magalh\u00e3es, causando engarrafamentos.</p><p class=\"\">Convocada por diversas centrais sindicais e movimentos sociais, a paralisa\u00e7\u00e3o \u2013 alguns movimentos n\u00e3o est\u00e3o nem falando em greve geral, como da \u00faltima vez \u2013 ocorre contra as mudan\u00e7as da <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\" target=\"_blank\">reforma trabalhista</a>. Nesta quarta-feira, <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/28/politica/1498668412_892994.html\" target=\"_blank\">o texto da reforma foi aprovado</a> na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a (CCJ) e agora seguir\u00e1 para a \u00faltima etapa, que \u00e9 a vota\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio do Senado. O presidente da Casa, senador Eun\u00edcio Oliveira (PMDB-CE), quer colocar em vota\u00e7\u00e3o j\u00e1 na pr\u00f3xima semana.</p><p class=\"\">Enquanto o texto avan\u00e7a, algumas categorias tentam se mobilizar. Petroleiros, banc\u00e1rios e professores da rede p\u00fablica de S\u00e3o Paulo prometeram paralisar suas atividades nesta sexta. Entretanto, os metrovi\u00e1rios de S\u00e3o Paulo, depois de assembleia no final da tarde desta quinta-feira, decidiram n\u00e3o aderir \u00e0 paralisa\u00e7\u00e3o. O Metr\u00f4 j\u00e1 havia se adiantado e entrado com pedido de Tutela Cautelar Antecipada junto \u00e0 Justi\u00e7a do Trabalho, que determinou que 80% do efetivo deve estar dispon\u00edvel nos hor\u00e1rios de pico e 60% nos demais hor\u00e1rios. Os sindicatos dos motoristas de \u00f4nibus n\u00e3o v\u00e3o aderir. O presidente da Uni\u00e3o Geral dos Trabalhadores (UGT), Ricardo Patah, disse \u00e0 <em>Folha de S. Paulo</em> que a categoria sofreu com as multas recebidas depois <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/27/politica/1493303188_266659.html\" target=\"_blank\">da paralisa\u00e7\u00e3o de abril</a>. Naquele dia, a aus\u00eancia de transporte p\u00fablico na cidade contribuiu fortemente para que<a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/28/deportes/1493406475_920584.html\" target=\"_blank\"> o com\u00e9rcio e outros servi\u00e7os n\u00e3o funcionassem</a>.</p><p class=\"\">J\u00e1 os trens que circulam em S\u00e3o Paulo t\u00eam sindicatos pr\u00f3prios para cada linha. No final da tarde, em decis\u00e3o conjunta, os quatro grupos tamb\u00e9m decidiram n\u00e3o aderir \u00e0 greve.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F06%2F29%2Fpolitica%2F1498748829_852994.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Com%20protestos%20e%20bloqueios%20pontuais%20em%20grandes%20cidades%2C%20paralisa%C3%A7%C3%B5es%20s%C3%A3o%20menores%20que%20%C3%BAltima%20greve%20geral\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Com protestos e bloqueios pontuais em grandes cidades, paralisa\u00e7\u00f5es s\u00e3o menores que \u00faltima greve geral\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/29/politica/1498748829_852994.html\" data-param-text=\"Com protestos e bloqueios pontuais em grandes cidades, paralisa\u00e7\u00f5es s\u00e3o menores que \u00faltima greve geral\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/29/politica/1498748829_852994.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F06%2F29%2Fpolitica%2F1498748829_852994.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Com%20protestos%20e%20bloqueios%20pontuais%20em%20grandes%20cidades%2C%20paralisa%C3%A7%C3%B5es%20s%C3%A3o%20menores%20que%20%C3%BAltima%20greve%20geral&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Com protestos e bloqueios pontuais em grandes cidades, paralisa\u00e7\u00f5es s\u00e3o menores que \u00faltima greve geral\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/29/politica/1498748829_852994.html\" data-param-text=\"Com protestos e bloqueios pontuais em grandes cidades, paralisa\u00e7\u00f5es s\u00e3o menores que \u00faltima greve geral via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/29/politica/1498748829_852994.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F06%2F29%2Fpolitica%2F1498748829_852994.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Com%20protestos%20e%20bloqueios%20pontuais%20em%20grandes%20cidades%2C%20paralisa%C3%A7%C3%B5es%20s%C3%A3o%20menores%20que%20%C3%BAltima%20greve%20geral&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Com protestos e bloqueios pontuais em grandes cidades, paralisa\u00e7\u00f5es s\u00e3o menores que \u00faltima greve geral\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/29/politica/1498748829_852994.html\" data-param-text=\"Com protestos e bloqueios pontuais em grandes cidades, paralisa\u00e7\u00f5es s\u00e3o menores que \u00faltima greve geral\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/29/politica/1498748829_852994.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F06%2F29%2Fpolitica%2F1498748829_852994.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Com%20protestos%20e%20bloqueios%20pontuais%20em%20grandes%20cidades%2C%20paralisa%C3%A7%C3%B5es%20s%C3%A3o%20menores%20que%20%C3%BAltima%20greve%20geral&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FEUXG55WSOVSO3T6D35RXFXS32Y.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EUXG55WSOVSO3T6D35RXFXS32Y.jpg\" data-param-description=\"Com protestos e bloqueios pontuais em grandes cidades, paralisa\u00e7\u00f5es s\u00e3o menores que \u00faltima greve geral\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/29/politica/1498748829_852994.html\" data-param-text=\"Com protestos e bloqueios pontuais em grandes cidades, paralisa\u00e7\u00f5es s\u00e3o menores que \u00faltima greve geral\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/29/politica/1498748829_852994.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Com%20protestos%20e%20bloqueios%20pontuais%20em%20grandes%20cidades%2C%20paralisa%C3%A7%C3%B5es%20s%C3%A3o%20menores%20que%20%C3%BAltima%20greve%20geral&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F06%2F29%2Fpolitica%2F1498748829_852994.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Mudan\u00e7as na Legisla\u00e7\u00e3o Trabalhista</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/28/politica/1498668412_892994.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Reforma trabalhista vai para vota\u00e7\u00e3o final no Senado ap\u00f3s novas concess\u00f5es do Governo</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/huelgas/a\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Greve geral 28/04</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/28/politica/1493338867_011268.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">As ruas desafiam o Governo Temer e o Congresso</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/29/politica/1498748829_852994.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/29/politica/1498748829_852994.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161056861;Fusion.globalContent={\"_id\":\"ANI652OTFL74HYHLDKVEBPX6WY\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"WQNQFVCUN5AKZHHT7HS3LBRWDQ\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"left\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/28/politica/1493375909_677524.html\",\"subtype\":\"fotogaleria\",\"content\":\"Greve geral: cidades esvaziadas e bombas em frente \u00e0 casa de Temer\",\"_id\":\"XQSWH5CINBHLLFUBEOUERP5UV4\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/28/deportes/1493406475_920584.html\",\"content\":\"De lojas vazias, o com\u00e9rcio popular e o de elite debatem a greve em S\u00e3o Paulo\",\"_id\":\"HLV7LRG46BDXZEG6SKTUANCVZI\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/28/politica/1493403387_106996.html\",\"content\":\"Governo diz que greve \u201cfracassou\u201d e promete tirar cargos de deputados que n\u00e3o votaram em reforma\",\"_id\":\"34XQTQX5JVFB7E4V42YQZIFQ4E\",\"image\":{}}]},{\"_id\":\"YRQQLQTTUNHGVNRBQHUQSB24HM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A paralisa\u00e7\u00e3o convocada para esta sexta-feira, 30 de junho, contra o Governo e as reformas de <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a\\\">Michel Temer</a> vem se mostrando menor que <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/28/politica/1493375909_677524.html\\\" target=\\\"_blank\\\">a \u00faltima greve geral, ocorrida no dia 28 de abril</a>. O dia come\u00e7ou com protestos e bloqueios pontuais nas principais cidades brasileiras. No Rio de Janeiro, a linha vermelha, uma importante via de acesso, foi bloqueada pouco antes das seis da manh\u00e3 com pneus, criando um grande congestionamento, <strong>informa Mar\u00eda Mart\u00edn. </strong>Outras importantes vias tamb\u00e9m foram bloqueadas nesta manh\u00e3, como a Avenida Brasil, a sa\u00edda da Ponte Rio-Niter\u00f3i para esta mesma avenida e o acesso para o aeroporto internacional do Gale\u00e3o. O sagu\u00e3o do aeroporto Santos Dumont tamb\u00e9m foi palco de manifesta\u00e7\u00e3o. Entretanto, os transportes p\u00fablicos\u00a0\u2013 metr\u00f4, trem, VLT, BRT, e \u00f4nibus \u2013 funcionam normalmente e tiveram que absorver o aumento de demanda causado pelos protestos nas em grandes vias.\"},{\"_id\":\"BZ4DPVSNKZAUDOL3GTEUSJGISU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"J\u00e1 S\u00e3o Paulo amanheceu com bloqueios em diversos pontos, mas os trens, \u00f4nibus e metr\u00f4s tamb\u00e9m circulam normalmente. V\u00e1rias rodovias chegaram a ser bloqueadas, como os dois sentidos da Dutra na altura do quil\u00f4metro 97; a R\u00e9gis Bittencourt, que bloqueada por faixas que causavam lentid\u00e3o entre os quil\u00f4metros 279 e 274; e a Anchieta, onde manifestantes fizeram barricadas e levantaram faixas em seu quil\u00f4metro 16.\"},{\"_id\":\"BGJELZF7OVE3DLJES7SCNXYZPE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"V\u00e1rios grupos tamb\u00e9m protestaram nas entradas dos aeroportos de Guarulhos, Cumbica e Congonhas. Voos decolaram com atraso, mas at\u00e9 o momento n\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es de que algum tenha sido cancelado. Em Congonhas, centenas de ativistas do MTST chegaram a ocupar o sagu\u00e3o de embarque. Depois de deixarem o local, seguiram pela avenida Washington Lu\u00eds.\"},{\"_id\":\"IRWVK3KJSVBLFHZCZFA5EGMOUI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Manifestantes se reuniram em frente ao Masp por volta das 17h30 e ocuparam dois quarteir\u00f5es da avenida Paulista. A principal via da cidade foi bloqueada nos dois sentidos. O ato \u00e9 organizado pela Frente Brasil Popular e Povo sem Medo, grupos que re\u00fanem sindicatos e movimentos sociais de esquerda. O objetivo \u00e9 que a marcha chegue at\u00e9 a sede da Prefeitura, no centro da cidade, por volta de 20h. Os manifestantes tamb\u00e9m pedem pela convoca\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es diretas.\"},{\"_id\":\"A3OTONM3HJBJBAHFEQMH7GXG4M\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Um protesto similar foi convocado no Recife por volta das 16h30, na Pra\u00e7a Derby. Os manifestantes marcharam pela do centro da capital pernambucana. Importantes avenidas do centro foram bloqueadas, como a Cruz Cabug\u00e1, onde manifestantes chegaram a atear fogo na pista. Rodovias federais tamb\u00e9m chegaram a ser bloqueadas durante a manh\u00e3.\"},{\"_id\":\"SW3DLN7HN5GUJNXRBB2CMXHWVU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"J\u00e1 o Distrito Federal amanheceu com as esta\u00e7\u00f5es de metr\u00f4 fechadas e os \u00f4nibus urbanos nas garagens. A Justi\u00e7a determinou, entretanto, que ao menos 50% do servi\u00e7o fosse mantido. Professores e outros funcion\u00e1rios da Universidade de Bras\u00edlia aderiram \u00e0 paralisa\u00e7\u00e3o, assim como os banc\u00e1rios. Um ponto da BR-020 tamb\u00e9m chegou a ser bloqueada por manifestantes, que fizeram barricadas de pneus, por volta das 6h30. Entretanto, os protestos foram escassos. Na Esplanada dos Minist\u00e9rios, cerca 30 pessoas se reuniram para protestar,<strong> informa Afonso Benites. </strong>As concentra\u00e7\u00f5es ocorreram em cidades sat\u00e9lites, mas n\u00e3o h\u00e1 estima\u00e7\u00e3o de p\u00fablico at\u00e9 o momento.\"},{\"_id\":\"4WRUBPZRLRF5ZCX7JRX4JEI46I\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Em Belo Horizonte, o metr\u00f4 n\u00e3o funcionou e a \u00fanica op\u00e7\u00e3o de transporte p\u00fablico foram os \u00f4nibus, o que acabou congestionando o tr\u00e2nsito. J\u00e1 em Salvador, o transporte p\u00fablico funcionou normalmente, ainda que rodovi\u00e1rios tenham bloqueado o tr\u00e1fego da avenida Ant\u00f4nio Carlos Magalh\u00e3es, causando engarrafamentos.\"},{\"_id\":\"IVRCLWNWNRCMFB5L7QQV643OYU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Convocada por diversas centrais sindicais e movimentos sociais, a paralisa\u00e7\u00e3o \u2013 alguns movimentos n\u00e3o est\u00e3o nem falando em greve geral, como da \u00faltima vez \u2013 ocorre contra as mudan\u00e7as da <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\\\" target=\\\"_blank\\\">reforma trabalhista</a>. Nesta quarta-feira, <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/28/politica/1498668412_892994.html\\\" target=\\\"_blank\\\">o texto da reforma foi aprovado</a> na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a (CCJ) e agora seguir\u00e1 para a \u00faltima etapa, que \u00e9 a vota\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio do Senado. O presidente da Casa, senador Eun\u00edcio Oliveira (PMDB-CE), quer colocar em vota\u00e7\u00e3o j\u00e1 na pr\u00f3xima semana.\"},{\"_id\":\"2VC6T6BKLREKBETJRZ6P445EQM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Enquanto o texto avan\u00e7a, algumas categorias tentam se mobilizar. Petroleiros, banc\u00e1rios e professores da rede p\u00fablica de S\u00e3o Paulo prometeram paralisar suas atividades nesta sexta. Entretanto, os metrovi\u00e1rios de S\u00e3o Paulo, depois de assembleia no final da tarde desta quinta-feira, decidiram n\u00e3o aderir \u00e0 paralisa\u00e7\u00e3o. O Metr\u00f4 j\u00e1 havia se adiantado e entrado com pedido de Tutela Cautelar Antecipada junto \u00e0 Justi\u00e7a do Trabalho, que determinou que 80% do efetivo deve estar dispon\u00edvel nos hor\u00e1rios de pico e 60% nos demais hor\u00e1rios. Os sindicatos dos motoristas de \u00f4nibus n\u00e3o v\u00e3o aderir. O presidente da Uni\u00e3o Geral dos Trabalhadores (UGT), Ricardo Patah, disse \u00e0 <em>Folha de S. Paulo</em> que a categoria sofreu com as multas recebidas depois <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/27/politica/1493303188_266659.html\\\" target=\\\"_blank\\\">da paralisa\u00e7\u00e3o de abril</a>. Naquele dia, a aus\u00eancia de transporte p\u00fablico na cidade contribuiu fortemente para que<a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/28/deportes/1493406475_920584.html\\\" target=\\\"_blank\\\"> o com\u00e9rcio e outros servi\u00e7os n\u00e3o funcionassem</a>.\"},{\"_id\":\"FWIHQCPYTJCBTFKUEG6TWBCN5M\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"J\u00e1 os trens que circulam em S\u00e3o Paulo t\u00eam sindicatos pr\u00f3prios para cada linha. No final da tarde, em decis\u00e3o conjunta, os quatro grupos tamb\u00e9m decidiram n\u00e3o aderir \u00e0 greve.\"}],\"created_date\":\"2019-07-15T16:01:47.908Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"VVR4K3JNQREJTHP5RH56AKEVXA\",\"parent_id\":\"XEYHHDAHJZCWHNSQBJOAC7KCAI\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:48:52.662Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/06/29/politica/1498748829_852994.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Com protestos e bloqueios pontuais em grandes cidades, paralisa\u00e7\u00f5es s\u00e3o menores que \u00faltima greve geral\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Banc\u00e1rios e professores devem parar, mas metr\u00f4 e trem decidiram em assembleia n\u00e3o aderir \u00e0s mobiliza\u00e7\u00f5es\"},\"description\":{\"basic\":\"Banc\u00e1rios e professores devem parar, mas metr\u00f4 e trem decidiram em assembleia n\u00e3o aderir \u00e0s mobiliza\u00e7\u00f5es\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Paralisa\u00e7\u00f5es contra a reforma trabalhista\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"cut-central-unica-trabalhadores-a\",\"slug\":\"cut-central-unica-trabalhadores-a\",\"text\":\"CUT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"154329\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/cut_central_unica_trabalhadores/a/\",\"normalized_name\":\"cut_central_unica_trabalhadores_a\"}},{\"_id\":\"mtst-movimento-trabalhadores-sem-teto-a\",\"slug\":\"mtst-movimento-trabalhadores-sem-teto-a\",\"text\":\"MTST\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"143884\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mtst_movimento_trabalhadores_sem_teto/a/\",\"normalized_name\":\"mtst_movimento_trabalhadores_sem_teto_a\"}},{\"_id\":\"sao-paulo-a\",\"slug\":\"sao-paulo-a\",\"text\":\"S\u00e3o Paulo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72068\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sao_paulo/a/\",\"normalized_name\":\"sao_paulo_a\"}},{\"_id\":\"manifestaciones-a\",\"slug\":\"manifestaciones-a\",\"text\":\"Manifesta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"54290\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/manifestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"manifestaciones_a\"}},{\"_id\":\"movilizaciones-civiles-a\",\"slug\":\"movilizaciones-civiles-a\",\"text\":\"Mobiliza\u00e7\u00f5es civis\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"60232\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/movilizaciones_civiles/a/\",\"normalized_name\":\"movilizaciones_civiles_a\"}},{\"_id\":\"reformas-laborales-a\",\"slug\":\"reformas-laborales-a\",\"text\":\"Reformas trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68323\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_laborales_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"estado-sao-paulo-a\",\"slug\":\"estado-sao-paulo-a\",\"text\":\"Estado S\u00e3o Paulo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135381\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/estado_sao_paulo/a/\",\"normalized_name\":\"estado_sao_paulo_a\"}},{\"_id\":\"protestas-sociales-a\",\"slug\":\"protestas-sociales-a\",\"text\":\"Protestos sociais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66593\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/protestas_sociales/a/\",\"normalized_name\":\"protestas_sociales_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"sindicatos-a\",\"slug\":\"sindicatos-a\",\"text\":\"Sindicatos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73345\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sindicatos/a/\",\"normalized_name\":\"sindicatos_a\"}},{\"_id\":\"huelgas-a\",\"slug\":\"huelgas-a\",\"text\":\"Greves\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"38447\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/huelgas/a/\",\"normalized_name\":\"huelgas_a\"}},{\"_id\":\"malestar-social-a\",\"slug\":\"malestar-social-a\",\"text\":\"Mal-estar social\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"54166\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/malestar_social/a/\",\"normalized_name\":\"malestar_social_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"sindicalismo-a\",\"slug\":\"sindicalismo-a\",\"text\":\"Sindicalismo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73343\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sindicalismo/a/\",\"normalized_name\":\"sindicalismo_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-laborales-a\",\"slug\":\"conflictos-laborales-a\",\"text\":\"Conflitos trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24042\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_laborales_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"relaciones-laborales-a\",\"slug\":\"relaciones-laborales-a\",\"text\":\"Rela\u00e7\u00f5es trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68457\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/relaciones_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"relaciones_laborales_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"sociedad-a\",\"slug\":\"sociedad-a\",\"text\":\"Sociedade\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sociedad/a/\",\"normalized_name\":\"sociedad_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"EUXG55WSOVSO3T6D35RXFXS32Y\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/BK8g9KLG350DDv_9TS7DTq2-VC0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EUXG55WSOVSO3T6D35RXFXS32Y.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EUXG55WSOVSO3T6D35RXFXS32Y.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/BK8g9KLG350DDv_9TS7DTq2-VC0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EUXG55WSOVSO3T6D35RXFXS32Y.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/BK8g9KLG350DDv_9TS7DTq2-VC0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EUXG55WSOVSO3T6D35RXFXS32Y.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/rngNVBrC9KdCGxwtWeq_tamyHmk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EUXG55WSOVSO3T6D35RXFXS32Y.jpg\",\"version\":0,\"size\":132040,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Membros do MTST ocupam o Aeroporto de Congonhas.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:32:52Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"STRINGER\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":642,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:32:52Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EUXG55WSOVSO3T6D35RXFXS32Y.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"cRLW3pzTbmehKHqgNc-2FULhCHU=/768x0/\",\"medium\":\"5G-fXVovpL2DWOTqGGlBMnQcRFA=/1000x0/\",\"large\":\"EoGn6X_KiVABcFXRsUfAGVr7wIs=/1500x0/\",\"4:3\":\"Ddxlax2mYxnVj9Nx1CE6MQy4VKo=/600x450/\",\"3:4\":\"-tDrEf584Fx1DrN4XsExjtSN4uc=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"EUXG55WSOVSO3T6D35RXFXS32Y\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/BK8g9KLG350DDv_9TS7DTq2-VC0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EUXG55WSOVSO3T6D35RXFXS32Y.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EUXG55WSOVSO3T6D35RXFXS32Y.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/BK8g9KLG350DDv_9TS7DTq2-VC0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EUXG55WSOVSO3T6D35RXFXS32Y.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/BK8g9KLG350DDv_9TS7DTq2-VC0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EUXG55WSOVSO3T6D35RXFXS32Y.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/rngNVBrC9KdCGxwtWeq_tamyHmk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EUXG55WSOVSO3T6D35RXFXS32Y.jpg\",\"version\":0,\"size\":132040,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Membros do MTST ocupam o Aeroporto de Congonhas.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:32:52Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"STRINGER\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":642,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:32:52Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EUXG55WSOVSO3T6D35RXFXS32Y.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"cRLW3pzTbmehKHqgNc-2FULhCHU=/768x0/\",\"medium\":\"5G-fXVovpL2DWOTqGGlBMnQcRFA=/1000x0/\",\"large\":\"EoGn6X_KiVABcFXRsUfAGVr7wIs=/1500x0/\",\"4:3\":\"Ddxlax2mYxnVj9Nx1CE6MQy4VKo=/600x450/\",\"3:4\":\"-tDrEf584Fx1DrN4XsExjtSN4uc=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"L5FYYQFPL7R6JI77KJ6HX5KKHM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/c0tRaK1vrP8pr6dDjkgLVXB6tK0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L5FYYQFPL7R6JI77KJ6HX5KKHM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/L5FYYQFPL7R6JI77KJ6HX5KKHM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/c0tRaK1vrP8pr6dDjkgLVXB6tK0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L5FYYQFPL7R6JI77KJ6HX5KKHM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/c0tRaK1vrP8pr6dDjkgLVXB6tK0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L5FYYQFPL7R6JI77KJ6HX5KKHM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/B6KeBbkWmfEL-hgX_JsR1J_vrMU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L5FYYQFPL7R6JI77KJ6HX5KKHM.jpg\",\"version\":0,\"size\":33716},\"created_date\":\"2019-07-15T19:32:51Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:32:51Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/L5FYYQFPL7R6JI77KJ6HX5KKHM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Banc\u00e1rios e professores dizem que v\u00e3o parar, mas metr\u00f4 e trem decidiram em assembleia n\u00e3o aderir \u00e0s mobiliza\u00e7\u00f5es convocadas por diversas centrais sindicais e movimentos sociais\",\"resized_urls\":{\"small\":\"Yur33BQFS09U_3gyHvuGVhm3FKQ=/768x0/\",\"medium\":\"6h-AZG-f4lfiqsizG-Kp5QqpSHI=/1000x0/\",\"large\":\"iqRcHOD3pDhol1q0Ijl6wkjzAXw=/1500x0/\",\"4:3\":\"VaVZNaxfT1j-Rw7EM77dbnbu-Wc=/600x450/\",\"3:4\":\"HPR3mjbTyJhDNw84-Uir-1LxRkI=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"7IZU6LVROSKCHC45AN3YYW3OHM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/N_1CUde3-Vph1nLgCAtcRPY8I_A=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7IZU6LVROSKCHC45AN3YYW3OHM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/7IZU6LVROSKCHC45AN3YYW3OHM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/N_1CUde3-Vph1nLgCAtcRPY8I_A=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7IZU6LVROSKCHC45AN3YYW3OHM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/N_1CUde3-Vph1nLgCAtcRPY8I_A=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7IZU6LVROSKCHC45AN3YYW3OHM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/yBykBiRG1-8x7VpiFy53uGobk8U=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7IZU6LVROSKCHC45AN3YYW3OHM.jpg\",\"version\":0,\"size\":69876},\"created_date\":\"2019-07-15T19:32:51Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:32:51Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/7IZU6LVROSKCHC45AN3YYW3OHM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Banc\u00e1rios e professores dizem que v\u00e3o parar, mas metr\u00f4 e trem decidiram em assembleia n\u00e3o aderir \u00e0s mobiliza\u00e7\u00f5es convocadas por diversas centrais sindicais e movimentos sociais\",\"resized_urls\":{\"small\":\"2Mvtscy2wADNpmln5CJ0Dl1I8so=/768x0/\",\"medium\":\"BATFQRnEvi6Yt9TjUL_R25sJ0Qw=/1000x0/\",\"large\":\"4uPlKHmgeecMIVLBHGl47ptOWAs=/1500x0/\",\"4:3\":\"tmij8EkLsdnRF84MNszaShiQCts=/600x450/\",\"3:4\":\"SiYiXjn9nEnhjeMeRRUUta89qVY=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"XIDP2ZUIYBFRDCR72O57AN5RI4\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T16:01:54.929Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"N6DRU65TWVGFVPDLE4AV3YLOTY\",\"parent_id\":\"O6LV4BVL5BAVPLS76DDI5XFRNA\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:48:58.078Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/06/28/politica/1498668412_892994.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Reforma trabalhista vai para vota\u00e7\u00e3o final no Senado ap\u00f3s novas concess\u00f5es do Governo\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Para convencer senadores, Temer escreveu carta se comprometendo a fazer altera\u00e7\u00f5es por MPs\"},\"description\":{\"basic\":\"Para convencer senadores, Temer escreveu carta se comprometendo a fazer altera\u00e7\u00f5es por MPs\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Mudan\u00e7as na Legisla\u00e7\u00e3o Trabalhista\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"senado-federal-brasil-a\",\"slug\":\"senado-federal-brasil-a\",\"text\":\"Senado Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135808\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/senado_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"senado_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"reformas-laborales-a\",\"slug\":\"reformas-laborales-a\",\"text\":\"Reformas trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68323\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_laborales_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-politicos-a\",\"slug\":\"conflictos-politicos-a\",\"text\":\"Conflitos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24045\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"YSTHHO5UOA2AKADD3MKBFMAW4Y\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/7D6-cW8hlhOoSyhZ3EWXNNs4IfU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YSTHHO5UOA2AKADD3MKBFMAW4Y.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YSTHHO5UOA2AKADD3MKBFMAW4Y.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/7D6-cW8hlhOoSyhZ3EWXNNs4IfU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YSTHHO5UOA2AKADD3MKBFMAW4Y.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/7D6-cW8hlhOoSyhZ3EWXNNs4IfU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YSTHHO5UOA2AKADD3MKBFMAW4Y.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5nvwkUBCPjM6Ufdk6RecNQsHNG0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YSTHHO5UOA2AKADD3MKBFMAW4Y.jpg\",\"version\":0,\"size\":46504,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Senador Antonio Anastasia, Presidente da CCJ, senador Edson Lob\u00e3o e Relator Romero Juc\u00e1 na vota\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:32:52Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Antonio Cruz\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EBC\"},\"height\":529,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:32:52Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YSTHHO5UOA2AKADD3MKBFMAW4Y.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"jQoUD9wtgdi8rWv_TSIXac_bqfY=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"kRYv0vPHBnp2wXYNNSjmAWhKKVA=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"YSTHHO5UOA2AKADD3MKBFMAW4Y\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/7D6-cW8hlhOoSyhZ3EWXNNs4IfU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YSTHHO5UOA2AKADD3MKBFMAW4Y.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YSTHHO5UOA2AKADD3MKBFMAW4Y.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/7D6-cW8hlhOoSyhZ3EWXNNs4IfU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YSTHHO5UOA2AKADD3MKBFMAW4Y.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/7D6-cW8hlhOoSyhZ3EWXNNs4IfU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YSTHHO5UOA2AKADD3MKBFMAW4Y.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5nvwkUBCPjM6Ufdk6RecNQsHNG0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YSTHHO5UOA2AKADD3MKBFMAW4Y.jpg\",\"version\":0,\"size\":46504,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Senador Antonio Anastasia, Presidente da CCJ, senador Edson Lob\u00e3o e Relator Romero Juc\u00e1 na vota\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:32:52Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Antonio Cruz\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EBC\"},\"height\":529,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:32:52Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YSTHHO5UOA2AKADD3MKBFMAW4Y.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"jQoUD9wtgdi8rWv_TSIXac_bqfY=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"kRYv0vPHBnp2wXYNNSjmAWhKKVA=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"SO2CJUUA7MMBD5S7LHTHPAC6VU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/LVzm1ZizwgGzdisTjhJtQUYf2zc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SO2CJUUA7MMBD5S7LHTHPAC6VU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SO2CJUUA7MMBD5S7LHTHPAC6VU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/LVzm1ZizwgGzdisTjhJtQUYf2zc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SO2CJUUA7MMBD5S7LHTHPAC6VU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/LVzm1ZizwgGzdisTjhJtQUYf2zc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SO2CJUUA7MMBD5S7LHTHPAC6VU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/MVov7Z8eog27W1qJrVRrvnEzA_Y=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SO2CJUUA7MMBD5S7LHTHPAC6VU.jpg\",\"version\":0,\"size\":16450},\"created_date\":\"2019-07-15T19:32:52Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:32:52Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SO2CJUUA7MMBD5S7LHTHPAC6VU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Texto passa em \u00faltima comiss\u00e3o e agora segue para o plen\u00e1rio. Para convencer senadores, Temer se comprometeu a fazer ajustes na reforma, seja por veto ou por meio de medida provis\u00f3ria\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"qr1B8bl1gub1HbOvCg2m-8dVz24=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"ms3dxb3mxj49XU0ledOW5QzFb8Y=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"N3YZ664AZZI46Y43KNMQIU6NJQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Z075m8hP9w8iiIMkGrXn926klac=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/N3YZ664AZZI46Y43KNMQIU6NJQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/N3YZ664AZZI46Y43KNMQIU6NJQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Z075m8hP9w8iiIMkGrXn926klac=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/N3YZ664AZZI46Y43KNMQIU6NJQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Z075m8hP9w8iiIMkGrXn926klac=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/N3YZ664AZZI46Y43KNMQIU6NJQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/_BEKyvt-SEf60LucZD_gqc-tJGw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/N3YZ664AZZI46Y43KNMQIU6NJQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":82354},\"created_date\":\"2019-07-15T19:32:53Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:32:53Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/N3YZ664AZZI46Y43KNMQIU6NJQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Texto passa em \u00faltima comiss\u00e3o e agora segue para o plen\u00e1rio. Para convencer senadores, Temer se comprometeu a fazer ajustes na reforma, seja por veto ou por meio de medida provis\u00f3ria\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"yZJRQKDGgl_2kHETb5PHA11rVEE=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"TSnNZHz9H9r-OLvWfI7GqIgaUzk=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2017-06-29T15:41:49Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"hresende\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a \",\"org\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"BmXKFTFiUdeLNZMgJPWINwZIxXk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"MafrfKTDG-mVPxwFIfr0eD8qH2g=/62x45/\"}},\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"hresende\",\"byline\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"firstName\":\"Helo\u00edsa\",\"lastName\":\"Mendon\u00e7a \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/heloisa_de_resende_mendonca/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146692\",\"epauth\":\"hresende\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.111Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-06-29T15:41:49Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/06/28/politica/1498668412_892994.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":6780,\"word_count\":1071,\"paragraph_count\":17,\"keywords\":[\"reforma\",\"trabalhista\",\"ir\",\"vota\u00e7\u00e3o\",\"final\",\"senado\",\"novas\",\"novo\",\"concess\u00e3o\",\"governo\",\"convencer\",\"senador\",\"temer\",\"escrever\",\"cartar\",\"comprometer\",\"fazer\",\"altera\u00e7\u00e3o\",\"mps\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/06/28/politica/1498668412_892994.html\",\"pep_created_date\":\"2017-06-29T03:28:53.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2017-06-29T15:41:49.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-06-29T15:41:49Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/06/28/politica/1498668412_892994.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"ZNX2GXKDKNAEJAAFNUE4WEY3EA\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T15:41:38.376Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"B6TBQRGNV5HE7B6BUO6OJ537DM\",\"parent_id\":\"WXIUMXXD4FHVRC7O3JLTOFHYJU\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:55:30.062Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/04/28/politica/1493338867_011268.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"As ruas desafiam o Governo Temer e o Congresso\",\"meta_title\":\"Greve geral\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Sindicatos tentam paralisar reformas, enquanto o presidente luta para evitar deser\u00e7\u00f5es na base\"},\"description\":{\"basic\":\"Sindicatos tentam paralisar reformas, enquanto o presidente luta para evitar deser\u00e7\u00f5es na base\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Greve geral 28/04\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/huelgas/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"reformas-laborales-a\",\"slug\":\"reformas-laborales-a\",\"text\":\"Reformas trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68323\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_laborales_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"protestas-sociales-a\",\"slug\":\"protestas-sociales-a\",\"text\":\"Protestos sociais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66593\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/protestas_sociales/a/\",\"normalized_name\":\"protestas_sociales_a\"}},{\"_id\":\"huelgas-generales-a\",\"slug\":\"huelgas-generales-a\",\"text\":\"Greves gerais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"38448\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/huelgas_generales/a/\",\"normalized_name\":\"huelgas_generales_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"malestar-social-a\",\"slug\":\"malestar-social-a\",\"text\":\"Mal-estar social\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"54166\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/malestar_social/a/\",\"normalized_name\":\"malestar_social_a\"}},{\"_id\":\"huelgas-a\",\"slug\":\"huelgas-a\",\"text\":\"Greves\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"38447\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/huelgas/a/\",\"normalized_name\":\"huelgas_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-laborales-a\",\"slug\":\"conflictos-laborales-a\",\"text\":\"Conflitos trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24042\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_laborales_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"relaciones-laborales-a\",\"slug\":\"relaciones-laborales-a\",\"text\":\"Rela\u00e7\u00f5es trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68457\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/relaciones_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"relaciones_laborales_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}},{\"_id\":\"problemas-sociales-a\",\"slug\":\"problemas-sociales-a\",\"text\":\"Problemas sociais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66424\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/problemas_sociales/a/\",\"normalized_name\":\"problemas_sociales_a\"}},{\"_id\":\"sociedad-a\",\"slug\":\"sociedad-a\",\"text\":\"Sociedade\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sociedad/a/\",\"normalized_name\":\"sociedad_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"B4554HWHZ4GIOIQYTFDWNATCWI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/6MDNx4M2sFlBlcW_a9PzGQfO4xg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/B4554HWHZ4GIOIQYTFDWNATCWI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/B4554HWHZ4GIOIQYTFDWNATCWI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/6MDNx4M2sFlBlcW_a9PzGQfO4xg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/B4554HWHZ4GIOIQYTFDWNATCWI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/6MDNx4M2sFlBlcW_a9PzGQfO4xg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/B4554HWHZ4GIOIQYTFDWNATCWI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/I4utuvP81xKTlVb7rT_co_XHI_Q=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/B4554HWHZ4GIOIQYTFDWNATCWI.jpg\",\"version\":0,\"size\":57633,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Ato de centrais sindicais na Avenida Paulista, em mar\u00e7o de 2016.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:29:41Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Paulo Pinto\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Fotos P\u00fablicas\"},\"height\":540,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:29:41Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/B4554HWHZ4GIOIQYTFDWNATCWI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"-gxDSBaBSIVCcLgnmiovcMyLUfs=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Hn1uxz_JZcpBK8cDi4ZddX3SIOA=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"B4554HWHZ4GIOIQYTFDWNATCWI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/6MDNx4M2sFlBlcW_a9PzGQfO4xg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/B4554HWHZ4GIOIQYTFDWNATCWI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/B4554HWHZ4GIOIQYTFDWNATCWI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/6MDNx4M2sFlBlcW_a9PzGQfO4xg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/B4554HWHZ4GIOIQYTFDWNATCWI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/6MDNx4M2sFlBlcW_a9PzGQfO4xg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/B4554HWHZ4GIOIQYTFDWNATCWI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/I4utuvP81xKTlVb7rT_co_XHI_Q=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/B4554HWHZ4GIOIQYTFDWNATCWI.jpg\",\"version\":0,\"size\":57633,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Ato de centrais sindicais na Avenida Paulista, em mar\u00e7o de 2016.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:29:41Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Paulo Pinto\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Fotos P\u00fablicas\"},\"height\":540,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:29:41Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/B4554HWHZ4GIOIQYTFDWNATCWI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"-gxDSBaBSIVCcLgnmiovcMyLUfs=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Hn1uxz_JZcpBK8cDi4ZddX3SIOA=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"VFDQETIEMWSUP5JLJ72TMGEFAA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/3yI5tnos7vJVDJU9vvrYV49fHto=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VFDQETIEMWSUP5JLJ72TMGEFAA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VFDQETIEMWSUP5JLJ72TMGEFAA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/3yI5tnos7vJVDJU9vvrYV49fHto=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VFDQETIEMWSUP5JLJ72TMGEFAA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/3yI5tnos7vJVDJU9vvrYV49fHto=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VFDQETIEMWSUP5JLJ72TMGEFAA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ckbs1ANWwK4FqnDuQYhc9d03iD0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VFDQETIEMWSUP5JLJ72TMGEFAA.jpg\",\"version\":0,\"size\":38164},\"created_date\":\"2019-07-15T19:29:41Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:29:41Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VFDQETIEMWSUP5JLJ72TMGEFAA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Sindicatos tentam paralisar reformas, enquanto o presidente luta para evitar deser\u00e7\u00f5es na base\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"5S439FKOCDBiGhZYLeweCjIGYSU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"2USccPXASuuobNCWyUcV6nW5swI=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"MV3NJ3Y6CTG3IB7DS66PSOHQF4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/H0hNtv3VduqF7BQ4VKwBoP1cneQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MV3NJ3Y6CTG3IB7DS66PSOHQF4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MV3NJ3Y6CTG3IB7DS66PSOHQF4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/H0hNtv3VduqF7BQ4VKwBoP1cneQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MV3NJ3Y6CTG3IB7DS66PSOHQF4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/H0hNtv3VduqF7BQ4VKwBoP1cneQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MV3NJ3Y6CTG3IB7DS66PSOHQF4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/MRKEm-E-dH5PBR29Gs7uTRNocKI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MV3NJ3Y6CTG3IB7DS66PSOHQF4.jpg\",\"version\":0,\"size\":199150},\"created_date\":\"2019-07-15T19:29:41Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:29:41Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MV3NJ3Y6CTG3IB7DS66PSOHQF4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Sindicatos tentam paralisar reformas, enquanto o presidente luta para evitar deser\u00e7\u00f5es na base\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"PqTj5QkdSyljUdOFyySi7oQc88U=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"gqY4fPzQpTh9XjObYgMTctT_R6Q=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2017-04-28T15:54:48Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"xose_hermida_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Xos\u00e9 Hermida\",\"slug\":\"xose_hermida_a\",\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"xose_hermida_a\",\"byline\":\"Xos\u00e9 Hermida\",\"slug\":\"xose_hermida_a\",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/xose_hermida/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"193\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:58:01.965Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-04-28T15:54:48Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/04/28/politica/1493338867_011268.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5267,\"word_count\":858,\"paragraph_count\":7,\"keywords\":[\"rua\",\"desafiar\",\"governo temer\",\"congresso\",\"sindicatos\",\"tentar\",\"paralisar\",\"reforma\",\"presidente\",\"lutar\",\"evitar\",\"deser\u00e7\u00e3o\",\"base\"],\"pretitle_seo\":\"Greve geral\",\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/04/28/politica/1493338867_011268.html\",\"pep_created_date\":\"2017-04-28T01:25:54.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2017-04-28T15:54:48.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-04-28T15:54:48Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/04/28/politica/1493338867_011268.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2017-06-30T21:23:50Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"marinarossi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Marina Rossi \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"jE3iL3nRfOnvs7R_235yet3yCgM=/768x0/\",\"medium\":\"IGPtVcEYQlkAzYaDa3V0oSnLOjw=/1000x0/\",\"large\":\"VEuKHJ44zaJ6uUYlvUb-T7NPwOQ=/1500x0/\",\"4:3\":\"P-7IATCZs8d0x3jV_2G-8Y4KmhM=/600x450/\",\"3:4\":\"8cfjpxUA932RIc5EFmLk87MkX-Y=/450x600/\"}},\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"marinarossi\",\"byline\":\"Marina Rossi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"firstName\":\"Marina\",\"lastName\":\"Rossi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/marina_rossi_fernandes/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135637\",\"epauth\":\"marinarossi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.039Z\"}}},{\"_id\":\"felipebetim\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Felipe Betim \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"_wuaQQm2Zx2D-fPyMgWKytTqt2I=/768x0/\",\"medium\":\"fcO4XYJzz-7WPgvrYvUQYUe9mmU=/1000x0/\",\"large\":\"33L6BtMPmOJrUYa9uKTIBGempvA=/1500x0/\",\"4:3\":\"cJC135VOqKYAOeESkYdZz67Ne6I=/600x450/\",\"3:4\":\"wcEvOP7FXDRnnCR2_pIRID2po0o=/450x600/\"}},\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"felipebetim\",\"byline\":\"Felipe Betim\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"role\":\"Jornalista | Periodista - El Pa\u00eds\",\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"firstName\":\"Felipe\",\"lastName\":\"Betim \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe_betim/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"127764\",\"signature\":\"F. B.\",\"epauth\":\"felipebetim\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:53:48.452Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-06-30T21:23:50Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/06/29/politica/1498748829_852994.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":4952,\"word_count\":782,\"paragraph_count\":10,\"keywords\":[\"protesto\",\"bloqueio\",\"pontual\",\"grande\",\"cidade\",\"paralisa\u00e7\u00e3o\",\"ser\",\"menor\",\"\u00faltima\",\"greve\",\"geral\",\"banc\u00e1rios\",\"professor\",\"dever\",\"parar\",\"metr\u00f4\",\"trem\",\"decidir\",\"assembleia\",\"aderir\",\"mobiliza\u00e7\u00e3o\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/06/29/politica/1498748829_852994.html\",\"pep_created_date\":\"2017-06-29T15:07:09.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2017-06-30T21:23:50.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-06-30T21:23:50Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/06/29/politica/1498748829_852994.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2017/06/29/politica/1498748829_852994.html\",\"website_url\":\"/brasil/2017/06/29/politica/1498748829_852994.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598161122228,\"lastModified\":1598160822228},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161122228,\"lastModified\":1598160822228}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161058686,\"lastModified\":1598160758686},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161243796,\"lastModified\":1598160943796}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598161119109,\"lastModified\":1598160999109}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598161479306,\"lastModified\":1598157879306},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598161379011,\"lastModified\":1598157779011},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}