{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2019_10_31_politica_1572533924_138228.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/31/politica/1572533924_138228.html", "subject": "soltura-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Todos os caminhos de Lula levam ao STF | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Beatriz Juc\u00e1\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Al\u00e9m da discuss\u00e3o sobre a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia que pode repercutir na liberdade do petista, Corte decidir\u00e1 sobre progress\u00e3o do cumprimento da pena do caso triplex para o semiaberto\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, STF, Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, Justi\u00e7a Federal, Investiga\u00e7\u00e3o policial, Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos, Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Tribunais, Brasil, Pol\u00edcia, Corrup\u00e7\u00e3o, Poder judicial, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, For\u00e7a seguran\u00e7a, Am\u00e9rica, Delitos, Pol\u00edtica, Justi\u00e7a\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2019-11-02T14:16:38Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-11-02T14:16:38Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-11-02T14:16:38Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Todos os caminhos de Lula levam ao STF\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Al\u00e9m da discuss\u00e3o sobre a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia que pode repercutir na liberdade do petista, Corte decidir\u00e1 sobre progress\u00e3o do cumprimento da pena do caso triplex para o semiaberto\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/0rsWI9M3KUl5DrocazCRk9BkiRw=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JWOLR7TGWAWEDGBYLDIAO35PS4.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2019-11-02T14:16:38Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/31/politica/1572533924_138228.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Beatriz Juc\u00e1\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"STF\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Tribunais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edcia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Poder judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"For\u00e7a seguran\u00e7a\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Delitos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Todos os caminhos de Lula levam ao STF\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/31/politica/1572533924_138228.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/31/politica/1572533924_138228.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/31/politica/1572533924_138228.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/yGrxtObRq0WtQJNoHCtlvVjivIE=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TQUSQRTSOVDJNWQJXSLDVERGYI.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/yGrxtObRq0WtQJNoHCtlvVjivIE=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TQUSQRTSOVDJNWQJXSLDVERGYI.jpg\",\"height\":980,\"width\":615},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Todos os caminhos de Lula levam ao STF\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/31/politica/1572533924_138228.html\",\"datePublished\":\"2019-11-02T14:16:38Z\",\"dateModified\":\"2019-11-02T14:16:38Z\",\"description\":\"Al\u00e9m da discuss\u00e3o sobre a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia que pode repercutir na liberdade do petista, Corte decidir\u00e1 sobre progress\u00e3o do cumprimento da pena do caso triplex para o semiaberto\",\"articleBody\":\"O futuro do ex-presidente Lu\u00eds In\u00e1cio Lula da Silva est\u00e1 novamente nas m\u00e3os do Supremo Tribunal Federal (STF) e por diferentes vias. Se nas \u00faltimas semanas a Corte j\u00e1 vinha rediscutindo a constitucionalidade ou n\u00e3o da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia \u2014o que abriu uma possibilidade concreta para libertar o petista\u2014, agora tamb\u00e9m dever\u00e1 decidir sobre a progress\u00e3o do cumprimento da pena pelo caso do triplex do Guaruj\u00e1 para o regime semiaberto, modelo no qual o preso trabalha ou estuda durante o dia e volta \u00e0 cadeia \u00e0 noite. Na \u00faltima quarta-feira (30), a ju\u00edza Carolina Lebbos deferiu o pedido da equipe de Deltan Dallagnol para a progress\u00e3o de regime, mas condicionou a efetiva\u00e7\u00e3o dessa mudan\u00e7a \u00e0 posi\u00e7\u00e3o do STF sobre a quest\u00e3o. Na decis\u00e3o, Lebbos recha\u00e7a o pedido da defesa de Lula para indeferir a mudan\u00e7a para o semiaberto porque entende que \u00aba progress\u00e3o de regime n\u00e3o \u00e9 uma faculdade do condenado, mas uma imposi\u00e7\u00e3o legal, pr\u00f3pria do sistema progressivo de penas adotado na legisla\u00e7\u00e3o nacional\u00bb. Tamb\u00e9m destaca que n\u00e3o cabe ao preso barganhar com o Estado nem escolher o local onde cumprir\u00e1 a pena. Lebbos pondera, por\u00e9m, que uma decis\u00e3o do STF tomada em agosto, ao analisar a possibilidade de transfer\u00eancia do petista para Trememb\u00e9, garante ao petista a perman\u00eancia dele na Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Curitiba. Por isso, a ju\u00edza enviou of\u00edcio ao ministro Edson Fachin, relator da peti\u00e7\u00e3o da defesa do ex-presidente,\u00a0 para que o Supremo defina a quest\u00e3o. Segundo justifica Lebbos, Lula cumpre os requisitos para o semiaberto, mas \u00abinvi\u00e1vel a ado\u00e7\u00e3o, por ora, por este Ju\u00edzo, das dilig\u00eancias aludidas acima, sob pena de afronta \u00e0 determina\u00e7\u00e3o da Corte Superior\u00bb. No dia anterior \u00e0 decis\u00e3o da ju\u00edza Carolina Lebbos, a defesa de Lula havia alcan\u00e7ado uma vit\u00f3ria no Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), que suspendeu o julgamento pelo Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o (TRF-4) de um recurso sobre o processo do s\u00edtio de Atibaia, pelo qual o ex-presidente est\u00e1 condenado a 12 anos de pris\u00e3o em decis\u00e3o da primeira inst\u00e2ncia. A sess\u00e3o do TRF-4 iria avaliar se a senten\u00e7a de Lula deveria ser anulada, \u00e0 luz da recente decis\u00e3o do Supremo em garantir a manifesta\u00e7\u00e3o dos r\u00e9us depois das acusa\u00e7\u00f5es feitas por delatores durante as alega\u00e7\u00f5es finais no caso concreto do s\u00edtio de Atibaia. A suspens\u00e3o \u00e9 considerada uma vit\u00f3ria porque os advogados do petista preferem que o tribunal julgue o recurso completo da defesa, com diferentes argumentos na tentativa de anular todo o processo, e n\u00e3o s\u00f3 discutir a ordem das alega\u00e7\u00f5es finais. Se o julgamento n\u00e3o tivesse sido suspenso havia o risco de o caso s\u00f3 ser retomado para essa \u00faltima etapa do processo, na qual as partes t\u00eam a \u00faltima chance de se defenderem antes da determina\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a. As poss\u00edveis decis\u00f5es judiciais sobre esse caso, por\u00e9m, n\u00e3o interfeririam em uma poss\u00edvel soltura de Lula, que atualmente cumpre pena em Curitiba por conta da sua condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia em outro processo, relacionado ao triplex do Guaruj\u00e1. H\u00e1, por\u00e9m, uma possibilidade real que pode culminar na sua liberdade, j\u00e1 que o STF pautou a possibilidade de pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia nas \u00faltimas semanas. Ao todo, a Corte realizou quatro sess\u00f5es sobre o tema, e a vota\u00e7\u00e3o dos ministros dever\u00e1 ser retomada no pr\u00f3ximo dia 7 de novembro. Preso em Curitiba, o ex-presidente Lula disse em entrevista \u00e0 Ag\u00eancia P\u00fablica que n\u00e3o est\u00e1 preocupado com a discuss\u00e3o da pris\u00e3o ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia no Supremo. \u00abN\u00e3o \u00e9 pedido meu. N\u00e3o ando preocupado com meu processo jur\u00eddico, porque tenho muita consci\u00eancia de que a minha condena\u00e7\u00e3o tem 99,9% de pol\u00edtica. O jur\u00eddico tem l\u00e1 meio por cento\u00bb, afirmou. O petista voltou a criticar a suposta falta de provas para suas condena\u00e7\u00f5es, al\u00e9m das posturas que considera imparciais do ex-juiz Sergio Moro (atual ministro da Justi\u00e7a) e do procurador Deltan Dallagnol na condu\u00e7\u00e3o nas investiga\u00e7\u00f5es e dos processos. \u00ab\u00c9 uma enxurrada de fantasias criada por essa quadrilha de promotores da Lava Jato \u2013 que \u00e9 uma quadrilha, chefiada pelo Dallagnol \u2013 feita por delegados que n\u00e3o tiveram sequer respeito \u00e0 institui\u00e7\u00e3o Pol\u00edcia Federal, que mentiram em seus inqu\u00e9ritos, para um juiz mentiroso e para um TRF-4 faccioso\u00bb, declarou \u00e0 P\u00fablica. O ex-presidente tamb\u00e9m voltou a afirmar que quer ser libertado com a cabe\u00e7a erguida e inocentado dos processos, inclusive naqueles em que j\u00e1 foi condenado. \u00abEstou aqui para brigar pela dec\u00eancia, pela inoc\u00eancia e por justi\u00e7a. E sonho que esse pa\u00eds vai ter justi\u00e7a. O dia em que tiver justi\u00e7a, serei inocentado\u00bb. O ex-presidente ainda espera o resultado do julgamento da suspei\u00e7\u00e3o de Moro, com previs\u00e3o de ser pautado pelo ministro Gilmar Mendes neste m\u00eas. A Segunda Turma da Corte vai analisar, a pedido da defesa do ex-presidente, a a\u00e7\u00e3o sobre a imparcialidade do ex-juiz, agora \u00e0 luz das informa\u00e7\u00f5es reveladas pelas conversas obtidas pelo The Intercept. Se os magistrados considerarem que Moro foi parcial, as condena\u00e7\u00f5es de Lula no caso triplex e no s\u00edtio de Atibaia podem ser anuladas, assim como a a\u00e7\u00e3o sobre irregularidades no Instituto Lula.\",\"keywords\":[\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"STF\",\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"Justi\u00e7a Federal\",\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"Tribunais\",\"Brasil\",\"Pol\u00edcia\",\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"Poder judicial\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"Am\u00e9rica\",\"Delitos\",\"Pol\u00edtica\",\"Justi\u00e7a\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Beatriz Juc\u00e1\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/beatriz-juca-pinheiro/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/31/politica/1572533924_138228.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/btInWnL7TWzqyN2RaKGs45u1bIk=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TQUSQRTSOVDJNWQJXSLDVERGYI.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Todos os caminhos de Lula levam ao STF\",\"productID\":\"F4W7MDWPLWPJZPE7LGI23PUMOY:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6jlacgvjgx2carda-f-97b463b7d-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":6,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"27e9dd7\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":16646,\"ak.gh\":\"96.17.170.143\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598161990\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==1VWDApkMfhKyQ2QlzaXMAAxsa/044hnobpQojutGrUikTy2HfYNJFCnxix/9OQTcbLeSyEsVW7pOSnzmfeeItRAKh76J67VWUD4b8EG5OYl0GB6k/9v7tP82Qw42swL3soqO8UHGk/dvtgVGskTbMm3GEcwei2EBIXXs9zXMTDsuqwSZxyXP5Q1MNmdzhH8XBVg5iytvxmLAtzdmtR8zJtyR7YR0H09AfbzKnIjWeuezEJL+fUgznKWDdAlXLFIgtPITwWOFtqllpkjx0aG2gO55oqnPilxYLNd7coyhw3GbeAJ8qBdiqUnPoaxsI4huJc9aI31ZkgoP0Uv2HZbnCwgfOZWPQPbwo9wNItQ655LeRupD/GBOjN34ovHZmULm4Km7D8tKsehygZvhJdNTzzhhWETuujkW12pyf6LJ9Cg=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F31%2Fpolitica%2F1572533924_138228.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F31%2Fpolitica%2F1572533924_138228.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F31%2Fpolitica%2F1572533924_138228.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F31%2Fpolitica%2F1572533924_138228.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Todos os caminhos de Lula levam ao STF</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Al\u00e9m da discuss\u00e3o sobre a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia que pode repercutir na liberdade do petista, Corte decidir\u00e1 sobre progress\u00e3o do cumprimento da pena do caso triplex para o semiaberto</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F31%2Fpolitica%2F1572533924_138228.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Todos%20os%20caminhos%20de%20Lula%20levam%20ao%20STF\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Todos os caminhos de Lula levam ao STF\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/31/politica/1572533924_138228.html\" data-param-text=\"Todos os caminhos de Lula levam ao STF\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/31/politica/1572533924_138228.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F31%2Fpolitica%2F1572533924_138228.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Todos%20os%20caminhos%20de%20Lula%20levam%20ao%20STF&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Todos os caminhos de Lula levam ao STF\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/31/politica/1572533924_138228.html\" data-param-text=\"Todos os caminhos de Lula levam ao STF via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/31/politica/1572533924_138228.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F31%2Fpolitica%2F1572533924_138228.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Todos%20os%20caminhos%20de%20Lula%20levam%20ao%20STF&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Todos os caminhos de Lula levam ao STF\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/31/politica/1572533924_138228.html\" data-param-text=\"Todos os caminhos de Lula levam ao STF\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/31/politica/1572533924_138228.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F31%2Fpolitica%2F1572533924_138228.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Todos%20os%20caminhos%20de%20Lula%20levam%20ao%20STF&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FTQUSQRTSOVDJNWQJXSLDVERGYI.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TQUSQRTSOVDJNWQJXSLDVERGYI.jpg\" data-param-description=\"Todos os caminhos de Lula levam ao STF\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/31/politica/1572533924_138228.html\" data-param-text=\"Todos os caminhos de Lula levam ao STF\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/31/politica/1572533924_138228.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Todos%20os%20caminhos%20de%20Lula%20levam%20ao%20STF&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F31%2Fpolitica%2F1572533924_138228.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center margin_right\"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/beatriz-juca-pinheiro/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Beatriz Juc\u00e1\">Beatriz Juc\u00e1</a></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">S\u00e3o Paulo</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2019-11-02/\">02 nov 2019 - 14:16 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/yGrxtObRq0WtQJNoHCtlvVjivIE=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TQUSQRTSOVDJNWQJXSLDVERGYI.jpg\" alt=\"Membros do &#x27;Comit\u00ea Internacional Lula Livre&#x27; protestam em frente ao consulado brasileiro em Beverly Hills, na Calif\u00f3rnia.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Membros do &#x27;Comit\u00ea Internacional Lula Livre&#x27; protestam em frente ao consulado brasileiro em Beverly Hills, na Calif\u00f3rnia.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">MARK RALSTON / AFP</span></span></figcaption></figure><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/14/internacional/1571072613_615438.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Baltasar Garz\u00f3n: \u201cO Direito est\u00e1 sendo usado para fins de persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica no Brasil e no mundo\u201d</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/27/politica/1569621516_273670.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Lula livre de dia, e na cadeia \u00e0 noite, o pedido da equipe de Deltan Dallagnol \u00e0 Justi\u00e7a</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/05/politica/1554495483_053081.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Lula faz um ano na cadeia \u00e0 espera do STJ e empenhado em controlar o PT</a></li></ul></section><p class=\"\">O futuro do <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva\">ex-presidente Lu\u00eds In\u00e1cio Lula da Silva</a> est\u00e1 novamente nas m\u00e3os do Supremo Tribunal Federal (STF) e por diferentes vias. Se nas \u00faltimas semanas a Corte j\u00e1 vinha rediscutindo a constitucionalidade ou n\u00e3o da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia \u2014o que abriu uma possibilidade concreta para libertar o petista\u2014, agora tamb\u00e9m dever\u00e1 decidir sobre a progress\u00e3o do cumprimento da pena pelo caso do triplex do Guaruj\u00e1 para o <a href=\"https://www.nexojornal.com.br/expresso/2017/12/25/Quais-s%C3%A3o-as-regras-da-pris%C3%A3o-domiciliar-no-Brasil\">regime semiaberto</a>, modelo no qual o preso trabalha ou estuda durante o dia e volta \u00e0 cadeia \u00e0 noite.</p><p class=\"\">Na \u00faltima quarta-feira (30), a ju\u00edza Carolina Lebbos deferiu o pedido da equipe de Deltan Dallagnol para a progress\u00e3o de regime, mas condicionou a efetiva\u00e7\u00e3o dessa mudan\u00e7a \u00e0 posi\u00e7\u00e3o do STF sobre a quest\u00e3o. Na decis\u00e3o, Lebbos recha\u00e7a o pedido da defesa de Lula para indeferir a mudan\u00e7a para o semiaberto porque entende que \"a progress\u00e3o de regime n\u00e3o \u00e9 uma faculdade do condenado, mas uma imposi\u00e7\u00e3o legal, pr\u00f3pria do sistema progressivo de penas adotado na legisla\u00e7\u00e3o nacional\".</p><p class=\"\">Tamb\u00e9m destaca que n\u00e3o cabe ao preso barganhar com o Estado nem escolher o local onde cumprir\u00e1 a pena. Lebbos pondera, por\u00e9m, que uma decis\u00e3o do STF tomada em agosto, ao analisar a possibilidade de transfer\u00eancia do petista para Trememb\u00e9, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/07/politica/1565210062_593377.html\">garante ao petista a perman\u00eancia dele na Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Curitiba</a>. Por isso, a ju\u00edza enviou of\u00edcio ao ministro Edson Fachin, relator da peti\u00e7\u00e3o da defesa do ex-presidente,\u00a0 para que o Supremo defina a quest\u00e3o. Segundo justifica Lebbos, Lula cumpre os requisitos para o semiaberto, mas \"invi\u00e1vel a ado\u00e7\u00e3o, por ora, por este Ju\u00edzo, das dilig\u00eancias aludidas acima, sob pena de afronta \u00e0 determina\u00e7\u00e3o da Corte Superior\".</p><p class=\"\">No dia anterior \u00e0 decis\u00e3o da ju\u00edza Carolina Lebbos, a defesa de Lula havia alcan\u00e7ado uma vit\u00f3ria no Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), que suspendeu o julgamento pelo Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o (TRF-4) de um recurso sobre o processo do s\u00edtio de Atibaia, pelo qual o ex-presidente est\u00e1 condenado a 12 anos de pris\u00e3o em decis\u00e3o da primeira inst\u00e2ncia. A sess\u00e3o do TRF-4 iria avaliar se a senten\u00e7a de Lula deveria ser anulada, \u00e0 luz da recente <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/26/politica/1569512822_274743.html\">decis\u00e3o do Supremo em garantir a manifesta\u00e7\u00e3o dos r\u00e9us</a> depois das acusa\u00e7\u00f5es feitas por delatores durante as alega\u00e7\u00f5es finais no caso concreto do s\u00edtio de Atibaia.</p><p class=\"\">A suspens\u00e3o \u00e9 considerada uma vit\u00f3ria porque os advogados do petista preferem que o tribunal julgue o recurso completo da defesa, com diferentes argumentos na tentativa de anular todo o processo, e n\u00e3o s\u00f3 discutir a ordem das alega\u00e7\u00f5es finais. Se o julgamento n\u00e3o tivesse sido suspenso havia o risco de o caso s\u00f3 ser retomado para essa \u00faltima etapa do processo, na qual as partes t\u00eam a \u00faltima chance de se defenderem antes da determina\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a.</p><p class=\"\">As poss\u00edveis decis\u00f5es judiciais sobre esse caso, por\u00e9m, n\u00e3o interfeririam em uma p<a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\">oss\u00edvel soltura de Lula</a>, que atualmente cumpre pena em Curitiba por conta da sua condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia em outro processo, relacionado ao triplex do Guaruj\u00e1. H\u00e1, por\u00e9m, uma possibilidade real que pode culminar na sua liberdade, j\u00e1 que o STF pautou a possibilidade de pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia nas \u00faltimas semanas. Ao todo, a Corte realizou quatro sess\u00f5es sobre o tema, e a vota\u00e7\u00e3o dos ministros dever\u00e1 ser retomada no pr\u00f3ximo dia 7 de novembro.</p><div class=\"raw_html\"><div><p>O m\u00e9rito em quest\u00e3o assombra a Corte Suprema desde 2016, quando a maioria dos ministros <a data-link-track-dtm=\"\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/12/19/politica/1545238136_720988.html\">considerou que \u00e9 poss\u00edvel prender</a> o r\u00e9u mesmo antes que todos os recursos se esgotem. O debate foi retomado no \u00faltimo dia 23 de outubro, tendo Lula como o poss\u00edvel beneficiado mais ilustre caso o STF mude o entendimento de tr\u00eas anos atr\u00e1s. Por enquanto, o<span style=\"font-weight: 400;\"> placar \u00e9 de 4 a 3 votos pela constitucionalidade da medida</span>\u00a0\u2014ou seja, pela possibilidade de in\u00edcio do cumprimento da pena antes do esgotamento de todos os recursos. Faltam ainda os votos dos ministros Gilmar Mendes, Celso de Mello, Dias Toffoli e C\u00e1rmen L\u00facia.</p></div></div><p class=\"\">Preso em Curitiba, o ex-presidente Lula disse em entrevista \u00e0 <em>Ag\u00eancia P\u00fablica</em> que n\u00e3o est\u00e1 preocupado com a discuss\u00e3o da pris\u00e3o ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia no Supremo. \"N\u00e3o \u00e9 pedido meu. N\u00e3o ando preocupado com meu processo jur\u00eddico, porque tenho muita consci\u00eancia de que a minha condena\u00e7\u00e3o tem 99,9% de pol\u00edtica. O jur\u00eddico tem l\u00e1 meio por cento\", afirmou. O petista voltou a criticar a suposta falta de provas para suas condena\u00e7\u00f5es, al\u00e9m das posturas que considera imparciais do ex-juiz Sergio Moro (atual ministro da Justi\u00e7a) e do procurador Deltan Dallagnol na condu\u00e7\u00e3o nas investiga\u00e7\u00f5es e dos processos.</p><p class=\"\">\"\u00c9 uma enxurrada de fantasias criada por essa quadrilha de promotores da Lava Jato \u2013 que \u00e9 uma quadrilha, chefiada pelo Dallagnol \u2013 feita por delegados que n\u00e3o tiveram sequer respeito \u00e0 institui\u00e7\u00e3o Pol\u00edcia Federal, que mentiram em seus inqu\u00e9ritos, para um juiz mentiroso e para um TRF-4 faccioso\", declarou \u00e0 P\u00fablica. O ex-presidente tamb\u00e9m <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/27/politica/1556391281_348638.html\">voltou a afirmar que quer ser libertado com a cabe\u00e7a erguida e inocentado dos processos</a>, inclusive naqueles em que j\u00e1 foi condenado. \"Estou aqui para brigar pela dec\u00eancia, pela inoc\u00eancia e por justi\u00e7a. E sonho que esse pa\u00eds vai ter justi\u00e7a. O dia em que tiver justi\u00e7a, serei inocentado\".</p><p class=\"\">O ex-presidente ainda espera o resultado do julgamento da suspei\u00e7\u00e3o de Moro, com previs\u00e3o de ser pautado pelo ministro Gilmar Mendes neste m\u00eas. A Segunda Turma da Corte vai analisar, a pedido da defesa do ex-presidente, a a\u00e7\u00e3o sobre a imparcialidade do ex-juiz, agora \u00e0 luz das informa\u00e7\u00f5es reveladas pelas conversas obtidas pelo <em>The Intercept</em>. Se os magistrados considerarem que Moro foi parcial, as condena\u00e7\u00f5es de Lula no caso triplex e no s\u00edtio de Atibaia podem ser anuladas, assim como a a\u00e7\u00e3o sobre irregularidades no Instituto Lula.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F31%2Fpolitica%2F1572533924_138228.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Todos%20os%20caminhos%20de%20Lula%20levam%20ao%20STF\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Todos os caminhos de Lula levam ao STF\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/31/politica/1572533924_138228.html\" data-param-text=\"Todos os caminhos de Lula levam ao STF\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/31/politica/1572533924_138228.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F31%2Fpolitica%2F1572533924_138228.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Todos%20os%20caminhos%20de%20Lula%20levam%20ao%20STF&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Todos os caminhos de Lula levam ao STF\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/31/politica/1572533924_138228.html\" data-param-text=\"Todos os caminhos de Lula levam ao STF via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/31/politica/1572533924_138228.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F31%2Fpolitica%2F1572533924_138228.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Todos%20os%20caminhos%20de%20Lula%20levam%20ao%20STF&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Todos os caminhos de Lula levam ao STF\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/31/politica/1572533924_138228.html\" data-param-text=\"Todos os caminhos de Lula levam ao STF\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/31/politica/1572533924_138228.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F31%2Fpolitica%2F1572533924_138228.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Todos%20os%20caminhos%20de%20Lula%20levam%20ao%20STF&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FTQUSQRTSOVDJNWQJXSLDVERGYI.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TQUSQRTSOVDJNWQJXSLDVERGYI.jpg\" data-param-description=\"Todos os caminhos de Lula levam ao STF\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/31/politica/1572533924_138228.html\" data-param-text=\"Todos os caminhos de Lula levam ao STF\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/31/politica/1572533924_138228.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Todos%20os%20caminhos%20de%20Lula%20levam%20ao%20STF&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F31%2Fpolitica%2F1572533924_138228.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/17/politica/1571324948_116990.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">As cr\u00edticas \u00e0 pris\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia no STF: \u201cCumprir a Constitui\u00e7\u00e3o virou ato revolucion\u00e1rio\u201d</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Supremo Tribunal Federal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/26/politica/1569512822_274743.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">STF tem maioria contra Lava Jato, mas n\u00e3o define impacto sobre condena\u00e7\u00f5es</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/31/politica/1572533924_138228.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/31/politica/1572533924_138228.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161990733;Fusion.globalContent={\"_id\":\"F4W7MDWPLWPJZPE7LGI23PUMOY\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"FYAFHWD4GBA67IND7QSJJOHJX4\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"right\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/14/internacional/1571072613_615438.html\",\"content\":\"Baltasar Garz\u00f3n: \u201cO Direito est\u00e1 sendo usado para fins de persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica no Brasil e no mundo\u201d\",\"image\":{\"_id\":\"ERA2WQ7ISIEGHKDBRBWNPIP7HQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/PZKbROzmhUuRHNt-QX3XKeswhvg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ERA2WQ7ISIEGHKDBRBWNPIP7HQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ERA2WQ7ISIEGHKDBRBWNPIP7HQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/PZKbROzmhUuRHNt-QX3XKeswhvg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ERA2WQ7ISIEGHKDBRBWNPIP7HQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/PZKbROzmhUuRHNt-QX3XKeswhvg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ERA2WQ7ISIEGHKDBRBWNPIP7HQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/1AC73gWIKxbZK8J4ibR3Hx9FXsc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ERA2WQ7ISIEGHKDBRBWNPIP7HQ.jpg\",\"version\":1,\"size\":2293,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-10-31T23:21:28Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-10-31T23:21:38Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ERA2WQ7ISIEGHKDBRBWNPIP7HQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"GpdM3WGiSnIK3f_03LYMON2iQ-8=/768x0/\",\"medium\":\"2dBE4sw8UZ4r867NyNOOopYRnSE=/1000x0/\",\"large\":\"X-iNDPY4h1OT1HpOcwMfhpu7jGE=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"nVXCjALTTxuFRguUycvUe-2bj7w=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"JAUp6czVXgETppvkv_RXTN4jALE=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"ciMmnuhyJKHLbAFVS72mFj0RJWI=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"fDIcQDGqspzDthjbAnT2PhC5UaE=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"TcCrI0MInjxyfilcOF2kyqoSn7c=/311x214/\",\"3:4\":\"kXTAZ8DI5lbmeWFiF6ybxBbHtw0=/450x600/\",\"4:3\":\"uaookLdGBM2fCUMGYHOGOxvbFho=/600x450/\",\"photoText\":\"pTjerw8XdHS2JvuZUP50Y9ho-Pg=/300x300/\",\"1_column\":\"G7kVBmDrYltahbQT2bSFtLeJqFs=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"FTAXx3Tk5YJRa-cqpoqRqnymbvY=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"bMzJ4f_V3nrjQgQTSMa5fcxht2U=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"2_YAmBgCK7HqJdxxpgxKX2JFK-o=/62x62/\",\"2_column\":\"429fMyyly0CrnJtTPwsn4DXK2HM=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"aJsTo_cQegwUpVDRVkcR_UMRh0Y=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"D13WaheCsfdxZ3_oeYqt261EtFw=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"KZYi6V-zjSQmGijgo7dYRoSw0X8=/145x145/\",\"3_column\":\"l8cO4nvJylwYCU0RWKljGAoU_Wc=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"yj1P2KhIlXxR1p7Wv7Vq76V7Cy0=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"go0CYAWxauh_nNA-eMUw1YUbXK0=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"686Ii_gzSepbs73ONOxoZS3EGWY=/228x228/\",\"4_column\":\"ZjUa_6UN-OLZtKrbH6O9SrmgphU=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"_BxAQ4mblCmulTlHNrs8LcGttDo=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"x_AW_kKCZv6QEFj3DVBBloryAE4=/311x311/\",\"5_column\":\"DeV6Ei2oVMhiflJ9uH_VHfq0ak0=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"EyIaz9DLu_zjUZvosVqVggNzxUk=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"_AqO23olVKzc57uWwpSO8dKmn9g=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"V8vCi7ps74H-xT-BETN0_p2x800=/394x394/\",\"6_column\":\"yj-pBN15JF_lL4UobAbZVM4pqNQ=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"6VRt3nGU_nD1_Pa3tsg5GgMXUeA=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"PCNzu9jbJKE9bow_msUyALH4frA=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"9LivD3i6PMIq9N2VS1nrtXw7mkQ=/477x477/\",\"7_column\":\"IRnWZcOlQjUdsPqRTz84xhC1h4g=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"NW_q2ZIVc4p9-HcLfyAXG88gfrk=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"UgGKA6Xfy4_WmkRMhuUiTIr_UmQ=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"5TdA7X6qAJD6wEMoA-K5rhxrEZk=/560x560/\",\"8_column\":\"ZQd2UVo4WcQwDH-8WmMBJEpYhHc=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"Wxj2K3zyT1Z2RGc416eW3tJUo_s=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"WyuFZlgOqL6YodsFnH1ftmYD1VM=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"yl_c86QvX9ykXvcoxrvVFn_HfjQ=/643x643/\",\"9_column\":\"xzqDdxHtw3UsAzFAWUVV8dps3lg=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"zcVyK3GejPZked66383_4A4Q5q0=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"P5P8yNSGbE-PX9zKP4ygBvCdlDA=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"EfTFo_yVCvbwmWlFvJQauCcb4eA=/726x726/\",\"10_column\":\"gl2gCtQBF4JHJhUMsyKGxNV1k-0=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"ckTAMgJaDz15mm1G-TzV6CjaaGE=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"HtOdJPEg2JwlRU4oqw5F65ePAbY=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"9XYMohkobAj8d2dbJ6vkROMNzB4=/809x809/\",\"11_column\":\"LU01Gmvntjr1Z4sKByL8WQzCV8U=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"e729y_zrgsATLjzHii73LVEqY4Y=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"naZC40Epw1iqN6B96AOml1QvtTg=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"MnpldTqdzMTrt6k9e36UqB3Xobg=/892x892/\",\"12_column\":\"HgpudzLTmAA3bWJeQMdfyZdFPSE=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"CR-SFnM_QpJ8yEfmGUFDG574UPA=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"RFgEUBUw3pFfIuxJkngyvuKq9Qo=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"ouLcVpCCw1rKeG2F_i4EKR9WD-A=/975x975/\"}},\"_id\":\"M7SVPVKY7FCC5MAFQP3QTO5DZA\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/27/politica/1569621516_273670.html\",\"content\":\"Lula livre de dia, e na cadeia \u00e0 noite, o pedido da equipe de Deltan Dallagnol \u00e0 Justi\u00e7a\",\"image\":{\"_id\":\"ZIMKG6OALBJGCR5OVMJB2MRBBA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/WgfkBXE8jGmFFzfDiYCdZ8JaUT4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZIMKG6OALBJGCR5OVMJB2MRBBA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZIMKG6OALBJGCR5OVMJB2MRBBA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/WgfkBXE8jGmFFzfDiYCdZ8JaUT4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZIMKG6OALBJGCR5OVMJB2MRBBA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/WgfkBXE8jGmFFzfDiYCdZ8JaUT4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZIMKG6OALBJGCR5OVMJB2MRBBA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/rO6_WRJocdLW4HJlSDM5J7bdK-U=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZIMKG6OALBJGCR5OVMJB2MRBBA.jpg\",\"version\":1,\"size\":3047,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-10-04T15:13:37Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-10-04T15:13:39Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZIMKG6OALBJGCR5OVMJB2MRBBA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"VOHu5CkoY5zcbWA4f0C2BtPrjCs=/768x0/\",\"medium\":\"z4rUeIl3UcCGVB_DEMIQ-JQDRKg=/1000x0/\",\"large\":\"W46QhzGjjYxRIWb9zKV3iMUsRNU=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"9U__ZWdfF3hkoSr74DiLVJMDebg=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"bdreKvqjt-eznfVmNfSwuNl29VQ=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"dxH2Se1X7ipOOsAujmcycq-avbo=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"wlKsb26MvR0el2KHJPc8YB4-w2g=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"0tFvAo2opJz15SGYrQe4pV_JJi0=/311x214/\",\"3:4\":\"K-lTR9PkD9D_jrL7nMAIPVmJqUc=/450x600/\",\"4:3\":\"CjO2BPvaWzM1NfCDTMxZnuA9oMk=/600x450/\",\"photoText\":\"uCrGFT6a40fbyVBto24nWLb7d40=/300x300/\",\"1_column\":\"2EA4WyhfNDL-wgtcYFTaeKGlnHg=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"Emak0ZBLm22b-clAARQf8bIAM3s=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"ymhwcqwuEFKaEoBzNAszJieSlpo=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"xr-I_cYu4P9XjjV6FFYAM673Z90=/62x62/\",\"2_column\":\"jyAhIaRPsKzwTWXPcA0pzDJnvws=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"9d5vefIa-waDVbLyoXH50sIsD10=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"HaNxoqQ01Ya_iWKqRESvzo0VMqg=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"FdZU10M_H6N68PUjAxPrR6t6kl8=/145x145/\",\"3_column\":\"JWaAeaWbzdrg0OSpDbSYb3NHde8=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"Bv1iWvF-o8Jiso3rtQcVSG9NlXA=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"77K1XJMix_4lK33qH3WaLgf3ljc=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"g2Qy5CjhNdr-SSP6at4tgGpIdFM=/228x228/\",\"4_column\":\"g2Dz-rBQTy2i3yzV0lBrSdywAIY=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"tROjYhDcEfZnSMrhRidmkongkjM=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"PvGVbJtH6wVm3h8aWxZSG3kfan8=/311x311/\",\"5_column\":\"a9Q11eK2QDfGKiHWBWD-5Mz51lU=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"eR6fCr91XRBAfzI9Eva_sc54WZM=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"KFRImHsfknTTKFIGnadPVuG79-8=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"eeasOkF5hPfdDEshqBhOR03O8uU=/394x394/\",\"6_column\":\"8h-gg-d-wJ3CSVcRjXxAKzrCN2c=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"8jj37WQkPgLRYDyX0IfE9xTfy0M=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"qpbNiYn4U8ibDm2AyAm6pttm93I=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"Zu5nGmsOi2RQyFMlZF7G8bwTEEQ=/477x477/\",\"7_column\":\"DuHj6fKVaiJsCnYINSCzEnJUjVM=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"WCwURjH8IXmGklCjmvM9CDQX_8E=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"XuQ6ohto_uP4VIBnujG7DImohQw=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"M-uHoGbFrxTpQtH0PCQ6m-a6iWc=/560x560/\",\"8_column\":\"SzJfmMVRMCUxiCbWrUA6YEeqkZw=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"Sv0xe1Xrlg5qWAiR0pTigqWxkU4=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"C1pJWc6912wyMWXVUTpRoN_Zq0g=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"l21po-yces3S3jqCdnFTWg2W5tM=/643x643/\",\"9_column\":\"UPfmOFhkcwAJOKFkXNRB-TAiYIY=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"G6v-secN-IBt402k8CIswWZehv0=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"-O5Eecmt-01_f7ncHh68EqreVVA=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"gaBbUkUmvOXfl2elNGmP0wkaEvY=/726x726/\",\"10_column\":\"jVlxxUK8dD7otzcdCO3DyaXPnM8=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"7TCM-Iv025dQIP3mFNohoNkNwcU=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"PlmSsCeDQ3Wmj0wictOvQB4aInM=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"xVaLbk-CHodQbGQPpsu2IgJ6Ta4=/809x809/\",\"11_column\":\"15VcPPlSRoIHJh_OGGAACFbkBy0=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"06UFxGFbuaVlYWiuBOCUmu0n49E=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"Wh0Jrxe-YwhzuE5SazvVrPuc4gw=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"VIQ0bjUuhHJYxzXwQ-gJq5HfJBA=/892x892/\",\"12_column\":\"vBxEyEsSAGtIuce3os1pjM3b1Xk=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"C_MtolYcyIZMm5x3oSiVbVGb-MA=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"J5fJLNLaXQn_5qICs5V4B-mtFoM=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"R0OoqIZMWuJB42gmhp8AI7JQTnA=/975x975/\"}},\"_id\":\"AODUA4HNOBGGRD7XKYQDH7AINE\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/05/politica/1554495483_053081.html\",\"content\":\"Lula faz um ano na cadeia \u00e0 espera do STJ e empenhado em controlar o PT\",\"image\":{\"_id\":\"WOGKRE2VEJ7G4H3WI7OKXHVFPA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/4EyHZQdQM_zwGcdxXSkVbERXqSI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WOGKRE2VEJ7G4H3WI7OKXHVFPA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/WOGKRE2VEJ7G4H3WI7OKXHVFPA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/4EyHZQdQM_zwGcdxXSkVbERXqSI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WOGKRE2VEJ7G4H3WI7OKXHVFPA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4EyHZQdQM_zwGcdxXSkVbERXqSI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WOGKRE2VEJ7G4H3WI7OKXHVFPA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/I0QAWFj2hPoWXCHqk8Pw0FIqSTA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WOGKRE2VEJ7G4H3WI7OKXHVFPA.jpg\",\"version\":1,\"size\":4133,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-10-04T15:13:38Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-10-04T15:13:40Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/WOGKRE2VEJ7G4H3WI7OKXHVFPA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"R8cgHF1m1EaKlqqEcy6dnu5LquI=/768x0/\",\"medium\":\"8oc9nUW0krj2IG8sfhTY_arh0UE=/1000x0/\",\"large\":\"bFUEcg3BLctYB0Odm-jbBzpTTlQ=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"dBZkuKDdws_Tec4Ewz5c-rYaCE0=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"dOsS6SLauSX3ZyeWpmq6Ci0p1s0=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"iJgCjWADQn2gs9HNji0PyDZtSH8=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"l6ZeLLbDiYbgBMTs5BJ7i_W_I-8=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"qp9cJ3YULk8OA9n_0EzcGmAdFWY=/311x214/\",\"3:4\":\"xoPSId1MnqsrKBLFPAxouFBnph4=/450x600/\",\"4:3\":\"PDXENm6ZWskm8SPX3mox9brLFic=/600x450/\",\"photoText\":\"Sn6Brya49LtSwNVEIauoyZHCJtU=/300x300/\",\"1_column\":\"bmErE6V3KhYCOZ2KBf1TxvYTsfY=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"VLMcK6pliUxI1xNs03Jae75V4aw=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"MR3kPvLty3N15Ii5mQQrfTg9Z_0=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"IyhOKs0jMYsUMheKE5x1qUDGVew=/62x62/\",\"2_column\":\"7dWVufz3fEIOQ06KAk3ygaV9Muc=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"ztCYvd4jjHbND7P6nXecit5s3Cs=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"TouHw-FruUQU_Dg0qiSo0iE2JuM=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"Zj72oRLBRbTSR3zG0-IxMDk2rh4=/145x145/\",\"3_column\":\"B6DVwotswFtf4tGEQUH0O8kl7x4=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"dYGkuDkf2uF85xrsEIvOg6qYtOc=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"me11x5q2c6mIs-_i5n9HM_quDgE=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"LGamnOQhci2rYe8QDDu2AUaCXE4=/228x228/\",\"4_column\":\"0o8jYxuWaNuU5XYxh_-uflv5moQ=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"Nkbe0H2WEQWNJCKeV-kkvuDuKq0=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"Zc8hwLCgKMv3R5Zt2iotottnekI=/311x311/\",\"5_column\":\"1mCDdyZ2lfuCydXSvgteOw04_Ko=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"4embAj8vRfHlP3_xrDSzF3Vpt48=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"jJrURz5eHEbiM0wFo5fLw3PKH9U=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"xXU5CIOKRmwQR6jQ75OrnyWBsV8=/394x394/\",\"6_column\":\"BaAYICXY9swEq_vhQpmqEPMncoU=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"nnaN6LGjMMCuAaA8-lSKKuFg6BA=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"yMfD5J2nXlkYTq8cnue6uzkUmZk=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"Qiy6pWuM2ULRG8HevOXs2il9NL8=/477x477/\",\"7_column\":\"OVzc-YdAexeCbwxMiFyelxL91UI=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"vB9COPzC9p_Evl4wMrgPQUDqbq0=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"m5Xiw7qQrsxD34p4UTajO28xKb0=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"YtLDmuxUbGaCjD7T8F00R5LrcZ8=/560x560/\",\"8_column\":\"AodgeK8nIhAkgsH9UK1H4rwAE7A=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"HwT4JCpJZRDSw7mQTiK6iifi3iA=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"g0h0b5o3ZsUl6Ahgo-d1UvAgWPQ=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"4NEgt-6DsJRTWxjhZFzxm8KSHzk=/643x643/\",\"9_column\":\"wSocafhUJTTkh3mga51Ahw8WScA=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"NedBtS7b97GqYljRy7yEim4CsMw=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"tYG2SsMXzumESspUC6B2iIjk9Rg=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"S9n6TE0M6pD-AJpuAK-fwA1kjPg=/726x726/\",\"10_column\":\"Pl6p1ntsaFCoI7gB85FOqiDWf84=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"ZbamVJmODaDA3li20SXeFOBYjHY=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"0fOHdz5qJrJpYcRPP8xuvshODvQ=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"KzphQIxbK-i9mSMvRDaa5Sl4gFw=/809x809/\",\"11_column\":\"iNX_tFdBtPx1YjvNCCOsViAUkPw=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"jPspaIeQ_7zv58luKxz2rpu5fbw=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"mUiwbZhOubKzpQpJc1mJyAn0uHI=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"ahWlYwvFmdOlPSw7puBHzNNbp4s=/892x892/\",\"12_column\":\"UFk7jODLqcEAgw1BF5E8lfRUJiI=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"uYzfYtS6h_2xbxXAYjv-hYt607Q=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"CRBeTvtIWcVtTub9xj02O_eZNeE=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"IR56XuaVR3_uDimFf6AjT7QgTpo=/975x975/\"}},\"_id\":\"FO4BN25MDJEIHH2YSWRC5YTKBI\"}]},{\"_id\":\"OQY4TDCKHVDJ7GUS22EO7POIK4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O futuro do <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva\\\">ex-presidente Lu\u00eds In\u00e1cio Lula da Silva</a> est\u00e1 novamente nas m\u00e3os do Supremo Tribunal Federal (STF) e por diferentes vias. Se nas \u00faltimas semanas a Corte j\u00e1 vinha rediscutindo a constitucionalidade ou n\u00e3o da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia \u2014o que abriu uma possibilidade concreta para libertar o petista\u2014, agora tamb\u00e9m dever\u00e1 decidir sobre a progress\u00e3o do cumprimento da pena pelo caso do triplex do Guaruj\u00e1 para o <a href=\\\"https://www.nexojornal.com.br/expresso/2017/12/25/Quais-s%C3%A3o-as-regras-da-pris%C3%A3o-domiciliar-no-Brasil\\\">regime semiaberto</a>, modelo no qual o preso trabalha ou estuda durante o dia e volta \u00e0 cadeia \u00e0 noite.\"},{\"_id\":\"YSWLWP7U6VGZXCAJX2EVDYXJFI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Na \u00faltima quarta-feira (30), a ju\u00edza Carolina Lebbos deferiu o pedido da equipe de Deltan Dallagnol para a progress\u00e3o de regime, mas condicionou a efetiva\u00e7\u00e3o dessa mudan\u00e7a \u00e0 posi\u00e7\u00e3o do STF sobre a quest\u00e3o. Na decis\u00e3o, Lebbos recha\u00e7a o pedido da defesa de Lula para indeferir a mudan\u00e7a para o semiaberto porque entende que \\\"a progress\u00e3o de regime n\u00e3o \u00e9 uma faculdade do condenado, mas uma imposi\u00e7\u00e3o legal, pr\u00f3pria do sistema progressivo de penas adotado na legisla\u00e7\u00e3o nacional\\\".\"},{\"_id\":\"NH3LL5MUVZF37NEMYZEIVGLIZE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Tamb\u00e9m destaca que n\u00e3o cabe ao preso barganhar com o Estado nem escolher o local onde cumprir\u00e1 a pena. Lebbos pondera, por\u00e9m, que uma decis\u00e3o do STF tomada em agosto, ao analisar a possibilidade de transfer\u00eancia do petista para Trememb\u00e9, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/07/politica/1565210062_593377.html\\\">garante ao petista a perman\u00eancia dele na Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Curitiba</a>. Por isso, a ju\u00edza enviou of\u00edcio ao ministro Edson Fachin, relator da peti\u00e7\u00e3o da defesa do ex-presidente,\u00a0 para que o Supremo defina a quest\u00e3o. Segundo justifica Lebbos, Lula cumpre os requisitos para o semiaberto, mas \\\"invi\u00e1vel a ado\u00e7\u00e3o, por ora, por este Ju\u00edzo, das dilig\u00eancias aludidas acima, sob pena de afronta \u00e0 determina\u00e7\u00e3o da Corte Superior\\\".\"},{\"_id\":\"UEKTF4RVK5HCBJU4HXB2ZEASIE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"No dia anterior \u00e0 decis\u00e3o da ju\u00edza Carolina Lebbos, a defesa de Lula havia alcan\u00e7ado uma vit\u00f3ria no Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), que suspendeu o julgamento pelo Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o (TRF-4) de um recurso sobre o processo do s\u00edtio de Atibaia, pelo qual o ex-presidente est\u00e1 condenado a 12 anos de pris\u00e3o em decis\u00e3o da primeira inst\u00e2ncia. A sess\u00e3o do TRF-4 iria avaliar se a senten\u00e7a de Lula deveria ser anulada, \u00e0 luz da recente <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/26/politica/1569512822_274743.html\\\">decis\u00e3o do Supremo em garantir a manifesta\u00e7\u00e3o dos r\u00e9us</a> depois das acusa\u00e7\u00f5es feitas por delatores durante as alega\u00e7\u00f5es finais no caso concreto do s\u00edtio de Atibaia.\"},{\"_id\":\"KS4RXEDRW5GSNAOAYQKUNGTFLI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A suspens\u00e3o \u00e9 considerada uma vit\u00f3ria porque os advogados do petista preferem que o tribunal julgue o recurso completo da defesa, com diferentes argumentos na tentativa de anular todo o processo, e n\u00e3o s\u00f3 discutir a ordem das alega\u00e7\u00f5es finais. Se o julgamento n\u00e3o tivesse sido suspenso havia o risco de o caso s\u00f3 ser retomado para essa \u00faltima etapa do processo, na qual as partes t\u00eam a \u00faltima chance de se defenderem antes da determina\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a.\"},{\"_id\":\"2VM6ZNZ7ZZHNHMGV3SP3SKAHMM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"As poss\u00edveis decis\u00f5es judiciais sobre esse caso, por\u00e9m, n\u00e3o interfeririam em uma p<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\\\">oss\u00edvel soltura de Lula</a>, que atualmente cumpre pena em Curitiba por conta da sua condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia em outro processo, relacionado ao triplex do Guaruj\u00e1. H\u00e1, por\u00e9m, uma possibilidade real que pode culminar na sua liberdade, j\u00e1 que o STF pautou a possibilidade de pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia nas \u00faltimas semanas. Ao todo, a Corte realizou quatro sess\u00f5es sobre o tema, e a vota\u00e7\u00e3o dos ministros dever\u00e1 ser retomada no pr\u00f3ximo dia 7 de novembro.\"},{\"_id\":\"QO6MJW52IFEMHBSA27F6JD6LDU\",\"type\":\"raw_html\",\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<p>O m\u00e9rito em quest\u00e3o assombra a Corte Suprema desde 2016, quando a maioria dos ministros <a data-link-track-dtm=\\\"\\\" href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/12/19/politica/1545238136_720988.html\\\">considerou que \u00e9 poss\u00edvel prender</a> o r\u00e9u mesmo antes que todos os recursos se esgotem. O debate foi retomado no \u00faltimo dia 23 de outubro, tendo Lula como o poss\u00edvel beneficiado mais ilustre caso o STF mude o entendimento de tr\u00eas anos atr\u00e1s. Por enquanto, o<span style=\\\"font-weight: 400;\\\"> placar \u00e9 de 4 a 3 votos pela constitucionalidade da medida</span>\u00a0\u2014ou seja, pela possibilidade de in\u00edcio do cumprimento da pena antes do esgotamento de todos os recursos. Faltam ainda os votos dos ministros Gilmar Mendes, Celso de Mello, Dias Toffoli e C\u00e1rmen L\u00facia.</p>\"},{\"_id\":\"M27SVCBAAVDA7FSML5UD3I6S2I\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Preso em Curitiba, o ex-presidente Lula disse em entrevista \u00e0 <em>Ag\u00eancia P\u00fablica</em> que n\u00e3o est\u00e1 preocupado com a discuss\u00e3o da pris\u00e3o ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia no Supremo. \\\"N\u00e3o \u00e9 pedido meu. N\u00e3o ando preocupado com meu processo jur\u00eddico, porque tenho muita consci\u00eancia de que a minha condena\u00e7\u00e3o tem 99,9% de pol\u00edtica. O jur\u00eddico tem l\u00e1 meio por cento\\\", afirmou. O petista voltou a criticar a suposta falta de provas para suas condena\u00e7\u00f5es, al\u00e9m das posturas que considera imparciais do ex-juiz Sergio Moro (atual ministro da Justi\u00e7a) e do procurador Deltan Dallagnol na condu\u00e7\u00e3o nas investiga\u00e7\u00f5es e dos processos.\"},{\"_id\":\"P4FQMQYAJVBQPPPTCLNNGR2GDE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\\\"\u00c9 uma enxurrada de fantasias criada por essa quadrilha de promotores da Lava Jato \u2013 que \u00e9 uma quadrilha, chefiada pelo Dallagnol \u2013 feita por delegados que n\u00e3o tiveram sequer respeito \u00e0 institui\u00e7\u00e3o Pol\u00edcia Federal, que mentiram em seus inqu\u00e9ritos, para um juiz mentiroso e para um TRF-4 faccioso\\\", declarou \u00e0 P\u00fablica. O ex-presidente tamb\u00e9m <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/27/politica/1556391281_348638.html\\\">voltou a afirmar que quer ser libertado com a cabe\u00e7a erguida e inocentado dos processos</a>, inclusive naqueles em que j\u00e1 foi condenado. \\\"Estou aqui para brigar pela dec\u00eancia, pela inoc\u00eancia e por justi\u00e7a. E sonho que esse pa\u00eds vai ter justi\u00e7a. O dia em que tiver justi\u00e7a, serei inocentado\\\".\"},{\"_id\":\"IMOXSZ3VFRFTHDE5XL5MOAWNWI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O ex-presidente ainda espera o resultado do julgamento da suspei\u00e7\u00e3o de Moro, com previs\u00e3o de ser pautado pelo ministro Gilmar Mendes neste m\u00eas. A Segunda Turma da Corte vai analisar, a pedido da defesa do ex-presidente, a a\u00e7\u00e3o sobre a imparcialidade do ex-juiz, agora \u00e0 luz das informa\u00e7\u00f5es reveladas pelas conversas obtidas pelo <em>The Intercept</em>. Se os magistrados considerarem que Moro foi parcial, as condena\u00e7\u00f5es de Lula no caso triplex e no s\u00edtio de Atibaia podem ser anuladas, assim como a a\u00e7\u00e3o sobre irregularidades no Instituto Lula.\"}],\"created_date\":\"2019-10-31T23:21:28.783Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"6RVLMZ3QPRG5ZB4DRATUXBOYRU\",\"parent_id\":\"O6BGJWJMDJHBNPC4LQO2Z5Y7IA\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"marinanovaes\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T15:54:08.803Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/10/31/politica/1572533924_138228.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Todos os caminhos de Lula levam ao STF\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1572564063-11779974d61fc6c54e888c72d09e09f2\",\"close_date\":\"2019-11-15T14:58:44.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Al\u00e9m da discuss\u00e3o sobre a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia que pode repercutir na liberdade do petista, Corte decidir\u00e1 sobre progress\u00e3o do cumprimento da pena do caso triplex para o semiaberto\"},\"description\":{\"basic\":\"Al\u00e9m da discuss\u00e3o sobre a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia que pode repercutir na liberdade do petista, Corte decidir\u00e1 sobre progress\u00e3o do cumprimento da pena do caso triplex para o semiaberto\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"escandalos-politicos-a\",\"slug\":\"escandalos-politicos-a\",\"text\":\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30260\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/escandalos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"escandalos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"TQUSQRTSOVDJNWQJXSLDVERGYI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/b_SBYZrSx1cU0CIKjP2ggg6TvkY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TQUSQRTSOVDJNWQJXSLDVERGYI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TQUSQRTSOVDJNWQJXSLDVERGYI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/b_SBYZrSx1cU0CIKjP2ggg6TvkY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TQUSQRTSOVDJNWQJXSLDVERGYI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/b_SBYZrSx1cU0CIKjP2ggg6TvkY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TQUSQRTSOVDJNWQJXSLDVERGYI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/_IatKU1IKMSGznnVaMHIpX4LqF4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TQUSQRTSOVDJNWQJXSLDVERGYI.jpg\",\"version\":1,\"size\":92142,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Membros do 'Comit\u00ea Internacional Lula Livre' protestam em frente ao consulado brasileiro em Beverly Hills, na Calif\u00f3rnia.\",\"created_date\":\"2019-10-31T23:21:27Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"MARK RALSTON\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":615,\"last_updated_date\":\"2019-10-31T23:21:33Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TQUSQRTSOVDJNWQJXSLDVERGYI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"yGrxtObRq0WtQJNoHCtlvVjivIE=/768x0/\",\"medium\":\"Uf3NiCuL20gGS8_ddP95oVr7xRs=/1000x0/\",\"large\":\"btInWnL7TWzqyN2RaKGs45u1bIk=/1500x0/\",\"4:3\":\"c6FJ5aRTUXUh-SldmR_Szfl8moY=/600x450/\",\"3:4\":\"jGd-4gm-oczyuk2nkRUZH6PTRnU=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"TQUSQRTSOVDJNWQJXSLDVERGYI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/b_SBYZrSx1cU0CIKjP2ggg6TvkY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TQUSQRTSOVDJNWQJXSLDVERGYI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TQUSQRTSOVDJNWQJXSLDVERGYI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/b_SBYZrSx1cU0CIKjP2ggg6TvkY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TQUSQRTSOVDJNWQJXSLDVERGYI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/b_SBYZrSx1cU0CIKjP2ggg6TvkY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TQUSQRTSOVDJNWQJXSLDVERGYI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/_IatKU1IKMSGznnVaMHIpX4LqF4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TQUSQRTSOVDJNWQJXSLDVERGYI.jpg\",\"version\":1,\"size\":92142,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Membros do 'Comit\u00ea Internacional Lula Livre' protestam em frente ao consulado brasileiro em Beverly Hills, na Calif\u00f3rnia.\",\"created_date\":\"2019-10-31T23:21:27Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"MARK RALSTON\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":615,\"last_updated_date\":\"2019-10-31T23:21:33Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TQUSQRTSOVDJNWQJXSLDVERGYI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"yGrxtObRq0WtQJNoHCtlvVjivIE=/768x0/\",\"medium\":\"Uf3NiCuL20gGS8_ddP95oVr7xRs=/1000x0/\",\"large\":\"btInWnL7TWzqyN2RaKGs45u1bIk=/1500x0/\",\"4:3\":\"c6FJ5aRTUXUh-SldmR_Szfl8moY=/600x450/\",\"3:4\":\"jGd-4gm-oczyuk2nkRUZH6PTRnU=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"J4TEB6N72PO5LRAA7VBVRHEZTU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Yh4rFKwo_yWEPjmfo2KbU-vg_Ms=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J4TEB6N72PO5LRAA7VBVRHEZTU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/J4TEB6N72PO5LRAA7VBVRHEZTU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Yh4rFKwo_yWEPjmfo2KbU-vg_Ms=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J4TEB6N72PO5LRAA7VBVRHEZTU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Yh4rFKwo_yWEPjmfo2KbU-vg_Ms=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J4TEB6N72PO5LRAA7VBVRHEZTU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/WMw6ljkcCZg0_tb7j1ReG_GiiZM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J4TEB6N72PO5LRAA7VBVRHEZTU.jpg\",\"version\":1,\"size\":26021},\"created_date\":\"2019-10-31T23:21:36Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-10-31T23:21:37Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/J4TEB6N72PO5LRAA7VBVRHEZTU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Al\u00e9m da discuss\u00e3o sobre a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia que pode repercutir na liberdade do petista, Corte decidir\u00e1 sobre progress\u00e3o do cumprimento da pena do caso triplex para o semiaberto\",\"resized_urls\":{\"small\":\"_VXTVPSpYx9H6u2nsK4GQQ58pyU=/768x0/\",\"medium\":\"TsCK9HHAoadlMPlxYtG3JT2YD-Y=/1000x0/\",\"large\":\"Sqp97i22UgcACkXkO7mfeYv3DWA=/1500x0/\",\"4:3\":\"XmtGDdG3OBuJqxdiirihdgxZKEo=/600x450/\",\"3:4\":\"_5-KnDDJlcP1-aezQ4roebU9Y8s=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"JWOLR7TGWAWEDGBYLDIAO35PS4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/ebmVy665ZRtXcFi5YzF_czyptcQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JWOLR7TGWAWEDGBYLDIAO35PS4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JWOLR7TGWAWEDGBYLDIAO35PS4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/ebmVy665ZRtXcFi5YzF_czyptcQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JWOLR7TGWAWEDGBYLDIAO35PS4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ebmVy665ZRtXcFi5YzF_czyptcQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JWOLR7TGWAWEDGBYLDIAO35PS4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/IeLvgE9rtX0a0L_Zyf21nwvdxj8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JWOLR7TGWAWEDGBYLDIAO35PS4.jpg\",\"version\":1,\"size\":132057},\"created_date\":\"2019-10-31T23:21:32Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-10-31T23:21:35Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JWOLR7TGWAWEDGBYLDIAO35PS4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Al\u00e9m da discuss\u00e3o sobre a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia que pode repercutir na liberdade do petista, Corte decidir\u00e1 sobre progress\u00e3o do cumprimento da pena do caso triplex para o semiaberto\",\"resized_urls\":{\"small\":\"fCpkvXm3I-bv1SbZ-8MW8xQNswc=/768x0/\",\"medium\":\"0rsWI9M3KUl5DrocazCRk9BkiRw=/1000x0/\",\"large\":\"WPGxuKjD5FWv-ZuT7D6e2ckSI0I=/1500x0/\",\"4:3\":\"A3-Zhwu3cLYLm9Ehrb6GSZfeWGA=/600x450/\",\"3:4\":\"ogGPsTRWLyqgwIe5ZeRttbflC6w=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"F66YRGCLNLYB4TMOGF34MF4MIQ\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-10-17T16:20:12.660Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"ZG2ILSEMHVCDZNVIWX4ZZYM3IM\",\"parent_id\":\"IE3FNQLRNFH6BNEXM4CPKMP4AM\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"rodolfoborges\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T15:57:37.295Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/10/17/politica/1571324948_116990.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"As cr\u00edticas \u00e0 pris\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia no STF: \u201cCumprir a Constitui\u00e7\u00e3o virou ato revolucion\u00e1rio\u201d\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1571329178-d0030d540b112f91f90cd53b28f16846\",\"close_date\":\"2019-11-01T15:09:08.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Tribunal iniciou pelos garantistas o julgamento que pode rever quase 5.000 pris\u00f5es, incluindo a do ex-presidente Lula\"},\"description\":{\"basic\":\"Tribunal iniciou pelos garantistas o julgamento que pode rever quase 5.000 pris\u00f5es, incluindo a do ex-presidente Lula\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"caso-lava-jato-a\",\"slug\":\"caso-lava-jato-a\",\"text\":\"Caso Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"199770\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"caso_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"escandalos-politicos-a\",\"slug\":\"escandalos-politicos-a\",\"text\":\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30260\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/escandalos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"escandalos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"JEUWCFUCH7LCIFGTQSRGR5YTJY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/4_V36wa69AId12-xPnpQ9qQh5do=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JEUWCFUCH7LCIFGTQSRGR5YTJY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JEUWCFUCH7LCIFGTQSRGR5YTJY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/4_V36wa69AId12-xPnpQ9qQh5do=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JEUWCFUCH7LCIFGTQSRGR5YTJY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4_V36wa69AId12-xPnpQ9qQh5do=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JEUWCFUCH7LCIFGTQSRGR5YTJY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Q8hJDv2ZCQdcrNyqhaXtlf84Vzk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JEUWCFUCH7LCIFGTQSRGR5YTJY.jpg\",\"version\":1,\"size\":94131,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Sess\u00e3o plen\u00e1ria do STF, nesta quarta-feira em Bras\u00edlia.\",\"created_date\":\"2019-10-17T16:19:52Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Nelson Jr.\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"SCO/STF\"},\"height\":579,\"last_updated_date\":\"2019-10-17T16:19:53Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JEUWCFUCH7LCIFGTQSRGR5YTJY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"omG_a4k-cNmfwYWkRYrIFacDgH4=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"nDGfh8lvOndsjPBbXPFESUitEps=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"JEUWCFUCH7LCIFGTQSRGR5YTJY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/4_V36wa69AId12-xPnpQ9qQh5do=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JEUWCFUCH7LCIFGTQSRGR5YTJY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JEUWCFUCH7LCIFGTQSRGR5YTJY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/4_V36wa69AId12-xPnpQ9qQh5do=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JEUWCFUCH7LCIFGTQSRGR5YTJY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4_V36wa69AId12-xPnpQ9qQh5do=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JEUWCFUCH7LCIFGTQSRGR5YTJY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Q8hJDv2ZCQdcrNyqhaXtlf84Vzk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JEUWCFUCH7LCIFGTQSRGR5YTJY.jpg\",\"version\":1,\"size\":94131,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Sess\u00e3o plen\u00e1ria do STF, nesta quarta-feira em Bras\u00edlia.\",\"created_date\":\"2019-10-17T16:19:52Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Nelson Jr.\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"SCO/STF\"},\"height\":579,\"last_updated_date\":\"2019-10-17T16:19:53Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JEUWCFUCH7LCIFGTQSRGR5YTJY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"omG_a4k-cNmfwYWkRYrIFacDgH4=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"nDGfh8lvOndsjPBbXPFESUitEps=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"65L3LCZLJPXH5IQL5GRIPZLIZU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/LK8MYJY8JGGwvTke5YKk6Di5KEc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/65L3LCZLJPXH5IQL5GRIPZLIZU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/65L3LCZLJPXH5IQL5GRIPZLIZU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/LK8MYJY8JGGwvTke5YKk6Di5KEc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/65L3LCZLJPXH5IQL5GRIPZLIZU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/LK8MYJY8JGGwvTke5YKk6Di5KEc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/65L3LCZLJPXH5IQL5GRIPZLIZU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/szhTaEn9yKgcAAr3AJQ3fJ_qADA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/65L3LCZLJPXH5IQL5GRIPZLIZU.jpg\",\"version\":1,\"size\":26762},\"created_date\":\"2019-10-17T16:19:53Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-10-17T16:19:53Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/65L3LCZLJPXH5IQL5GRIPZLIZU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Tribunal iniciou pelos garantistas o julgamento que pode rever quase 5.000 pris\u00f5es, incluindo a do ex-presidente Lula\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"bkeN8OA-cUKNZoWozrt8zL38VcU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"IXLwiPLEsjUJ-ZxVyTOAIoukja0=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"JMYM6EYXC6Q5XIUGQ43OAOOSDE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/23A3ZUdrf0PBXn65TWMmG1RK-Yg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JMYM6EYXC6Q5XIUGQ43OAOOSDE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JMYM6EYXC6Q5XIUGQ43OAOOSDE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/23A3ZUdrf0PBXn65TWMmG1RK-Yg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JMYM6EYXC6Q5XIUGQ43OAOOSDE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/23A3ZUdrf0PBXn65TWMmG1RK-Yg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JMYM6EYXC6Q5XIUGQ43OAOOSDE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Wnn1VBRbmWqF5c3bvlkF6gQIKAo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JMYM6EYXC6Q5XIUGQ43OAOOSDE.jpg\",\"version\":1,\"size\":154021},\"created_date\":\"2019-10-17T16:19:53Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-10-17T16:19:54Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JMYM6EYXC6Q5XIUGQ43OAOOSDE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Tribunal iniciou pelos garantistas o julgamento que pode rever quase 5.000 pris\u00f5es, incluindo a do ex-presidente Lula\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"xWnZHyZ9sqe9cKgLs9BshXwABwM=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"iFpnwZoLxtvzX4S9HnQOFyjGceI=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-10-17T23:58:18Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cPS6nnzHZFHxC0fYweg-Zy735r0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pisj1wNOmQixXRE48ygAVlTWyBY=/62x45/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}},{\"_id\":\"rodolfoborges\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"R. Borges\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/7D/rodolfoborges.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"f7Cs0h8l3GN3jzutHRPTyP39jLI=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"_Hjhlfkza6xr9W7rGoEARjJTRTU=/62x45/\"}},\"slug\":\"rodolfo_lira_prado_borges_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/rodolfolpborges\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/rodolfolpborges\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"rodolfoborges\",\"byline\":\"Rodolfo Borges\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/7D/rodolfoborges.jpg\",\"slug\":\"rodolfo_lira_prado_borges_a\",\"firstName\":\"Rodolfo\",\"lastName\":\"Borges \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/rodolfolpborges\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"145237\",\"epauth\":\"rodolfoborges\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:14.001Z\"}},\"byline\":\"R. Borges\"}]},\"first_publish_date\":\"2019-10-17T16:27:51Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia / S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/10/17/politica/1571324948_116990.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":7688,\"word_count\":1256,\"paragraph_count\":15,\"keywords\":[\"cr\u00edtica\",\"pris\u00e3o\",\"2\u00aa\",\"inst\u00e2ncia\",\"stf cumprir a constitui\u00e7\u00e3o\",\"virar\",\"atar\",\"revolucion\u00e1rio\",\"tribunal\",\"iniciar\",\"garantistas\",\"julgamento\",\"poder\",\"rever\",\"5.000\",\"incluir\",\"ex-presidente\",\"lula\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"},{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/10/17/politica/1571324948_116990.html\",\"pep_created_date\":\"2019-10-17T15:09:08.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-10-18T00:07:33.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-10-17T23:58:18Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/10/17/politica/1571324948_116990.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"7OVMTFOB3CMEEVNI2WFW7MBH5U\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-09-26T16:16:06.174Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"UFZYFRT77BDXZF2RXSDYEBB5IU\",\"parent_id\":\"626ZG77KMVHVJGR45D5CFSZEQI\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"talita_bedinelli\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:00:21.144Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/09/26/politica/1569512822_274743.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"STF tem maioria contra Lava Jato, mas n\u00e3o define impacto sobre condena\u00e7\u00f5es\",\"meta_title\":\"Lula\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1569514560-c4acc0d42a323804db3743ffc43d61f5\",\"close_date\":\"2019-10-11T15:47:02.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Toffoli joga para quarta que vem debate do alcance da decis\u00e3o em dezenas de casos da opera\u00e7\u00e3o, ao menos que implica Lula\"},\"description\":{\"basic\":\"Toffoli joga para quarta que vem debate do alcance da decis\u00e3o em dezenas de casos da opera\u00e7\u00e3o, ao menos que implica Lula\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Supremo Tribunal Federal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-partidos-a\",\"slug\":\"financiacion-partidos-a\",\"text\":\"Financiamento partidos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_partidos/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_partidos_a\"}},{\"_id\":\"delitos-fiscales-a\",\"slug\":\"delitos-fiscales-a\",\"text\":\"Delitos fiscais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26134\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos_fiscales/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_fiscales_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"petrobras-a\",\"slug\":\"petrobras-a\",\"text\":\"Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65148\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"petrobras_a\"}},{\"_id\":\"policia-federal-brasil-a\",\"slug\":\"policia-federal-brasil-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146436\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"policia_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"P7BU7FOKIK65YAGZCO5JYNOFSA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/mjiCpgPkJ6cywzzu4LeKRKaNLug=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/P7BU7FOKIK65YAGZCO5JYNOFSA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/P7BU7FOKIK65YAGZCO5JYNOFSA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/mjiCpgPkJ6cywzzu4LeKRKaNLug=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/P7BU7FOKIK65YAGZCO5JYNOFSA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/mjiCpgPkJ6cywzzu4LeKRKaNLug=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/P7BU7FOKIK65YAGZCO5JYNOFSA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Y865p4X9Jb65phPS_AKDGHXRhO8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/P7BU7FOKIK65YAGZCO5JYNOFSA.jpg\",\"version\":1,\"size\":60273,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Sess\u00e3o do Supremo nesta quarta-feira iniciou o julgamento que pode anular senten\u00e7as da Lava Jato.\",\"created_date\":\"2019-09-26T16:16:07Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Rosinei Coutinho\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\"},\"height\":578,\"last_updated_date\":\"2019-09-26T16:19:08Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/P7BU7FOKIK65YAGZCO5JYNOFSA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"QzaOU9psUJxUNua0fnFtHuB8QGk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"IChUaboi-At1sn6IqeQG3pWKu3I=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"P7BU7FOKIK65YAGZCO5JYNOFSA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/mjiCpgPkJ6cywzzu4LeKRKaNLug=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/P7BU7FOKIK65YAGZCO5JYNOFSA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/P7BU7FOKIK65YAGZCO5JYNOFSA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/mjiCpgPkJ6cywzzu4LeKRKaNLug=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/P7BU7FOKIK65YAGZCO5JYNOFSA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/mjiCpgPkJ6cywzzu4LeKRKaNLug=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/P7BU7FOKIK65YAGZCO5JYNOFSA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Y865p4X9Jb65phPS_AKDGHXRhO8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/P7BU7FOKIK65YAGZCO5JYNOFSA.jpg\",\"version\":1,\"size\":60273,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Sess\u00e3o do Supremo nesta quarta-feira iniciou o julgamento que pode anular senten\u00e7as da Lava Jato.\",\"created_date\":\"2019-09-26T16:16:07Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Rosinei Coutinho\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\"},\"height\":578,\"last_updated_date\":\"2019-09-26T16:19:08Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/P7BU7FOKIK65YAGZCO5JYNOFSA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"QzaOU9psUJxUNua0fnFtHuB8QGk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"IChUaboi-At1sn6IqeQG3pWKu3I=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"W25THH22J6WGDUMTVQOVQD2R4U\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/735KdZ2jPHxt596WEYXtlzkjHBQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/W25THH22J6WGDUMTVQOVQD2R4U.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/W25THH22J6WGDUMTVQOVQD2R4U.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/735KdZ2jPHxt596WEYXtlzkjHBQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/W25THH22J6WGDUMTVQOVQD2R4U.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/735KdZ2jPHxt596WEYXtlzkjHBQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/W25THH22J6WGDUMTVQOVQD2R4U.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Zx2owm5Y7Zcp8TkXwdDdL-NcYrw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/W25THH22J6WGDUMTVQOVQD2R4U.jpg\",\"version\":1,\"size\":17522},\"created_date\":\"2019-09-26T16:16:07Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-09-26T16:16:07Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/W25THH22J6WGDUMTVQOVQD2R4U.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Por 6 a 3, magistrados decidem que senten\u00e7as em que delatados n\u00e3o foram ouvidos ap\u00f3s delatores v\u00e3o ser anuladas. Toffoli, no entanto, joga para quarta que vem debate do alcance nos casos, inclusive um dos envolvendo Lula\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"22RxivArar4OGOEMvEeFsQ_yROg=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"0FAcAmdBk8k3vvVYlmqFudGrOPc=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"S2KPOTZMCENL32I4TFKSASVP34\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/EK9acmRb4GJ3hNGXcgDH-mdtViQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/S2KPOTZMCENL32I4TFKSASVP34.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/S2KPOTZMCENL32I4TFKSASVP34.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/EK9acmRb4GJ3hNGXcgDH-mdtViQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/S2KPOTZMCENL32I4TFKSASVP34.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/EK9acmRb4GJ3hNGXcgDH-mdtViQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/S2KPOTZMCENL32I4TFKSASVP34.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/sqHhWxvlqRIKfDL-0fLwdqAqrYU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/S2KPOTZMCENL32I4TFKSASVP34.jpg\",\"version\":1,\"size\":100097},\"created_date\":\"2019-09-26T16:16:08Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-09-26T16:19:10Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/S2KPOTZMCENL32I4TFKSASVP34.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Por 6 a 3, magistrados decidem que senten\u00e7as em que delatados n\u00e3o foram ouvidos ap\u00f3s delatores v\u00e3o ser anuladas. Toffoli, no entanto, joga para quarta que vem debate do alcance nos casos, inclusive um dos envolvendo Lula\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"uiaSMOXticCfkkW-VmBcBUfWxyw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"IW1ho3mGDMrQ5CRJFf40uC_EtdU=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-09-27T00:34:49Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cPS6nnzHZFHxC0fYweg-Zy735r0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pisj1wNOmQixXRE48ygAVlTWyBY=/62x45/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-09-26T16:35:05Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/09/26/politica/1569512822_274743.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5556,\"word_count\":940,\"paragraph_count\":10,\"keywords\":[\"stf\",\"ter\",\"maioria\",\"lava jato\",\"definir\",\"impacto\",\"condena\u00e7\u00e3o\",\"toffoli\",\"jogar\",\"quarta\",\"vir\",\"debate\",\"alcance\",\"decis\u00e3o\",\"caso\",\"opera\u00e7\u00e3o\",\"implicar\",\"lula\"],\"pretitle_seo\":\"Lula\",\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/09/26/politica/1569512822_274743.html\",\"pep_created_date\":\"2019-09-26T15:47:02.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-10-02T16:41:12.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-09-27T00:34:49Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/09/26/politica/1569512822_274743.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-11-02T14:16:38Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"beatriz_juca_pinheiro_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Beatriz Juc\u00e1\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/8/CD/Bjuca.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"qehPnyUQf0MECNM9wdA2x8jlxkA=/768x0/\",\"medium\":\"HRassU5-YqUXPznnATZt2TlEESA=/1000x0/\",\"large\":\"9gjtSTb6_hRh-p5arciuD0aNQKM=/1500x0/\",\"4:3\":\"8BBO_rvxekZuEY3R_fPZznnZit8=/600x450/\",\"3:4\":\"NLb6d3s6i0WktYk5_pMMg54Up8g=/450x600/\"}},\"slug\":\"beatriz_juca_pinheiro_a\",\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"beatriz_juca_pinheiro_a\",\"byline\":\"Beatriz Juc\u00e1\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/8/CD/Bjuca.jpg\",\"slug\":\"beatriz_juca_pinheiro_a\",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/beatriz_juca_pinheiro/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"192939\",\"epauth\":\"Bjuca\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:58:02.830Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-11-02T14:16:38Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/10/31/politica/1572533924_138228.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5659,\"word_count\":941,\"paragraph_count\":10,\"keywords\":[\"caminho\",\"lula\",\"levar\",\"stf\",\"discuss\u00e3o\",\"pris\u00e3o\",\"segunda\",\"inst\u00e2ncia\",\"poder\",\"repercutir\",\"liberdade\",\"petista\",\"corte\",\"decidir\",\"progress\u00e3o\",\"cumprimento\",\"pena\",\"caso\",\"triplex\",\"semiaberto\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/10/31/politica/1572533924_138228.html\",\"pep_created_date\":\"2019-10-31T14:58:44.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-11-08T20:32:40.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-11-02T14:16:38Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/10/31/politica/1572533924_138228.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2019/10/31/politica/1572533924_138228.html\",\"website_url\":\"/brasil/2019/10/31/politica/1572533924_138228.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598162025097,\"lastModified\":1598161725097},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598162025097,\"lastModified\":1598161725097}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598162259746,\"lastModified\":1598161959746},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598162144643,\"lastModified\":1598161844643}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598162080665,\"lastModified\":1598161960665}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598165463278,\"lastModified\":1598161863278},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}