{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2019_10_16_politica_1571260989_750853.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/16/politica/1571260989_750853.html", "subject": "soltura-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Voto de Rosa Weber no STF pode definir destino de Lula e quase 5.000 presos | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Afonso Benites, Regiane Oliveira\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Cercado de press\u00e3o e sob alarme de bolsonaristas, julgamento no Supremo come\u00e7a nesta quinta-feira com previs\u00e3o de dura\u00e7\u00e3o de at\u00e9 tr\u00eas sess\u00f5es. No primeiro dia a expectativa \u00e9 que apenas o relator e advogados se manifestem\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"STF, Bras\u00edlia, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Justi\u00e7a Federal, Distrito Federal, Partido dos Trabalhadores, PEC, Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, Investiga\u00e7\u00e3o policial, Tribunais, Congresso Nacional, Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira, Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Poder judicial, Brasil, Parlamento, Pol\u00edcia, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, Partidos pol\u00edticos, Am\u00e9rica, Pol\u00edtica, Legisla\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2019-10-17T00:45:56Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-10-17T00:45:56Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-10-17T00:45:56Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Voto de Rosa Weber no STF pode definir destino de Lula e quase 5.000 presos\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Cercado de press\u00e3o e sob alarme de bolsonaristas, julgamento no Supremo come\u00e7a nesta quinta-feira com previs\u00e3o de dura\u00e7\u00e3o de at\u00e9 tr\u00eas sess\u00f5es. No primeiro dia a expectativa \u00e9 que apenas o relator e advogados se manifestem\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/2-qhGcjIWc-Zl2Zs6DP9eqfNZmc=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BN5DC5N3F3HJ3N2GDMGAGX6WJE.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2019-10-17T00:45:56Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/16/politica/1571260989_750853.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Afonso Benites\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Regiane Oliveira\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"STF\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Bras\u00edlia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Distrito Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partido dos Trabalhadores\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"PEC\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Constitui\u00e7\u00e3o brasileira\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Tribunais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Congresso Nacional\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Poder judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Parlamento\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edcia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Legisla\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Voto de Rosa Weber no STF pode definir destino de Lula e quase 5.000 presos\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/16/politica/1571260989_750853.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/16/politica/1571260989_750853.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/16/politica/1571260989_750853.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/QjGVOZQjyEpV6DQk5Mj785A7HWo=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KOXMWEQRGCUTHIEPSMSECJ2YOY.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/QjGVOZQjyEpV6DQk5Mj785A7HWo=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KOXMWEQRGCUTHIEPSMSECJ2YOY.jpg\",\"height\":980,\"width\":646},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Voto de Rosa Weber no STF pode definir destino de Lula e quase 5.000 presos\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/16/politica/1571260989_750853.html\",\"datePublished\":\"2019-10-17T00:45:56Z\",\"dateModified\":\"2019-10-17T00:45:56Z\",\"description\":\"Cercado de press\u00e3o e sob alarme de bolsonaristas, julgamento no Supremo come\u00e7a nesta quinta-feira com previs\u00e3o de dura\u00e7\u00e3o de at\u00e9 tr\u00eas sess\u00f5es. No primeiro dia a expectativa \u00e9 que apenas o relator e advogados se manifestem\",\"articleBody\":\"O Supremo Tribunal Federal come\u00e7a a julgar nesta quinta-feira se um condenado em segunda inst\u00e2ncia deve ou n\u00e3o come\u00e7ar a cumprir sua pena em regime fechado. O defecho pode resultar na soltura de 4.895 detentos, um grupo no qual estariam 16 presos que foram sentenciados na Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, inclusive o ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, o ex-ministro Jos\u00e9 Dirceu e o ex-tesoureiro do PT Del\u00fabio Soares. Desde 2009, essa ser\u00e1 a sexta vez que os ministros tratam do tema. Ser\u00e1 a primeira, no entanto, em que debater\u00e3o o m\u00e9rito da quest\u00e3o, ou seja, a decis\u00e3o de agora servir\u00e1 de baliza para todo o sistema judicial. O novo debate em torno da quest\u00e3o acontece num momento de fragilidade da Lava Jato, que j\u00e1 colheu reveses na corte e sofre o desgaste das revela\u00e7\u00f5es das mensagens privadas de seus integrantes obtidas pelo The Intercept. Como tudo que envolve a Lava Jato \u2014e Lula especialmente\u2014, o novo julgamento acirra ainda mais os \u00e2nimos no pa\u00eds. Para tentar suavizar a press\u00e3o, o presidente do Supremo, Antonio Dias Toffoli, que usou seu poder para recolocar o tema na agenda, j\u00e1 antecipou que o julgamento n\u00e3o ter\u00e1 desfecho nesta ter\u00e7a. Ainda assim, integrantes da base bolsonarista mostraram alarme, e at\u00e9 tom de intimida\u00e7\u00e3o, nas redes sociais. O ex-comandante do Ex\u00e9rcito, o general da reserva Eduardo Villas B\u00f4as, que no ano passado j\u00e1 havia praticamente cobrado do Supremo que mantivesse Lula atr\u00e1s das grades um dia antes do julgamento de um habeas corpus, nesta ter\u00e7a-feira se manifestou de novo pelo Twitter.\u00a0\u201c\u00c9 preciso manter a energia que nos move em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 paz social, sob pena de que o povo venha a cair outra vez no desalento e na eventual convuls\u00e3o social, disse numa mensagem em que instou as institui\u00e7\u00f5es a seguir no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Ainda que os magistrados possam mudar de posicionamento, o voto decisivo para a quest\u00e3o dever\u00e1 ser o da ministra Rosa Weber. Dos \u00faltimos cinco julgamentos que envolveram o assunto, ela participou de tr\u00eas. Em dois deles, ocorridos em fevereiro e outubro de 2016, declarou-se contr\u00e1ria \u00e0 execu\u00e7\u00e3o da pena em segunda inst\u00e2ncia. No outro, em abril de 2018, quando analisou um habeas corpus impetrado pela defesa de Lula, mudou de lado. Afirmou que, na ocasi\u00e3o, estava seguindo a jurisprud\u00eancia at\u00e9 ent\u00e3o definida pelo STF e, portanto, passou a ser favor\u00e1vel ao cumprimento da pena. Assim, formou-se uma nova maioria. Na ocasi\u00e3o, Lula foi impedido de deixar a pris\u00e3o pela vota\u00e7\u00e3o de 6 a 5. Agora, o que os 11 ministros decidirem ser\u00e1 a nova jurisprud\u00eancia. Ou seja, Weber n\u00e3o dever\u00e1 mais usar o argumento explicitado anteriormente (o da maioria formada), j\u00e1 que esse seria um novo julgamento. Entre os demais ministros da Corte, os outros votos est\u00e3o mais ou menos claros. Celso de Mello, Marco Aur\u00e9lio Melo e Ricardo Lewandowski sempre se declararam contra o cumprimento de pena ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. C\u00e1rmen L\u00facia, Luiz Fux, Roberto Barroso, Edson Fachin e Alexandre de Moraes, s\u00e3o a favor. Enquanto que Dias Toffolli e Gilmar Mendes, j\u00e1 foram favor\u00e1veis ao cumprimento da pena, mas nas suas \u00faltimas manifesta\u00e7\u00f5es demonstraram uma mudan\u00e7a de postura e acabaram votando contra a execu\u00e7\u00e3o da pena em segunda inst\u00e2ncia. Aparentemente, haveria somente duas poss\u00edveis decis\u00f5es: a de permitir o cumprimento da pena ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o por \u00f3rg\u00e3o colegiado ou a de deixar livre todos os que ainda possuem recursos pendentes na Justi\u00e7a. Mas, nos bastidores de Bras\u00edlia, Dias Toffoli fez circular uma terceira possibilidade, que seria uma esp\u00e9cie de modula\u00e7\u00e3o, ainda que esse n\u00e3o seja o seu nome t\u00e9cnico. Ele entende que \u00e9 poss\u00edvel decidir que a pris\u00e3o poder\u00e1 ocorrer a partir de condena\u00e7\u00e3o no Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), o que seria uma esp\u00e9cie de terceira inst\u00e2ncia. Essa proposta ainda n\u00e3o foi oficialmente apresentada. Dever\u00e1 ser apenas na pr\u00f3xima semana, quando os ministros passar\u00e3o, de fato, a apresentar os seus votos. H\u00e1 uma esp\u00e9cie de acordo entre os 11 ministros de que nenhum deles pedir\u00e1 vista do processo. Como o julgamento tem detalhes que impactam em um grande n\u00famero de detentos, al\u00e9m dos da Lava Jato, a expectativa \u00e9 que ele dure tr\u00eas sess\u00f5es. A desta quinta-feira, dia 16, e as dos dias 23 e 24 de outubro. Al\u00e9m da disputa pol\u00edtica, que pode resultar na liberta\u00e7\u00e3o de Lula, que ainda \u00e9 o principal l\u00edder da esquerda brasileira, o tema est\u00e1 causando uma celeuma entre ju\u00edzes, membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico e advogados. A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 menor. Os contr\u00e1rios \u00e0 pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia dizem que ela fere o princ\u00edpio de presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia: se o sistema brasileiro foi imaginado com quatro inst\u00e2ncias, que o r\u00e9u tenha direito a recorrer a todas elas antes de j\u00e1 come\u00e7ar a pena. Os que s\u00e3o a favor, dizem que o sistema tem excessos de recursos, uma raridade no mundo, e que isso s\u00f3 contribui para impunidade dos mais ricos t\u00eam como recorrer no caro e lento processo legal brasileiro. Os defensores p\u00fablicos decidiram debater o assunto de maneira oficial, por isso entidades como o Instituto de Defesa ao Direito de Defesa, o Instituto Brasileiro de Ci\u00eancias Criminais ou o Instituto dos Advogados Brasileiras se juntaram aos processos por meio do amici curiae \u2014 quando uma\u00a0 pessoa ou entidade \u00e9 considerada implicada num julgamento e t\u00eam direito a expor sua vis\u00e3o. Do outro lado, institutos que representam a parte da acusa\u00e7\u00e3o ou os julgadores, acabaram se manifestando por meio de notas ou declara\u00e7\u00f5es \u00e0 imprensa. Nesta semana, ap\u00f3s Toffoli anunciar a pauta de julgamentos para a quinta-feira, a Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico (Conamp), se manifestou afirmando que, se o tribunal derrubar o entendimento que mant\u00e9m desde 2016, haver\u00e1 um retrocesso. \u201cA eventual revers\u00e3o desse entendimento implicaria evidente retrocesso jur\u00eddico, dificultando a repress\u00e3o a crimes, favorecendo a prescri\u00e7\u00e3o de delitos graves, gerando impunidade.\u201d Outro que se manifestou foi o F\u00f3rum Nacional de Ju\u00edzes Criminais (Fonajuc). Em nota, a entidade disse que o Brasil corre o risco de se transformar no \u201c\u00fanico pa\u00eds de todos os Estados-membros das Na\u00e7\u00f5es Unidas a n\u00e3o permitir a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em primeira ou segunda inst\u00e2ncias, acarretando graves consequ\u00eancias para a sociedade brasileira\u201d. No documento divulgado \u00e0 imprensa, os magistrados acabaram usando um n\u00famero exagerado, ao dizer que 164.000 presos poderiam ser soltos com uma eventual decis\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. O f\u00f3rum acabou sendo levado ao erro porque em uma decis\u00e3o recente o pr\u00f3prio presidente do STF, Dias Toffoli, citou dados equivocados. Segundo ele 190.000 presos poderiam ser libertados. Nesta quarta-feira, contudo, Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ) ressaltou que, como as ADCs tratam de pris\u00f5es cautelares, estariam nesse universo, \u201capenas 4.895\u201d presos que foram condenados por Tribunais Regionais Federais e Tribunais de Justi\u00e7a. Para tentar responder a uma eventual derrota, a base lavajatista e antilulista no Congresso come\u00e7a a se mover. Na C\u00e2mara dos Deputados, a primeira rea\u00e7\u00e3o \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o no STF foi feita pelo presidente da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, Felipe Francischini (PSL-PR). Ele pautou para esta semana a an\u00e1lise de uma proposta de emenda constitucional que autoriza o cumprimento da pena ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o judicial em segunda inst\u00e2ncia. Apesar da tentativa de obstru\u00e7\u00e3o por parte dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o, como PT e PSOL, o relat\u00f3rio acabou sendo lido e deve ser votado em at\u00e9 duas semanas. Mesmo tentando acelerar a vota\u00e7\u00e3o na CCJ, a tend\u00eancia \u00e9 que a PEC, de autoria do deputado Alex Manente (Cidadania-SP), a previs\u00e3o \u00e9 que sua vota\u00e7\u00e3o seja conclu\u00edda na C\u00e2mara at\u00e9 o fim do ano. Se aprovada, ainda segue para o Senado. Ou seja, n\u00e3o se tornaria lei em um curto espa\u00e7o de tempo.\",\"keywords\":[\"STF\",\"Bras\u00edlia\",\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"Justi\u00e7a Federal\",\"Distrito Federal\",\"Partido dos Trabalhadores\",\"PEC\",\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"Constitui\u00e7\u00e3o brasileira\",\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"Tribunais\",\"Congresso Nacional\",\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\",\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"Poder judicial\",\"Brasil\",\"Parlamento\",\"Pol\u00edcia\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Am\u00e9rica\",\"Pol\u00edtica\",\"Legisla\u00e7\u00e3o\",\"Justi\u00e7a\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Afonso Benites\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\"},{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Regiane Oliveira\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/regiane-oliveira/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/16/politica/1571260989_750853.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/zZlCFNwI4rv9ub1o0difUfy_Lfg=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KOXMWEQRGCUTHIEPSMSECJ2YOY.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Voto de Rosa Weber no STF pode definir destino de Lula e quase 5.000 presos\",\"productID\":\"Q26WJFGNWV72CGUV6QJY5M6QNY:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6jlacgvkwx2caqzq-f-8019c1f3a-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"579e5d9\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":30064,\"ak.gh\":\"96.17.170.167\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"reno\",\"ak.t\":\"1598161971\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==arUC0USHwKoUi+qXXwXp8NjhQpF3cWq7q2aERuHZHiUK/4EE28yJQo+QOwhqI788nvvkZUnq52XT8y7ImSeD9e8XEQ8+4ue8i6oR4nCWdIBmMUxvbdTHLj3OiJ363sX1WDkAOkQwXR6fqZcu8IBa/3f9xS89utkgwhioYwLc9abycJ0dIE5GYm1zji9Z6aq3ypGo1TBcGoUD2bYw8cDgPi2yI+c2+wbfmVsIWBzA9Rmd7fvOe5D/D6CbUL9hxB8oh/5bV81qRbC0hn+/CWGfDKbTIzC3FHP49OBUWowaj31HtSgADb59q3PtMXlLuP0CubeUXUC3JuAuGpDlOo62vPo7XLaGbgtc9LwMnG8bfMl8PFfVNHqN2ZUkzFhGetx8sjjMJXkE7FDBQGYUah2E5iQTq7Z+4wfPAknKWrwuft8=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F16%2Fpolitica%2F1571260989_750853.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F16%2Fpolitica%2F1571260989_750853.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F16%2Fpolitica%2F1571260989_750853.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F16%2Fpolitica%2F1571260989_750853.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Voto de Rosa Weber no STF pode definir destino de Lula e quase 5.000 presos</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Cercado de press\u00e3o e sob alarme de bolsonaristas, julgamento no Supremo come\u00e7a nesta quinta-feira com previs\u00e3o de dura\u00e7\u00e3o de at\u00e9 tr\u00eas sess\u00f5es. No primeiro dia a expectativa \u00e9 que apenas o relator e advogados se manifestem</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F16%2Fpolitica%2F1571260989_750853.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Voto%20de%20Rosa%20Weber%20no%20STF%20pode%20definir%20destino%20de%20Lula%20e%20quase%205.000%20presos\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Voto de Rosa Weber no STF pode definir destino de Lula e quase 5.000 presos\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/16/politica/1571260989_750853.html\" data-param-text=\"Voto de Rosa Weber no STF pode definir destino de Lula e quase 5.000 presos\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/16/politica/1571260989_750853.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F16%2Fpolitica%2F1571260989_750853.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Voto%20de%20Rosa%20Weber%20no%20STF%20pode%20definir%20destino%20de%20Lula%20e%20quase%205.000%20presos&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Voto de Rosa Weber no STF pode definir destino de Lula e quase 5.000 presos\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/16/politica/1571260989_750853.html\" data-param-text=\"Voto de Rosa Weber no STF pode definir destino de Lula e quase 5.000 presos via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/16/politica/1571260989_750853.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F16%2Fpolitica%2F1571260989_750853.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Voto%20de%20Rosa%20Weber%20no%20STF%20pode%20definir%20destino%20de%20Lula%20e%20quase%205.000%20presos&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Voto de Rosa Weber no STF pode definir destino de Lula e quase 5.000 presos\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/16/politica/1571260989_750853.html\" data-param-text=\"Voto de Rosa Weber no STF pode definir destino de Lula e quase 5.000 presos\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/16/politica/1571260989_750853.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F16%2Fpolitica%2F1571260989_750853.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Voto%20de%20Rosa%20Weber%20no%20STF%20pode%20definir%20destino%20de%20Lula%20e%20quase%205.000%20presos&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FKOXMWEQRGCUTHIEPSMSECJ2YOY.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KOXMWEQRGCUTHIEPSMSECJ2YOY.jpg\" data-param-description=\"Voto de Rosa Weber no STF pode definir destino de Lula e quase 5.000 presos\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/16/politica/1571260989_750853.html\" data-param-text=\"Voto de Rosa Weber no STF pode definir destino de Lula e quase 5.000 presos\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/16/politica/1571260989_750853.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Voto%20de%20Rosa%20Weber%20no%20STF%20pode%20definir%20destino%20de%20Lula%20e%20quase%205.000%20presos&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F16%2Fpolitica%2F1571260989_750853.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center margin_right\"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Afonso Benites\">Afonso Benites</a></span><span class=\"color_gray_medium_lighter margin_right normal\">|</span><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/regiane-oliveira/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Regiane Oliveira\">Regiane Oliveira</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/reoliv\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">Bras\u00edlia</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2019-10-17/\">17 oct 2019 - 00:45 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/QjGVOZQjyEpV6DQk5Mj785A7HWo=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KOXMWEQRGCUTHIEPSMSECJ2YOY.jpg\" alt=\"Protesto a favor da liberdade de Lula, no dia 13, em S\u00e3o Paulo.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Protesto a favor da liberdade de Lula, no dia 13, em S\u00e3o Paulo.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">RAHEL PATRASSO / REUTERS</span></span></figcaption></figure><p class=\"\">O <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a\">Supremo Tribunal Federal</a> come\u00e7a a julgar nesta quinta-feira se um condenado em segunda inst\u00e2ncia deve ou n\u00e3o come\u00e7ar a cumprir sua pena em regime fechado. O defecho pode resultar na soltura de 4.895 detentos, um grupo no qual estariam 16 presos que foram sentenciados na Opera\u00e7\u00e3o <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato\">Lava Jato</a>, inclusive<a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/14/politica/1571088422_359087.html\"> o ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, o ex-ministro Jos\u00e9 Dirceu</a> e o ex-tesoureiro do PT Del\u00fabio Soares. Desde 2009, essa ser\u00e1 a sexta vez que os ministros tratam do tema. Ser\u00e1 a primeira, no entanto, em que debater\u00e3o o m\u00e9rito da quest\u00e3o, ou seja, a decis\u00e3o de agora servir\u00e1 de baliza para todo o sistema judicial. O novo debate em torno da quest\u00e3o acontece num momento de fragilidade da Lava Jato, que j\u00e1 colheu reveses na corte e sofre o desgaste das revela\u00e7\u00f5es das mensagens privadas de seus integrantes obtidas pelo <em>The Intercept</em>.</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/14/politica/1571088422_359087.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>O destino de Lula volta, de novo, ao tabuleiro do STF</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/02/politica/1570034499_380019.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>STF estende suspense sobre decis\u00e3o final que afeta Lava Jato</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/27/politica/1569621516_273670.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Lula livre de dia, e na cadeia \u00e0 noite, o pedido da equipe de Deltan Dallagnol \u00e0 Justi\u00e7a</a></li></ul></section><p class=\"\">Como tudo que envolve a Lava Jato \u2014e Lula especialmente\u2014, o novo julgamento acirra ainda mais os \u00e2nimos no pa\u00eds. Para tentar suavizar a press\u00e3o, o presidente do Supremo, Antonio Dias Toffoli, que usou seu poder para recolocar o tema na agenda, j\u00e1 antecipou que o julgamento n\u00e3o ter\u00e1 desfecho nesta ter\u00e7a. Ainda assim, integrantes da base bolsonarista mostraram alarme, e at\u00e9 tom de intimida\u00e7\u00e3o, nas redes sociais. O ex-comandante do Ex\u00e9rcito, o general da reserva Eduardo Villas B\u00f4as, que no ano passado j\u00e1 havia praticamente <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/02/politica/1522697550_276313.html\">cobrado do Supremo que mantivesse Lula atr\u00e1s das grades</a> um dia antes do julgamento de um <em>habeas corpus</em>, nesta ter\u00e7a-feira se manifestou de novo pelo Twitter.\u00a0\u201c\u00c9 preciso manter a energia que nos move em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 paz social, sob pena de que o povo venha a cair outra vez no desalento e na eventual convuls\u00e3o social\", disse numa mensagem em que instou as institui\u00e7\u00f5es a seguir no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.</p><p class=\"\">Ainda que os magistrados possam mudar de posicionamento, o voto decisivo para a quest\u00e3o dever\u00e1 ser o da ministra Rosa Weber. Dos \u00faltimos cinco julgamentos que envolveram o assunto, ela participou de tr\u00eas. Em dois deles, ocorridos em fevereiro e outubro de 2016, declarou-se contr\u00e1ria \u00e0 execu\u00e7\u00e3o da pena em segunda inst\u00e2ncia. No outro, em abril de 2018, quando analisou um <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/12/19/politica/1545238136_720988.html\"><em>habeas corpus</em> impetrado pela defesa de Lula</a>, mudou de lado. Afirmou que, na ocasi\u00e3o, estava seguindo a jurisprud\u00eancia at\u00e9 ent\u00e3o definida pelo STF e, portanto, passou a ser favor\u00e1vel ao cumprimento da pena. Assim, formou-se uma nova maioria. Na ocasi\u00e3o, Lula foi impedido de deixar a pris\u00e3o pela vota\u00e7\u00e3o de 6 a 5. Agora, o que os 11 ministros decidirem ser\u00e1 a nova jurisprud\u00eancia. Ou seja, Weber n\u00e3o dever\u00e1 mais usar o argumento explicitado anteriormente (o da maioria formada), j\u00e1 que esse seria um novo julgamento.</p><p class=\"\">Entre os demais ministros da Corte, os outros votos est\u00e3o mais ou menos claros. Celso de Mello, Marco Aur\u00e9lio Melo e Ricardo Lewandowski sempre se declararam contra o cumprimento de pena ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. C\u00e1rmen L\u00facia, Luiz Fux, Roberto Barroso, Edson Fachin e Alexandre de Moraes, s\u00e3o a favor. Enquanto que Dias Toffolli e Gilmar Mendes, j\u00e1 foram favor\u00e1veis ao cumprimento da pena, mas nas suas \u00faltimas manifesta\u00e7\u00f5es demonstraram uma mudan\u00e7a de postura e acabaram votando contra a execu\u00e7\u00e3o da pena em segunda inst\u00e2ncia.</p><p class=\"\">Aparentemente, haveria somente duas poss\u00edveis decis\u00f5es: a de permitir o cumprimento da pena ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o por \u00f3rg\u00e3o colegiado ou a de deixar livre todos os que ainda possuem recursos pendentes na Justi\u00e7a. Mas, nos bastidores de Bras\u00edlia, Dias Toffoli fez circular uma terceira possibilidade, que seria uma esp\u00e9cie de modula\u00e7\u00e3o, ainda que esse n\u00e3o seja o seu nome t\u00e9cnico. Ele entende que \u00e9 poss\u00edvel decidir que a pris\u00e3o poder\u00e1 ocorrer a partir de condena\u00e7\u00e3o no <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/stj_superior_tribunal_justica\">Superior Tribunal de Justi\u00e7a </a>(STJ), o que seria uma esp\u00e9cie de terceira inst\u00e2ncia. Essa proposta ainda n\u00e3o foi oficialmente apresentada. Dever\u00e1 ser apenas na pr\u00f3xima semana, quando os ministros passar\u00e3o, de fato, a apresentar os seus votos.</p><p class=\"\">H\u00e1 uma esp\u00e9cie de acordo entre os 11 ministros de que nenhum deles pedir\u00e1 vista do processo. Como o julgamento tem detalhes que impactam em um grande n\u00famero de detentos, al\u00e9m dos da Lava Jato, a expectativa \u00e9 que ele dure tr\u00eas sess\u00f5es. A desta quinta-feira, dia 16, e as dos dias 23 e 24 de outubro.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">A mobiliza\u00e7\u00e3o</h3><p class=\"\">Al\u00e9m da disputa pol\u00edtica, que pode resultar na liberta\u00e7\u00e3o de Lula, que ainda \u00e9 o principal l\u00edder da esquerda brasileira, o tema est\u00e1 causando uma celeuma entre ju\u00edzes, membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico e advogados. A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 menor. Os contr\u00e1rios \u00e0 pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia dizem que ela fere o princ\u00edpio de presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia: se o sistema brasileiro foi imaginado com quatro inst\u00e2ncias, que o r\u00e9u tenha direito a recorrer a todas elas antes de j\u00e1 come\u00e7ar a pena. Os que s\u00e3o a favor, dizem que o sistema tem excessos de recursos, uma raridade no mundo, e que isso s\u00f3 contribui para impunidade dos mais ricos t\u00eam como recorrer no caro e lento processo legal brasileiro.</p><p class=\"\">Os defensores p\u00fablicos decidiram debater o assunto de maneira oficial, por isso entidades como o Instituto de Defesa ao Direito de Defesa, o Instituto Brasileiro de Ci\u00eancias Criminais ou o Instituto dos Advogados Brasileiras se juntaram aos processos por meio do <em>amici curiae</em> \u2014 quando uma\u00a0 pessoa ou entidade \u00e9 considerada implicada num julgamento e t\u00eam direito a expor sua vis\u00e3o. Do outro lado, institutos que representam a parte da acusa\u00e7\u00e3o ou os julgadores, acabaram se manifestando por meio de notas ou declara\u00e7\u00f5es \u00e0 imprensa.</p><p class=\"\">Nesta semana, ap\u00f3s Toffoli anunciar a pauta de julgamentos para a quinta-feira, a Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico (Conamp), se manifestou afirmando que, se o tribunal derrubar o entendimento que mant\u00e9m desde 2016, haver\u00e1 um retrocesso. \u201cA eventual revers\u00e3o desse entendimento implicaria evidente retrocesso jur\u00eddico, dificultando a repress\u00e3o a crimes, favorecendo a prescri\u00e7\u00e3o de delitos graves, gerando impunidade.\u201d</p><p class=\"\">Outro que se manifestou foi o F\u00f3rum Nacional de Ju\u00edzes Criminais (Fonajuc). Em nota, a entidade disse que o Brasil corre o risco de se transformar no \u201c\u00fanico pa\u00eds de todos os Estados-membros das Na\u00e7\u00f5es Unidas a n\u00e3o permitir a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em primeira ou segunda inst\u00e2ncias, acarretando graves consequ\u00eancias para a sociedade brasileira\u201d. No documento divulgado \u00e0 imprensa, os magistrados acabaram usando um n\u00famero exagerado, ao dizer que 164.000 presos poderiam ser soltos com uma eventual decis\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. O f\u00f3rum acabou sendo levado ao erro porque em uma decis\u00e3o recente o pr\u00f3prio presidente do STF, Dias Toffoli, citou dados equivocados. Segundo ele 190.000 presos poderiam ser libertados.</p><p class=\"\">Nesta quarta-feira, contudo, Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ) ressaltou que, como as ADCs tratam de pris\u00f5es cautelares, estariam nesse universo, \u201capenas 4.895\u201d presos que foram condenados por Tribunais Regionais Federais e Tribunais de Justi\u00e7a.</p><p class=\"\">Para tentar responder a uma eventual derrota, a base lavajatista e antilulista no Congresso come\u00e7a a se mover. Na C\u00e2mara dos Deputados, a primeira rea\u00e7\u00e3o \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o no STF foi feita pelo presidente da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, Felipe Francischini (PSL-PR). Ele pautou para esta semana a an\u00e1lise de uma proposta de emenda constitucional que autoriza o cumprimento da pena ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o judicial em segunda inst\u00e2ncia. Apesar da tentativa de obstru\u00e7\u00e3o por parte dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o, como PT e PSOL, o relat\u00f3rio acabou sendo lido e deve ser votado em at\u00e9 duas semanas.</p><p class=\"\">Mesmo tentando acelerar a vota\u00e7\u00e3o na CCJ, a tend\u00eancia \u00e9 que a PEC, de autoria do deputado Alex Manente (Cidadania-SP), a previs\u00e3o \u00e9 que sua vota\u00e7\u00e3o seja conclu\u00edda na C\u00e2mara at\u00e9 o fim do ano. Se aprovada, ainda segue para o Senado. Ou seja, n\u00e3o se tornaria lei em um curto espa\u00e7o de tempo.</p><div class=\"inset | background_gray_ultra_light margin_bottom_lg \"><h4 class=\"title | color_gray_ultra_dark font_secondary uppercase\">Uma fila imensa para falar na tribuna da corte</h4><p class=\"margin_bottom_sm\">A previs\u00e3o \u00e9 que entre 13 e 16 advogados apresentem suas defesas. Em julgamento est\u00e3o tr\u00eas ADCs apresentadas pela Ordem dos Advogados do Brasil e pelos partidos PCdoB e Patriotas (o antigo PEN). Todas querem que seja declarado constitucional o texto do artigo 283 do C\u00f3digo de Processo Penal. Ele diz o seguinte: \u201cNingu\u00e9m poder\u00e1 ser preso sen\u00e3o em flagrante delito ou por ordem escrita e fundamentada da autoridade judici\u00e1ria competente, em decorr\u00eancia de senten\u00e7a condenat\u00f3ria transitada em julgado ou, no curso da investiga\u00e7\u00e3o ou do processo, em virtude de pris\u00e3o tempor\u00e1ria ou pris\u00e3o preventiva\u201d.</p><p class=\"margin_bottom_sm\">O elevado n\u00famero de advogados para se manifestar se deve ao fato de que al\u00e9m dos tr\u00eas defensores dos autores, h\u00e1 13 <em>amici curiae</em>, que s\u00e3o entidades que se juntaram aos processos como interessadas no julgamento. Cada uma delas tamb\u00e9m tem o direito de se manifestar. Nesse grupo est\u00e3o ONGs, como a Conectas Direitos Humanos, Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e de diversos Estados, como S\u00e3o Paulo e Rio de Janeiro, assim como associa\u00e7\u00f5es e institutos que representam advogados.Nesta semana, parte desses defensores que se manifestar\u00e3o fazia as contas de como ser\u00e1 o voto de determinado ministro. Tamb\u00e9m combinavam o que cada um iria falar na tribuna do Supremo.</p></div></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F16%2Fpolitica%2F1571260989_750853.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Voto%20de%20Rosa%20Weber%20no%20STF%20pode%20definir%20destino%20de%20Lula%20e%20quase%205.000%20presos\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Voto de Rosa Weber no STF pode definir destino de Lula e quase 5.000 presos\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/16/politica/1571260989_750853.html\" data-param-text=\"Voto de Rosa Weber no STF pode definir destino de Lula e quase 5.000 presos\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/16/politica/1571260989_750853.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F16%2Fpolitica%2F1571260989_750853.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Voto%20de%20Rosa%20Weber%20no%20STF%20pode%20definir%20destino%20de%20Lula%20e%20quase%205.000%20presos&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Voto de Rosa Weber no STF pode definir destino de Lula e quase 5.000 presos\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/16/politica/1571260989_750853.html\" data-param-text=\"Voto de Rosa Weber no STF pode definir destino de Lula e quase 5.000 presos via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/16/politica/1571260989_750853.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F16%2Fpolitica%2F1571260989_750853.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Voto%20de%20Rosa%20Weber%20no%20STF%20pode%20definir%20destino%20de%20Lula%20e%20quase%205.000%20presos&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Voto de Rosa Weber no STF pode definir destino de Lula e quase 5.000 presos\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/16/politica/1571260989_750853.html\" data-param-text=\"Voto de Rosa Weber no STF pode definir destino de Lula e quase 5.000 presos\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/16/politica/1571260989_750853.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F16%2Fpolitica%2F1571260989_750853.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Voto%20de%20Rosa%20Weber%20no%20STF%20pode%20definir%20destino%20de%20Lula%20e%20quase%205.000%20presos&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FKOXMWEQRGCUTHIEPSMSECJ2YOY.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KOXMWEQRGCUTHIEPSMSECJ2YOY.jpg\" data-param-description=\"Voto de Rosa Weber no STF pode definir destino de Lula e quase 5.000 presos\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/16/politica/1571260989_750853.html\" data-param-text=\"Voto de Rosa Weber no STF pode definir destino de Lula e quase 5.000 presos\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/16/politica/1571260989_750853.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Voto%20de%20Rosa%20Weber%20no%20STF%20pode%20definir%20destino%20de%20Lula%20e%20quase%205.000%20presos&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F16%2Fpolitica%2F1571260989_750853.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/10/politica/1570742342_914145.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">A multiplica\u00e7\u00e3o do gasto p\u00fablico para a canoniza\u00e7\u00e3o de Irm\u00e3 Dulce</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/vaza_jato\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Vaza Jato</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/04/politica/1570211620_636470.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Supremo planeja verificar autenticidade das mensagens vazadas da Lava Jato</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/16/politica/1571260989_750853.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/16/politica/1571260989_750853.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161972068;Fusion.globalContent={\"_id\":\"Q26WJFGNWV72CGUV6QJY5M6QNY\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"LKDKPLLKWRGXTMXYDQUMDUQEWI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a\\\">Supremo Tribunal Federal</a> come\u00e7a a julgar nesta quinta-feira se um condenado em segunda inst\u00e2ncia deve ou n\u00e3o come\u00e7ar a cumprir sua pena em regime fechado. O defecho pode resultar na soltura de 4.895 detentos, um grupo no qual estariam 16 presos que foram sentenciados na Opera\u00e7\u00e3o <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato\\\">Lava Jato</a>, inclusive<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/14/politica/1571088422_359087.html\\\"> o ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, o ex-ministro Jos\u00e9 Dirceu</a> e o ex-tesoureiro do PT Del\u00fabio Soares. Desde 2009, essa ser\u00e1 a sexta vez que os ministros tratam do tema. Ser\u00e1 a primeira, no entanto, em que debater\u00e3o o m\u00e9rito da quest\u00e3o, ou seja, a decis\u00e3o de agora servir\u00e1 de baliza para todo o sistema judicial. O novo debate em torno da quest\u00e3o acontece num momento de fragilidade da Lava Jato, que j\u00e1 colheu reveses na corte e sofre o desgaste das revela\u00e7\u00f5es das mensagens privadas de seus integrantes obtidas pelo <em>The Intercept</em>.\"},{\"_id\":\"SCMH2LY4KRFWLN3ALVNPKUTIO4\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"right\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/14/politica/1571088422_359087.html\",\"subtype\":\"normal\",\"content\":\"O destino de Lula volta, de novo, ao tabuleiro do STF\",\"image\":{\"_id\":\"YE4WXWNN52ADKT3NPZVWHJAQWQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/a8fH-Wo1ybfLKz5_wU02oSKQdwg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YE4WXWNN52ADKT3NPZVWHJAQWQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YE4WXWNN52ADKT3NPZVWHJAQWQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/a8fH-Wo1ybfLKz5_wU02oSKQdwg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YE4WXWNN52ADKT3NPZVWHJAQWQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/a8fH-Wo1ybfLKz5_wU02oSKQdwg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YE4WXWNN52ADKT3NPZVWHJAQWQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4650z5TtGbtlIsIBvx3Cx28_nbs=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YE4WXWNN52ADKT3NPZVWHJAQWQ.jpg\",\"version\":1,\"size\":3586,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-10-16T23:07:40Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-10-16T23:07:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YE4WXWNN52ADKT3NPZVWHJAQWQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"4sB9gA-aubd1zSf4iWlRBtyilfM=/768x0/\",\"medium\":\"wcqtK4bIfKOUAa6345G9XelK1Sk=/1000x0/\",\"large\":\"AIQ38hcru1fq-Q2BKB1LcShcJL0=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"OifmMMkyF3IFVf2bSKdkG-fWqf4=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"oVyQjnuJgNrJwQA23uTCBgUzaFQ=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"pYHoEzNvcrxLdS3pB2qeMwq1ogQ=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"ziNRQGZ1Q6F8i6dQ1cOHLiB93Nk=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"g1vB5JLSJUf427DEKcSMt6u67U0=/311x214/\",\"3:4\":\"ognk4YCQG1NpIWxrnM3yj7kCQRo=/450x600/\",\"4:3\":\"sZB4e6V2UjJX23Fjl79DW5sHUz4=/600x450/\",\"photoText\":\"KjwlrrjmGA-OyWqdkvOCD3O1fVc=/300x300/\",\"1_column\":\"bRAcaOFKYdglzsgfS9rx1ZO6AmE=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"tGiXnDI_ZB_CYncl95a-gnZ4-FU=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"rB7uW1oPnEMZOLI9wv1mJrlNBsU=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"7clj3sKeAkp1Tru8GILYMmJ-sgo=/62x62/\",\"2_column\":\"syXtHMEbmraTsSapvTUJntKVoTA=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"ySeI_0xEaN-WyAmPEnwOraQQplk=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"pnGRRwM56rRVcafIWD-eqe9uuPs=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"fbxSNEo94UM--7RvSkR06yt_3N0=/145x145/\",\"3_column\":\"DVQPU7ScnMyjqOhD1emGSIBrQFs=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"zxTLt3YDVK0TL-ZxN-XBcoXSwdw=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"9K5HIxT5TacQpaawRdbienVYcBA=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"5PfcdhrI09gU_1Op1nuA_jzVxUM=/228x228/\",\"4_column\":\"sJb4NmMuFuVYI8LQIKEh5mI-Lfg=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"Ypo1Tyb6HYr9FRjy5rYVSNOqHMg=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"9CTWBFa0ICVXlnQ9NxMulZeA8O8=/311x311/\",\"5_column\":\"dLopq_clbx6r9Y-PVltdzoUIw1w=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"TP2mGw9YTP-tZKEXbA6RIpmm3WY=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"WRourQVQ56O8qr3tx9N4EeptscE=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"i6HvrC6bB9xrLsNqcxbq9FUZFnQ=/394x394/\",\"6_column\":\"vMEUx7mrkd-RPko3152-o7cez5o=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"nczoe2YxFg_EAcaeN75lgwNG7_o=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"ZOine309lPst3NZyNSjyJq9dA7I=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"wJoXHwiC9eyh6j-vxK4Ec0y0OZg=/477x477/\",\"7_column\":\"Fd6GKntO_8YUIT5akEoKTMXUfNY=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"M-nrciwoDNbSO-v1guXjSDzcoOw=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"eAO-tQH5Wjx1j4abvIRvXuKS15I=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"bGH7Jl-bQ6oHR0oJfBI8WSGA33w=/560x560/\",\"8_column\":\"hGgNSieDqsa_yaBHDHXffdrU53Y=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"oThHLXwzzMXoFhMBh4YgaRrilV4=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"Lh8CTRtHM44LWJYDM5FZfjmDDQA=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"hNV9zSgZrXiwLMnBVO9AIqSMyRw=/643x643/\",\"9_column\":\"ogJkb45Q3X_ttpvThQEPr-ySPUU=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"wMWJGKFXCw2cSH41wFVY1rqAOts=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"h1QlyNWVsjnJ56nBr7xk4X29yjM=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"O4kr0nsLBmQ1GnPpW-kzDqgQPaI=/726x726/\",\"10_column\":\"WEpgTtEjZXsIicAkA14SvY9TwE8=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"ixQ5D1nMj6jYzff4s7-_KXTXm18=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"hF5kTytCf9auxnbuCjcoQgw_DHc=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"r7wWM9VAoEM4GFjuPVtA8VdWoFc=/809x809/\",\"11_column\":\"x3CSMGLUC0NViP5chqj4ZibvWFM=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"ip4C2lvwQTd0jjFYVlR-_nUd_fE=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"dpYgz3dgtMJRi4x0TA55SwkXAx0=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"mg5fi9fDj1DIkYsl6u0T4JCJSns=/892x892/\",\"12_column\":\"spRhQumrd-JeQh2OREOinPypfEc=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"R56C-2Z3VseejJeK0WRGtzkERKE=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"z0VvGn4iG3eCFw6-zilSMuMkxTM=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"fzRdR5Hr7NNt2Kb3xQGEr2rDiFU=/975x975/\"}},\"_id\":\"MVD24WPR7FEAHB2Q5HQ7LNAOPU\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/02/politica/1570034499_380019.html\",\"content\":\"STF estende suspense sobre decis\u00e3o final que afeta Lava Jato\",\"image\":{\"_id\":\"DQJUNFSUSHXHQSAH4JAFSKEKHU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/dupiQNXlOxaepSsAtmLof_t03ZQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DQJUNFSUSHXHQSAH4JAFSKEKHU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DQJUNFSUSHXHQSAH4JAFSKEKHU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/dupiQNXlOxaepSsAtmLof_t03ZQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DQJUNFSUSHXHQSAH4JAFSKEKHU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/dupiQNXlOxaepSsAtmLof_t03ZQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DQJUNFSUSHXHQSAH4JAFSKEKHU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ZwI6ir4YZ0t3DNNanGiMMaXwnf0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DQJUNFSUSHXHQSAH4JAFSKEKHU.jpg\",\"version\":1,\"size\":4242,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-10-15T00:23:15Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-10-15T00:23:16Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DQJUNFSUSHXHQSAH4JAFSKEKHU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"d9A8epkbHH_bXrVKQXHwz5R7y84=/768x0/\",\"medium\":\"qrsakjXR5O670uVKRTfNzANvhKg=/1000x0/\",\"large\":\"JwzI9I8bsB_cjLmceosUJB5hgAo=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"hmbCRFMboXVqDVaBG1EkMpikQA8=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"jkePdWY2qVAAnw47_0X51sG4XcI=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"ouFsWV46KdpkjhB_TtJg8MB--wA=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"6plg_BP1jkhbIhGmLp_r5H-y0e0=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"nMAwWRMpIXuJuOlutpSol7A8ZFg=/311x214/\",\"3:4\":\"gLokx_cT6C6Nz9lsAJrjAsXgFJY=/450x600/\",\"4:3\":\"QQXYsvUHy1Kq3vr_qW0ySx0atKg=/600x450/\",\"photoText\":\"fiyNhMwTieRNZgJ8qKVrB9cOcPk=/300x300/\",\"1_column\":\"9BShQjXjnFQudFXSBkVrWuP-U0A=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"QNJemUx1ciVvi4SM1HyR2GbeMUs=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"7gPbiL3V5BYkxUQuKi81dSu9C3M=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"PO5ewhXex7KIBfqvL9fnCzJrY9w=/62x62/\",\"2_column\":\"Xg9Q6ZoLdDdCwr_de73-vEB4j7w=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"EpYQB35oxa9ew3GJWv55kKG_ARo=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"F9eKw8lwE9D8hTAHkZtDuawLD3o=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"SB8b9uEb5Ple7GoV9pcpqUTRdmQ=/145x145/\",\"3_column\":\"2i00XbWuIdOhJp_V1emj1TdS0Fs=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"WWzawx6iBsJ6U1HFayB5_dY-LUk=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"iVn3F_xryUaQyUEePcztOVmDqvY=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"3GPQtZvXyecIgR-yru6akVIXEOw=/228x228/\",\"4_column\":\"WIMSHs863vP8EdbT2t3SehLILkM=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"8VtpBYkr3BJv1g4ruV7Ds8wy3ew=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"DVoRQeytTwcb_gOMTl4zzVmoEkI=/311x311/\",\"5_column\":\"YMTNWSjuirE6Ni3XfM71GiTVqc4=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"DJe_8BuQA3twAzv5hVXOmvkMZj0=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"beEqQV6u5m734ly8tsQpBetkDi4=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"cOiBwJJYMUt_jHfcEMYm_DgpdJs=/394x394/\",\"6_column\":\"VPMoEzSS3rPhN15byGswjmWzUg8=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"Ice3FdfnGrvTOaZ4p_hXzlOznr0=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"eUs-7E8i3jAp7S33LVnwXuTkN_8=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"qOudAldLbwpvnD2zv5dve659EA8=/477x477/\",\"7_column\":\"KWVb9GMaFMZoWR6XbTJYSH3U39w=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"CrY30QTMapTMc1bylKD7cXGuqA8=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"i1BrnQGPmCoD_CV7TUZl1HeiRak=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"fp9ejeqlq_BYYySSXn2jfzBjovQ=/560x560/\",\"8_column\":\"6r8rm6ZDbTBbXMbmREOAZAyB5gw=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"YyLcs_eYKs_-aUpYnvv35FSori8=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"lRaomZMTZfLkAvsYvrg-8tSscr0=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"k9vLLRIVZVAosPi19p_DCagOa64=/643x643/\",\"9_column\":\"XFxe0VATPyl5JD1JnqngUo5O1u8=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"W2Rbt5BQn9D2jcV7GC2D7nPYm28=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"_QmkOJTUBaUL1nHr1wZUu4vbmKM=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"9qeiG_e8oBxGADL0-YtPeLvOcOE=/726x726/\",\"10_column\":\"3VDMs8J-Wn9S-WzJI7NN1ahM32g=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"GwcC_jrIjbyWxy0wCvNLb40k6qg=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"yWVa2NmoF9n7Hx3wkz942r2WpSo=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"vbibxW4TOjjp8NZRhsc48FTiJ5U=/809x809/\",\"11_column\":\"g9WpL_JGhTsYzcXsBk7iIM8wNB8=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"QkmcnxG1BGzT9xU_jwO0XC717qo=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"XGD9KucPwFjhbc3cxxfKY9ZpFCk=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"5pFavx7XHzwinG6GlfiPfKMl76M=/892x892/\",\"12_column\":\"pmxJqgVzs25ekLo1Kdy0-PDO5zI=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"pnE8w2pkjgfNjAZWudWR6ZeTIpM=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"rRVVLuhXAP_gP98xtocqWW2o_dg=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"2MVk8kZZBlkNzwUmU1zQDobx5-Q=/975x975/\"}},\"_id\":\"TPRZU7AA4BGSDOGSC3JVWYPVUM\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/27/politica/1569621516_273670.html\",\"content\":\"Lula livre de dia, e na cadeia \u00e0 noite, o pedido da equipe de Deltan Dallagnol \u00e0 Justi\u00e7a\",\"image\":{\"_id\":\"ICAVP55L4UTC72QSYUJBS6RMPY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/6fG5c9iRMf0Rjxwy9RPHIMyR58c=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ICAVP55L4UTC72QSYUJBS6RMPY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ICAVP55L4UTC72QSYUJBS6RMPY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/6fG5c9iRMf0Rjxwy9RPHIMyR58c=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ICAVP55L4UTC72QSYUJBS6RMPY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/6fG5c9iRMf0Rjxwy9RPHIMyR58c=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ICAVP55L4UTC72QSYUJBS6RMPY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Isx49RPYKoXqMKPSmKvb5VGFqUk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ICAVP55L4UTC72QSYUJBS6RMPY.jpg\",\"version\":1,\"size\":3175,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-10-15T00:23:16Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-10-15T00:23:16Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ICAVP55L4UTC72QSYUJBS6RMPY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"tigRVEUFiRIVefObj_jdhg74t_A=/768x0/\",\"medium\":\"Ftkxrsk0XIF6KyRqMkyJEoRxb7Q=/1000x0/\",\"large\":\"r7gCmdRp6K4oVCjyjEk6R6X4iMg=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"OLccrJwvjB1ZO_EgB4VBMdb8GKo=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"vd4QLRHL-H8gxyInzGu3HHPAJ3A=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"76Qbxu4ui2KE3SZVHVc8UAMniKw=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"1lBgMdl2il77mzC4bg5Yiwwuq1M=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"l6g02EXPS-h3-kc7fyZo0xSdUFw=/311x214/\",\"3:4\":\"5wqX_F3oqHBE31TASODxzjPdjgs=/450x600/\",\"4:3\":\"g8qNyo7doNzblJyytXWkOkV2TMA=/600x450/\",\"photoText\":\"mgBXn3Ey54JoHb88tv5KWwum6Z8=/300x300/\",\"1_column\":\"ZQJlMYWlnK8fVGKTeizTZ6Lhae0=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"m_WepeBJHmSXIXMxofNp0P68L3A=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"li9CW70HFed0ECVB4o3LZ4NJIdA=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"gloPPvKMML4VT6ncHxE6v1K17I0=/62x62/\",\"2_column\":\"ZMW8MBGNVZtpc4HZaPgC56A6UJY=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"S4urOrYKa-bj6i1jIVkY3qw1BOs=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"HDhGb5PuRhpFkQ_76ynbMEUOn-o=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"x2gH-kL9i4eRjeT2cTnkMzAISQA=/145x145/\",\"3_column\":\"3gDWQswIv12qa0pLzBH34PWYqCc=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"PHKI4F2a3cASk2PLSSRkbQKIc2M=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"8pu66R5DyalQP5xhSrJIAdJEkMM=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"3vMenltNfE9JK0FYqB_gAu7v1_0=/228x228/\",\"4_column\":\"L9OvM3c8JVBUXLoyWYMdaxlTzco=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"dPENbvtXWE4TdkbdYV3W3Xma0Kw=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"x_AbV_h0RwDmdrLFJsxH8ZBeJ5U=/311x311/\",\"5_column\":\"qG6eOC6HHPTnQLI6eSRwuiWoNjg=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"NQOPBxpIZQVJWbnZKbRTTPA-kp8=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"CqYOMdavX8ng1v05AhXjSldLOr8=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"jt-HXBI310DyZx3N2zll_90CYdw=/394x394/\",\"6_column\":\"QQ5-EMgaCvtWW0aRrdqDRW7_LX4=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"xRlfXbokxVhnu3IT0cq2ll_XOfs=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"6LeaKtxylB5rB8nA18u42dJM0XQ=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"m4QNPqC3OLB_MnDQeQEh8AQZ6G4=/477x477/\",\"7_column\":\"97V_MdGbfVdp-Np27l8NQsW3quQ=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"4szPuK5zGuB8xX-tcplj3x3jCoA=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"2uJ6ydCrc-ha64neEHjzv_f_vHg=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"kkXUwtIjMCEhzRmqySDjRd9rOxU=/560x560/\",\"8_column\":\"g27oCzzGc1TBAzYX_9ZL7BBeVuI=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"y0bVsJuqCXKLV6n0-eKg1tOVN1w=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"olnV6XEIGNHfgahWCPptESf6n-s=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"Bssl33fl5DxWSwtqdn5gJ5m89Hs=/643x643/\",\"9_column\":\"QXRFkzprYyVepDMUkRSZ9PXkO_I=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"t7OjeZ561d9dH4ciPLI9YdjS_vc=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"0IbAvAzmnLdKKWfmN3-TcI1NjiE=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"1sHapNICP6Phyo0O4O0Brcg-AHo=/726x726/\",\"10_column\":\"hxNVt1SSTJFPtfnrBbetOosOCHM=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"QJAy1dj7m8aaH4CsDujAUZUR4aE=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"5ZqIjuoXXaTT7_T92SMRiNWWXQA=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"thiyrgWN_Ej_o7QLoMje22E666U=/809x809/\",\"11_column\":\"xbPBR_TeXLlUuUYrd3BC5s8Om8c=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"Z_6yJ4X008tVbNrPtuwncs6s2ls=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"RMVHYEKD1BHmO2slW0Vu7eyi_Lo=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"Kc4QhBsCJ0yJDS0yFKGxYoRa-ic=/892x892/\",\"12_column\":\"sUPqmJGcqLqdwe46Gnd-0RBZ4Ug=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"wuVynne4bmqJrcoNzSZ0Vzr6YUU=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"4HelmeftpvdV_X5miiw2rogeTcw=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"TP1vuYRayMp_PZMTeP0vu3d2Be8=/975x975/\"}},\"_id\":\"YKU3EJI3KJAIRBILEOE7MZRCPA\"}]},{\"_id\":\"FWFRIYAHSZGA3EQ4LUZ3TJ2VIU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Como tudo que envolve a Lava Jato \u2014e Lula especialmente\u2014, o novo julgamento acirra ainda mais os \u00e2nimos no pa\u00eds. Para tentar suavizar a press\u00e3o, o presidente do Supremo, Antonio Dias Toffoli, que usou seu poder para recolocar o tema na agenda, j\u00e1 antecipou que o julgamento n\u00e3o ter\u00e1 desfecho nesta ter\u00e7a. Ainda assim, integrantes da base bolsonarista mostraram alarme, e at\u00e9 tom de intimida\u00e7\u00e3o, nas redes sociais. O ex-comandante do Ex\u00e9rcito, o general da reserva Eduardo Villas B\u00f4as, que no ano passado j\u00e1 havia praticamente <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/02/politica/1522697550_276313.html\\\">cobrado do Supremo que mantivesse Lula atr\u00e1s das grades</a> um dia antes do julgamento de um <em>habeas corpus</em>, nesta ter\u00e7a-feira se manifestou de novo pelo Twitter.\u00a0\u201c\u00c9 preciso manter a energia que nos move em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 paz social, sob pena de que o povo venha a cair outra vez no desalento e na eventual convuls\u00e3o social\\\", disse numa mensagem em que instou as institui\u00e7\u00f5es a seguir no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.\"},{\"_id\":\"CJV53MLO3BH3ZLKAE4LHIWW3C4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Ainda que os magistrados possam mudar de posicionamento, o voto decisivo para a quest\u00e3o dever\u00e1 ser o da ministra Rosa Weber. Dos \u00faltimos cinco julgamentos que envolveram o assunto, ela participou de tr\u00eas. Em dois deles, ocorridos em fevereiro e outubro de 2016, declarou-se contr\u00e1ria \u00e0 execu\u00e7\u00e3o da pena em segunda inst\u00e2ncia. No outro, em abril de 2018, quando analisou um <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/12/19/politica/1545238136_720988.html\\\"><em>habeas corpus</em> impetrado pela defesa de Lula</a>, mudou de lado. Afirmou que, na ocasi\u00e3o, estava seguindo a jurisprud\u00eancia at\u00e9 ent\u00e3o definida pelo STF e, portanto, passou a ser favor\u00e1vel ao cumprimento da pena. Assim, formou-se uma nova maioria. Na ocasi\u00e3o, Lula foi impedido de deixar a pris\u00e3o pela vota\u00e7\u00e3o de 6 a 5. Agora, o que os 11 ministros decidirem ser\u00e1 a nova jurisprud\u00eancia. Ou seja, Weber n\u00e3o dever\u00e1 mais usar o argumento explicitado anteriormente (o da maioria formada), j\u00e1 que esse seria um novo julgamento.\"},{\"_id\":\"X7TU4OBL2RFNXMVRSVUE6ZYWOE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Entre os demais ministros da Corte, os outros votos est\u00e3o mais ou menos claros. Celso de Mello, Marco Aur\u00e9lio Melo e Ricardo Lewandowski sempre se declararam contra o cumprimento de pena ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. C\u00e1rmen L\u00facia, Luiz Fux, Roberto Barroso, Edson Fachin e Alexandre de Moraes, s\u00e3o a favor. Enquanto que Dias Toffolli e Gilmar Mendes, j\u00e1 foram favor\u00e1veis ao cumprimento da pena, mas nas suas \u00faltimas manifesta\u00e7\u00f5es demonstraram uma mudan\u00e7a de postura e acabaram votando contra a execu\u00e7\u00e3o da pena em segunda inst\u00e2ncia.\"},{\"_id\":\"3YZTX43XEBCPBICWDFJLJNLVBE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Aparentemente, haveria somente duas poss\u00edveis decis\u00f5es: a de permitir o cumprimento da pena ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o por \u00f3rg\u00e3o colegiado ou a de deixar livre todos os que ainda possuem recursos pendentes na Justi\u00e7a. Mas, nos bastidores de Bras\u00edlia, Dias Toffoli fez circular uma terceira possibilidade, que seria uma esp\u00e9cie de modula\u00e7\u00e3o, ainda que esse n\u00e3o seja o seu nome t\u00e9cnico. Ele entende que \u00e9 poss\u00edvel decidir que a pris\u00e3o poder\u00e1 ocorrer a partir de condena\u00e7\u00e3o no <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/stj_superior_tribunal_justica\\\">Superior Tribunal de Justi\u00e7a </a>(STJ), o que seria uma esp\u00e9cie de terceira inst\u00e2ncia. Essa proposta ainda n\u00e3o foi oficialmente apresentada. Dever\u00e1 ser apenas na pr\u00f3xima semana, quando os ministros passar\u00e3o, de fato, a apresentar os seus votos.\"},{\"_id\":\"5C54V2E5G5CUPPK2N5UZZKYWIY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"H\u00e1 uma esp\u00e9cie de acordo entre os 11 ministros de que nenhum deles pedir\u00e1 vista do processo. Como o julgamento tem detalhes que impactam em um grande n\u00famero de detentos, al\u00e9m dos da Lava Jato, a expectativa \u00e9 que ele dure tr\u00eas sess\u00f5es. A desta quinta-feira, dia 16, e as dos dias 23 e 24 de outubro.\"},{\"_id\":\"GAA4YKQ4GBE2LNNZGXR2JAKRRE\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A mobiliza\u00e7\u00e3o\"},{\"_id\":\"ZISFIQDG5JHFHKRSLKAKOQ3WSE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Al\u00e9m da disputa pol\u00edtica, que pode resultar na liberta\u00e7\u00e3o de Lula, que ainda \u00e9 o principal l\u00edder da esquerda brasileira, o tema est\u00e1 causando uma celeuma entre ju\u00edzes, membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico e advogados. A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 menor. Os contr\u00e1rios \u00e0 pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia dizem que ela fere o princ\u00edpio de presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia: se o sistema brasileiro foi imaginado com quatro inst\u00e2ncias, que o r\u00e9u tenha direito a recorrer a todas elas antes de j\u00e1 come\u00e7ar a pena. Os que s\u00e3o a favor, dizem que o sistema tem excessos de recursos, uma raridade no mundo, e que isso s\u00f3 contribui para impunidade dos mais ricos t\u00eam como recorrer no caro e lento processo legal brasileiro.\"},{\"_id\":\"JQLIYBETANBG7JEYBZKUT24YMI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Os defensores p\u00fablicos decidiram debater o assunto de maneira oficial, por isso entidades como o Instituto de Defesa ao Direito de Defesa, o Instituto Brasileiro de Ci\u00eancias Criminais ou o Instituto dos Advogados Brasileiras se juntaram aos processos por meio do <em>amici curiae</em> \u2014 quando uma\u00a0 pessoa ou entidade \u00e9 considerada implicada num julgamento e t\u00eam direito a expor sua vis\u00e3o. Do outro lado, institutos que representam a parte da acusa\u00e7\u00e3o ou os julgadores, acabaram se manifestando por meio de notas ou declara\u00e7\u00f5es \u00e0 imprensa.\"},{\"_id\":\"JHNHYUDX35AVNJRTBHQQPFTV7E\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Nesta semana, ap\u00f3s Toffoli anunciar a pauta de julgamentos para a quinta-feira, a Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico (Conamp), se manifestou afirmando que, se o tribunal derrubar o entendimento que mant\u00e9m desde 2016, haver\u00e1 um retrocesso. \u201cA eventual revers\u00e3o desse entendimento implicaria evidente retrocesso jur\u00eddico, dificultando a repress\u00e3o a crimes, favorecendo a prescri\u00e7\u00e3o de delitos graves, gerando impunidade.\u201d\"},{\"_id\":\"YRY6VGOE2NDUFHZRTAUFSQQA3Y\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Outro que se manifestou foi o F\u00f3rum Nacional de Ju\u00edzes Criminais (Fonajuc). Em nota, a entidade disse que o Brasil corre o risco de se transformar no \u201c\u00fanico pa\u00eds de todos os Estados-membros das Na\u00e7\u00f5es Unidas a n\u00e3o permitir a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em primeira ou segunda inst\u00e2ncias, acarretando graves consequ\u00eancias para a sociedade brasileira\u201d. No documento divulgado \u00e0 imprensa, os magistrados acabaram usando um n\u00famero exagerado, ao dizer que 164.000 presos poderiam ser soltos com uma eventual decis\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. O f\u00f3rum acabou sendo levado ao erro porque em uma decis\u00e3o recente o pr\u00f3prio presidente do STF, Dias Toffoli, citou dados equivocados. Segundo ele 190.000 presos poderiam ser libertados.\"},{\"_id\":\"3SENWDWM7JBM5J53WDIWGNL2FE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Nesta quarta-feira, contudo, Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ) ressaltou que, como as ADCs tratam de pris\u00f5es cautelares, estariam nesse universo, \u201capenas 4.895\u201d presos que foram condenados por Tribunais Regionais Federais e Tribunais de Justi\u00e7a.\"},{\"_id\":\"W2G57P7IY5FYJKPE6WPZ7YHCKM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Para tentar responder a uma eventual derrota, a base lavajatista e antilulista no Congresso come\u00e7a a se mover. Na C\u00e2mara dos Deputados, a primeira rea\u00e7\u00e3o \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o no STF foi feita pelo presidente da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, Felipe Francischini (PSL-PR). Ele pautou para esta semana a an\u00e1lise de uma proposta de emenda constitucional que autoriza o cumprimento da pena ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o judicial em segunda inst\u00e2ncia. Apesar da tentativa de obstru\u00e7\u00e3o por parte dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o, como PT e PSOL, o relat\u00f3rio acabou sendo lido e deve ser votado em at\u00e9 duas semanas.\"},{\"_id\":\"DFPUJBPV35H4TEFTZUM3UWXCR4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Mesmo tentando acelerar a vota\u00e7\u00e3o na CCJ, a tend\u00eancia \u00e9 que a PEC, de autoria do deputado Alex Manente (Cidadania-SP), a previs\u00e3o \u00e9 que sua vota\u00e7\u00e3o seja conclu\u00edda na C\u00e2mara at\u00e9 o fim do ano. Se aprovada, ainda segue para o Senado. Ou seja, n\u00e3o se tornaria lei em um curto espa\u00e7o de tempo.\"},{\"_id\":\"2JM6GRFZKZHYTF4LIJPB6JB6UU\",\"type\":\"element_group\",\"content_elements\":[{\"type\":\"header\",\"content\":\"Uma fila imensa para falar na tribuna da corte\",\"level\":4,\"_id\":\"HTMTO6LBC5GT3I6R47TYGJUHCU\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"A previs\u00e3o \u00e9 que entre 13 e 16 advogados apresentem suas defesas. Em julgamento est\u00e3o tr\u00eas ADCs apresentadas pela Ordem dos Advogados do Brasil e pelos partidos PCdoB e Patriotas (o antigo PEN). Todas querem que seja declarado constitucional o texto do artigo 283 do C\u00f3digo de Processo Penal. Ele diz o seguinte: \u201cNingu\u00e9m poder\u00e1 ser preso sen\u00e3o em flagrante delito ou por ordem escrita e fundamentada da autoridade judici\u00e1ria competente, em decorr\u00eancia de senten\u00e7a condenat\u00f3ria transitada em julgado ou, no curso da investiga\u00e7\u00e3o ou do processo, em virtude de pris\u00e3o tempor\u00e1ria ou pris\u00e3o preventiva\u201d.\",\"_id\":\"DTH7LZCKSVE35ASNDLCYMNPEPE\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"O elevado n\u00famero de advogados para se manifestar se deve ao fato de que al\u00e9m dos tr\u00eas defensores dos autores, h\u00e1 13 <em>amici curiae</em>, que s\u00e3o entidades que se juntaram aos processos como interessadas no julgamento. Cada uma delas tamb\u00e9m tem o direito de se manifestar. Nesse grupo est\u00e3o ONGs, como a Conectas Direitos Humanos, Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e de diversos Estados, como S\u00e3o Paulo e Rio de Janeiro, assim como associa\u00e7\u00f5es e institutos que representam advogados.Nesta semana, parte desses defensores que se manifestar\u00e3o fazia as contas de como ser\u00e1 o voto de determinado ministro. Tamb\u00e9m combinavam o que cada um iria falar na tribuna do Supremo.\",\"_id\":\"UJCMHJ35SJFBXDG7KLZ6WIYQ6Y\"}],\"subtype\":\"inset\",\"additional_properties\":{\"title\":\"Uma fila imensa para falar na tribuna da corte\"},\"alignment\":\"center\"}],\"created_date\":\"2019-10-16T23:07:57.527Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"TGCSNPOI75DWJJ5Z7DEUNCJOAI\",\"parent_id\":\"G6FR6V7LVVE6FFA7DFRZDXXNV4\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"afonsobenites\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T15:57:51.238Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/10/16/politica/1571260989_750853.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Voto de Rosa Weber no STF pode definir destino de Lula e quase 5.000 presos\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1571267246-29399e852ddf5407264a8f7b9b19f2b9\",\"close_date\":\"2019-10-31T21:23:09.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Cercado de press\u00e3o e sob alarme de bolsonaristas, julgamento no Supremo come\u00e7a nesta quinta-feira com previs\u00e3o de dura\u00e7\u00e3o de at\u00e9 tr\u00eas sess\u00f5es. No primeiro dia a expectativa \u00e9 que apenas o relator e advogados se manifestem\"},\"description\":{\"basic\":\"Cercado de press\u00e3o e sob alarme de bolsonaristas, julgamento no Supremo come\u00e7a nesta quinta-feira com previs\u00e3o de dura\u00e7\u00e3o de at\u00e9 tr\u00eas sess\u00f5es. No primeiro dia a expectativa \u00e9 que apenas o relator e advogados se manifestem\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"brasilia-a\",\"slug\":\"brasilia-a\",\"text\":\"Bras\u00edlia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18942\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasilia/a/\",\"normalized_name\":\"brasilia_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"distrito-federal-brasil-a\",\"slug\":\"distrito-federal-brasil-a\",\"text\":\"Distrito Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135375\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/distrito_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"distrito_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pec-propostas-emenda-constitucao-brasileira-a\",\"slug\":\"pec-propostas-emenda-constitucao-brasileira-a\",\"text\":\"PEC\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135861\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pec_propostas_emenda_constitucao_brasileira/a/\",\"normalized_name\":\"pec_propostas_emenda_constitucao_brasileira_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"constituicao-brasileira-a\",\"slug\":\"constituicao-brasileira-a\",\"text\":\"Constitui\u00e7\u00e3o brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135860\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/constituicao_brasileira/a/\",\"normalized_name\":\"constituicao_brasileira_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-brasilena-a\",\"slug\":\"legislacion-brasilena-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135859\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion_brasilena/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_brasilena_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-a\",\"slug\":\"legislacion-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"51651\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"KOXMWEQRGCUTHIEPSMSECJ2YOY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/8b3dGRKNse5QwJnbWFq5ux_j_ss=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KOXMWEQRGCUTHIEPSMSECJ2YOY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KOXMWEQRGCUTHIEPSMSECJ2YOY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/8b3dGRKNse5QwJnbWFq5ux_j_ss=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KOXMWEQRGCUTHIEPSMSECJ2YOY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/8b3dGRKNse5QwJnbWFq5ux_j_ss=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KOXMWEQRGCUTHIEPSMSECJ2YOY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/XGGQ283_Fq77VtK2GB4UIf71E60=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KOXMWEQRGCUTHIEPSMSECJ2YOY.jpg\",\"version\":1,\"size\":43600,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Protesto a favor da liberdade de Lula, no dia 13, em S\u00e3o Paulo.\",\"created_date\":\"2019-10-16T23:07:42Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"RAHEL PATRASSO\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":646,\"last_updated_date\":\"2019-10-16T23:07:43Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KOXMWEQRGCUTHIEPSMSECJ2YOY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"QjGVOZQjyEpV6DQk5Mj785A7HWo=/768x0/\",\"medium\":\"QeeDchLLj7pTJW_iBmrpUzMQwX8=/1000x0/\",\"large\":\"zZlCFNwI4rv9ub1o0difUfy_Lfg=/1500x0/\",\"4:3\":\"zGd10499SO9kGUXnJGvJtwSzlcY=/600x450/\",\"3:4\":\"F3_8mnyB-g1W25MyIrK_f0F7U9c=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"KOXMWEQRGCUTHIEPSMSECJ2YOY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/8b3dGRKNse5QwJnbWFq5ux_j_ss=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KOXMWEQRGCUTHIEPSMSECJ2YOY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KOXMWEQRGCUTHIEPSMSECJ2YOY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/8b3dGRKNse5QwJnbWFq5ux_j_ss=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KOXMWEQRGCUTHIEPSMSECJ2YOY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/8b3dGRKNse5QwJnbWFq5ux_j_ss=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KOXMWEQRGCUTHIEPSMSECJ2YOY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/XGGQ283_Fq77VtK2GB4UIf71E60=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KOXMWEQRGCUTHIEPSMSECJ2YOY.jpg\",\"version\":1,\"size\":43600,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Protesto a favor da liberdade de Lula, no dia 13, em S\u00e3o Paulo.\",\"created_date\":\"2019-10-16T23:07:42Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"RAHEL PATRASSO\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":646,\"last_updated_date\":\"2019-10-16T23:07:43Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KOXMWEQRGCUTHIEPSMSECJ2YOY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"QjGVOZQjyEpV6DQk5Mj785A7HWo=/768x0/\",\"medium\":\"QeeDchLLj7pTJW_iBmrpUzMQwX8=/1000x0/\",\"large\":\"zZlCFNwI4rv9ub1o0difUfy_Lfg=/1500x0/\",\"4:3\":\"zGd10499SO9kGUXnJGvJtwSzlcY=/600x450/\",\"3:4\":\"F3_8mnyB-g1W25MyIrK_f0F7U9c=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"2B2TZOZDVAL34YPPDMHLDSGR34\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/0bqrHUJsAUi-c7M6e5SfeWWLMYU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2B2TZOZDVAL34YPPDMHLDSGR34.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2B2TZOZDVAL34YPPDMHLDSGR34.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/0bqrHUJsAUi-c7M6e5SfeWWLMYU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2B2TZOZDVAL34YPPDMHLDSGR34.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/0bqrHUJsAUi-c7M6e5SfeWWLMYU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2B2TZOZDVAL34YPPDMHLDSGR34.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/VNEiMC2ZpBr9pUh1jENLYoh9DT0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2B2TZOZDVAL34YPPDMHLDSGR34.jpg\",\"version\":1,\"size\":13361},\"created_date\":\"2019-10-16T23:07:41Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-10-16T23:07:43Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2B2TZOZDVAL34YPPDMHLDSGR34.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Com tribunal sob press\u00e3o e em meio a alarme de bolsonaristas, julgamento come\u00e7a nesta quinta com previs\u00e3o de dura\u00e7\u00e3o de at\u00e9 tr\u00eas sess\u00f5es. No primeiro dia a expectativa \u00e9 que apenas o relator e advogados se manifestem\",\"resized_urls\":{\"small\":\"4I21OGXPNl2BSvGIZ_k8Fxs7GL8=/768x0/\",\"medium\":\"DPiFy0YT825CgVwkZYM3LZ6St18=/1000x0/\",\"large\":\"QxuaJ6X2czBLrOfcyIcBP4iGb-4=/1500x0/\",\"4:3\":\"a8IcWCxSZgObWBDN7RQFrrVxthw=/600x450/\",\"3:4\":\"CUmEQ4AmGfpIQYbkZsomY2g_wVA=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"BN5DC5N3F3HJ3N2GDMGAGX6WJE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/SHzrtKR4HICo6QKpAHa9HBN0EDs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BN5DC5N3F3HJ3N2GDMGAGX6WJE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BN5DC5N3F3HJ3N2GDMGAGX6WJE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/SHzrtKR4HICo6QKpAHa9HBN0EDs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BN5DC5N3F3HJ3N2GDMGAGX6WJE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/SHzrtKR4HICo6QKpAHa9HBN0EDs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BN5DC5N3F3HJ3N2GDMGAGX6WJE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/VHXOHT9RmZYdkCWNpIXSbsifkS4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BN5DC5N3F3HJ3N2GDMGAGX6WJE.jpg\",\"version\":1,\"size\":79695},\"created_date\":\"2019-10-16T23:07:41Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-10-16T23:07:43Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BN5DC5N3F3HJ3N2GDMGAGX6WJE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Com tribunal sob press\u00e3o e em meio a alarme de bolsonaristas, julgamento come\u00e7a nesta quinta com previs\u00e3o de dura\u00e7\u00e3o de at\u00e9 tr\u00eas sess\u00f5es. No primeiro dia a expectativa \u00e9 que apenas o relator e advogados se manifestem\",\"resized_urls\":{\"small\":\"sdpLSMc7F7wGGn07AOE-k5496LA=/768x0/\",\"medium\":\"2-qhGcjIWc-Zl2Zs6DP9eqfNZmc=/1000x0/\",\"large\":\"nxHOyh-eT2rTawXgEnpvQzTBd7g=/1500x0/\",\"4:3\":\"P3iObE4TB0bPh8zEOXJlxKadfgs=/600x450/\",\"3:4\":\"W-J90-aHVECrsy7v2MY3ESG48T4=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"2AUH7LZT47V4Y67EDBTQLEOGME\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-10-10T22:20:44.283Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"Z4YJ2QPYPFHLLHKJGBGR64SUDY\",\"parent_id\":\"3X7CICEFRBH6ZPMIMXFHLFFVGI\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"talita_bedinelli\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T15:57:13.801Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/10/10/politica/1570742342_914145.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"A multiplica\u00e7\u00e3o do gasto p\u00fablico para a canoniza\u00e7\u00e3o de Irm\u00e3 Dulce\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1570746031-06ddbebcf90a6df5c4cf36dfc80c3349\",\"close_date\":\"2019-10-25T21:19:03.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Aos menos 39 autoridades viajar\u00e3o a Roma para cerim\u00f4nia, no domingo. S\u00f3 em di\u00e1rias, o gasto \u00e9 de 186.000 reais. Custos devem aumentar exponencialmente se calculados deslocamento e hospedagens, que n\u00e3o foram informados pelos principais poderes\"},\"description\":{\"basic\":\"Aos menos 39 autoridades viajar\u00e3o a Roma para cerim\u00f4nia, no domingo. S\u00f3 em di\u00e1rias, o gasto \u00e9 de 186.000 reais. Custos devem aumentar exponencialmente se calculados deslocamento e hospedagens, que n\u00e3o foram informados pelos principais poderes\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"irma-dulce-a\",\"slug\":\"irma-dulce-a\",\"text\":\"Irm\u00e3 Dulce\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"198313\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/irma_dulce/a/\",\"normalized_name\":\"irma_dulce_a\"}},{\"_id\":\"canonizaciones-a\",\"slug\":\"canonizaciones-a\",\"text\":\"Canoniza\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81756\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/canonizaciones/a/\",\"normalized_name\":\"canonizaciones_a\"}},{\"_id\":\"brasilia-a\",\"slug\":\"brasilia-a\",\"text\":\"Bras\u00edlia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18942\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasilia/a/\",\"normalized_name\":\"brasilia_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"antonio-hamilton-martins-mourao-a\",\"slug\":\"antonio-hamilton-martins-mourao-a\",\"text\":\"Hamilton Mour\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"192883\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/antonio_hamilton_martins_mourao/a/\",\"normalized_name\":\"antonio_hamilton_martins_mourao_a\"}},{\"_id\":\"jose-antonio-dias-toffoli-a\",\"slug\":\"jose-antonio-dias-toffoli-a\",\"text\":\"Dias Toffoli\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168521\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jose_antonio_dias_toffoli/a/\",\"normalized_name\":\"jose_antonio_dias_toffoli_a\"}},{\"_id\":\"rodrigo-felinto-ibarra-epitacio-maia-a\",\"slug\":\"rodrigo-felinto-ibarra-epitacio-maia-a\",\"text\":\"Rodrigo Maia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167844\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia/a/\",\"normalized_name\":\"rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia_a\"}},{\"_id\":\"davi-alcolumbre-a\",\"slug\":\"davi-alcolumbre-a\",\"text\":\"Davi Alcolumbre\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195418\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/davi_alcolumbre/a/\",\"normalized_name\":\"davi_alcolumbre_a\"}},{\"_id\":\"distrito-federal-brasil-a\",\"slug\":\"distrito-federal-brasil-a\",\"text\":\"Distrito Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135375\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/distrito_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"distrito_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"slug\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"text\":\"Jair Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146958\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"jair_messias_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"iglesia-catolica-a\",\"slug\":\"iglesia-catolica-a\",\"text\":\"Igreja cat\u00f3lica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"38911\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/iglesia_catolica/a/\",\"normalized_name\":\"iglesia_catolica_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"cristianismo-a\",\"slug\":\"cristianismo-a\",\"text\":\"Cristianismo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24796\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/cristianismo/a/\",\"normalized_name\":\"cristianismo_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"religion-a\",\"slug\":\"religion-a\",\"text\":\"Religi\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68464\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/religion/a/\",\"normalized_name\":\"religion_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"BCIULIKCXBVQW5FB5XD6HHTGPI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Og_wPTV0kYY_j8rqD09Jodlg6yo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BCIULIKCXBVQW5FB5XD6HHTGPI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BCIULIKCXBVQW5FB5XD6HHTGPI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Og_wPTV0kYY_j8rqD09Jodlg6yo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BCIULIKCXBVQW5FB5XD6HHTGPI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Og_wPTV0kYY_j8rqD09Jodlg6yo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BCIULIKCXBVQW5FB5XD6HHTGPI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/M4gqoy-aRVb9Isyl02qkP7ge1eo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BCIULIKCXBVQW5FB5XD6HHTGPI.jpg\",\"version\":1,\"size\":61467,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Irm\u00e3 Dulce em Salvador.\",\"created_date\":\"2019-10-11T00:10:36Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Arquivo\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\"},\"height\":581,\"last_updated_date\":\"2019-10-11T00:10:37Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BCIULIKCXBVQW5FB5XD6HHTGPI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"HEGcOdDh-mvR8BHc1OiTSnIR8Dk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"G3RtKftycxzU7OwJtI-Fgo4-Z48=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"BCIULIKCXBVQW5FB5XD6HHTGPI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Og_wPTV0kYY_j8rqD09Jodlg6yo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BCIULIKCXBVQW5FB5XD6HHTGPI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BCIULIKCXBVQW5FB5XD6HHTGPI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Og_wPTV0kYY_j8rqD09Jodlg6yo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BCIULIKCXBVQW5FB5XD6HHTGPI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Og_wPTV0kYY_j8rqD09Jodlg6yo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BCIULIKCXBVQW5FB5XD6HHTGPI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/M4gqoy-aRVb9Isyl02qkP7ge1eo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BCIULIKCXBVQW5FB5XD6HHTGPI.jpg\",\"version\":1,\"size\":61467,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Irm\u00e3 Dulce em Salvador.\",\"created_date\":\"2019-10-11T00:10:36Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Arquivo\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\"},\"height\":581,\"last_updated_date\":\"2019-10-11T00:10:37Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BCIULIKCXBVQW5FB5XD6HHTGPI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"HEGcOdDh-mvR8BHc1OiTSnIR8Dk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"G3RtKftycxzU7OwJtI-Fgo4-Z48=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"OM5WKU2ASTYEF4EKIECZUJDVSA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/hnRVUM2MJVPMWJ-Hvt9HfsZVFKA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OM5WKU2ASTYEF4EKIECZUJDVSA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OM5WKU2ASTYEF4EKIECZUJDVSA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/hnRVUM2MJVPMWJ-Hvt9HfsZVFKA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OM5WKU2ASTYEF4EKIECZUJDVSA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/hnRVUM2MJVPMWJ-Hvt9HfsZVFKA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OM5WKU2ASTYEF4EKIECZUJDVSA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Pu6DM7gitx1U0xT1fZmRKEj-2VM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OM5WKU2ASTYEF4EKIECZUJDVSA.jpg\",\"version\":1,\"size\":20443},\"created_date\":\"2019-10-11T00:10:36Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-10-11T00:13:40Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OM5WKU2ASTYEF4EKIECZUJDVSA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Aos menos 39 autoridades viajar\u00e3o a Roma para cerim\u00f4nia, no domingo. S\u00f3 em di\u00e1rias, o gasto \u00e9 de 186.000 reais. Custos devem aumentar exponencialmente se calculados deslocamento e hospedagens, que n\u00e3o foram informados pelos principais poderes\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"tKlgpmkFdWwROJjBwIGNyOgoj1Y=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"O8qfi6EGaI5dl5yeh8Eiutj1Vtg=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"5FWW3RBCVWEKS3INLN7AGN4EBQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/aLAuV9l5EqwCxo2ZygaBdiYbg3k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5FWW3RBCVWEKS3INLN7AGN4EBQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5FWW3RBCVWEKS3INLN7AGN4EBQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/aLAuV9l5EqwCxo2ZygaBdiYbg3k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5FWW3RBCVWEKS3INLN7AGN4EBQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/aLAuV9l5EqwCxo2ZygaBdiYbg3k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5FWW3RBCVWEKS3INLN7AGN4EBQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4Q3Y7YoTGPxL9wvTBtgtt21srPs=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5FWW3RBCVWEKS3INLN7AGN4EBQ.jpg\",\"version\":1,\"size\":100989},\"created_date\":\"2019-10-11T00:13:13Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-10-11T00:13:13Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5FWW3RBCVWEKS3INLN7AGN4EBQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Aos menos 39 autoridades viajar\u00e3o a Roma para cerim\u00f4nia, no domingo. S\u00f3 em di\u00e1rias, o gasto \u00e9 de 186.000 reais. Custos devem aumentar exponencialmente se calculados deslocamento e hospedagens, que n\u00e3o foram informados pelos principais poderes\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"VDEE0gKcv_ysJ6p1WqgndfNLL7Y=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"KtCWzP1vcQliAbQNkIk4j2x4xBM=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-10-11T00:27:38Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cPS6nnzHZFHxC0fYweg-Zy735r0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pisj1wNOmQixXRE48ygAVlTWyBY=/62x45/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-10-11T00:27:38Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/10/10/politica/1570742342_914145.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":4165,\"word_count\":653,\"paragraph_count\":7,\"keywords\":[\"multiplica\u00e7\u00e3o\",\"gasto\",\"p\u00fablico\",\"canoniza\u00e7\u00e3o\",\"irm\u00e3 dulce\",\"39\",\"autoridade\",\"viajar\",\"roma\",\"cerim\u00f4nia\",\"domingo\",\"di\u00e1ria\",\"ser\",\"186.000\",\"real\",\"custos\",\"dever\",\"aumentar\",\"calcular\",\"deslocamento\",\"hospedagem\",\"informar\",\"principal\",\"poder\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/10/10/politica/1570742342_914145.html\",\"pep_created_date\":\"2019-10-10T21:19:03.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-10-11T15:39:54.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-10-11T00:27:38Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/10/10/politica/1570742342_914145.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"PCVAW7UDFFOZIFZWXZVH2ZDCNE\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-10-04T20:43:28.035Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"BH5BQTZKRNAT7M4DK7FO5AKUX4\",\"parent_id\":\"OUUHYZ5YLFHBHP6M7462UQTPKQ\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"rodolfoborges\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T15:56:30.733Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/10/04/politica/1570211620_636470.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Supremo planeja verificar autenticidade das mensagens vazadas da Lava Jato\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1570221779-5be3bffbc3f729e78aba8255003400bc\",\"close_date\":\"2019-10-19T17:53:40.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"De acordo com a 'Folha', ministro Gilmar Mendes deve pedir \u00e0 Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica que ateste a veracidade das mensagens de procuradores e do ex-juiz Sergio Moro\"},\"description\":{\"basic\":\"De acordo com a 'Folha', ministro Gilmar Mendes deve pedir \u00e0 Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica que ateste a veracidade das mensagens de procuradores e do ex-juiz Sergio Moro\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Vaza Jato\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/vaza_jato\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"pgr-procuradoria-geral-republica-brasil-a\",\"slug\":\"pgr-procuradoria-geral-republica-brasil-a\",\"text\":\"Procuradoria-Geral Rep\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168529\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pgr_procuradoria_geral_republica_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pgr_procuradoria_geral_republica_brasil_a\"}},{\"_id\":\"vaza-jato-a\",\"slug\":\"vaza-jato-a\",\"text\":\"Vaza Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"198541\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/vaza_jato/a/\",\"normalized_name\":\"vaza_jato_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"mp-ministerio-publico-brasil-a\",\"slug\":\"mp-ministerio-publico-brasil-a\",\"text\":\"Minist\u00e9rio P\u00fablico\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135898\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mp_ministerio_publico_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"mp_ministerio_publico_brasil_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"escandalos-politicos-a\",\"slug\":\"escandalos-politicos-a\",\"text\":\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30260\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/escandalos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"escandalos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"fiscalia-a\",\"slug\":\"fiscalia-a\",\"text\":\"Procuradoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81246\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fiscalia/a/\",\"normalized_name\":\"fiscalia_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"PALIGJWTUEY45SI535H7PZXQCQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/TtrwPTSvWdG8onJMHvFiv2Rjq2k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PALIGJWTUEY45SI535H7PZXQCQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PALIGJWTUEY45SI535H7PZXQCQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/TtrwPTSvWdG8onJMHvFiv2Rjq2k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PALIGJWTUEY45SI535H7PZXQCQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/TtrwPTSvWdG8onJMHvFiv2Rjq2k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PALIGJWTUEY45SI535H7PZXQCQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/n_J0H1ARm1AmprATr7eEMLURNo0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PALIGJWTUEY45SI535H7PZXQCQ.jpg\",\"version\":1,\"size\":62030,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O plen\u00e1rio do Supremo na \u00faltima quarta-feira.\",\"created_date\":\"2019-10-04T20:43:09Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Nelson Jr.\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"STF\"},\"height\":505,\"last_updated_date\":\"2019-10-04T20:43:11Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PALIGJWTUEY45SI535H7PZXQCQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"YDkVelPWvyGsU1Dg2qp2JO4AaoQ=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"UXGKs6LH-IjmumqNTn6cjGOj0D4=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"PALIGJWTUEY45SI535H7PZXQCQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/TtrwPTSvWdG8onJMHvFiv2Rjq2k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PALIGJWTUEY45SI535H7PZXQCQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PALIGJWTUEY45SI535H7PZXQCQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/TtrwPTSvWdG8onJMHvFiv2Rjq2k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PALIGJWTUEY45SI535H7PZXQCQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/TtrwPTSvWdG8onJMHvFiv2Rjq2k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PALIGJWTUEY45SI535H7PZXQCQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/n_J0H1ARm1AmprATr7eEMLURNo0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PALIGJWTUEY45SI535H7PZXQCQ.jpg\",\"version\":1,\"size\":62030,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O plen\u00e1rio do Supremo na \u00faltima quarta-feira.\",\"created_date\":\"2019-10-04T20:43:09Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Nelson Jr.\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"STF\"},\"height\":505,\"last_updated_date\":\"2019-10-04T20:43:11Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PALIGJWTUEY45SI535H7PZXQCQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"YDkVelPWvyGsU1Dg2qp2JO4AaoQ=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"UXGKs6LH-IjmumqNTn6cjGOj0D4=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"52NEZOORQH6S5RBIF7VTNBVU6U\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/kBPwfjlh9rIvfy3ChVtCfKBFR1U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/52NEZOORQH6S5RBIF7VTNBVU6U.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/52NEZOORQH6S5RBIF7VTNBVU6U.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/kBPwfjlh9rIvfy3ChVtCfKBFR1U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/52NEZOORQH6S5RBIF7VTNBVU6U.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/kBPwfjlh9rIvfy3ChVtCfKBFR1U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/52NEZOORQH6S5RBIF7VTNBVU6U.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/BFrN6HIdiI4UJUkCxoWaBTyH4k8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/52NEZOORQH6S5RBIF7VTNBVU6U.jpg\",\"version\":1,\"size\":19261},\"created_date\":\"2019-10-04T20:43:09Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-10-04T20:43:12Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/52NEZOORQH6S5RBIF7VTNBVU6U.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"De acordo com a  Folha , ministro Gilmar Mendes deve pedir \u00e0 Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica que ateste a veracidade das mensagens de procuradores e do ex-juiz Sergio Moro\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"52qtrHaRlJ_D1vrnFDxOQP6_5Bc=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"3Ylr4CJqMCcG0lpHY8RIbwtk3pE=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"DBVVDXFE5AN4F5JFCJZJZQOSDA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/0VdmbF6cuE25dJCC_Pz_6-yO51U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DBVVDXFE5AN4F5JFCJZJZQOSDA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DBVVDXFE5AN4F5JFCJZJZQOSDA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/0VdmbF6cuE25dJCC_Pz_6-yO51U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DBVVDXFE5AN4F5JFCJZJZQOSDA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/0VdmbF6cuE25dJCC_Pz_6-yO51U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DBVVDXFE5AN4F5JFCJZJZQOSDA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/R6fNBtHaRE3Zq1jVMoshQCtz934=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DBVVDXFE5AN4F5JFCJZJZQOSDA.jpg\",\"version\":1,\"size\":111654},\"created_date\":\"2019-10-04T20:43:10Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-10-04T20:43:12Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DBVVDXFE5AN4F5JFCJZJZQOSDA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"De acordo com a  Folha , ministro Gilmar Mendes deve pedir \u00e0 Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica que ateste a veracidade das mensagens de procuradores e do ex-juiz Sergio Moro\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Ky-l7jwnLU_6xI2h02tV1S_YKBQ=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"24m-_T1fqpXtXvwZe_Ak2CZjggM=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-10-04T20:49:31Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"el_pais_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"EL PA\u00cdS \",\"slug\":\"el_pais_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"el_pais_a\",\"byline\":\"El Pa\u00eds\",\"slug\":\"el_pais_a\",\"firstName\":\"EL\",\"lastName\":\"PA\u00cdS \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el_pais/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"80945\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-01-10T20:34:06.292Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-10-04T20:49:31Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/10/04/politica/1570211620_636470.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":4568,\"word_count\":743,\"paragraph_count\":7,\"keywords\":[\"supremo\",\"planeja\",\"verificar\",\"autenticidade\",\"mensagem\",\"vazar\",\"lava jato\",\"folha\",\"ministro\",\"gilmar mendes\",\"dever\",\"pedir\",\"procuradoria-geral de a rep\u00fablica\",\"atestar\",\"veracidade\",\"procurador\",\"ex-juiz\",\"sergio moro\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/10/04/politica/1570211620_636470.html\",\"pep_created_date\":\"2019-10-04T17:53:40.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-10-04T20:49:50.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-10-04T20:49:31Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/10/04/politica/1570211620_636470.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-10-17T00:45:56Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"aeLgAGFx0mQzyiZQBU8k04HRzr4=/768x0/\",\"medium\":\"huE33MCIaFV4u027RR5YFHe-3Tc=/1000x0/\",\"large\":\"HSAXxf8ufnWfeNxdTt-gHIB7RhI=/1500x0/\",\"4:3\":\"QqWLZbwlC3YtopzIMXGsxHrz5wQ=/600x450/\",\"3:4\":\"PI6qJXuSvu_n1dDjmcmqIfjMGMQ=/450x600/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}},{\"_id\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Regiane Oliveira \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/A4/xwx_5771f57a5970e582.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"2InbRbVvJh6wD-Mn8_krljYh2rg=/768x0/\",\"medium\":\"CeHWqdsyoAdhKHiIIpxKySPahic=/1000x0/\",\"large\":\"0TTz5WVrwFXr2fNyVLU_hhaXaKQ=/1500x0/\",\"4:3\":\"afEfnQmmpfAJOm5OmLRzxd1zanQ=/600x450/\",\"3:4\":\"cRnjs5GEbto4ILpB0JgThpN5F9c=/450x600/\"}},\"slug\":\"regiane_oliveira_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/reoliv\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/reoliv\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"byline\":\"Regiane Oliveira\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/A4/xwx_5771f57a5970e582.jpg\",\"slug\":\"regiane_oliveira_a\",\"firstName\":\"Regiane\",\"lastName\":\"Oliveira \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/regiane_oliveira/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/reoliv\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"165310\",\"epauth\":\"xwx_5771f57a5970e582\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:57:11.332Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-10-17T00:45:56Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/10/16/politica/1571260989_750853.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":9035,\"word_count\":1479,\"paragraph_count\":17,\"keywords\":[\"voto de rosa weber\",\"stf\",\"poder\",\"definir\",\"destino\",\"lula\",\"5.000\",\"preso\",\"cercar\",\"press\u00e3o\",\"alarme\",\"bolsonaristas\",\"julgamento\",\"supremo\",\"come\u00e7ar\",\"quinta-feira\",\"previs\u00e3o\",\"dura\u00e7\u00e3o\",\"tr\u00eas\",\"sess\u00e3o\",\"primeiro\",\"dia\",\"expectativa\",\"ser\",\"relator\",\"advogado\",\"manifestar\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/10/16/politica/1571260989_750853.html\",\"pep_created_date\":\"2019-10-16T21:23:09.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-10-17T21:27:03.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-10-17T00:45:56Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/10/16/politica/1571260989_750853.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2019/10/16/politica/1571260989_750853.html\",\"website_url\":\"/brasil/2019/10/16/politica/1571260989_750853.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598162025097,\"lastModified\":1598161725097},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598162025097,\"lastModified\":1598161725097}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598162259746,\"lastModified\":1598161959746},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598162144643,\"lastModified\":1598161844643}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598162080665,\"lastModified\":1598161960665}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598165463278,\"lastModified\":1598161863278},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}