{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2018_03_28_politica_1522246580_512544.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/28/politica/1522246580_512544.html", "subject": "prisao-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Amea\u00e7as no STF e tiros a \u00f4nibus de Lula colocam Brasil em espiral intimidat\u00f3ria | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Marina Rossi\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Ministro Fachin relata amea\u00e7as, enquanto tiros atingem \u00f4nibus da caravana petista.\nPa\u00eds vive escalada de tens\u00e3o \u00e0s v\u00e9speras do julgamento de habeas corpus de Lula\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Raul Jungmann, Gleisi Hoffmann, MBL, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, Seguran\u00e7a P\u00fablica, STF, Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018, Luiz Edson Fachin, Partido dos Trabalhadores, Paran\u00e1, Justi\u00e7a Federal, Marielle Franco, Amea\u00e7as, Elei\u00e7\u00f5es Brasil, Tribunais, Brasil, Viol\u00eancia, Movimentos sociais, Poder judicial, Elei\u00e7\u00f5es, Partidos pol\u00edticos, Am\u00e9rica, Problemas sociais, Pol\u00edtica\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2018-03-28T21:40:24Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2018-03-28T21:40:24Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-03-28T21:40:24Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Amea\u00e7as no STF e tiros a \u00f4nibus de Lula colocam Brasil em espiral intimidat\u00f3ria\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Ministro Fachin relata amea\u00e7as, enquanto tiros atingem \u00f4nibus da caravana petista.\nPa\u00eds vive escalada de tens\u00e3o \u00e0s v\u00e9speras do julgamento de habeas corpus de Lula\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/AzfyOUpgCUeRrrtoqNnTp3oj0vY=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/E6FWJQPYZSFUQ3TDETSDB65AXQ.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2018-03-28T21:40:24Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/28/politica/1522246580_512544.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Marina Rossi\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Raul Jungmann\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Gleisi Hoffmann\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"MBL\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Seguran\u00e7a P\u00fablica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"STF\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz Edson Fachin\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partido dos Trabalhadores\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Paran\u00e1\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Marielle Franco\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Amea\u00e7as\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Tribunais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Viol\u00eancia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Movimentos sociais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Poder judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Elei\u00e7\u00f5es\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Problemas sociais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Amea\u00e7as no STF e tiros a \u00f4nibus de Lula colocam Brasil em espiral intimidat\u00f3ria\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/28/politica/1522246580_512544.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/28/politica/1522246580_512544.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/28/politica/1522246580_512544.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/cV4QU5baOxDudx-EOapnR-3OYD8=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/J5C23JAOGELV2RQ46JK5QUMZ3E.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/cV4QU5baOxDudx-EOapnR-3OYD8=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/J5C23JAOGELV2RQ46JK5QUMZ3E.jpg\",\"height\":980,\"width\":547},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Amea\u00e7as no STF e tiros a \u00f4nibus de Lula colocam Brasil em espiral intimidat\u00f3ria\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/28/politica/1522246580_512544.html\",\"datePublished\":\"2018-03-28T21:40:24Z\",\"dateModified\":\"2018-03-28T21:40:24Z\",\"description\":\"Ministro Fachin relata amea\u00e7as, enquanto tiros atingem \u00f4nibus da caravana petista.\\nPa\u00eds vive escalada de tens\u00e3o \u00e0s v\u00e9speras do julgamento de habeas corpus de Lula\",\"articleBody\":\"Faz s\u00f3 duas semanas que o Brasil parou estarrecido diante do assassinato da vereadora Marielle Franco, no Rio de Janeiro, com quatro tiros que estouraram a sua cabe\u00e7a. Agora, a execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica do PSOL e do motorista Anderson Gomes parecem ser apenas mais um epis\u00f3dio dentro da escalada de viol\u00eancia e intimida\u00e7\u00f5es em que o pa\u00eds mergulhou nas \u00faltimas semanas. Nesta ter\u00e7a, tr\u00eas disparos de arma de fogo atingiram dois dos tr\u00eas \u00f4nibus da caravana do ex-presidente Lula pelos Estados do sul do Brasil, entre os munic\u00edpios de Quedas do Igua\u00e7u e Laranjeiras do Sul, no Paran\u00e1. As balas danificaram a lataria dos \u00f4nibus mas n\u00e3o atingiram ningu\u00e9m. O ex-presidente n\u00e3o estava em nenhum dos \u00f4nibus atingidos. Poucas horas antes, o ministro do Supremo Tribunal Federal (STF) e relator da opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, Edson Fachin, disse em entrevista \u00e0 Globo News, que ele e sua fam\u00edlia est\u00e3o sofrendo amea\u00e7as, embora n\u00e3o tenha especificado o teor das intimida\u00e7\u00f5es. As amea\u00e7as ocorreram h\u00e1 tr\u00eas semanas e, desde ent\u00e3o, a seguran\u00e7a de Fachin come\u00e7ou a ser refor\u00e7ada. \u201cNos dias atuais uma das preocupa\u00e7\u00f5es que tenho n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 com julgamentos, mas tamb\u00e9m com seguran\u00e7a de membros de minha fam\u00edlia\u201d, disse o ministro ao jornalista Roberto D\u00c1vila. A caravana de Lula, por sua vez, j\u00e1 vinha experimentando um clima de hostilidade, com o bloqueio de acesso a algumas \u00e1reas, barricadas, ovos e at\u00e9 pedras arremessados contra Lula e sua milit\u00e2ncia. Nesta segunda-feira, a equipe do ex-presidente foi flagrada em uma cena censur\u00e1vel: um seguran\u00e7a de Lula agrediu o jornalista Sergio Roxo, do jornal O Globo quando ele filmava com o celular cenas de protestos contra a caravana. Mas os tiros inesperados aumentaram o fogo do caldeir\u00e3o em que o pa\u00eds se meteu neste ano eleitoral, ainda imerso na polariza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Desde que o ex-presidente, que lidera as pesquisas de inten\u00e7\u00e3o de voto, foi condenado a 12 anos e um m\u00eas de pris\u00e3o no Tribunal Regional Federal da Regi\u00e3o 4 em (TRF-4), em janeiro por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro no caso do triplex do Guaruj\u00e1, o partido decidiu mant\u00ea-lo como pr\u00e9-candidato. O gesto tem sido visto como uma afronta pelos antipetistas que fazem quest\u00e3o de hostiliz\u00e1-lo publicamente. As cenas filmadas da chuva de ovos atirada contra a caravana mostram bem essa realidade. O Supremo, por outro lado, vive os reflexos da polariza\u00e7\u00e3o mais radical com o julgamento do habeas corpus de Lula, marcado para o dia 4 pr\u00f3ximo. Se a Corte acatar o pedido da defesa do petista, poderia livr\u00e1-lo da pris\u00e3o no caso do triplex do Guaruj\u00e1. A press\u00e3o aumentou, seja por amea\u00e7as veladas como as relatadas por Fachin, mas tamb\u00e9m em coment\u00e1rios p\u00fablicos, como o tu\u00edte do general Paulo Chagas, que faz um alerta ao STF. \u201cCumpro o dever c\u00edvico e crist\u00e3o de alert\u00e1-los para o risco de brincar com a passividade do povo e com a paci\u00eancia de quem, em sil\u00eancio, apenas observa e avalia, porque, quando o futuro e a seguran\u00e7a da Na\u00e7\u00e3o est\u00e3o em jogo, tanto quanto o sil\u00eancio do lobo, a passividade pode, num repente, dar lugar \u00e0 c\u00f3lera das multid\u00f5es\u201d, afirmou. Tamb\u00e9m o grupo Movimento Brasil Livre tem feito convocat\u00f3rias para protestos no dia 3, sob o lema \u00abOu voc\u00ea vai, ou ele [Lula] volta\u00bb. Na noite de ter\u00e7a, o ministro da Seguran\u00e7a P\u00fablica, Raul Jungmann, foi o primeiro do staff do Governo Temer a repudiar os tiros \u00e0 caravana petista. \u201cIsso \u00e9 absolutamente antidemocr\u00e1tico\u201d, disse em uma entrevista coletiva em Bras\u00edlia afirmando que n\u00e3o se pode \u201cadmitir confrontos\u201d. Nesta quarta, foi a vez do pr\u00f3prio presidente Michel Temer se manifestar pelas redes sociais. \u201cLamento o que aconteceu com a caravana do ex-presidente Lula. Desde quando assumi o governo, venho dizendo que n\u00f3s precisamos reunificar os brasileiros. Precisamos pacificar o Pa\u00eds. Essa onda de viol\u00eancia, esse clima de \u2018uns contra outros\u2019 n\u00e3o pode continuar\u201d, escreveu ele, mencionando o jarg\u00e3o adotado por Lula do \u201cn\u00f3s contra eles\u201d, que inflama ainda mais a divis\u00e3o do pa\u00eds. O clima belicoso \u2013 e eleitoral \u2013 tamb\u00e9m abriu espa\u00e7o para declara\u00e7\u00f5es infelizes, como a do governador e pr\u00e9-candidato Geraldo Alckmin (PSDB) que afirmou na noite de ter\u00e7a que com os tiros \u00e0 caravana \u201co PT colhe o que plantaram\u201d. A frase foi lida como a legitima\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia que poderia ter matado integrantes da comitiva al\u00e9m dos jornalistas que acompanham a carreata, e que estavam no \u00f4nibus atingido pelos disparos. O prefeito de S\u00e3o Paulo e pr\u00e9-candidato ao governo paulista,Jo\u00e3o Doria (PSDB), seguiu na mesma linha ao afirmar que \u201co PT sempre utilizou de viol\u00eancia, agora sofreu da pr\u00f3pria viol\u00eancia\u201d. O mal-estar com a frase dos dois tucanos foi a deixa para que outros pol\u00edticos moldassem os discursos desta quarta. De Henrique Meirelles, ministro da Fazenda e potencial pr\u00e9-candidato, ao pr\u00f3prio Alckmin e Ciro Gomes (PDT), se manifestaram pelas redes sociais repudiando os tiros. \u201cToda forma de viol\u00eancia tem que ser condenada. \u00c9 papel das autoridades apurar e punir os tiros contra a caravana do PT. E \u00e9 papel de homens p\u00fablicos pregar a paz e a uni\u00e3o entre os brasileiros. O pa\u00eds est\u00e1 cansado de divis\u00e3o e da convoca\u00e7\u00e3o ao conflito\u201d, escreveu Alckmin no twitter. Marina Silva, da Rede, Guilherme Boulous, do PSOL, j\u00e1 haviam se posicionado apontando a gravidade dos disparos na pr\u00f3pria ter\u00e7a. O sil\u00eancio de Jair Bolsonaro tamb\u00e9m foi notado diante da gravidade dos fatos. A caravana do ex-presidente Lula come\u00e7ou a percorrer o pa\u00eds em agosto do ano passado, a partir da regi\u00e3o Nordeste. Depois disso, o pr\u00e9-candidato e sua milit\u00e2ncia passaram por Minas Gerais, Rio de Janeiro e agora percorrem a regi\u00e3o Sul. Tr\u00eas \u00f4nibus formam o comboio pelas estradas. Olhando de fora, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel saber em qual deles Lula est\u00e1. Os Estados do sul, onde o ex-presidente t\u00eam o menor percentual de inten\u00e7\u00f5es de voto - cerca de 20%, de acordo com a \u00faltima pesquisa Datafolha, contra 37% no \u00e2mbito nacional \u2013, foi a que mais registrou cenas de tens\u00e3o e hostilidade contra a caravana. No momento em que os \u00f4nibus foram alvejados, n\u00e3o havia nenhuma manifesta\u00e7\u00e3o ocorrendo. Antes dos disparos, um dos \u00f4nibus passou por cima de alguns miguelitos, esp\u00e9cie de estrelas de prego. Os pneus foram furados, o que fez com que a velocidade fosse reduzida, e ent\u00e3o os disparos aconteceram. A sequ\u00eancia dos fatos refor\u00e7a a tese da milit\u00e2ncia de que a caravana foi alvo de uma emboscada. \u201cPodemos dizer isso claramente\u201d, disse a senadora Gleisi Hoffmann (PT-PR), que acompanhava a viagem. A jornalista Eleonora de Lucena, que estava num dos \u00f4nibus alvejados, classificou o epis\u00f3dio como um \u201catentado\u201d. \u00abA escalada fascista subiu mais um degrau. Grupos ultradireitistas n\u00e3o enxergam limites\u00bb, escreveu ela na Folha de S. Paulo. Na busca pelos autores dos disparos, o PT e a Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Paran\u00e1 atribuem a responsabilidade um ao outro. Gleisi Hoffmann disse que mandaram \u201cas informa\u00e7\u00f5es [sobre a caravana] ao governo do Estado do Paran\u00e1 e falamos com o comando da Pol\u00edcia Militar\u201d. Mas a secretaria de Seguran\u00e7a informou que \u201cn\u00e3o houve pedido formal de escolta da caravana do ex-presidente e no o pr\u00f3prio ex-presidente, embora ele tenha esta prerrogativa\u201d. Diz ainda que houve \u201caltera\u00e7\u00e3o, por parte dos organizadores da caravana, do roteiro e do cronograma que foram informados previamente \u00e0s for\u00e7as de seguran\u00e7a do Estado\u201d. A Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Paran\u00e1 informou, por meio de nota, que ser\u00e1 feita uma per\u00edcia no \u00f4nibus e \u201cse constatado um disparo de arma de fogo, ser\u00e1 aberto um inqu\u00e9rito policial para apurar os fatos\u201d. Mas o delegado de Laranjeiras do Sul, onde ocorreu o incidente, afirmou ao jornal O Globo que vai tratar o caso como \u201ctentativa de homic\u00eddio\u201d. Ele acredita que ao menos duas pessoas participaram da a\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que h\u00e1 tiros dos dois lados de um mesmo \u00f4nibus. Hoffmann tamb\u00e9m diz que enviou ao ministro Raul Jungmann um of\u00edcio da caravana pedindo apoio e seguran\u00e7a. A informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi confirmada e nem desmentida pela assessoria de imprensa do minist\u00e9rio at\u00e9 o fechamento desta reportagem. \u201cO fato \u00e9 que n\u00e3o temos prote\u00e7\u00e3o\u201d, afirmou a senadora. \u201cVamos deixar se transformar nisso a pol\u00edtica? Vai virar um bang bang? N\u00f3s poder\u00edamos ter uma pessoa morta ou mais aqui\u201d. O encerramento da caravana ser\u00e1 nesta quarta-feira em Curitiba, sede da Justi\u00e7a Federal do Paran\u00e1, esp\u00e9cie de quartel-general da primeira inst\u00e2ncia da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. Por coincid\u00eancia, o deputado pr\u00e9-candidato Jair Bolsonaro tamb\u00e9m ter\u00e1 compromisso na capital paranaense na mesma data. Outros pr\u00e9-candidatos da esquerda \u00e0 presid\u00eancia, Guilherme Boulos (PSOL) e Manuela D\u2019\u00c1vila (PCdoB) confirmaram que estar\u00e3o com Lula no ato final em apoio ao petista depois do ocorrido. A Pol\u00edcia Militar afirma que refor\u00e7ou o policiamento em todos os locais indicados pelos representantes da caravana. Colaborou Afonso Benites, de Bras\u00edlia.\",\"keywords\":[\"Raul Jungmann\",\"Gleisi Hoffmann\",\"MBL\",\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"Seguran\u00e7a P\u00fablica\",\"STF\",\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"Luiz Edson Fachin\",\"Partido dos Trabalhadores\",\"Paran\u00e1\",\"Justi\u00e7a Federal\",\"Marielle Franco\",\"Amea\u00e7as\",\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\",\"Tribunais\",\"Brasil\",\"Viol\u00eancia\",\"Movimentos sociais\",\"Poder judicial\",\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Am\u00e9rica\",\"Problemas sociais\",\"Pol\u00edtica\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Marina Rossi\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/marina-rossi-fernandes/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/28/politica/1522246580_512544.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/lB2ygMTxRJdFK9LRGOfcG8ujOX0=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/J5C23JAOGELV2RQ46JK5QUMZ3E.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"associatedMedia\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/WZEW432CKR7DXPKKVX2SVWOJ2U.jpg\",\"height\":480,\"width\":360}],\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Amea\u00e7as no STF e tiros a \u00f4nibus de Lula colocam Brasil em espiral intimidat\u00f3ria\",\"productID\":\"SJO3ECF4UBEKBPITP53UXWVRDU:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6isi633t4x2camnq-f-a965fea76-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"1292ab80\",\"ak.r\":19562,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":12920,\"ak.gh\":\"72.246.247.28\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"reno\",\"ak.t\":\"1598161691\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==1yyQFzHFdkhrKx3nrRKroZHT0Hg/zgSbBxmvQIo+VkKb0N7U3Hxc4RL5m+meo7sJpSSdwbeFpEKIaQ3PyFkGISXoNcHmioAExOueHnXWTq6EWG1qLkqXvLpiLYZdHZFIQECCzeKCFkb7y03K1xbW2FepaGXpaya26urwst+20DvPJLdGMHawLZTD/HCyrkAxwnyYm4fyf23xJihndk/GyiwIa4ffyUGZ+W6wfcKbe0xekGMGPqnW/IhKRzr2W2ylx5yz3V4S7z3+QCs8peo/cw6S0QBDF4DPW76OEZ6Azs+838Z8tZFRa7H38zgZc+Y6E21tZqY3KcSrNqyMwMlpQU8Vdmu2QsDsXP7m1en5kWXidjFGzdJrvzutQlmAd58mY4EOHXTwLXHOFelCtqfReMwVgJlSZV4SV9je9y79tnA=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F28%2Fpolitica%2F1522246580_512544.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F28%2Fpolitica%2F1522246580_512544.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F28%2Fpolitica%2F1522246580_512544.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F28%2Fpolitica%2F1522246580_512544.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a\"><span>Elei\u00e7\u00f5es 2018</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Amea\u00e7as no STF e tiros a \u00f4nibus de Lula colocam Brasil em espiral intimidat\u00f3ria</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Ministro Fachin relata amea\u00e7as, enquanto tiros atingem \u00f4nibus da caravana petista.\nPa\u00eds vive escalada de tens\u00e3o \u00e0s v\u00e9speras do julgamento de habeas corpus de Lula</h2></div><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/cV4QU5baOxDudx-EOapnR-3OYD8=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/J5C23JAOGELV2RQ46JK5QUMZ3E.jpg\" alt=\"O ministro Edson Fachin (\u00e0 esq.) e o ex-presidente Lula.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>O ministro Edson Fachin (\u00e0 esq.) e o ex-presidente Lula.</span></figcaption></figure><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F28%2Fpolitica%2F1522246580_512544.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Amea%C3%A7as%20no%20STF%20e%20tiros%20a%20%C3%B4nibus%20de%20Lula%20colocam%20Brasil%20em%20espiral%20intimidat%C3%B3ria\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Amea\u00e7as no STF e tiros a \u00f4nibus de Lula colocam Brasil em espiral intimidat\u00f3ria\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/28/politica/1522246580_512544.html\" data-param-text=\"Amea\u00e7as no STF e tiros a \u00f4nibus de Lula colocam Brasil em espiral intimidat\u00f3ria\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/28/politica/1522246580_512544.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F28%2Fpolitica%2F1522246580_512544.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Amea%C3%A7as%20no%20STF%20e%20tiros%20a%20%C3%B4nibus%20de%20Lula%20colocam%20Brasil%20em%20espiral%20intimidat%C3%B3ria&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Amea\u00e7as no STF e tiros a \u00f4nibus de Lula colocam Brasil em espiral intimidat\u00f3ria\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/28/politica/1522246580_512544.html\" data-param-text=\"Amea\u00e7as no STF e tiros a \u00f4nibus de Lula colocam Brasil em espiral intimidat\u00f3ria via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/28/politica/1522246580_512544.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F28%2Fpolitica%2F1522246580_512544.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Amea%C3%A7as%20no%20STF%20e%20tiros%20a%20%C3%B4nibus%20de%20Lula%20colocam%20Brasil%20em%20espiral%20intimidat%C3%B3ria&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Amea\u00e7as no STF e tiros a \u00f4nibus de Lula colocam Brasil em espiral intimidat\u00f3ria\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/28/politica/1522246580_512544.html\" data-param-text=\"Amea\u00e7as no STF e tiros a \u00f4nibus de Lula colocam Brasil em espiral intimidat\u00f3ria\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/28/politica/1522246580_512544.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F28%2Fpolitica%2F1522246580_512544.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Amea%C3%A7as%20no%20STF%20e%20tiros%20a%20%C3%B4nibus%20de%20Lula%20colocam%20Brasil%20em%20espiral%20intimidat%C3%B3ria&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FJ5C23JAOGELV2RQ46JK5QUMZ3E.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/J5C23JAOGELV2RQ46JK5QUMZ3E.jpg\" data-param-description=\"Amea\u00e7as no STF e tiros a \u00f4nibus de Lula colocam Brasil em espiral intimidat\u00f3ria\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/28/politica/1522246580_512544.html\" data-param-text=\"Amea\u00e7as no STF e tiros a \u00f4nibus de Lula colocam Brasil em espiral intimidat\u00f3ria\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/28/politica/1522246580_512544.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Amea%C3%A7as%20no%20STF%20e%20tiros%20a%20%C3%B4nibus%20de%20Lula%20colocam%20Brasil%20em%20espiral%20intimidat%C3%B3ria&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F28%2Fpolitica%2F1522246580_512544.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/marina-rossi-fernandes/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Marina Rossi\">Marina Rossi</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/marinarossi\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">S\u00e3o Paulo</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2018-03-28/\">28 mar 2018 - 21:40 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_left\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/09/03/politica/1504471622_588529.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Mar de gente como escudo para campanha de Lula, alvo de nova den\u00fancia</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/album/1522090654_351202.html#foto_gal_2?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Caravana de Lula e julgamento no TRF-4 s\u00e3o marcados por protestos</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Lula e as elei\u00e7\u00f5es: um candidato preso ou ineleg\u00edvel desde j\u00e1?</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/17/politica/1521318452_688519.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>MBL e deputado propagam mentiras contra Marielle Franco em campanha difamat\u00f3ria</a></li></ul></section><p class=\"\">Faz s\u00f3 duas semanas que o Brasil parou <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/15/politica/1521080376_531337.html\" target=\"_blank\">estarrecido diante do assassinato</a> da vereadora <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_marielle_franco/a\" target=\"_blank\">Marielle Franco</a>, no Rio de Janeiro, com quatro tiros que estouraram a sua cabe\u00e7a. Agora, a execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica do PSOL e do motorista Anderson Gomes parecem ser apenas mais um epis\u00f3dio dentro da escalada de viol\u00eancia e intimida\u00e7\u00f5es em que o pa\u00eds mergulhou nas \u00faltimas semanas. Nesta ter\u00e7a, tr\u00eas disparos de arma de fogo atingiram dois dos tr\u00eas \u00f4nibus da caravana do <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\">ex-presidente Lula</a> pelos Estados do sul do Brasil, entre os munic\u00edpios de Quedas do Igua\u00e7u e Laranjeiras do Sul, no Paran\u00e1. As balas danificaram a lataria dos \u00f4nibus mas n\u00e3o atingiram ningu\u00e9m. O ex-presidente n\u00e3o estava em nenhum dos \u00f4nibus atingidos.</p><p class=\"\">Poucas horas antes, o ministro do <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a\" target=\"_blank\">Supremo Tribunal Federal (STF)</a> e relator da opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_edson_fachin/a\" target=\"_blank\">Edson Fachin</a>, disse em entrevista \u00e0 <em>Globo News</em>, que ele e sua fam\u00edlia est\u00e3o sofrendo amea\u00e7as, embora n\u00e3o tenha especificado o teor das intimida\u00e7\u00f5es. As amea\u00e7as ocorreram h\u00e1 tr\u00eas semanas e, desde ent\u00e3o, a seguran\u00e7a de Fachin come\u00e7ou a ser refor\u00e7ada. \u201cNos dias atuais uma das preocupa\u00e7\u00f5es que tenho n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 com julgamentos, mas tamb\u00e9m com seguran\u00e7a de membros de minha fam\u00edlia\u201d, disse o ministro ao jornalista Roberto D'\u00c1vila.</p><p class=\"\">A caravana de Lula, por sua vez, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/album/1522090654_351202.html#foto_gal_8\" target=\"_blank\">j\u00e1 vinha experimentando um clima de hostilidade</a>, com o bloqueio de acesso a algumas \u00e1reas, barricadas, ovos e at\u00e9 pedras arremessados contra Lula e sua milit\u00e2ncia. Nesta segunda-feira, a equipe do ex-presidente foi flagrada em uma cena censur\u00e1vel: um seguran\u00e7a de Lula agrediu o jornalista Sergio Roxo, do jornal <em>O Globo</em> quando ele filmava com o celular cenas de protestos contra a caravana.</p><p class=\"\">Mas os tiros inesperados aumentaram o fogo do caldeir\u00e3o em que o pa\u00eds se meteu neste ano eleitoral, ainda imerso na polariza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Desde que o ex-presidente, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/31/politica/1517399782_176018.html\" target=\"_blank\">que lidera as pesquisas de inten\u00e7\u00e3o de voto</a>, foi condenado <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/24/politica/1516809323_182675.html\" target=\"_blank\">a 12 anos e um m\u00eas de pris\u00e3o no Tribunal Regional Federal da Regi\u00e3o 4 em (TRF-4)</a>, em janeiro por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro no caso do triplex do Guaruj\u00e1, o partido <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/24/politica/1516804650_811646.html\" target=\"_blank\">decidiu mant\u00ea-lo como pr\u00e9-candidato</a>. O gesto tem sido visto como uma afronta pelos antipetistas que fazem quest\u00e3o de hostiliz\u00e1-lo publicamente. As cenas filmadas da chuva de ovos atirada contra a caravana mostram bem essa realidade.</p><p class=\"\">O Supremo, por outro lado, vive os reflexos da polariza\u00e7\u00e3o mais radical com <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\" target=\"_blank\">o julgamento do <em>habeas corpus</em> de Lula</a>, marcado para o dia 4 pr\u00f3ximo. Se a Corte acatar o pedido da defesa do petista, poderia livr\u00e1-lo da pris\u00e3o no caso do triplex do Guaruj\u00e1. A press\u00e3o aumentou, seja por amea\u00e7as veladas como as relatadas por Fachin, mas tamb\u00e9m em coment\u00e1rios p\u00fablicos, como o tu\u00edte do general Paulo Chagas, que faz um alerta ao STF. \u201cCumpro o dever c\u00edvico e crist\u00e3o de alert\u00e1-los para o risco de brincar com a passividade do povo e com a paci\u00eancia de quem, em sil\u00eancio, apenas observa e avalia, porque, quando o futuro e a seguran\u00e7a da Na\u00e7\u00e3o est\u00e3o em jogo, tanto quanto o sil\u00eancio do lobo, a passividade pode, num repente, dar lugar \u00e0 c\u00f3lera das multid\u00f5es\u201d, afirmou. Tamb\u00e9m o grupo <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/mbl_movimiento_brasil_libre/a\">Movimento Brasil Livre</a> tem feito convocat\u00f3rias para protestos no dia 3, sob o lema \"Ou voc\u00ea vai, ou ele [Lula] volta\".</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Rea\u00e7\u00f5es sob clima belicoso e eleitoral</h3><p class=\"\">Na noite de ter\u00e7a, o ministro da Seguran\u00e7a P\u00fablica, Raul Jungmann, foi o primeiro do <em>staff</em> do Governo Temer a repudiar os tiros \u00e0 caravana petista. \u201cIsso \u00e9 absolutamente antidemocr\u00e1tico\u201d, disse em uma entrevista coletiva em Bras\u00edlia afirmando que n\u00e3o se pode \u201cadmitir confrontos\u201d. Nesta quarta, foi a vez do pr\u00f3prio presidente <a href=\"https://twitter.com/MichelTemer/status/978993723102060555\" target=\"_blank\">Michel Temer se manifestar pelas redes sociais. \u201cLamento o que aconteceu com a caravana</a> do ex-presidente Lula. Desde quando assumi o governo, venho dizendo que n\u00f3s precisamos reunificar os brasileiros. Precisamos pacificar o Pa\u00eds. Essa onda de viol\u00eancia, esse clima de \u2018uns contra outros\u2019 n\u00e3o pode continuar\u201d, escreveu ele, mencionando o jarg\u00e3o adotado por Lula do \u201cn\u00f3s contra eles\u201d, que inflama ainda mais a divis\u00e3o do pa\u00eds.</p><div id=\"\" class=\"f | margin_top\"></div><p class=\"\">O clima belicoso \u2013 e eleitoral \u2013 tamb\u00e9m abriu espa\u00e7o para declara\u00e7\u00f5es infelizes, como a do governador e pr\u00e9-candidato <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/geraldo_alckmin/a\" target=\"_blank\">Geraldo Alckmin (PSDB)</a> que afirmou na noite de ter\u00e7a que com os tiros \u00e0 caravana \u201c<a href=\"https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/03/pt-colhe-o-que-planta-diz-alckmin-sobre-ataque-a-tiros-a-caravana-de-lula.shtml\" target=\"_blank\">o PT colhe o que plantaram\u201d</a>. A frase foi lida como a legitima\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia que poderia ter matado integrantes da comitiva al\u00e9m dos jornalistas que acompanham a carreata, e que estavam no \u00f4nibus atingido pelos disparos. O prefeito de S\u00e3o Paulo e pr\u00e9-candidato ao governo paulista<a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/joao_agripino_da_costa_doria_junior/a\" target=\"_blank\">,Jo\u00e3o Doria (PSDB)</a>, seguiu na mesma linha ao afirmar que \u201co PT sempre utilizou de viol\u00eancia, agora sofreu da pr\u00f3pria viol\u00eancia\u201d.</p><p class=\"\">O mal-estar com a frase dos dois tucanos foi a deixa para que outros pol\u00edticos moldassem os discursos desta quarta. De Henrique Meirelles, ministro da Fazenda e potencial pr\u00e9-candidato, ao pr\u00f3prio Alckmin e Ciro Gomes (PDT), se manifestaram pelas redes sociais repudiando os tiros. \u201cToda forma de viol\u00eancia tem que ser condenada. \u00c9 papel das autoridades apurar e punir os tiros contra a caravana do PT. E \u00e9 papel de homens p\u00fablicos pregar a paz e a uni\u00e3o entre os brasileiros. O pa\u00eds est\u00e1 cansado de divis\u00e3o e da convoca\u00e7\u00e3o ao conflito\u201d, escreveu Alckmin no twitter. Marina Silva, da Rede, Guilherme Boulous, do PSOL, j\u00e1 haviam se posicionado apontando a gravidade dos disparos na pr\u00f3pria ter\u00e7a. O sil\u00eancio de Jair Bolsonaro tamb\u00e9m foi notado diante da gravidade dos fatos.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\"><em>\"Bang bang\"</em></h3><p class=\"\">A caravana do ex-presidente Lula come\u00e7ou a percorrer o pa\u00eds em agosto do ano passado, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/09/03/politica/1504471622_588529.html\" target=\"_blank\">a partir da regi\u00e3o Nordeste</a>. Depois disso, o pr\u00e9-candidato e sua milit\u00e2ncia passaram por Minas Gerais, Rio de Janeiro e agora percorrem a regi\u00e3o Sul. Tr\u00eas \u00f4nibus formam o comboio pelas estradas. Olhando de fora, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel saber em qual deles Lula est\u00e1.</p><p class=\"\">Os Estados do sul, onde o ex-presidente t\u00eam o menor percentual de inten\u00e7\u00f5es de voto - cerca de 20%, de acordo com a \u00faltima pesquisa Datafolha, contra 37% no \u00e2mbito nacional \u2013, foi a que mais registrou cenas de tens\u00e3o e hostilidade contra a caravana.</p><p class=\"\">No momento em que os \u00f4nibus foram alvejados, n\u00e3o havia nenhuma manifesta\u00e7\u00e3o ocorrendo. Antes dos disparos, um dos \u00f4nibus passou por cima de alguns <em>miguelitos</em>, esp\u00e9cie de estrelas de prego. Os pneus foram furados, o que fez com que a velocidade fosse reduzida, e ent\u00e3o os disparos aconteceram. A sequ\u00eancia dos fatos refor\u00e7a a tese da milit\u00e2ncia de que a caravana foi alvo de uma emboscada. \u201cPodemos dizer isso claramente\u201d, disse a senadora Gleisi Hoffmann (PT-PR), que acompanhava a viagem. A jornalista Eleonora de Lucena, que estava num dos \u00f4nibus alvejados, classificou o epis\u00f3dio como um \u201catentado\u201d. \"A escalada fascista subiu mais um degrau. Grupos ultradireitistas n\u00e3o enxergam limites\", escreveu ela na <em>Folha de S. Paulo</em>.</p><p class=\"\">Na busca pelos autores dos disparos, o PT e a Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Paran\u00e1 atribuem a responsabilidade um ao outro. Gleisi Hoffmann disse que mandaram \u201cas informa\u00e7\u00f5es [sobre a caravana] ao governo do Estado do Paran\u00e1 e falamos com o comando da Pol\u00edcia Militar\u201d. Mas a secretaria de Seguran\u00e7a informou que \u201cn\u00e3o houve pedido formal de escolta da caravana do ex-presidente e no o pr\u00f3prio ex-presidente, embora ele tenha esta prerrogativa\u201d. Diz ainda que houve \u201caltera\u00e7\u00e3o, por parte dos organizadores da caravana, do roteiro e do cronograma que foram informados previamente \u00e0s for\u00e7as de seguran\u00e7a do Estado\u201d.</p><p class=\"\">A Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Paran\u00e1 informou, por meio de nota, que ser\u00e1 feita uma per\u00edcia no \u00f4nibus e \u201cse constatado um disparo de arma de fogo, ser\u00e1 aberto um inqu\u00e9rito policial para apurar os fatos\u201d. Mas o delegado de Laranjeiras do Sul, onde ocorreu o incidente, afirmou ao jornal <em>O Globo</em> que vai tratar o caso como \u201ctentativa de homic\u00eddio\u201d. Ele acredita que ao menos duas pessoas participaram da a\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que h\u00e1 tiros dos dois lados de um mesmo \u00f4nibus.</p><p class=\"\">Hoffmann tamb\u00e9m diz que enviou ao ministro <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/raul_belens_jungmann_pinto/a\">Raul Jungmann</a> um of\u00edcio da caravana pedindo apoio e seguran\u00e7a. A informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi confirmada e nem desmentida pela assessoria de imprensa do minist\u00e9rio at\u00e9 o fechamento desta reportagem. \u201cO fato \u00e9 que n\u00e3o temos prote\u00e7\u00e3o\u201d, afirmou a senadora. \u201cVamos deixar se transformar nisso a pol\u00edtica? Vai virar um <em>bang bang</em>? N\u00f3s poder\u00edamos ter uma pessoa morta ou mais aqui\u201d.</p><p class=\"\">O encerramento da caravana ser\u00e1 nesta quarta-feira em Curitiba, sede da Justi\u00e7a Federal do Paran\u00e1, esp\u00e9cie de quartel-general da primeira inst\u00e2ncia da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. Por coincid\u00eancia, o deputado pr\u00e9-candidato Jair Bolsonaro tamb\u00e9m ter\u00e1 compromisso na capital paranaense na mesma data. Outros pr\u00e9-candidatos da esquerda \u00e0 presid\u00eancia, Guilherme Boulos (PSOL) e Manuela D\u2019\u00c1vila (PCdoB) confirmaram que estar\u00e3o com Lula no ato final em apoio ao petista depois do ocorrido. A Pol\u00edcia Militar afirma que refor\u00e7ou o policiamento em todos os locais indicados pelos representantes da caravana.</p><p class=\"footnote | color_black\">Colaborou <strong>Afonso Benites, </strong>de Bras\u00edlia.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F28%2Fpolitica%2F1522246580_512544.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Amea%C3%A7as%20no%20STF%20e%20tiros%20a%20%C3%B4nibus%20de%20Lula%20colocam%20Brasil%20em%20espiral%20intimidat%C3%B3ria\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Amea\u00e7as no STF e tiros a \u00f4nibus de Lula colocam Brasil em espiral intimidat\u00f3ria\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/28/politica/1522246580_512544.html\" data-param-text=\"Amea\u00e7as no STF e tiros a \u00f4nibus de Lula colocam Brasil em espiral intimidat\u00f3ria\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/28/politica/1522246580_512544.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F28%2Fpolitica%2F1522246580_512544.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Amea%C3%A7as%20no%20STF%20e%20tiros%20a%20%C3%B4nibus%20de%20Lula%20colocam%20Brasil%20em%20espiral%20intimidat%C3%B3ria&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Amea\u00e7as no STF e tiros a \u00f4nibus de Lula colocam Brasil em espiral intimidat\u00f3ria\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/28/politica/1522246580_512544.html\" data-param-text=\"Amea\u00e7as no STF e tiros a \u00f4nibus de Lula colocam Brasil em espiral intimidat\u00f3ria via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/28/politica/1522246580_512544.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F28%2Fpolitica%2F1522246580_512544.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Amea%C3%A7as%20no%20STF%20e%20tiros%20a%20%C3%B4nibus%20de%20Lula%20colocam%20Brasil%20em%20espiral%20intimidat%C3%B3ria&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Amea\u00e7as no STF e tiros a \u00f4nibus de Lula colocam Brasil em espiral intimidat\u00f3ria\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/28/politica/1522246580_512544.html\" data-param-text=\"Amea\u00e7as no STF e tiros a \u00f4nibus de Lula colocam Brasil em espiral intimidat\u00f3ria\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/28/politica/1522246580_512544.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F28%2Fpolitica%2F1522246580_512544.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Amea%C3%A7as%20no%20STF%20e%20tiros%20a%20%C3%B4nibus%20de%20Lula%20colocam%20Brasil%20em%20espiral%20intimidat%C3%B3ria&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FJ5C23JAOGELV2RQ46JK5QUMZ3E.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/J5C23JAOGELV2RQ46JK5QUMZ3E.jpg\" data-param-description=\"Amea\u00e7as no STF e tiros a \u00f4nibus de Lula colocam Brasil em espiral intimidat\u00f3ria\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/28/politica/1522246580_512544.html\" data-param-text=\"Amea\u00e7as no STF e tiros a \u00f4nibus de Lula colocam Brasil em espiral intimidat\u00f3ria\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/28/politica/1522246580_512544.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Amea%C3%A7as%20no%20STF%20e%20tiros%20a%20%C3%B4nibus%20de%20Lula%20colocam%20Brasil%20em%20espiral%20intimidat%C3%B3ria&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F28%2Fpolitica%2F1522246580_512544.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Elei\u00e7\u00f5es 2018</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/31/politica/1517399782_176018.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Datafolha: Lula lidera corrida pela Presid\u00eancia em primeira pesquisa ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Julgamento do recurso de Lula no STF</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">STF evita pris\u00e3o de Lula at\u00e9 4 de abril</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/28/politica/1522246580_512544.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/28/politica/1522246580_512544.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161692476;Fusion.globalContent={\"_id\":\"SJO3ECF4UBEKBPITP53UXWVRDU\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"POTSRPCPTVCFNMPTRZJX2BRB5A\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"left\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/09/03/politica/1504471622_588529.html\",\"content\":\"Mar de gente como escudo para campanha de Lula, alvo de nova den\u00fancia\",\"image\":{\"_id\":\"3M5SLR6ZEXKWLK6M5CI4636HZI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/aeRTvhGijqJKz6Ch5U3qM4kmS2Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3M5SLR6ZEXKWLK6M5CI4636HZI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3M5SLR6ZEXKWLK6M5CI4636HZI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/aeRTvhGijqJKz6Ch5U3qM4kmS2Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3M5SLR6ZEXKWLK6M5CI4636HZI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/aeRTvhGijqJKz6Ch5U3qM4kmS2Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3M5SLR6ZEXKWLK6M5CI4636HZI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/DOy71CTTqyqLN_UJdT1fNsjIuyg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3M5SLR6ZEXKWLK6M5CI4636HZI.jpg\",\"version\":0,\"size\":4609,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-18T23:12:08Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:12:08Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3M5SLR6ZEXKWLK6M5CI4636HZI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"0jz6eYaokkrgqV5ERpoiafzj_j4=/768x0/\",\"medium\":\"Gx0J5UA30LZNo9wWPCgFHQ0Xyx4=/1000x0/\",\"large\":\"kyR-jyF_z9rYLZBbjnSKRtCFpes=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"rtu0r5ZK9_6WaDWRotUGgSHQ4e8=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"voCAeOfLtpDXb0cnn8WxdPtMXHQ=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"ekf62mnMT8kZL_G3EbFpLLxiX-c=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"bSB8ET-PZzfMFYyloPmeG2EIZgY=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"SFtOiOqfIDmeQgJnfnXGuUuzISg=/311x214/\",\"3:4\":\"5aUf07kr8ep_3vuJn_z_pNnT3Ok=/450x600/\",\"4:3\":\"-HEDQVdh4HbGPhm0aOajImSXVmg=/600x450/\",\"photoText\":\"KRDfisqpgbH9zAwLVh_JZ8vg4Bg=/300x300/\",\"1_column\":\"qw9Giq9DmpoTIMFhbbzzJAo56Xg=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"40sYiF-gJYrQpC7wM-VDxUpUnjw=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"112pGT64cbn1zLCQnqK1EeOzJSw=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"OAZn2bwErB13ciEC-R_niAkL3q4=/62x62/\",\"2_column\":\"qJ3yX0IYbzq-udpY1egFaMCzBVs=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"DUXHY1NHtSVdKolu5PgnQkoqB8c=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"9K8Vv7ZlIvxn79zJ0Yr_bN4MdOU=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"XZJe01d6iMb43VI6ShtwOWYl2qI=/145x145/\",\"3_column\":\"ahPRtL4w1lBdksRWlhT60Gz-MtM=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"wWFxSKQpkH8XaNGGDEeHz3kVBFM=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"tS48DPtKxrKln8teXiaj6PIqXgg=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"WZE9BYLcVq_MV3awcTlJS6hwR-g=/228x228/\",\"4_column\":\"r4RIQmdgFIAkQYdgsUi8BrJdI5k=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"66SA1P_oKzSLHMkE0IGlSv6DNLU=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"VfXb1E2A1bkCjM-ETd2LqEk40pg=/311x311/\",\"5_column\":\"zuWxZPCzT8Dzp0V4tSYiFoF7ak8=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"wUlScSE3ZX4_861lVcM0MGqEZzA=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"B0xFyj0geFr6SOCnvRD4zZ-Uk6U=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"dITTlW2YB8JcwhexoOlq2I_-MNU=/394x394/\",\"6_column\":\"BOczj0HJczjq575uMFKc8lEA-sE=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"mQzWMN7PetqHvux7lfPkf8cLlPo=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"RkIz6oAOACtbxxByRazkQ6jJWn8=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"AziBIKzMtJRkG9sJLkgLRjva6II=/477x477/\",\"7_column\":\"eDo6ytgK4pbQrj2NFiG_E3GGfCE=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"G7Bx8OT_oWqpZeHscfC_6DWjUqE=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"HRHMXL32KcbbuywLV7PQ8X5nmbE=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"dTogtkYbeL_wy-eq50DvHyFFzXI=/560x560/\",\"8_column\":\"oMIk2-6ARKaamym64sKeHtB-CWs=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"HcAG--1BuFvZvsZQTZCWAYn1ZOM=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"XqmkF4qIV89dE6nZAnRw2BRGfkk=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"87O6EMOuLgYQcqlYwJJz546M1Jc=/643x643/\",\"9_column\":\"Xx_H1UvGVvkkaBLte4xILHN9grM=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"bC4psr0xfI5xyYOKVfiQ8NxS_bo=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"bw0Tf5VXcjRHNReZoaQugRqLBX0=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"gHneenPKXZt7uyZTftgL8LCNKvU=/726x726/\",\"10_column\":\"6wTidBrxPua2ZyosFEwbkYns1Y4=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"wF-gLi-DzHO-I-9R_OW0_5U27pk=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"eWZBdvUgvzwi--VBmcSCXuAOK-4=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"QCBhJOJfsbOMHxptMHF5lPGQelk=/809x809/\",\"11_column\":\"b6qc-roshavBJN0bwGubha7XDn0=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"v28B6ogoCHzJc82EnpMRA12o7SQ=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"TlI1Ec2H3yHhzLI0CkU1l2OtYM0=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"3N6fwevH21XVxAtJhCwW6TvT1hI=/892x892/\",\"12_column\":\"u7dOKZIijYv-aVoi0yIEnQvSqfY=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"65ejB7sNfVOq9IXCAIraLbgyAdc=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"C9I80yyW5ddxa4pNbhJDZu_ryCU=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"SFIdgyift_xjb-keIOcOzd8LG04=/975x975/\"}},\"_id\":\"O7UBEPFFZVHJDAKRRFLXACPRAA\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/album/1522090654_351202.html#foto_gal_2\",\"content\":\"Caravana de Lula e julgamento no TRF-4 s\u00e3o marcados por protestos\",\"image\":{\"_id\":\"H2UBRCMY6R5IPG5VCLX7JWU7DU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/jImPRhcE_ifEYJUqZRk1LYOWDrg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/H2UBRCMY6R5IPG5VCLX7JWU7DU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/H2UBRCMY6R5IPG5VCLX7JWU7DU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/jImPRhcE_ifEYJUqZRk1LYOWDrg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/H2UBRCMY6R5IPG5VCLX7JWU7DU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/jImPRhcE_ifEYJUqZRk1LYOWDrg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/H2UBRCMY6R5IPG5VCLX7JWU7DU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/QnY0uF78QuxsnEyU9sv-tMhxHkc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/H2UBRCMY6R5IPG5VCLX7JWU7DU.jpg\",\"version\":0,\"size\":4316,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-18T23:12:08Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:12:08Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/H2UBRCMY6R5IPG5VCLX7JWU7DU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"_LGBDym2pjlq8LT-wcczpHz_KoY=/768x0/\",\"medium\":\"5t5l-MOcWUpkfg3WJujjN8D_u30=/1000x0/\",\"large\":\"8uir6oya8C-AALcSzwGiDZjqi8w=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"Ls_KFo7XVALA3LLtD8UD9LqfR24=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"EocKTXobhaMANysvwjDN7CgZHmw=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"9mQ0hslw7XRIUQOsTuPZGxqCu-g=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"--8x_nXiQfY0WLNOiAYFGfypukU=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"n-oCVFK0uQUAoJOl5MCOhoKMMoI=/311x214/\",\"3:4\":\"grq4RzY21I-vSLXglmyX4BoY3M8=/450x600/\",\"4:3\":\"G_ULcSel08gGGKPimczcwW1Y9aw=/600x450/\",\"photoText\":\"VPAIjXEVHvtOoJMI_jKoEut6aHw=/300x300/\",\"1_column\":\"r93EZ_f6RBw2TaiTJmS2xhTi37M=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"BuJM59m76WNyb8-MI5n3y3ejBMM=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"pM-ASogOFqWX8AeJXDZEeuSw_Cs=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"HspltOcxiQz1YZuP5e6FDXKFvSc=/62x62/\",\"2_column\":\"FEOK7jgq6tUjaaOsjN1RFjKfE-Q=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"AvNMU-tIDehVnbVz3dz0axdDob8=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"dK7R4xnZJJ_zH_J40Jj-hUJ2yb4=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"TaEsYcry09pQvxlOSi1vVf1OsqQ=/145x145/\",\"3_column\":\"AVHwpOOga0HTOIrQOhRy5daK0TY=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"XWlPkj6ZAShaGorMrYjz5wqY1bQ=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"WPrU_7YA_Xeh3H-rsNeTK5NQt_E=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"QZBzvnzLKCbaOh3aX_g9uvvK5lw=/228x228/\",\"4_column\":\"p3_0ygw9ho69rh8Ep6bOEbRDjEU=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"J76OUSdTcgdx4QgWbuMCazgoSTM=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"i37veqo4WMHEGL9WGYWPdjvJy-8=/311x311/\",\"5_column\":\"HW50uJ7H7Sp4ob0XqTBdka4ecpA=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"Rw9fxIMJLpb7KSdc5ANd54eNX04=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"5o_nTdjZDtldXdnJ5yjwKNmAuSk=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"bxMdnQbZ80LEpvXmZ5NXvQFAS5U=/394x394/\",\"6_column\":\"QNN4A7YL2T9a7w7FX8nRjPiUaKU=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"rcQHXZHZyX9LHhRSXrGDWituvDE=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"uhU_2InRd-HEkusE3DrfoMm4zS4=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"ksDEjX7TRBx5anj9W7_EjK-GyiA=/477x477/\",\"7_column\":\"Hx2MXXvdk4rtY0lEn179CWOZCLo=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"qmFUmZF5vie08JBAKMF-PHzaOYk=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"PjNqlDcCdGjuYwOvYt9CmFRVR-w=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"8Orfx_-wE3u_Nbvq-vPkVJb0N7Q=/560x560/\",\"8_column\":\"VKCioOWvRMHNS5-ok7ktjBXvBHI=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"zbtumRh21mY5m0Ri6ENH7BI9xlY=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"Emm8oAgGfCD3cf4gC6NwHsNgTFk=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"OKI8nTmGDjARdO-iVuq1Buf1TO4=/643x643/\",\"9_column\":\"-zdnNNcIdWWegZvBxN64dej50Mw=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"RxOnfsMpZ2xB1P29oxR1WnbmIsc=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"U7-rtzEnu-BxPLpb50JQU-Ge-m0=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"1eNZYTG7Q9OuwFGhuCWtMvgI-x8=/726x726/\",\"10_column\":\"DXV_Nl1WVgn0e7zWZ0-EA3dijTI=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"Pbb-TJ0gDIX_JKr4Bq1KU_YvHVw=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"9P49bOhZ0bSgWVjQGV4vDLuxfOE=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"Sf7gbHUy_jBC4KgEIxVybcgvQFU=/809x809/\",\"11_column\":\"vak3RsWzt2gmduvPef0BPTnqeqw=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"O7Rs7AibwwAQtnDysOFpOKT5adg=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"0J5zk3pBeTFwYboe0lDqn2NqeJ4=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"nhO_ID5YKy6637ldoupmlV-tCF8=/892x892/\",\"12_column\":\"JSK3jR2lmXSfd1BgnZeVnoycYRA=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"Bum-TjILZJHkaL4SEMRww9swjH8=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"-IvzujvJe7gbXAWIA__jnJMi8qQ=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"x9p7lqa2yN6r2SOEypIWX64GVUU=/975x975/\"}},\"_id\":\"ATQ6CG3ZS5EFZOQ4F5QSPL654I\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\",\"content\":\"Lula e as elei\u00e7\u00f5es: um candidato preso ou ineleg\u00edvel desde j\u00e1?\",\"image\":{\"_id\":\"EWJB3GS5553PT5K3YXX4PPSZEE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/VP9cVVgNnTYlSdAADj-wNvV0zNw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EWJB3GS5553PT5K3YXX4PPSZEE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EWJB3GS5553PT5K3YXX4PPSZEE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/VP9cVVgNnTYlSdAADj-wNvV0zNw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EWJB3GS5553PT5K3YXX4PPSZEE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/VP9cVVgNnTYlSdAADj-wNvV0zNw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EWJB3GS5553PT5K3YXX4PPSZEE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/CGXg0k4FQBzN6kl51bL8FtPIyg4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EWJB3GS5553PT5K3YXX4PPSZEE.jpg\",\"version\":0,\"size\":4575,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-18T23:12:08Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:12:08Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EWJB3GS5553PT5K3YXX4PPSZEE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"U3WmWduHOI9m5zUnDSjRKrRk0UE=/768x0/\",\"medium\":\"depqPLbmq0xrGsIUfUBBqo7luaY=/1000x0/\",\"large\":\"_oHdpt5ic25QySTUwEDkdSSKV88=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"U7HhSmcC3hbndY8Kx6IQEdQU4E0=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"ByrwfoyVo0r78weFUJsF39FGoYI=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"GOpAXHqPcddrh31Hm6nYKAuDpgI=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"W4v9PchmpWcdkG3BbxCq6EQdVrs=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"MKYqPBe--n-QooEp_EKIG82kXMQ=/311x214/\",\"3:4\":\"YEKDz2xWGPMs3YbCm0cuEk2w77M=/450x600/\",\"4:3\":\"zM7YAKKv_R7lANH-kIAXodLAg1k=/600x450/\",\"photoText\":\"dQgjb16MYwH_GCgXu1snCA1RdzI=/300x300/\",\"1_column\":\"JbDC1Bh5a_a8Ww8ZMxROJrHdkYU=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"xHWCDCpM9fMJ_LfywY3ojzwyY4s=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"TtVDHEL-DCjQQPZxATD588Rn34U=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"uIMecTO_ycbH3cHfZYTvJrRM-ts=/62x62/\",\"2_column\":\"ZAFvOfyYrXbX0uxoMqAfiAmDPJo=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"OOpVqAk5_hwlMvKCZVOLyR3BvCs=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"O5yzfnjRvtKap94oodLY3e-iLQk=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"S27xlXbZkgd5qjd_ZlSPUXrSpz8=/145x145/\",\"3_column\":\"VJX214j3qfOFkeVd9hCWfzaG0wI=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"dSzIIElGWBMhBIL3KqUicHcZMIo=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"h1cdeakDshi1A8CIBen8dnKCPDg=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"u0ShEHE121bPUq-g6xeZxhi5xGo=/228x228/\",\"4_column\":\"WKCVhdpTJbEMwatsNfkI3FbAq0s=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"uMyoPr4WxFigXrkqXeBm-f5nlFc=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"xVp-i65sb0VENndR49Eu22JzZeg=/311x311/\",\"5_column\":\"GkrK7TU3ZgRRI4QhMktvB0lno-g=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"qyUPbw0rUw8AuTjVxObGsj6amoI=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"XTepr9dArpGB_qFjAnsjycy7GhM=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"M5enFkjdrSV9Ei-q86fvFyfuRGg=/394x394/\",\"6_column\":\"zZLKas54_sqm7lqZiJZbOVBsckw=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"h7BwGDsANO5uNbLHMXuUNloFd94=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"yjbskA7k8ZuLiV-t5Rp-PKbhb2o=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"iheTv5t5lRL11_4JjqNgZiBrczA=/477x477/\",\"7_column\":\"emaYedVHqBtO4v_m-CJViyaDSh0=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"LZ0vQ1aJxRfyiBug2BkOr6wvNL8=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"D8RO52X4haToh8ZXTLWEW3cgh3M=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"d1fVJAxI2ROfAKSVCS1dZYl9Ug4=/560x560/\",\"8_column\":\"4zGdGlckdF16OmCIu1n2RX766w4=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"rKzcu1qY_No0C9oEfkhuzAisxUg=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"aoWZzK8zBpE2EH0vsSaSI_hQ0Ig=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"pcxYqlsLaB2-Uy7srgPzL7GcVEE=/643x643/\",\"9_column\":\"tShL7_pHQdzK0bBxL9X5g2puHzg=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"KJfiTXnvG7k-BnU-PFLIO0OhmqY=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"b8Ma4lKvjj2oLGOg3WLRsSzL6-o=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"lYdB2j5xMMC8FUZEDGCLjYcSbU0=/726x726/\",\"10_column\":\"ejiSd6re7B0Wtfe6NlboX3foGBA=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"ytdAMWGtvfVAe3cf2uTJpXNyor0=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"mvCOVyoQH-BOF8rxTeE7jD5XoEU=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"rr-HccThwmOrrgCSndL0J3HuxcA=/809x809/\",\"11_column\":\"DpfbyFPDwpp2NAH4uJwpMWBI5Co=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"SbB2H7AbrSaHoDYvQyRSofXFcHw=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"DgpAGCNUCSQ9eINB7k_ykziify4=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"69mhHWavTtPnHa2N-u8m4MvQSqU=/892x892/\",\"12_column\":\"ZJwtiPrbq00ErYhJXG4ue7reet4=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"K9BDX0wVC50BGFC2XlzcFNYQhMI=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"1IXuabVLFdxjuF2rqEvK7hAB7D0=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"Oh0t7nSRYVR5I8uzXu8dgv0JWzc=/975x975/\"}},\"_id\":\"LOY67DOFMFGZBBTBLILI46TXKI\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/17/politica/1521318452_688519.html\",\"content\":\"MBL e deputado propagam mentiras contra Marielle Franco em campanha difamat\u00f3ria\",\"image\":{\"_id\":\"VYNOXNRPGLUZSKFMDOOEI2AYZU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/hdM-3xe4vpWQTHNsAFKmu_3j54U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VYNOXNRPGLUZSKFMDOOEI2AYZU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VYNOXNRPGLUZSKFMDOOEI2AYZU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/hdM-3xe4vpWQTHNsAFKmu_3j54U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VYNOXNRPGLUZSKFMDOOEI2AYZU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/hdM-3xe4vpWQTHNsAFKmu_3j54U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VYNOXNRPGLUZSKFMDOOEI2AYZU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/7siljPgomKB13DpcMKLK5aEFvFU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VYNOXNRPGLUZSKFMDOOEI2AYZU.jpg\",\"version\":0,\"size\":5019,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-18T23:12:10Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:12:10Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VYNOXNRPGLUZSKFMDOOEI2AYZU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"iK-Z3yrgbpq_a8OhZXBkHkFOH2Y=/768x0/\",\"medium\":\"KdUJjlfn6Hpql64pJFGTLKVUb8M=/1000x0/\",\"large\":\"1QiaAjbVilu4dLuiHlgQDOY-TdI=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"4QDadlZbdH81FmC0ky0nUhyj_ss=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"D9CP6SjjklfqAZ4WRXJUb-d9U3M=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"Pbm3t9VPiMY13a48KGs25J0dfEk=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"JsMAnfpFyYq1eYAfIseI6_5GDEM=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"S6n6hGiAltvYrpuUqXEoPiZu_7Q=/311x214/\",\"3:4\":\"J-6IqJ8t4zFXTXaiuEXAMXM2PTA=/450x600/\",\"4:3\":\"Js4RKEo0tBSGh5bVzVKKYa1DV_Y=/600x450/\",\"photoText\":\"ko3dxm1qCWdruLtkevs9xQ4ZICg=/300x300/\",\"1_column\":\"gVs9sUmQsOx68gl39KQ2Urg4SxM=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"AKvXByLPo7rbxmnvG3rfEdOgi7U=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"WZxPa0lPO4E1IqgSvf_CzsK92Tk=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"b3q-D4J1rMcFtoVSazt9CmHxVNg=/62x62/\",\"2_column\":\"LeLczgWeR9izMJNdqYpg3OzWUg4=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"CDwewZIL_dYr-oFTgGiSDaCR2Vo=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"5Q1l6vIMxNEeSQ9IQB1qI1O8gRA=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"OPq5kPC9ATAgXDHD2Ctt6wL6bAQ=/145x145/\",\"3_column\":\"RXAPBXYtwdbge5Hi3kqV6UBF8O0=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"Mi7toW1Crta1Xc9x3jNVHks_BVI=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"jUAUH665kKuJM5otu78iG5sJi3c=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"NGpt9yNMIUoYPbO2ggiRKvebdq4=/228x228/\",\"4_column\":\"KLE9X64Lf-0dgiL9o-sxsqCBClw=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"KuCbos0opfzXifYAZAfd9wj2bgA=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"unK0OP7n_aB6HHhBiYf5VLES3go=/311x311/\",\"5_column\":\"mob0cIfuoD0tgDGuWEYKHQ-6g-o=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"l-CHs31_sqp55qiMupNgZAI3wbA=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"65Wp256A5dHB17OTWShFciNmBGA=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"gja10rUf8OEufDMf5FckWwEz398=/394x394/\",\"6_column\":\"mkN9Wk6wkr9a4A_WaIs3ytqNOdI=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"E1wVgRodznJYPfw6U_ZHMtdhiXM=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"2OhHwaEr1pYhvaMKWezmo8NuykM=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"fP9ois_EY_coSDdyrLa6KqRbLZo=/477x477/\",\"7_column\":\"C3Yr8oNqcMnhaOK8wtm-tI927h4=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"-prgzKKxn-xxTkB9iaxfSam04Mg=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"xaqep-9WrCmZoqWlhyeORPoQOVk=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"l4ncSq38onzHnN8DB6eTXIOmYDU=/560x560/\",\"8_column\":\"hRhixFolU8Xp8a2_XdlPvwkHdJE=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"fQWg698fJuuG12XFwMPG9HIw8Bw=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"yhYarO5R88MYvHazzcJeqC69NKo=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"ghAnd2tnS287-HZaf7V9kiy8iOo=/643x643/\",\"9_column\":\"1aKzA-BduvRX8QYQzDFq5lEJRWk=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"Rwa6g17q_bTpBmvLAcTxu8-ADkI=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"iiTBIi4w7p-Aa8klwNj5pk-bAfs=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"x_qcwrDvlSRpcj76fcnS0ZAJNVQ=/726x726/\",\"10_column\":\"XuE69KUl7Hjmw2Vky7UyXFpXmfI=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"hnvfxgwekPhDnrsJKbcJ0EHOH2w=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"gf_b5kbJyXTCYemc37d5ClfWaCk=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"rPFwsEi0BNJlyDP5HAY-e1DvWac=/809x809/\",\"11_column\":\"QWXnpsO9ZOoDLGGMeuyY7Yd191w=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"gLcpzSbr6cQ0DZ4mCyujD4E79FM=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"kL-LYe6MgWYdLGhGW3enW1-wkf4=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"IbqYFSFrx4Nxj3sAR3CEiiZeAt8=/892x892/\",\"12_column\":\"4CsKwlTmuO3JlR9xRZY1fpRaFnI=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"qjzPRlqtR9JRGn4a6IiJa-6_43Q=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"nmrWNfRhSiMg7yRcCId2zyi9ivM=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"tX31AZOuCnCIdaoSUoTvGvWxOeY=/975x975/\"}},\"_id\":\"MCHOBBEFCVELHOZUMJZ5URMPGU\"}]},{\"_id\":\"VV5JCEQGHJAFVABJHAR45HG4LU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Faz s\u00f3 duas semanas que o Brasil parou <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/15/politica/1521080376_531337.html\\\" target=\\\"_blank\\\">estarrecido diante do assassinato</a> da vereadora <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_marielle_franco/a\\\" target=\\\"_blank\\\">Marielle Franco</a>, no Rio de Janeiro, com quatro tiros que estouraram a sua cabe\u00e7a. Agora, a execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica do PSOL e do motorista Anderson Gomes parecem ser apenas mais um epis\u00f3dio dentro da escalada de viol\u00eancia e intimida\u00e7\u00f5es em que o pa\u00eds mergulhou nas \u00faltimas semanas. Nesta ter\u00e7a, tr\u00eas disparos de arma de fogo atingiram dois dos tr\u00eas \u00f4nibus da caravana do <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\\\">ex-presidente Lula</a> pelos Estados do sul do Brasil, entre os munic\u00edpios de Quedas do Igua\u00e7u e Laranjeiras do Sul, no Paran\u00e1. As balas danificaram a lataria dos \u00f4nibus mas n\u00e3o atingiram ningu\u00e9m. O ex-presidente n\u00e3o estava em nenhum dos \u00f4nibus atingidos.\"},{\"_id\":\"UF2IQOY5XBDXVF2ARC4LE4IWP4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Poucas horas antes, o ministro do <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a\\\" target=\\\"_blank\\\">Supremo Tribunal Federal (STF)</a> e relator da opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_edson_fachin/a\\\" target=\\\"_blank\\\">Edson Fachin</a>, disse em entrevista \u00e0 <em>Globo News</em>, que ele e sua fam\u00edlia est\u00e3o sofrendo amea\u00e7as, embora n\u00e3o tenha especificado o teor das intimida\u00e7\u00f5es. As amea\u00e7as ocorreram h\u00e1 tr\u00eas semanas e, desde ent\u00e3o, a seguran\u00e7a de Fachin come\u00e7ou a ser refor\u00e7ada. \u201cNos dias atuais uma das preocupa\u00e7\u00f5es que tenho n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 com julgamentos, mas tamb\u00e9m com seguran\u00e7a de membros de minha fam\u00edlia\u201d, disse o ministro ao jornalista Roberto D'\u00c1vila.\"},{\"_id\":\"ZUTDHHLQ4VAZPAFHMA7B7Z6RQQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A caravana de Lula, por sua vez, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/album/1522090654_351202.html#foto_gal_8\\\" target=\\\"_blank\\\">j\u00e1 vinha experimentando um clima de hostilidade</a>, com o bloqueio de acesso a algumas \u00e1reas, barricadas, ovos e at\u00e9 pedras arremessados contra Lula e sua milit\u00e2ncia. Nesta segunda-feira, a equipe do ex-presidente foi flagrada em uma cena censur\u00e1vel: um seguran\u00e7a de Lula agrediu o jornalista Sergio Roxo, do jornal <em>O Globo</em> quando ele filmava com o celular cenas de protestos contra a caravana.\"},{\"_id\":\"TBG6ISES5NC6FJZMOG2V72HEAA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Mas os tiros inesperados aumentaram o fogo do caldeir\u00e3o em que o pa\u00eds se meteu neste ano eleitoral, ainda imerso na polariza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Desde que o ex-presidente, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/31/politica/1517399782_176018.html\\\" target=\\\"_blank\\\">que lidera as pesquisas de inten\u00e7\u00e3o de voto</a>, foi condenado <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/24/politica/1516809323_182675.html\\\" target=\\\"_blank\\\">a 12 anos e um m\u00eas de pris\u00e3o no Tribunal Regional Federal da Regi\u00e3o 4 em (TRF-4)</a>, em janeiro por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro no caso do triplex do Guaruj\u00e1, o partido <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/24/politica/1516804650_811646.html\\\" target=\\\"_blank\\\">decidiu mant\u00ea-lo como pr\u00e9-candidato</a>. O gesto tem sido visto como uma afronta pelos antipetistas que fazem quest\u00e3o de hostiliz\u00e1-lo publicamente. As cenas filmadas da chuva de ovos atirada contra a caravana mostram bem essa realidade.\"},{\"_id\":\"UUS2PN3RL5FWPCUNIUKPFWG6JM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O Supremo, por outro lado, vive os reflexos da polariza\u00e7\u00e3o mais radical com <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\\\" target=\\\"_blank\\\">o julgamento do <em>habeas corpus</em> de Lula</a>, marcado para o dia 4 pr\u00f3ximo. Se a Corte acatar o pedido da defesa do petista, poderia livr\u00e1-lo da pris\u00e3o no caso do triplex do Guaruj\u00e1. A press\u00e3o aumentou, seja por amea\u00e7as veladas como as relatadas por Fachin, mas tamb\u00e9m em coment\u00e1rios p\u00fablicos, como o tu\u00edte do general Paulo Chagas, que faz um alerta ao STF. \u201cCumpro o dever c\u00edvico e crist\u00e3o de alert\u00e1-los para o risco de brincar com a passividade do povo e com a paci\u00eancia de quem, em sil\u00eancio, apenas observa e avalia, porque, quando o futuro e a seguran\u00e7a da Na\u00e7\u00e3o est\u00e3o em jogo, tanto quanto o sil\u00eancio do lobo, a passividade pode, num repente, dar lugar \u00e0 c\u00f3lera das multid\u00f5es\u201d, afirmou. Tamb\u00e9m o grupo <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/mbl_movimiento_brasil_libre/a\\\">Movimento Brasil Livre</a> tem feito convocat\u00f3rias para protestos no dia 3, sob o lema \\\"Ou voc\u00ea vai, ou ele [Lula] volta\\\".\"},{\"_id\":\"XO7QS5BE5RCAVMVBRMW4CTXZF4\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Rea\u00e7\u00f5es sob clima belicoso e eleitoral\"},{\"_id\":\"WEQXXB5A5RDRZLA6C2GR5MSJLU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Na noite de ter\u00e7a, o ministro da Seguran\u00e7a P\u00fablica, Raul Jungmann, foi o primeiro do <em>staff</em> do Governo Temer a repudiar os tiros \u00e0 caravana petista. \u201cIsso \u00e9 absolutamente antidemocr\u00e1tico\u201d, disse em uma entrevista coletiva em Bras\u00edlia afirmando que n\u00e3o se pode \u201cadmitir confrontos\u201d. Nesta quarta, foi a vez do pr\u00f3prio presidente <a href=\\\"https://twitter.com/MichelTemer/status/978993723102060555\\\" target=\\\"_blank\\\">Michel Temer se manifestar pelas redes sociais. \u201cLamento o que aconteceu com a caravana</a> do ex-presidente Lula. Desde quando assumi o governo, venho dizendo que n\u00f3s precisamos reunificar os brasileiros. Precisamos pacificar o Pa\u00eds. Essa onda de viol\u00eancia, esse clima de \u2018uns contra outros\u2019 n\u00e3o pode continuar\u201d, escreveu ele, mencionando o jarg\u00e3o adotado por Lula do \u201cn\u00f3s contra eles\u201d, que inflama ainda mais a divis\u00e3o do pa\u00eds.\"},{\"_id\":\"WZEW432CKR7DXPKKVX2SVWOJ2U\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Twg2JnIOTcPt4pXHeAKPytmvbXo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WZEW432CKR7DXPKKVX2SVWOJ2U.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/WZEW432CKR7DXPKKVX2SVWOJ2U.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Twg2JnIOTcPt4pXHeAKPytmvbXo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WZEW432CKR7DXPKKVX2SVWOJ2U.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Twg2JnIOTcPt4pXHeAKPytmvbXo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WZEW432CKR7DXPKKVX2SVWOJ2U.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ykN3yD5DcdhxNi7OI-cMaZvR1Jo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WZEW432CKR7DXPKKVX2SVWOJ2U.jpg\",\"version\":2,\"size\":12357,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"caption\":\"Foto de um dos buracos deixados pelos tiros em um dos \u00f4nibus.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:12:07Z\",\"height\":480,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:43Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/WZEW432CKR7DXPKKVX2SVWOJ2U.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"resized_urls\":{\"small\":\"ohCHLf7Hz14GM-2SqbDv7ME5g2s=/768x0/\",\"medium\":\"DABIRTPibAuUQ6A26JF0eZkUM28=/1000x0/\",\"large\":\"UPXVQD40SDAUCf7d2rpf7FIPneo=/1500x0/\",\"4:3\":\"bm4YsoR_qTNPtDA5rQ-4xib4j0c=/600x450/\",\"3:4\":\"QBT66ooiBt1foTTeRKNdPPgV87E=/450x600/\"}},{\"_id\":\"XJAISBMFZRAYNO4PPWBNOCX3VU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O clima belicoso \u2013 e eleitoral \u2013 tamb\u00e9m abriu espa\u00e7o para declara\u00e7\u00f5es infelizes, como a do governador e pr\u00e9-candidato <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/geraldo_alckmin/a\\\" target=\\\"_blank\\\">Geraldo Alckmin (PSDB)</a> que afirmou na noite de ter\u00e7a que com os tiros \u00e0 caravana \u201c<a href=\\\"https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/03/pt-colhe-o-que-planta-diz-alckmin-sobre-ataque-a-tiros-a-caravana-de-lula.shtml\\\" target=\\\"_blank\\\">o PT colhe o que plantaram\u201d</a>. A frase foi lida como a legitima\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia que poderia ter matado integrantes da comitiva al\u00e9m dos jornalistas que acompanham a carreata, e que estavam no \u00f4nibus atingido pelos disparos. O prefeito de S\u00e3o Paulo e pr\u00e9-candidato ao governo paulista<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/joao_agripino_da_costa_doria_junior/a\\\" target=\\\"_blank\\\">,Jo\u00e3o Doria (PSDB)</a>, seguiu na mesma linha ao afirmar que \u201co PT sempre utilizou de viol\u00eancia, agora sofreu da pr\u00f3pria viol\u00eancia\u201d.\"},{\"_id\":\"QDSRX3BCWJAVTL6W27QM56YY4U\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O mal-estar com a frase dos dois tucanos foi a deixa para que outros pol\u00edticos moldassem os discursos desta quarta. De Henrique Meirelles, ministro da Fazenda e potencial pr\u00e9-candidato, ao pr\u00f3prio Alckmin e Ciro Gomes (PDT), se manifestaram pelas redes sociais repudiando os tiros. \u201cToda forma de viol\u00eancia tem que ser condenada. \u00c9 papel das autoridades apurar e punir os tiros contra a caravana do PT. E \u00e9 papel de homens p\u00fablicos pregar a paz e a uni\u00e3o entre os brasileiros. O pa\u00eds est\u00e1 cansado de divis\u00e3o e da convoca\u00e7\u00e3o ao conflito\u201d, escreveu Alckmin no twitter. Marina Silva, da Rede, Guilherme Boulous, do PSOL, j\u00e1 haviam se posicionado apontando a gravidade dos disparos na pr\u00f3pria ter\u00e7a. O sil\u00eancio de Jair Bolsonaro tamb\u00e9m foi notado diante da gravidade dos fatos.\"},{\"_id\":\"JG2UHWTZLZGNRACWCEU3PNVZXA\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<em>\\\"Bang bang\\\"</em>\"},{\"_id\":\"UDI7HDZZT5BKLCT2OPBQAAMDDA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A caravana do ex-presidente Lula come\u00e7ou a percorrer o pa\u00eds em agosto do ano passado, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/09/03/politica/1504471622_588529.html\\\" target=\\\"_blank\\\">a partir da regi\u00e3o Nordeste</a>. Depois disso, o pr\u00e9-candidato e sua milit\u00e2ncia passaram por Minas Gerais, Rio de Janeiro e agora percorrem a regi\u00e3o Sul. Tr\u00eas \u00f4nibus formam o comboio pelas estradas. Olhando de fora, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel saber em qual deles Lula est\u00e1.\"},{\"_id\":\"D36SQ5JSQNGHRELIYRLADYTYZA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Os Estados do sul, onde o ex-presidente t\u00eam o menor percentual de inten\u00e7\u00f5es de voto - cerca de 20%, de acordo com a \u00faltima pesquisa Datafolha, contra 37% no \u00e2mbito nacional \u2013, foi a que mais registrou cenas de tens\u00e3o e hostilidade contra a caravana.\"},{\"_id\":\"HP6AGKUD4ZHVFBWGKPCQBLFRYY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"No momento em que os \u00f4nibus foram alvejados, n\u00e3o havia nenhuma manifesta\u00e7\u00e3o ocorrendo. Antes dos disparos, um dos \u00f4nibus passou por cima de alguns <em>miguelitos</em>, esp\u00e9cie de estrelas de prego. Os pneus foram furados, o que fez com que a velocidade fosse reduzida, e ent\u00e3o os disparos aconteceram. A sequ\u00eancia dos fatos refor\u00e7a a tese da milit\u00e2ncia de que a caravana foi alvo de uma emboscada. \u201cPodemos dizer isso claramente\u201d, disse a senadora Gleisi Hoffmann (PT-PR), que acompanhava a viagem. A jornalista Eleonora de Lucena, que estava num dos \u00f4nibus alvejados, classificou o epis\u00f3dio como um \u201catentado\u201d. \\\"A escalada fascista subiu mais um degrau. Grupos ultradireitistas n\u00e3o enxergam limites\\\", escreveu ela na <em>Folha de S. Paulo</em>.\"},{\"_id\":\"GUMZ26AFVBGC7NN3MNYELAKOYY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Na busca pelos autores dos disparos, o PT e a Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Paran\u00e1 atribuem a responsabilidade um ao outro. Gleisi Hoffmann disse que mandaram \u201cas informa\u00e7\u00f5es [sobre a caravana] ao governo do Estado do Paran\u00e1 e falamos com o comando da Pol\u00edcia Militar\u201d. Mas a secretaria de Seguran\u00e7a informou que \u201cn\u00e3o houve pedido formal de escolta da caravana do ex-presidente e no o pr\u00f3prio ex-presidente, embora ele tenha esta prerrogativa\u201d. Diz ainda que houve \u201caltera\u00e7\u00e3o, por parte dos organizadores da caravana, do roteiro e do cronograma que foram informados previamente \u00e0s for\u00e7as de seguran\u00e7a do Estado\u201d.\"},{\"_id\":\"5477J3DILFG2DL43IDX5Y3YAVI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Paran\u00e1 informou, por meio de nota, que ser\u00e1 feita uma per\u00edcia no \u00f4nibus e \u201cse constatado um disparo de arma de fogo, ser\u00e1 aberto um inqu\u00e9rito policial para apurar os fatos\u201d. Mas o delegado de Laranjeiras do Sul, onde ocorreu o incidente, afirmou ao jornal <em>O Globo</em> que vai tratar o caso como \u201ctentativa de homic\u00eddio\u201d. Ele acredita que ao menos duas pessoas participaram da a\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que h\u00e1 tiros dos dois lados de um mesmo \u00f4nibus.\"},{\"_id\":\"RTTG5HDJ7JG6HGBSGAOK3NYO3E\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Hoffmann tamb\u00e9m diz que enviou ao ministro <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/raul_belens_jungmann_pinto/a\\\">Raul Jungmann</a> um of\u00edcio da caravana pedindo apoio e seguran\u00e7a. A informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi confirmada e nem desmentida pela assessoria de imprensa do minist\u00e9rio at\u00e9 o fechamento desta reportagem. \u201cO fato \u00e9 que n\u00e3o temos prote\u00e7\u00e3o\u201d, afirmou a senadora. \u201cVamos deixar se transformar nisso a pol\u00edtica? Vai virar um <em>bang bang</em>? N\u00f3s poder\u00edamos ter uma pessoa morta ou mais aqui\u201d.\"},{\"_id\":\"VG72V5ZGOFF7JIBGKZCVCQJJOI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O encerramento da caravana ser\u00e1 nesta quarta-feira em Curitiba, sede da Justi\u00e7a Federal do Paran\u00e1, esp\u00e9cie de quartel-general da primeira inst\u00e2ncia da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. Por coincid\u00eancia, o deputado pr\u00e9-candidato Jair Bolsonaro tamb\u00e9m ter\u00e1 compromisso na capital paranaense na mesma data. Outros pr\u00e9-candidatos da esquerda \u00e0 presid\u00eancia, Guilherme Boulos (PSOL) e Manuela D\u2019\u00c1vila (PCdoB) confirmaram que estar\u00e3o com Lula no ato final em apoio ao petista depois do ocorrido. A Pol\u00edcia Militar afirma que refor\u00e7ou o policiamento em todos os locais indicados pelos representantes da caravana.\"},{\"_id\":\"34AULNHXQJF3RESBV76XS75HGE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"class\":\"footnote\",\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Colaborou <strong>Afonso Benites, </strong>de Bras\u00edlia.\"}],\"created_date\":\"2019-06-06T17:31:29.230Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"A25FDMBFDNDTFPMUGZGKM7SHB4\",\"parent_id\":\"2M7ZR3UAUNE5PE3U46E6TGWTYM\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:54:55.923Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/03/28/politica/1522246580_512544.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Amea\u00e7as no STF e tiros a \u00f4nibus de Lula colocam Brasil em espiral intimidat\u00f3ria\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Ministro Fachin relata amea\u00e7as, enquanto tiros atingem \u00f4nibus da caravana petista.\\nPa\u00eds vive escalada de tens\u00e3o \u00e0s v\u00e9speras do julgamento de habeas corpus de Lula\"},\"description\":{\"basic\":\"Ministro Fachin relata amea\u00e7as, enquanto tiros atingem \u00f4nibus da caravana petista.\\nPa\u00eds vive escalada de tens\u00e3o \u00e0s v\u00e9speras do julgamento de habeas corpus de Lula\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es 2018\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"raul-belens-jungmann-pinto-a\",\"slug\":\"raul-belens-jungmann-pinto-a\",\"text\":\"Raul Jungmann\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"169355\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/raul_belens_jungmann_pinto/a/\",\"normalized_name\":\"raul_belens_jungmann_pinto_a\"}},{\"_id\":\"gleisi-helena-hoffmann-a\",\"slug\":\"gleisi-helena-hoffmann-a\",\"text\":\"Gleisi Hoffmann\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135902\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gleisi_helena_hoffmann/a/\",\"normalized_name\":\"gleisi_helena_hoffmann_a\"}},{\"_id\":\"mbl-movimiento-brasil-libre-a\",\"slug\":\"mbl-movimiento-brasil-libre-a\",\"text\":\"MBL\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167801\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mbl_movimiento_brasil_libre/a/\",\"normalized_name\":\"mbl_movimiento_brasil_libre_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"ministerio-seguranca-publica-brasil-a\",\"slug\":\"ministerio-seguranca-publica-brasil-a\",\"text\":\"Seguran\u00e7a P\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"171882\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/ministerio_seguranca_publica_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"ministerio_seguranca_publica_brasil_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167790\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_2018_a\"}},{\"_id\":\"luiz-edson-fachin-a\",\"slug\":\"luiz-edson-fachin-a\",\"text\":\"Luiz Edson Fachin\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151029\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_edson_fachin/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_edson_fachin_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"parana-a\",\"slug\":\"parana-a\",\"text\":\"Paran\u00e1\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"134496\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parana/a/\",\"normalized_name\":\"parana_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"marielle-franco-da-silva-a\",\"slug\":\"marielle-franco-da-silva-a\",\"text\":\"Marielle Franco\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"172247\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/marielle_franco_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"marielle_franco_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"amenazas-a\",\"slug\":\"amenazas-a\",\"text\":\"Amea\u00e7as\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"12549\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/amenazas/a/\",\"normalized_name\":\"amenazas_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"139797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"violencia-a\",\"slug\":\"violencia-a\",\"text\":\"Viol\u00eancia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"79178\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/violencia/a/\",\"normalized_name\":\"violencia_a\"}},{\"_id\":\"movimientos-sociales-a\",\"slug\":\"movimientos-sociales-a\",\"text\":\"Movimentos sociais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"60240\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/movimientos_sociales/a/\",\"normalized_name\":\"movimientos_sociales_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-a\",\"slug\":\"elecciones-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"problemas-sociales-a\",\"slug\":\"problemas-sociales-a\",\"text\":\"Problemas sociais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66424\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/problemas_sociales/a/\",\"normalized_name\":\"problemas_sociales_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"J5C23JAOGELV2RQ46JK5QUMZ3E\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/bI1y9PKqBHyzEVC7brNyfvLNuIM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J5C23JAOGELV2RQ46JK5QUMZ3E.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/J5C23JAOGELV2RQ46JK5QUMZ3E.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/bI1y9PKqBHyzEVC7brNyfvLNuIM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J5C23JAOGELV2RQ46JK5QUMZ3E.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/bI1y9PKqBHyzEVC7brNyfvLNuIM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J5C23JAOGELV2RQ46JK5QUMZ3E.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/1CweBH_4Lf8AQDMz9aEdJ6D3Qsw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J5C23JAOGELV2RQ46JK5QUMZ3E.jpg\",\"version\":2,\"size\":47460,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O ministro Edson Fachin (\u00e0 esq.) e o ex-presidente Lula.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:12:12Z\",\"height\":547,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:43Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/J5C23JAOGELV2RQ46JK5QUMZ3E.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"cV4QU5baOxDudx-EOapnR-3OYD8=/768x0/\",\"medium\":\"wlGCp95ATyCccgSo8g7JJaZEdTo=/1000x0/\",\"large\":\"lB2ygMTxRJdFK9LRGOfcG8ujOX0=/1500x0/\",\"4:3\":\"PC2d3urj2N6LDmKld55HnTK6_-g=/600x450/\",\"3:4\":\"8xZjQnJ2PGHh37FUV28vHOPzXLQ=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"J5C23JAOGELV2RQ46JK5QUMZ3E\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/bI1y9PKqBHyzEVC7brNyfvLNuIM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J5C23JAOGELV2RQ46JK5QUMZ3E.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/J5C23JAOGELV2RQ46JK5QUMZ3E.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/bI1y9PKqBHyzEVC7brNyfvLNuIM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J5C23JAOGELV2RQ46JK5QUMZ3E.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/bI1y9PKqBHyzEVC7brNyfvLNuIM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J5C23JAOGELV2RQ46JK5QUMZ3E.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/1CweBH_4Lf8AQDMz9aEdJ6D3Qsw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J5C23JAOGELV2RQ46JK5QUMZ3E.jpg\",\"version\":2,\"size\":47460,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O ministro Edson Fachin (\u00e0 esq.) e o ex-presidente Lula.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:12:12Z\",\"height\":547,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:43Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/J5C23JAOGELV2RQ46JK5QUMZ3E.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"cV4QU5baOxDudx-EOapnR-3OYD8=/768x0/\",\"medium\":\"wlGCp95ATyCccgSo8g7JJaZEdTo=/1000x0/\",\"large\":\"lB2ygMTxRJdFK9LRGOfcG8ujOX0=/1500x0/\",\"4:3\":\"PC2d3urj2N6LDmKld55HnTK6_-g=/600x450/\",\"3:4\":\"8xZjQnJ2PGHh37FUV28vHOPzXLQ=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"YEYGGRTG5SSZI3XK7P6NNFQ3WI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/6E7fiu6dglRoEiu0_x1RNCx53b8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YEYGGRTG5SSZI3XK7P6NNFQ3WI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YEYGGRTG5SSZI3XK7P6NNFQ3WI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/6E7fiu6dglRoEiu0_x1RNCx53b8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YEYGGRTG5SSZI3XK7P6NNFQ3WI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/6E7fiu6dglRoEiu0_x1RNCx53b8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YEYGGRTG5SSZI3XK7P6NNFQ3WI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/mlbBfCuTMb0n9JomHguXw75G5Nw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YEYGGRTG5SSZI3XK7P6NNFQ3WI.jpg\",\"version\":0,\"size\":16336},\"created_date\":\"2019-06-18T23:12:10Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:12:10Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YEYGGRTG5SSZI3XK7P6NNFQ3WI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Ministro Fachin relata amea\u00e7as, enquanto tiros atingem \u00f4nibus da caravana petista. Pa\u00eds vive escalada de tens\u00e3o \u00e0s v\u00e9speras do julgamento de habeas corpus de Lula\",\"resized_urls\":{\"small\":\"2iXrXU8AT5HkalpmGpSQSZT1XPU=/768x0/\",\"medium\":\"j7fQcIWpsJVwLuQX77jnOq-8jz4=/1000x0/\",\"large\":\"ti1Y723T3t5xVQqGQjzNH63Hrtc=/1500x0/\",\"4:3\":\"LKDg8a0AAI38pYWO8RgsK5WnYNM=/600x450/\",\"3:4\":\"1nsU4Azy107y2gr77V6e9fCYevo=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"E6FWJQPYZSFUQ3TDETSDB65AXQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/YzusykLAPz_ExSdWlD0OZYXexhQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/E6FWJQPYZSFUQ3TDETSDB65AXQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/E6FWJQPYZSFUQ3TDETSDB65AXQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/YzusykLAPz_ExSdWlD0OZYXexhQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/E6FWJQPYZSFUQ3TDETSDB65AXQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/YzusykLAPz_ExSdWlD0OZYXexhQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/E6FWJQPYZSFUQ3TDETSDB65AXQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/tJZj5h7yCg9WGXdt5lET59FOxGM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/E6FWJQPYZSFUQ3TDETSDB65AXQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":86936},\"created_date\":\"2019-06-18T23:12:16Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:12:16Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/E6FWJQPYZSFUQ3TDETSDB65AXQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Ministro Fachin relata amea\u00e7as, enquanto tiros atingem \u00f4nibus da caravana petista. Pa\u00eds vive escalada de tens\u00e3o \u00e0s v\u00e9speras do julgamento de habeas corpus de Lula\",\"resized_urls\":{\"small\":\"AnllFOAAMc_yJzx_qc_d_QE6gU4=/768x0/\",\"medium\":\"AzfyOUpgCUeRrrtoqNnTp3oj0vY=/1000x0/\",\"large\":\"aA8siUsp911Sf3Ezbh5YNK28NSY=/1500x0/\",\"4:3\":\"KJOAmhC5fX-Q7eYj3MjU-lbS74w=/600x450/\",\"3:4\":\"FsUrfp0RwWi8vwh5uSHrocF9hOo=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"CXB4EH3NPVBKBN7AA4HH56RA7E\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:15:14.551Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"7QFWGYSS7FHKFF24IR623I6SFQ\",\"parent_id\":\"432X34REDZGXFJVWFFKAJVHUOM\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:00:24.774Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/01/31/politica/1517399782_176018.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Datafolha: Lula lidera corrida pela Presid\u00eancia em primeira pesquisa ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o\",\"meta_title\":\"Elei\u00e7\u00f5es 2018\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Nas sondagens sem o ex-presidente, disputa contra o deputado Jair Bolsonaro fica acirrada\"},\"description\":{\"basic\":\"Nas sondagens sem o ex-presidente, disputa contra o deputado Jair Bolsonaro fica acirrada\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es 2018\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"marina-silva-a\",\"slug\":\"marina-silva-a\",\"text\":\"Marina Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"56347\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/marina_silva/a/\",\"normalized_name\":\"marina_silva_a\"}},{\"_id\":\"tribunal-regional-federal-4-regiao-a\",\"slug\":\"tribunal-regional-federal-4-regiao-a\",\"text\":\"TRF 4 Regi\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135819\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunal_regional_federal_4_regiao/a/\",\"normalized_name\":\"tribunal_regional_federal_4_regiao_a\"}},{\"_id\":\"luciano-grostein-huck-a\",\"slug\":\"luciano-grostein-huck-a\",\"text\":\"Luciano Huck\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"171209\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luciano_grostein_huck/a/\",\"normalized_name\":\"luciano_grostein_huck_a\"}},{\"_id\":\"ciro-gomes-a\",\"slug\":\"ciro-gomes-a\",\"text\":\"Ciro Gomes\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"23143\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/ciro_gomes/a/\",\"normalized_name\":\"ciro_gomes_a\"}},{\"_id\":\"datafolha-a\",\"slug\":\"datafolha-a\",\"text\":\"Datafolha\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"138713\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/datafolha/a/\",\"normalized_name\":\"datafolha_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167790\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_2018_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"139797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_a\"}},{\"_id\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"slug\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"text\":\"Jair Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146958\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"jair_messias_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"geraldo-alckmin-a\",\"slug\":\"geraldo-alckmin-a\",\"text\":\"Geraldo Alckmin\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35257\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/geraldo_alckmin/a/\",\"normalized_name\":\"geraldo_alckmin_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"gobernadores-estados-brasil-a\",\"slug\":\"gobernadores-estados-brasil-a\",\"text\":\"Governadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135993\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobernadores_estados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"gobernadores_estados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"opinion-publica-a\",\"slug\":\"opinion-publica-a\",\"text\":\"Opini\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"62419\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/opinion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"opinion_publica_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-a\",\"slug\":\"elecciones-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"JP2LVXDRZZQHDDFBXVBRWNVJWQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/KRAyiG9H0odDnTmINabcEO9cYfE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JP2LVXDRZZQHDDFBXVBRWNVJWQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JP2LVXDRZZQHDDFBXVBRWNVJWQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/KRAyiG9H0odDnTmINabcEO9cYfE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JP2LVXDRZZQHDDFBXVBRWNVJWQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/KRAyiG9H0odDnTmINabcEO9cYfE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JP2LVXDRZZQHDDFBXVBRWNVJWQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ijIVXx-Xv5jQK14aGz0mZdnUW-0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JP2LVXDRZZQHDDFBXVBRWNVJWQ.jpg\",\"version\":2,\"size\":54362,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Lula discursa no lan\u00e7amento de sua pr\u00e9-candidatura, no dia 25 de janeiro\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:13:22Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"NELSON ALMEIDA\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":550,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:30Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JP2LVXDRZZQHDDFBXVBRWNVJWQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"reERFINL6t_I_nIf97AhzBoWeFk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"9H6RBvvm57UBV4XzU3sCqEgNRQs=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"JP2LVXDRZZQHDDFBXVBRWNVJWQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/KRAyiG9H0odDnTmINabcEO9cYfE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JP2LVXDRZZQHDDFBXVBRWNVJWQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JP2LVXDRZZQHDDFBXVBRWNVJWQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/KRAyiG9H0odDnTmINabcEO9cYfE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JP2LVXDRZZQHDDFBXVBRWNVJWQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/KRAyiG9H0odDnTmINabcEO9cYfE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JP2LVXDRZZQHDDFBXVBRWNVJWQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ijIVXx-Xv5jQK14aGz0mZdnUW-0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JP2LVXDRZZQHDDFBXVBRWNVJWQ.jpg\",\"version\":2,\"size\":54362,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Lula discursa no lan\u00e7amento de sua pr\u00e9-candidatura, no dia 25 de janeiro\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:13:22Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"NELSON ALMEIDA\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":550,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:30Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JP2LVXDRZZQHDDFBXVBRWNVJWQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"reERFINL6t_I_nIf97AhzBoWeFk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"9H6RBvvm57UBV4XzU3sCqEgNRQs=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"XYLYLPZNZFWIUDDOQ2LJNQLR3M\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/jsZ05BO3mNNHJPXVt5rVURalpMY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XYLYLPZNZFWIUDDOQ2LJNQLR3M.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XYLYLPZNZFWIUDDOQ2LJNQLR3M.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/jsZ05BO3mNNHJPXVt5rVURalpMY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XYLYLPZNZFWIUDDOQ2LJNQLR3M.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/jsZ05BO3mNNHJPXVt5rVURalpMY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XYLYLPZNZFWIUDDOQ2LJNQLR3M.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/0KxQ-IybcEB_qEnU-o-7chnseDE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XYLYLPZNZFWIUDDOQ2LJNQLR3M.jpg\",\"version\":0,\"size\":17811},\"created_date\":\"2019-06-18T23:13:22Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:13:22Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XYLYLPZNZFWIUDDOQ2LJNQLR3M.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Nas sondagens sem o ex-presidente, disputa contra o deputado Jair Bolsonaro fica acirrada\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"o6BaqgH5OSuMXJHK9Gp2RXGXJls=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"-arHs4WK3Z3xBUr3eCfbqFDXm4w=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"T3XXQGJQ3WLJCSZYXSYAC5PYFA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/2YzjV4-gVRTUk56OiN2mpWvnZG4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/T3XXQGJQ3WLJCSZYXSYAC5PYFA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/T3XXQGJQ3WLJCSZYXSYAC5PYFA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/2YzjV4-gVRTUk56OiN2mpWvnZG4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/T3XXQGJQ3WLJCSZYXSYAC5PYFA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/2YzjV4-gVRTUk56OiN2mpWvnZG4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/T3XXQGJQ3WLJCSZYXSYAC5PYFA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/AATpVNAeIC_RNerlvprWlzDYHEM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/T3XXQGJQ3WLJCSZYXSYAC5PYFA.jpg\",\"version\":0,\"size\":90024},\"created_date\":\"2019-06-18T23:13:22Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:13:22Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/T3XXQGJQ3WLJCSZYXSYAC5PYFA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Nas sondagens sem o ex-presidente, disputa contra o deputado Jair Bolsonaro fica acirrada\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"LInx-bNwUYGd0WIuYoJ9okJpqxY=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"tT_pFPx9i-lsLdYy2VcXoGgs0d4=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-01-31T13:49:28Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"el_pais_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"EL PA\u00cdS \",\"slug\":\"el_pais_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"el_pais_a\",\"byline\":\"El Pa\u00eds\",\"slug\":\"el_pais_a\",\"firstName\":\"EL\",\"lastName\":\"PA\u00cdS \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el_pais/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"80945\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-01-10T20:34:06.292Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-01-31T13:49:28Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/01/31/politica/1517399782_176018.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":2919,\"word_count\":489,\"paragraph_count\":10,\"keywords\":[\"datafolha lula\",\"liderar\",\"corrida\",\"presid\u00eancia\",\"primeira\",\"pesquisa\",\"condena\u00e7\u00e3o\",\"sondagem\",\"ex-presidente\",\"disputar\",\"deputado\",\"jair bolsonaro\",\"ficar\",\"acirrar\"],\"pretitle_seo\":\"Elei\u00e7\u00f5es 2018\",\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/01/31/politica/1517399782_176018.html\",\"pep_created_date\":\"2018-01-31T11:56:22.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-10-15T10:02:04.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-01-31T13:49:28Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/01/31/politica/1517399782_176018.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"GJXUSQHLBJE6LB5FSQTAGHIKWU\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-07T20:57:40.405Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"ZOU5HGFZUZBSZJYFQEEBXCHNFA\",\"parent_id\":\"EBKZFI7HTNDKPGOB2SDOK4BSBI\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:54:45.524Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"STF evita pris\u00e3o de Lula at\u00e9 4 de abril\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Julgamento de habeas corpus do ex-presidente foi adiado, mas Supremo concede liminar para suspender sua pris\u00e3o at\u00e9 l\u00e1\"},\"description\":{\"basic\":\"Julgamento de habeas corpus do ex-presidente foi adiado, mas Supremo concede liminar para suspender sua pris\u00e3o at\u00e9 l\u00e1\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Julgamento do recurso de Lula no STF\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"antetitulo_endirecto\"}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"tribunal-regional-federal-4-regiao-a\",\"slug\":\"tribunal-regional-federal-4-regiao-a\",\"text\":\"TRF 4 Regi\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135819\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunal_regional_federal_4_regiao/a/\",\"normalized_name\":\"tribunal_regional_federal_4_regiao_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"carmen-lucia-antunes-rocha-a\",\"slug\":\"carmen-lucia-antunes-rocha-a\",\"text\":\"C\u00e1rmen L\u00facia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168520\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/carmen_lucia_antunes_rocha/a/\",\"normalized_name\":\"carmen_lucia_antunes_rocha_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167790\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_2018_a\"}},{\"_id\":\"luiz-edson-fachin-a\",\"slug\":\"luiz-edson-fachin-a\",\"text\":\"Luiz Edson Fachin\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151029\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_edson_fachin/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_edson_fachin_a\"}},{\"_id\":\"raquel-elias-ferreira-dodge-a\",\"slug\":\"raquel-elias-ferreira-dodge-a\",\"text\":\"Raquel Dodge\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168964\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/raquel_elias_ferreira_dodge/a/\",\"normalized_name\":\"raquel_elias_ferreira_dodge_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"139797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-a\",\"slug\":\"elecciones-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"Q3NXZ4SNBGW2DF3DSEHCNLAWSA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Cn9RP8jpoBNKhlal8uPL0oWOVHg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Q3NXZ4SNBGW2DF3DSEHCNLAWSA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Q3NXZ4SNBGW2DF3DSEHCNLAWSA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Cn9RP8jpoBNKhlal8uPL0oWOVHg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Q3NXZ4SNBGW2DF3DSEHCNLAWSA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Cn9RP8jpoBNKhlal8uPL0oWOVHg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Q3NXZ4SNBGW2DF3DSEHCNLAWSA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/V5SbNvfYNsSLLRQpm4Th2mJq3g8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Q3NXZ4SNBGW2DF3DSEHCNLAWSA.jpg\",\"version\":2,\"size\":72353,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Sess\u00e3o do STF que decide pedido da defesa para evitar pris\u00e3o de Lula. \",\"created_date\":\"2019-06-07T20:57:50Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Jo\u00e9dson Alves\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":549,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:41Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Q3NXZ4SNBGW2DF3DSEHCNLAWSA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Ei18H6Rn-xTTbzL4Vh3muLW9L-M=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"8iW8csTd_YDK1ehrCWm0TZMPX1s=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"Q3NXZ4SNBGW2DF3DSEHCNLAWSA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Cn9RP8jpoBNKhlal8uPL0oWOVHg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Q3NXZ4SNBGW2DF3DSEHCNLAWSA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Q3NXZ4SNBGW2DF3DSEHCNLAWSA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Cn9RP8jpoBNKhlal8uPL0oWOVHg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Q3NXZ4SNBGW2DF3DSEHCNLAWSA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Cn9RP8jpoBNKhlal8uPL0oWOVHg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Q3NXZ4SNBGW2DF3DSEHCNLAWSA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/V5SbNvfYNsSLLRQpm4Th2mJq3g8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Q3NXZ4SNBGW2DF3DSEHCNLAWSA.jpg\",\"version\":2,\"size\":72353,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Sess\u00e3o do STF que decide pedido da defesa para evitar pris\u00e3o de Lula. \",\"created_date\":\"2019-06-07T20:57:50Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Jo\u00e9dson Alves\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":549,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:41Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Q3NXZ4SNBGW2DF3DSEHCNLAWSA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Ei18H6Rn-xTTbzL4Vh3muLW9L-M=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"8iW8csTd_YDK1ehrCWm0TZMPX1s=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"BLYWVLYM6QNKBMJOEPUV3SAZVM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/gelo027BeOtG6hXqs-QsL9W23-k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BLYWVLYM6QNKBMJOEPUV3SAZVM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BLYWVLYM6QNKBMJOEPUV3SAZVM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/gelo027BeOtG6hXqs-QsL9W23-k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BLYWVLYM6QNKBMJOEPUV3SAZVM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/gelo027BeOtG6hXqs-QsL9W23-k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BLYWVLYM6QNKBMJOEPUV3SAZVM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vdiCJxhQkGv6-3CCLg5SQ9Z25mQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BLYWVLYM6QNKBMJOEPUV3SAZVM.jpg\",\"version\":0,\"size\":23076},\"created_date\":\"2019-06-07T20:57:49Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-07T20:57:49Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BLYWVLYM6QNKBMJOEPUV3SAZVM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Ministros consideram v\u00e1lido pedido da defesa do ex-presidente, que quer que ele seja preso somente ap\u00f3s esgotados todos os recursos. Ainda falta avaliar o m\u00e9rito da quest\u00e3o. Acompanhe ao vivo\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"WeoMP3PGClrnFub63JxZJ1Lv5JI=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"lApc8eGRPUxmp4bXxlroRgSqAa8=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"KEEBKIESZETGKIZETPU7GZSCOY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/nCmqIRJVj0BHMveK8NKIQsXPTkQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KEEBKIESZETGKIZETPU7GZSCOY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KEEBKIESZETGKIZETPU7GZSCOY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/nCmqIRJVj0BHMveK8NKIQsXPTkQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KEEBKIESZETGKIZETPU7GZSCOY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nCmqIRJVj0BHMveK8NKIQsXPTkQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KEEBKIESZETGKIZETPU7GZSCOY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Yv8btF2jAH3K9-S-kShMhlYMSiA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KEEBKIESZETGKIZETPU7GZSCOY.jpg\",\"version\":0,\"size\":123004},\"created_date\":\"2019-06-07T20:57:49Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-07T20:57:49Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KEEBKIESZETGKIZETPU7GZSCOY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Ministros consideram v\u00e1lido pedido da defesa do ex-presidente, que quer que ele seja preso somente ap\u00f3s esgotados todos os recursos. Ainda falta avaliar o m\u00e9rito da quest\u00e3o. Acompanhe ao vivo\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"V2Nusrwv5u-kHim3C1ls5jeaSBs=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"9TxYPsBVl-CHtqdyt8I4gHI845k=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-03-22T22:38:07Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"el_pais_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"EL PA\u00cdS \",\"slug\":\"el_pais_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"el_pais_a\",\"byline\":\"El Pa\u00eds\",\"slug\":\"el_pais_a\",\"firstName\":\"EL\",\"lastName\":\"PA\u00cdS \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el_pais/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"80945\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-01-10T20:34:06.292Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-03-22T22:38:07Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia / S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":1173,\"word_count\":195,\"paragraph_count\":5,\"keywords\":[\"stf\",\"evitar\",\"pris\u00e3o\",\"lula\",\"4\",\"abril\",\"julgamento\",\"habeas\",\"corpus\",\"ex-presidente\",\"ser\",\"adiar\",\"supremo\",\"conceder\",\"liminar\",\"suspender\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"},{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\",\"pep_created_date\":\"2018-03-22T14:42:35.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-03-22T22:38:07.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-03-22T22:38:07Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-03-28T21:40:24Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"marinarossi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Marina Rossi \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"jE3iL3nRfOnvs7R_235yet3yCgM=/768x0/\",\"medium\":\"IGPtVcEYQlkAzYaDa3V0oSnLOjw=/1000x0/\",\"large\":\"VEuKHJ44zaJ6uUYlvUb-T7NPwOQ=/1500x0/\",\"4:3\":\"P-7IATCZs8d0x3jV_2G-8Y4KmhM=/600x450/\",\"3:4\":\"8cfjpxUA932RIc5EFmLk87MkX-Y=/450x600/\"}},\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"marinarossi\",\"byline\":\"Marina Rossi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"firstName\":\"Marina\",\"lastName\":\"Rossi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/marina_rossi_fernandes/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135637\",\"epauth\":\"marinarossi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.039Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-03-28T21:40:24Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/03/28/politica/1522246580_512544.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":8870,\"word_count\":1468,\"paragraph_count\":19,\"keywords\":[\"amea\u00e7a\",\"stf\",\"tiro\",\"\u00f4nibus\",\"lula\",\"colocar\",\"brasil\",\"espiral\",\"intimidat\u00f3ria\",\"intimidat\u00f3rio\",\"ministro fachin\",\"relatar\",\"atingir\",\"caravana\",\"petista\",\"pa\u00eds\",\"viver\",\"escalar\",\"tens\u00e3o\",\"v\u00e9spera\",\"julgamento\",\"habeas\",\"corpus\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/03/28/politica/1522246580_512544.html\",\"pep_created_date\":\"2018-03-28T14:16:20.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-10-15T09:32:51.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-03-28T21:40:24Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/03/28/politica/1522246580_512544.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2018/03/28/politica/1522246580_512544.html\",\"website_url\":\"/brasil/2018/03/28/politica/1522246580_512544.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161959666,\"lastModified\":1598161659666},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161843948,\"lastModified\":1598161543948}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598161719727,\"lastModified\":1598161599727}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}