{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2017_11_10_opinion_1510318260_752511.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/opinion/1510318260_752511.html", "subject": "reforma-trabalhista", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Um Brasil \u00e0 prova de f\u00e9rias | Opini\u00e3o | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Xico S\u00e1\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Donde o cronista do Crato do Cariri vai ao Crato do Alentejo e n\u00e3o consegue escapar do pesadelo\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Opini\u00e3o, Brasil, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, Am\u00e9rica\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2017-11-10T14:01:47Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2017-11-10T14:01:47Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-11-10T14:01:47Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Um Brasil \u00e0 prova de f\u00e9rias\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Donde o cronista do Crato do Cariri vai ao Crato do Alentejo e n\u00e3o consegue escapar do pesadelo\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/bHAnDhGdHq3GhELyABE9v91rsAY=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/T7K6XWKT3WEJ3YUGKVBWVFT6CY.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2017-11-10T14:01:47Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/opinion/1510318260_752511.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Xico S\u00e1\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Opini\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opini\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Um Brasil \u00e0 prova de f\u00e9rias | Coluna\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/opinion/1510318260_752511.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/opinion/1510318260_752511.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Opini\u00e3o\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/opinion/1510318260_752511.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/opiniao\",\"name\":\"Opini\u00e3o\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/ytNrQ3rTPu2aFjnbiwSsUB5J_M0=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5RH7JUSDMIQ3TVFID5XD7WG36E.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/ytNrQ3rTPu2aFjnbiwSsUB5J_M0=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5RH7JUSDMIQ3TVFID5XD7WG36E.jpg\",\"height\":980,\"width\":653},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Um Brasil \u00e0 prova de f\u00e9rias\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/opinion/1510318260_752511.html\",\"datePublished\":\"2017-11-10T14:01:47Z\",\"dateModified\":\"2017-11-10T14:01:47Z\",\"description\":\"Donde o cronista do Crato do Cariri vai ao Crato do Alentejo e n\u00e3o consegue escapar do pesadelo\",\"articleBody\":\"O Brasil do p\u00f3s-golpe \u00e9 um pa\u00eds \u00e0 prova de f\u00e9rias. Voc\u00ea pode ir para Ushuaia, o dito fim do mundo da Patag\u00f4nia argentina, e mesmo naquela geleira, alguma criatura misteriosa estudada por Darwin na expedi\u00e7\u00e3o Beagle lhe interromper\u00e1: \u201cQue vergonha!\u201d. Voc\u00ea pode at\u00e9 n\u00e3o saber se o bicho esquisito est\u00e1 se referindo \u00e0 reforma trabalhista do Temer ou ao \u00faltimo caso de racismo ou homofobia, mas certamente saber\u00e1 que uma desgra\u00e7a acaba de ser cometida. Mesmo que voc\u00ea se desligue das redes sociais e do notici\u00e1rio, o Brasil \u00e9 um pa\u00eds que n\u00e3o d\u00e1 f\u00e9rias, onde quer que esteja no mapa mundi. Parece mais uma tortura inclu\u00edda como b\u00f4nus no pacote da junta golpista, aqui compreendido o poder temer\u00e1rio, o legislativo e o judici\u00e1rio que vai da comarca ressentida de Curitiba \u00e0 corte das togas pretas. Vade retro, satan\u00e1s das costas-ocas, como se diz, por preven\u00e7\u00e3o, em todos os Cratos do cosmo. E repare que nem estou a falar do trambique da reforma dos amigos parlamentares e midi\u00e1ticos do Temer. Fico passado com uma imprensa que foi favor\u00e1vel a esse miser\u00e1vel. Voc\u00ea sabe que, doravante, o tempo de trocar de roupa no trabalho pode ser descontado dos seus ganhos? Cad\u00ea os paneleiros? Deixa pra l\u00e1, j\u00e1 era. Por quem dobram os sinos? Voltemos ao norte do Alentejo. \u00c0 prova de f\u00e9rias, s\u00f3 me restou levar Irene e Larissa, amores meus, para desfrutar o menu do dia alentejano: sopa de feij\u00f5es com verdurinhas, codornizes assadas, mousse de chocolate e muitos doces de freiras. Sim, o arroz levava um aroma de alecrim e as azeitonas iniciais eram, cada caro\u00e7o \u00e0 sua maneira de brincar na boca, \u00fanicas. O vinho da casa, cratense, \u00f3bvio. Na taberna de nome Cascata, como jornalista, me senti \u00e0 vontade. Os locais come\u00e7aram a adentrar o ambiente, naquele almo\u00e7o precoce ao meio-dia, sob os javalis e raposas empalhados, juro que n\u00e3o saberia distinguir tais criaturas. Chifres gigantes adornavam tamb\u00e9m o sal\u00e3o de pedras pintadas de branco, com detalhes em amarelo ouro, assim como em toda cidade. Ao lado da mesa dos policiais rodovi\u00e1rios, que falavam sobre crimes comuns e da excel\u00eancia dos queijos regionais, uma lareira em cinzas. O velho Harry S. Truman chega, p\u00f5e seu chap\u00e9u em um dos chifres do alce, chama a gar\u00e7onete cratense com a piscadela do pedido de sempre. Irene destroi os ossinhos da codorniz como o papai na inf\u00e2ncia, que destreza -o av\u00f4 de Irene sempre foi da ca\u00e7a e pesca. Dentinho novo \u00e9 mem\u00f3ria. O galego motorista da Transcrato, a via\u00e7\u00e3o do s\u00edtio, chega com sua amada e pede um refrigerante de laranja. Estamos quase na Espanha, ele me diz. Mais um vinho e a gar\u00e7onete nos conta que \u00e9 casada com um homBem de Te\u00f3filo Otoni, Minas Gerais. Ensaiamos falar sobre o Brasil por causa das afinidades eletivas. S\u00fabito, disfar\u00e7amos todos, como se num pacto de sil\u00eancio entre o Cariri e o Alentejo, dois ceuz\u00f5es azulados do mundo perdido falassem por n\u00f3s todos. Xico S\u00e1, escritor e jornalista, \u00e9 autor de \u201cOs mach\u00f5es dan\u00e7aram -cr\u00f4nicas de amor &amp; sexo sobre homens vacil\u00f5es\u201d (editora Record). Comentarista dos programas \u201cPapo de Segunda\u201d (GNT) e \u201cReda\u00e7\u00e3o Sportv\u201d.\",\"keywords\":[\"Opini\u00e3o\",\"Brasil\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Am\u00e9rica\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Xico S\u00e1\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/francisco-reginaldo-de-sa-menezes/\"}],\"articleSection\":\"Opini\u00e3o\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/opinion/1510318260_752511.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/ky7NfKPxICCgYKf4C2Di1nxF4ZI=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5RH7JUSDMIQ3TVFID5XD7WG36E.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Um Brasil \u00e0 prova de f\u00e9rias\",\"productID\":\"LZYLIR3OOMKLF6LQIWARNVOAHU:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article-opinion/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6utacgvjgx2cacvq-f-db800bf00-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"26d602d\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":34084,\"ak.gh\":\"96.17.170.143\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598161067\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==KqzRYZnPiAB0FZYRKvJ1orKZN9KH9GmwKJ8iUwnF3KAYEQiSgyDOMmSu4zh/HxfYuevkdN8Pp+o/rDrpedcgF8sU+Tx9oQ0xpZ9M3JGybOrhyIzPw9yXEA1kuKOWwhLkDKpfpeGGtIUBrPS9FJG0mxKrmNYgvpzsizpf+FzA0vEOHeQO9WpJlPJ7eTsRxB3KRgeHyULZoq3ZzZ2UOcdIax7HWHrwOVqM10n9ldqis0Il6R2w4NkXhoWQTxBpwsnjb0hlCkqbvd3RZ3Xgi12NR5NJpKxdEuJrPjeEr177k3TAJ/U9KhEXmXMdnOB7rP62sRkLU9C0Z+wtw1xZRpI22XvfOAEqM+cs6sQt0wQdisgZPBFb7NDrJVy0JdyHeIKlJjC/F7l7FHBAryS2WhvDr7yP1Hv8JFxZCurGJIQG8b4=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__columna t__s__opiniao\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Fopinion%2F1510318260_752511.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Fopinion%2F1510318260_752511.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/opiniao/\">Opini\u00e3o</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Fopinion%2F1510318260_752511.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Fopinion%2F1510318260_752511.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/opiniao/\">Opini\u00e3o</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg opinion | flex container_column align_items_center text_align_center padding_h_xxl\" id=\"article_header\"><div class=\"info-wrapper | flex container_row\"><span class=\"kicker |  uppercase \"><span>Coluna</span></span><span class=\"popup | relative\n        padding_left margin_left border border_left border_gray_alt\n        \"><div class=\"outer-circle | undefined pointer border_round relative\"><div class=\"inner-circle | background_white border_round absolute\"></div><div class=\"inner-circle content | flex justify_center align_items_center absolute font_secondary\">i</div></div></span></div><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark italic\">Um Brasil \u00e0 prova de f\u00e9rias</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark normal\">Donde o cronista do Crato do Cariri vai ao Crato do Alentejo e n\u00e3o consegue escapar do pesadelo</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Fopinion%2F1510318260_752511.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Um%20Brasil%20%C3%A0%20prova%20de%20f%C3%A9rias\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Um Brasil \u00e0 prova de f\u00e9rias\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/opinion/1510318260_752511.html\" data-param-text=\"Um Brasil \u00e0 prova de f\u00e9rias\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/opinion/1510318260_752511.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Fopinion%2F1510318260_752511.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Um%20Brasil%20%C3%A0%20prova%20de%20f%C3%A9rias&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Um Brasil \u00e0 prova de f\u00e9rias\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/opinion/1510318260_752511.html\" data-param-text=\"Um Brasil \u00e0 prova de f\u00e9rias via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/opinion/1510318260_752511.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Fopinion%2F1510318260_752511.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Um%20Brasil%20%C3%A0%20prova%20de%20f%C3%A9rias&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Um Brasil \u00e0 prova de f\u00e9rias\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/opinion/1510318260_752511.html\" data-param-text=\"Um Brasil \u00e0 prova de f\u00e9rias\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/opinion/1510318260_752511.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Fopinion%2F1510318260_752511.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Um%20Brasil%20%C3%A0%20prova%20de%20f%C3%A9rias&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2F5RH7JUSDMIQ3TVFID5XD7WG36E.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5RH7JUSDMIQ3TVFID5XD7WG36E.jpg\" data-param-description=\"Um Brasil \u00e0 prova de f\u00e9rias\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/opinion/1510318260_752511.html\" data-param-text=\"Um Brasil \u00e0 prova de f\u00e9rias\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/opinion/1510318260_752511.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Um%20Brasil%20%C3%A0%20prova%20de%20f%C3%A9rias&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Fopinion%2F1510318260_752511.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/francisco-reginaldo-de-sa-menezes/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Xico S\u00e1\">Xico S\u00e1</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/xicosa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"> <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2017-11-10/\">10 nov 2017 - 14:01 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/ytNrQ3rTPu2aFjnbiwSsUB5J_M0=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5RH7JUSDMIQ3TVFID5XD7WG36E.jpg\" alt=\"Monsaraz, no Alentejo.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Monsaraz, no Alentejo.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">MICHAEL HOWARD</span></span></figcaption></figure><p class=\"\">O Brasil do p\u00f3s-golpe \u00e9 um pa\u00eds \u00e0 prova de f\u00e9rias. Voc\u00ea pode ir para Ushuaia, o dito fim do mundo da <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/patagonia_argentina/a\">Patag\u00f4nia argentina</a>, e mesmo naquela geleira, alguma criatura misteriosa estudada por Darwin na expedi\u00e7\u00e3o Beagle lhe interromper\u00e1: \u201cQue vergonha!\u201d. Voc\u00ea pode at\u00e9 n\u00e3o saber se o bicho esquisito est\u00e1 se referindo \u00e0 reforma trabalhista do Temer ou ao \u00faltimo caso de racismo ou homofobia, mas certamente saber\u00e1 que uma desgra\u00e7a acaba de ser cometida.</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/03/opinion/1509706065_184302.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>S\u00f3 os sem-terra e sem-teto salvam o Brasil</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/10/27/opinion/1509126684_502293.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>N\u00e3o ver\u00e1s pa\u00eds nenhum</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/10/21/opinion/1508588947_280811.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Desconstruindo a macharada</a></li></ul></section><div class=\"raw_html\"><div><p>Agora mesmo estou no Crato, n\u00e3o o meu Cratinho do Cariri cearense, falo do Crato hom\u00f4nimo do norte do <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/alentejo/a\">Alentejo</a> <span style=\"color: #545454; font-family: arial, sans-serif; font-size: small; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: normal; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; display: inline !important; float: none;\">\u2014</span> uma cidade medieval do s\u00e9culo XIII que deu nome ao mun\u00edcipio do sert\u00e3o <span style=\"color: #545454; font-family: arial, sans-serif; font-size: small; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: normal; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; display: inline !important; float: none;\">\u2014</span>, quando uma \u201cconterr\u00e2nea\u201d portuguesa, uma senhorinha enlutada, interrompe sua sesta e chacoalha meu ju\u00edzo: \u201cQue passa com vosso pa\u00eds?\u201d S\u00f3 me restou dizer que os cratenses do Nordeste brasileiro, pelo menos, est\u00e3o na fileira da resist\u00eancia, ufa. Tomara que eu ainda tenha raz\u00e3o a essa altura, vai saber...</p></div></div><p class=\"\">Mesmo que voc\u00ea se desligue das <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/redes_sociales/a\">redes sociais</a> e do notici\u00e1rio, o Brasil \u00e9 um pa\u00eds que n\u00e3o d\u00e1 f\u00e9rias, onde quer que esteja no mapa mundi. Parece mais uma tortura inclu\u00edda como b\u00f4nus no pacote da junta golpista, aqui compreendido o poder temer\u00e1rio, o legislativo e o judici\u00e1rio que vai da comarca ressentida de Curitiba \u00e0 corte das togas pretas. Vade retro, satan\u00e1s das costas-ocas, como se diz, por preven\u00e7\u00e3o, em todos os Cratos do cosmo.</p><p class=\"\">E repare que nem estou a falar do trambique da reforma dos amigos parlamentares e midi\u00e1ticos do <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a\">Temer</a>. Fico passado com uma imprensa que foi favor\u00e1vel a esse miser\u00e1vel. Voc\u00ea sabe que, doravante, o tempo de trocar de roupa no trabalho pode ser descontado dos seus ganhos? Cad\u00ea os paneleiros? Deixa pra l\u00e1, j\u00e1 era. Por quem dobram os sinos?</p><p class=\"\">Voltemos ao norte do Alentejo. \u00c0 prova de f\u00e9rias, s\u00f3 me restou levar Irene e Larissa, amores meus, para desfrutar o menu do dia alentejano: sopa de feij\u00f5es com verdurinhas, codornizes assadas, mousse de chocolate e muitos doces de freiras. Sim, o arroz levava um aroma de alecrim e as azeitonas iniciais eram, cada caro\u00e7o \u00e0 sua maneira de brincar na boca, \u00fanicas. O vinho da casa, cratense, \u00f3bvio. Na taberna de nome Cascata, como jornalista, me senti \u00e0 vontade. Os locais come\u00e7aram a adentrar o ambiente, naquele almo\u00e7o precoce ao meio-dia, sob os javalis e raposas empalhados, juro que n\u00e3o saberia distinguir tais criaturas.</p><p class=\"\">Chifres gigantes adornavam tamb\u00e9m o sal\u00e3o de pedras pintadas de branco, com detalhes em amarelo ouro, assim como em toda cidade. Ao lado da mesa dos policiais rodovi\u00e1rios, que falavam sobre crimes comuns e da excel\u00eancia dos queijos regionais, uma lareira em cinzas. O velho <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/harry_s_truman/a\">Harry S. Truman</a> chega, p\u00f5e seu chap\u00e9u em um dos chifres do alce, chama a gar\u00e7onete cratense com a piscadela do pedido de sempre.</p><p class=\"\">Irene destroi os ossinhos da codorniz como o papai na inf\u00e2ncia, que destreza -o av\u00f4 de Irene sempre foi da ca\u00e7a e pesca. Dentinho novo \u00e9 mem\u00f3ria. O galego motorista da Transcrato, a via\u00e7\u00e3o do s\u00edtio, chega com sua amada e pede um refrigerante de laranja. Estamos quase na Espanha, ele me diz.</p><p class=\"\">Mais um vinho e a gar\u00e7onete nos conta que \u00e9 casada com um homBem de Te\u00f3filo Otoni, Minas Gerais. Ensaiamos falar sobre o Brasil por causa das afinidades eletivas. S\u00fabito, disfar\u00e7amos todos, como se num pacto de sil\u00eancio entre o Cariri e o Alentejo, dois ceuz\u00f5es azulados do mundo perdido falassem por n\u00f3s todos.</p><p class=\"footnote | color_black\"><strong>Xico S\u00e1</strong>, escritor e jornalista, \u00e9 autor de \u201cOs mach\u00f5es dan\u00e7aram -cr\u00f4nicas de amor &amp; sexo sobre homens vacil\u00f5es\u201d (editora Record). Comentarista dos programas \u201cPapo de Segunda\u201d (GNT) e \u201cReda\u00e7\u00e3o Sportv\u201d.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fGfnoGvurG\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fGfnoGvurG\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Fopinion%2F1510318260_752511.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Um%20Brasil%20%C3%A0%20prova%20de%20f%C3%A9rias\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Um Brasil \u00e0 prova de f\u00e9rias\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/opinion/1510318260_752511.html\" data-param-text=\"Um Brasil \u00e0 prova de f\u00e9rias\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/opinion/1510318260_752511.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Fopinion%2F1510318260_752511.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Um%20Brasil%20%C3%A0%20prova%20de%20f%C3%A9rias&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Um Brasil \u00e0 prova de f\u00e9rias\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/opinion/1510318260_752511.html\" data-param-text=\"Um Brasil \u00e0 prova de f\u00e9rias via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/opinion/1510318260_752511.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Fopinion%2F1510318260_752511.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Um%20Brasil%20%C3%A0%20prova%20de%20f%C3%A9rias&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Um Brasil \u00e0 prova de f\u00e9rias\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/opinion/1510318260_752511.html\" data-param-text=\"Um Brasil \u00e0 prova de f\u00e9rias\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/opinion/1510318260_752511.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Fopinion%2F1510318260_752511.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Um%20Brasil%20%C3%A0%20prova%20de%20f%C3%A9rias&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2F5RH7JUSDMIQ3TVFID5XD7WG36E.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5RH7JUSDMIQ3TVFID5XD7WG36E.jpg\" data-param-description=\"Um Brasil \u00e0 prova de f\u00e9rias\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/opinion/1510318260_752511.html\" data-param-text=\"Um Brasil \u00e0 prova de f\u00e9rias\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/opinion/1510318260_752511.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Um%20Brasil%20%C3%A0%20prova%20de%20f%C3%A9rias&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Fopinion%2F1510318260_752511.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"http://brasil.elpais.com/seccion/elviajero\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">El Viajero</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/10/19/elviajero/1476892485_599504.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">12 planos secretos em Portugal</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/autor/lonely_planet/a\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Lonely Planet</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/01/elviajero/1509548813_127052.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Os melhores pa\u00edses para viajar em 2018</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/opinion/1510318260_752511.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/opinion/1510318260_752511.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Opini\u00e3o</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161067454;Fusion.globalContent={\"_id\":\"LZYLIR3OOMKLF6LQIWARNVOAHU\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"PYEKE2DVAFBLXFXSP2EHY6QJIA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O Brasil do p\u00f3s-golpe \u00e9 um pa\u00eds \u00e0 prova de f\u00e9rias. Voc\u00ea pode ir para Ushuaia, o dito fim do mundo da <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/patagonia_argentina/a\\\">Patag\u00f4nia argentina</a>, e mesmo naquela geleira, alguma criatura misteriosa estudada por Darwin na expedi\u00e7\u00e3o Beagle lhe interromper\u00e1: \u201cQue vergonha!\u201d. Voc\u00ea pode at\u00e9 n\u00e3o saber se o bicho esquisito est\u00e1 se referindo \u00e0 reforma trabalhista do Temer ou ao \u00faltimo caso de racismo ou homofobia, mas certamente saber\u00e1 que uma desgra\u00e7a acaba de ser cometida.\"},{\"_id\":\"ZDCL4QYP6NCGFPLD5ATBNF26YI\",\"type\":\"link_list\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/03/opinion/1509706065_184302.html\",\"content\":\"S\u00f3 os sem-terra e sem-teto salvam o Brasil\",\"image\":{\"_id\":\"RYKTMQIWT4NMO7Q75PD4IWICIM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/FQ82q6zJCfOqNNt1imPrr-vf7L0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RYKTMQIWT4NMO7Q75PD4IWICIM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RYKTMQIWT4NMO7Q75PD4IWICIM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/FQ82q6zJCfOqNNt1imPrr-vf7L0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RYKTMQIWT4NMO7Q75PD4IWICIM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/FQ82q6zJCfOqNNt1imPrr-vf7L0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RYKTMQIWT4NMO7Q75PD4IWICIM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/edYK_mEmvmYhJyT0IPLMigVlq74=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RYKTMQIWT4NMO7Q75PD4IWICIM.jpg\",\"version\":0,\"size\":4817,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-27T15:53:57Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:53:57Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RYKTMQIWT4NMO7Q75PD4IWICIM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"SYaWwmj75Y2Xb7_YuvOv_PTpDtg=/768x0/\",\"medium\":\"2wu5s7WbDFvbc0WF14yKaYu4DHU=/1000x0/\",\"large\":\"EEHz7NmkUUaIJs81tdCeDUmwAIs=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"1ppiJaC1JpIaSbmI6aD0nk1M5N8=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"jmUlg0-xYf2xnCNb9tEC_3-ErUQ=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"wAUm1obWblfMJ62jg940LgKikRY=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"W505ARTDOHsf9_uOjP4e9A6RVj8=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"FGdmZF7KyerZ4TP73YA6LW3Q5jo=/311x214/\",\"3:4\":\"TrP0Q_twcj1K4Mcu6PeDNiLVekw=/450x600/\",\"4:3\":\"CZ56zxU4QdteqYAVYI0uUlrtjSc=/600x450/\",\"photoText\":\"3qxCB-ElSJ1qFKupMA4CYjD4reo=/300x300/\",\"1_column\":\"J6eyfMVRwys4F18RLEQMzxm8YXk=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"3GCnf-FNtt1j0ngaoihZdnkd3Js=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"j2QnVYcsGfY9sGMLeKKP9txrUN4=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"n4eQeek9la-o1JzrVR5XHcbGnuo=/62x62/\",\"2_column\":\"lccxEWel5LRGYPjXQF0DVOOO_HA=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"ivdSL-MR7LWqfKlbkMcr4Te4b-k=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"pQXHZ-QHOXGldgGN6a66KxSE47Y=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"7_mh1MO36ulgXDasf8aNOseNMwE=/145x145/\",\"3_column\":\"nV5Ov2815inz5Wi82iB048CJo0A=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"5hqB2kIkqjsZ6fTcPcixu9ZGxWk=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"0dggLJHR7E-GIDr-tpamTX0q8gM=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"ANFHFSIR-jC3xWOFljqpEiuYeq4=/228x228/\",\"4_column\":\"WVNk7_Axm88KzNVzgMf9i0FJT1I=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"NHZRVF0DSmSuFu-KBTQ1LzVwtOs=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"1eEfK5UzO1ImNyQ1PvFwc8B3wdg=/311x311/\",\"5_column\":\"f_oiOF0dkRguLue6tRFNmdxbc_c=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"Ts5sS1hA-81QB0ifcOmgz0Q2nlw=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"oO_CHxvYRNlJXpOfUoYWJsqbAwI=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"nRNCyt7iBlfFBRrT2H0WNK4hMME=/394x394/\",\"6_column\":\"P51RfYE5k0erbQIVHrZqPiKfFSw=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"nTTYYMHrFgKMHu5mOOCgRJ7jHp8=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"W2lRx54KKUwh-_eCEGYuSrNeF_w=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"kAxJgza52sgp6UaeyQvMx8t8Aa0=/477x477/\",\"7_column\":\"b2Pb4EcyFj2scxZu5HD8aLnK5R0=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"895FqPo9xqQiKU-PqwZ-HYp0n8c=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"Y4oIHXe4u-Aq6YieUS_lnFN4B_8=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"-aoGFuIuNtJl4vLZpbiziq7rE9c=/560x560/\",\"8_column\":\"Cms-ifEcikqJx8-Pgct6FTR4MdE=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"7AoSBVsqmWAJnIQQe_-B-ANLB3I=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"wzRXqqqfEkoKZxdzsJfA0N21ifE=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"ksCPyVT8CQLXFapOA3HVWYKSuRI=/643x643/\",\"9_column\":\"P6STVHcq8xkV8N9e-PsUAohc9aE=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"9R83AkGkgVw5XD6LLS37CYrduXA=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"UbHztmytUacniZ53Coo_Qt3QBaI=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"PtR_9WrZW5kK3iQKQmWQc1O6-3A=/726x726/\",\"10_column\":\"4HpLBfM-u4Ry1e0kxHWfIA7yNSg=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"yZvSTaBCQLk2G3HLyqbUBGvNohQ=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"Wowdm5zvdRjkT9pPLjfchVJ2Yrc=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"C-Lvq5ndsQENHgPhnrdRDqjlsEE=/809x809/\",\"11_column\":\"xErDdul6swfAelP-6xb28JKwEOk=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"ADR2pxRA_Ji2GWpk1wW7WkoF9iU=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"qwsBJHW0_s7Gvzb2M2VlFxKRbE0=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"mKFsbe7SD0768QhJc0RFwqtkSI8=/892x892/\",\"12_column\":\"vJN6Mze8dwAfPRPaP5kga2KbVN0=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"Tkc2VAj6awqbqXWJq-Rd_9gTbao=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"65XpkfSWjo5BCD2bKWpYkmJFCIY=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"36AFDE6uINUx-Oy8cFkzlHq4KmQ=/975x975/\"}},\"_id\":\"45BRADB6HJGJZK2RS4QLKRPERE\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/10/27/opinion/1509126684_502293.html\",\"content\":\"N\u00e3o ver\u00e1s pa\u00eds nenhum\",\"image\":{\"_id\":\"6QEWZUSCV72HJNBKFY4LKXQZNU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/F4fkiEXmn-vrRtC_DO9GV9Y0swA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6QEWZUSCV72HJNBKFY4LKXQZNU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6QEWZUSCV72HJNBKFY4LKXQZNU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/F4fkiEXmn-vrRtC_DO9GV9Y0swA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6QEWZUSCV72HJNBKFY4LKXQZNU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/F4fkiEXmn-vrRtC_DO9GV9Y0swA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6QEWZUSCV72HJNBKFY4LKXQZNU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/KGB2t7crjFJI-ZN1faR54RoxNTw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6QEWZUSCV72HJNBKFY4LKXQZNU.jpg\",\"version\":0,\"size\":3693,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-27T15:53:58Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:53:58Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6QEWZUSCV72HJNBKFY4LKXQZNU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"ogp0rj0LG4A41GS7JtbU1gkGjvk=/768x0/\",\"medium\":\"sFLUi0jqBhovM1G4IIdLi6pTXH4=/1000x0/\",\"large\":\"ct75QMSF98jpUJGA3h-mkMl-8WI=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"H0j3Wbww2afgwM92_o0uagYECxw=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"n-VDRUeuPMLNJYEF1cAdQ7FGrbk=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"kKL3UGqpkX-suX_4y7N0c_aB7WY=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"0RG0KBGSyKJlHhiwBxOBoa8zWPM=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"lC9jUxVjmsESlKUewYV1pPiOuhc=/311x214/\",\"3:4\":\"wdjdIHdIW1FCgTIB8qeLQ1SeZKo=/450x600/\",\"4:3\":\"KSCk0ngyOa7ORO5adWaQ7-SMb0s=/600x450/\",\"photoText\":\"SmlBDSY9mogzCy3JCaGgrPbbTWk=/300x300/\",\"1_column\":\"KGXQK5I_fTf3p1Y3NGxyv8ni6gA=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"FdIbOJSjpJk7c2c7pt08Feys1Jo=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"D6LeYRMUbPY-2YgNDhq_mk-7jwI=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"HQwHbfpA3xHoTeB2o2ukR3o2c4E=/62x62/\",\"2_column\":\"DLd6M8212HCNqBMd7LQuE8diczQ=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"zEtyjkkmOjXll5lfSmlO_gznlZw=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"pt9gi-26bvLSNPO-FF9SOruKLAk=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"blLrMmgqjMnBM8ao-7V_dcaC6E0=/145x145/\",\"3_column\":\"A8ZnBPvxs7G6I3-ah6TF1oOn3Cg=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"AmzESfUlET7OmCjeLa3DYK5sLJg=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"eWp4ugYfdM6KAAP0ihQjKoi-ejU=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"BsLI1krZWgQAAUYEH17Id40URmo=/228x228/\",\"4_column\":\"Z-4xbFxM4xZXCBxjSXvaNXtYkYM=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"4yPRG9kqyjDjtmHmhrY3H_o7zIE=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"QAkgmIdMTBMv9Mei_F54yE3VBBE=/311x311/\",\"5_column\":\"NZkeZbcZJ1L6MozxXWpW-Xap5y4=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"5if0lwyv4uhF5aZ93kNGPa8QwuA=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"iEq1XOJi8B_uHDpSdPqbv87o1nY=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"RpF63Txuk_2tvwutyyKsvbYDPOY=/394x394/\",\"6_column\":\"ftYQA25u5lz9qOV1Nf4F7Pu4-NU=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"MBXrMB6OQMUI_n7TgRVx8bdvQWo=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"xMmbdvJKTtd8q8gGjQ0E5rh3Hx4=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"4S2kpJC5uA5Irk6NY_99pajuMLY=/477x477/\",\"7_column\":\"3_6RJIMj0GbUK1Yo51HMS2F5KVA=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"n-lTNzslqKZmyTI9RxyKn_QYnY4=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"glpWpwdTbPGBCqpGUU6pQnxcJtY=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"-iGpkJb-hCoJl5Rin84C4iIuh7M=/560x560/\",\"8_column\":\"qR52QCXuUIKoK_xVJ9cxancuBxI=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"QGMpDPxUHnYRBq-RNZR9Zjo1lKI=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"misxuFMM3p8QG6jByEv-eID3FyQ=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"p38ICwsVJBaRyc9VLcwMvBQjHpo=/643x643/\",\"9_column\":\"h7g-n-30R3IQemz5GuH2UB1Sq88=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"JaJ9FpAp5O0fCel4PlZ0e-7G5Dw=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"mcxKLkjdYbYkfUTf_FkHExg8FnY=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"f6xxlN-oYDVSpNG94gY9Nh-OuiU=/726x726/\",\"10_column\":\"YpHOTWFAE_NLwFW1fnCyQdMBVrg=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"6m8CTFVOw9pA5aow6LTcBW2IWRo=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"cCVNVjsyVjiwC2Z8_AfcJrNNRmk=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"7fvAy5xalD_4aF6uVtLPK46O_zE=/809x809/\",\"11_column\":\"vw4ugNx6RzktUNBishswIaeZkOU=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"HbGSHGCCJxJQe09MODE0PUZ4U6I=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"tzNLjm2WxnjuTEgw4bkZnzyktvU=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"nqNqaPTD5-108Zdsja20t_jRmng=/892x892/\",\"12_column\":\"JjNnNzGdREEhr6rG9btDtlHRBi8=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"lGdK9iCPz9R3vXuZNc6UszahsFs=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"pDyN_1sWx_zo-LIRnjmkYXiOWRA=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"WLasRkCEBoPrUnSBQCZ9ss4mh2o=/975x975/\"}},\"_id\":\"OJLNUBHQWFAUDFNLIXC5WOFWZ4\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/10/21/opinion/1508588947_280811.html\",\"content\":\"Desconstruindo a macharada\",\"image\":{\"_id\":\"EG7I66QRIEN2BLSU44U7DZIVYA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/wIRywoI9-4tTWjLfPykydi4jaJM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EG7I66QRIEN2BLSU44U7DZIVYA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EG7I66QRIEN2BLSU44U7DZIVYA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/wIRywoI9-4tTWjLfPykydi4jaJM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EG7I66QRIEN2BLSU44U7DZIVYA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/wIRywoI9-4tTWjLfPykydi4jaJM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EG7I66QRIEN2BLSU44U7DZIVYA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/zaZ_0pAf6Ja-kjoRRrKpYJGq4hw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EG7I66QRIEN2BLSU44U7DZIVYA.jpg\",\"version\":0,\"size\":3247,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-27T15:53:59Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:53:59Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EG7I66QRIEN2BLSU44U7DZIVYA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"xaQRKE1ChSaHSgZm0OIgLHCG_PI=/768x0/\",\"medium\":\"yQ150BsasTZF_te99_kgpWM95jo=/1000x0/\",\"large\":\"AxreHONrGI51FmbYlOaY1xfet8Q=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"xQ-sNaQ2yOQVHpAk19D6jLL0e3Y=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"SiJdh4eRibdXHhs1qCDvVLIIXJ0=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"HdnHeucSLqTR11IUORxF30R2C0M=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"l9ErQdzVKaro0Jgexzbz2o9DVf8=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"9Y9yRWaDhEt8y3Nk6zlLXBWiOpA=/311x214/\",\"3:4\":\"93kJWcb1r9opPvIrslj5naDlvio=/450x600/\",\"4:3\":\"wFYc5uO65Jg2OJLeUAoRAAkzo-Q=/600x450/\",\"photoText\":\"Lro45NYBGPtImnJU_KgYnNIIYns=/300x300/\",\"1_column\":\"c6HzwWDOlN-F3vhJpzFQ-uY6nvU=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"Jx9pi8dU3l5Q2p3cZgVVtcOLHTU=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"jM25zM1YSQFHzlXtGeXyJmeAAPE=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"2icPW0VZzr2mVqmadaSV2pltJLs=/62x62/\",\"2_column\":\"RRiO_y5rk4CYoUPUd-B79onfuAk=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"fP25hiBr0wu21xlqbnTYSqw1AO0=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"mjlrOcTtaHw0GOHUrzEe3KvDkuc=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"1HRGGKKth1X11iRRkgrmJRgKyVc=/145x145/\",\"3_column\":\"gtfI5A-x6zFFfKVG6Kp-h7MQ1Tg=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"0fcfa6LEHGTYo2iJqlB_M5FycKQ=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"ZrGHiZtruMC1qSAG4WZvyZ9xF00=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"nfhe_7x0EdzulW9NR1JgSUtnf8U=/228x228/\",\"4_column\":\"O22FemAPq94dtgI8ASxPI-tgPQE=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"mG0m_aSWrOxK92TL4nUOUdqTQ1M=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"4Qugrk3AOhtVrNKDzdeH9E0jISE=/311x311/\",\"5_column\":\"w06A5Vgk6vmHyQYLKOUc6EN1jrY=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"Qh0I--c-a0mhkFF-4lf5_DLLvJ4=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"UAvQP5c6SR-fGd2AfCR3O1Kfkx0=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"_qOQNkuiKcjdwujem5lhSzMEdJY=/394x394/\",\"6_column\":\"xCvpIE3VcGP0fqKiSF_j--K2FgA=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"Pyd_wfNO5aLMw2J3sLfJTwRFYrM=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"2rvnQHhIvTTIH4w7qX-xglf4l8I=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"wWungIyVSG_0ZDA6NycAwgpeqh4=/477x477/\",\"7_column\":\"VxzT-Xoaefhm6fauzuuKYsvWShU=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"eust_bfw7bpeq6fpR-xNiGmIaB0=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"GK1PkUmTxxHTMBhJP8W5TZjTHF8=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"28uUqvPDBi69rQNTz9dCHGKifko=/560x560/\",\"8_column\":\"VoATbhv-LCsWS-sqfKNZ12Y27pA=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"NDWBgajNI4IylkTrPubY56US-Uc=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"gHqr17h9aCe-Jv6GbyqkKW3_R-Q=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"nPdCZCwIQW7xIpJWmvpeOQ-xRSs=/643x643/\",\"9_column\":\"VKuWTfq7CWkRHUHwjhIG_aOyEJw=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"HHUW__ixVXgR0E3S0crHBdDdMKw=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"1pPSmyEOMppdVHQEh0OwptRwTJw=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"1iCVk1pWCJZ9BVDy7iZDJQa6so4=/726x726/\",\"10_column\":\"Iqbxp1mYCL3MnQ9USIG9Dnc2UKE=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"IBb8AKPXUro13eDdffIVhcj_2qY=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"L7Ti0hNvDJ5JjxwViEFj5FGCmXI=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"wY0TnZNH-_zr8SzYLOs2Pm0nmKY=/809x809/\",\"11_column\":\"NDcxpt4p2kko9H7D12Wxot41bjc=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"sNDaBdaPrZIDp5M1e3RSY7w_HzM=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"AtIYBiOIP5vdac1864N9zUwytZY=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"ABEhOCPn4FTiLVAjVCS7TpfRVfQ=/892x892/\",\"12_column\":\"oOffHnRLNvTaOm8YM41JlvT1uCE=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"YOJIAx3X0a7YJ5YmXfr9nXqC9T8=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"1ieHWAUN5ULZZjbxN0cGqJK1kuo=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"5E96Ma0yve1JpSqJqzq6fTH36Yc=/975x975/\"}},\"_id\":\"6FTZESO425HSLNKG2F5SLFGC7A\"}]},{\"_id\":\"NYJSMTRO5FBWNGWRDT4EITEDWU\",\"type\":\"raw_html\",\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<p>Agora mesmo estou no Crato, n\u00e3o o meu Cratinho do Cariri cearense, falo do Crato hom\u00f4nimo do norte do <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/alentejo/a\\\">Alentejo</a> <span style=\\\"color: #545454; font-family: arial, sans-serif; font-size: small; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: normal; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; display: inline !important; float: none;\\\">\u2014</span> uma cidade medieval do s\u00e9culo XIII que deu nome ao mun\u00edcipio do sert\u00e3o <span style=\\\"color: #545454; font-family: arial, sans-serif; font-size: small; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: normal; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; display: inline !important; float: none;\\\">\u2014</span>, quando uma \u201cconterr\u00e2nea\u201d portuguesa, uma senhorinha enlutada, interrompe sua sesta e chacoalha meu ju\u00edzo: \u201cQue passa com vosso pa\u00eds?\u201d S\u00f3 me restou dizer que os cratenses do Nordeste brasileiro, pelo menos, est\u00e3o na fileira da resist\u00eancia, ufa. Tomara que eu ainda tenha raz\u00e3o a essa altura, vai saber...</p>\"},{\"_id\":\"OFJZ4CVZ4VFBXMIOV37FWTQZSM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Mesmo que voc\u00ea se desligue das <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/redes_sociales/a\\\">redes sociais</a> e do notici\u00e1rio, o Brasil \u00e9 um pa\u00eds que n\u00e3o d\u00e1 f\u00e9rias, onde quer que esteja no mapa mundi. Parece mais uma tortura inclu\u00edda como b\u00f4nus no pacote da junta golpista, aqui compreendido o poder temer\u00e1rio, o legislativo e o judici\u00e1rio que vai da comarca ressentida de Curitiba \u00e0 corte das togas pretas. Vade retro, satan\u00e1s das costas-ocas, como se diz, por preven\u00e7\u00e3o, em todos os Cratos do cosmo.\"},{\"_id\":\"N3YHKEGN5JGRJMIAJ6FXLGROW4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"E repare que nem estou a falar do trambique da reforma dos amigos parlamentares e midi\u00e1ticos do <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a\\\">Temer</a>. Fico passado com uma imprensa que foi favor\u00e1vel a esse miser\u00e1vel. Voc\u00ea sabe que, doravante, o tempo de trocar de roupa no trabalho pode ser descontado dos seus ganhos? Cad\u00ea os paneleiros? Deixa pra l\u00e1, j\u00e1 era. Por quem dobram os sinos?\"},{\"_id\":\"3VPKTDOB4RCFNGK3HKVVNPCZPU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Voltemos ao norte do Alentejo. \u00c0 prova de f\u00e9rias, s\u00f3 me restou levar Irene e Larissa, amores meus, para desfrutar o menu do dia alentejano: sopa de feij\u00f5es com verdurinhas, codornizes assadas, mousse de chocolate e muitos doces de freiras. Sim, o arroz levava um aroma de alecrim e as azeitonas iniciais eram, cada caro\u00e7o \u00e0 sua maneira de brincar na boca, \u00fanicas. O vinho da casa, cratense, \u00f3bvio. Na taberna de nome Cascata, como jornalista, me senti \u00e0 vontade. Os locais come\u00e7aram a adentrar o ambiente, naquele almo\u00e7o precoce ao meio-dia, sob os javalis e raposas empalhados, juro que n\u00e3o saberia distinguir tais criaturas.\"},{\"_id\":\"BUETZXMINRGEXJCDUCYMX73CZ4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Chifres gigantes adornavam tamb\u00e9m o sal\u00e3o de pedras pintadas de branco, com detalhes em amarelo ouro, assim como em toda cidade. Ao lado da mesa dos policiais rodovi\u00e1rios, que falavam sobre crimes comuns e da excel\u00eancia dos queijos regionais, uma lareira em cinzas. O velho <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/harry_s_truman/a\\\">Harry S. Truman</a> chega, p\u00f5e seu chap\u00e9u em um dos chifres do alce, chama a gar\u00e7onete cratense com a piscadela do pedido de sempre.\"},{\"_id\":\"SZUAY6WE4JEP7GOJMOCBAEW5LU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Irene destroi os ossinhos da codorniz como o papai na inf\u00e2ncia, que destreza -o av\u00f4 de Irene sempre foi da ca\u00e7a e pesca. Dentinho novo \u00e9 mem\u00f3ria. O galego motorista da Transcrato, a via\u00e7\u00e3o do s\u00edtio, chega com sua amada e pede um refrigerante de laranja. Estamos quase na Espanha, ele me diz.\"},{\"_id\":\"CIHVB2YW6VB75BIVMOJIVXAMIA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Mais um vinho e a gar\u00e7onete nos conta que \u00e9 casada com um homBem de Te\u00f3filo Otoni, Minas Gerais. Ensaiamos falar sobre o Brasil por causa das afinidades eletivas. S\u00fabito, disfar\u00e7amos todos, como se num pacto de sil\u00eancio entre o Cariri e o Alentejo, dois ceuz\u00f5es azulados do mundo perdido falassem por n\u00f3s todos.\"},{\"_id\":\"WLSH5WBDCVG5DMQVBDFHW54MWU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"class\":\"footnote\",\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Xico S\u00e1</strong>, escritor e jornalista, \u00e9 autor de \u201cOs mach\u00f5es dan\u00e7aram -cr\u00f4nicas de amor &amp; sexo sobre homens vacil\u00f5es\u201d (editora Record). Comentarista dos programas \u201cPapo de Segunda\u201d (GNT) e \u201cReda\u00e7\u00e3o Sportv\u201d.\"}],\"created_date\":\"2019-06-20T15:57:10.948Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"QNFPITGR3FDKPMWW3IQLGEIJII\",\"parent_id\":\"4ONYDWWGMRDWLBDBILIBRHJ7S4\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:32:49.473Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/11/10/opinion/1510318260_752511.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Um Brasil \u00e0 prova de f\u00e9rias\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Donde o cronista do Crato do Cariri vai ao Crato do Alentejo e n\u00e3o consegue escapar do pesadelo\"},\"description\":{\"basic\":\"Donde o cronista do Crato do Cariri vai ao Crato do Alentejo e n\u00e3o consegue escapar do pesadelo\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"opinion-a\",\"slug\":\"opinion-a\",\"text\":\"Opini\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"88211\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/opinion/a/\",\"normalized_name\":\"opinion_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"5RH7JUSDMIQ3TVFID5XD7WG36E\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/tqETKoauFUb9uLnQWgI_J69MC5I=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5RH7JUSDMIQ3TVFID5XD7WG36E.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5RH7JUSDMIQ3TVFID5XD7WG36E.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/tqETKoauFUb9uLnQWgI_J69MC5I=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5RH7JUSDMIQ3TVFID5XD7WG36E.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/tqETKoauFUb9uLnQWgI_J69MC5I=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5RH7JUSDMIQ3TVFID5XD7WG36E.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Y4UecQz3vteBqYCDYpOOa_KHyzQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5RH7JUSDMIQ3TVFID5XD7WG36E.jpg\",\"version\":0,\"size\":103463,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Monsaraz, no Alentejo.\",\"created_date\":\"2019-06-27T15:53:59Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"MICHAEL HOWARD\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":653,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:53:59Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5RH7JUSDMIQ3TVFID5XD7WG36E.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"ytNrQ3rTPu2aFjnbiwSsUB5J_M0=/768x0/\",\"medium\":\"lMFAq_b6mqf9L-Z0O9-FMSgqLpU=/1000x0/\",\"large\":\"ky7NfKPxICCgYKf4C2Di1nxF4ZI=/1500x0/\",\"4:3\":\"59ILIsNoiKIPXiwAJpey54L0Iwk=/600x450/\",\"3:4\":\"JuziGeeTT8Yel44WLrd8ok505kI=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"5RH7JUSDMIQ3TVFID5XD7WG36E\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/tqETKoauFUb9uLnQWgI_J69MC5I=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5RH7JUSDMIQ3TVFID5XD7WG36E.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5RH7JUSDMIQ3TVFID5XD7WG36E.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/tqETKoauFUb9uLnQWgI_J69MC5I=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5RH7JUSDMIQ3TVFID5XD7WG36E.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/tqETKoauFUb9uLnQWgI_J69MC5I=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5RH7JUSDMIQ3TVFID5XD7WG36E.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Y4UecQz3vteBqYCDYpOOa_KHyzQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5RH7JUSDMIQ3TVFID5XD7WG36E.jpg\",\"version\":0,\"size\":103463,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Monsaraz, no Alentejo.\",\"created_date\":\"2019-06-27T15:53:59Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"MICHAEL HOWARD\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":653,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:53:59Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5RH7JUSDMIQ3TVFID5XD7WG36E.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"ytNrQ3rTPu2aFjnbiwSsUB5J_M0=/768x0/\",\"medium\":\"lMFAq_b6mqf9L-Z0O9-FMSgqLpU=/1000x0/\",\"large\":\"ky7NfKPxICCgYKf4C2Di1nxF4ZI=/1500x0/\",\"4:3\":\"59ILIsNoiKIPXiwAJpey54L0Iwk=/600x450/\",\"3:4\":\"JuziGeeTT8Yel44WLrd8ok505kI=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"54E7VEGVRHWTCKCPBAR45REEDQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/ZhJ90-YeT_UEVASkKuupnMJIvIA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/54E7VEGVRHWTCKCPBAR45REEDQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/54E7VEGVRHWTCKCPBAR45REEDQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/ZhJ90-YeT_UEVASkKuupnMJIvIA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/54E7VEGVRHWTCKCPBAR45REEDQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ZhJ90-YeT_UEVASkKuupnMJIvIA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/54E7VEGVRHWTCKCPBAR45REEDQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/mTWEZFEfuLZYMO7mnIWsl9H6wbs=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/54E7VEGVRHWTCKCPBAR45REEDQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":12573},\"created_date\":\"2019-06-27T15:54:00Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:54:00Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/54E7VEGVRHWTCKCPBAR45REEDQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Donde o cronista do Crato do Cariri vai ao Crato do Alentejo e n\u00e3o consegue escapar do pesadelo\",\"resized_urls\":{\"small\":\"HwKgrbKjzkwNWDYZhsgX0KnuWdY=/768x0/\",\"medium\":\"YiSKFoUHZQHwXJdI__KM4OIxjrE=/1000x0/\",\"large\":\"QEC2n6Q1LnyFrtmXE4EAEcqSpJY=/1500x0/\",\"4:3\":\"EtiMYymofqFWYVCT6CftmK9A84g=/600x450/\",\"3:4\":\"wCCtwpzu8uKjEL9vy42zOvAaSgc=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"T7K6XWKT3WEJ3YUGKVBWVFT6CY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/AwTFUc_ej7IWE9LDt9vPjUNF9wA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/T7K6XWKT3WEJ3YUGKVBWVFT6CY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/T7K6XWKT3WEJ3YUGKVBWVFT6CY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/AwTFUc_ej7IWE9LDt9vPjUNF9wA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/T7K6XWKT3WEJ3YUGKVBWVFT6CY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/AwTFUc_ej7IWE9LDt9vPjUNF9wA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/T7K6XWKT3WEJ3YUGKVBWVFT6CY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vII8TtITKtCB9Pm8x6qzhwXBao0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/T7K6XWKT3WEJ3YUGKVBWVFT6CY.jpg\",\"version\":0,\"size\":108882},\"created_date\":\"2019-06-27T15:54:00Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:54:00Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/T7K6XWKT3WEJ3YUGKVBWVFT6CY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Donde o cronista do Crato do Cariri vai ao Crato do Alentejo e n\u00e3o consegue escapar do pesadelo\",\"resized_urls\":{\"small\":\"aFXPYWljZssJ_o5QfFZaK5xIZmg=/768x0/\",\"medium\":\"bHAnDhGdHq3GhELyABE9v91rsAY=/1000x0/\",\"large\":\"qJnX1PY9EFmVzYvS634lfjQ_0r8=/1500x0/\",\"4:3\":\"z_AgxSDK1BWMJC9j7iCjB6NReB8=/600x450/\",\"3:4\":\"rxOMgoCItGzlvnuMclc5nTWpNGs=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"5GMO2VHGPZFW3ADZ44VXVYUV2I\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-27T14:11:06.130Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"KKH7FZJQCZB6NDC7FDDF7U5UTQ\",\"parent_id\":\"KK2B6SNL2RGWNN7WMZPNBOKBJY\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T20:41:39.745Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2016/10/19/elviajero/1476892485_599504.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"12 planos secretos em Portugal\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Do parque nacional de Peneda-Ger\u00eas \u00e0s praias de surfe do sul, uma rota alternativa pelo pa\u00eds\"},\"description\":{\"basic\":\"Do parque nacional de Peneda-Ger\u00eas \u00e0s praias de surfe do sul, uma rota alternativa pelo pa\u00eds\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"El Viajero\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/seccion/elviajero\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"cintillo_grafico cintillo_lonely_planet\"}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"oporto-a\",\"slug\":\"oporto-a\",\"text\":\"Porto\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"62420\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/oporto/a/\",\"normalized_name\":\"oporto_a\"}},{\"_id\":\"senderismo-a\",\"slug\":\"senderismo-a\",\"text\":\"Senderismo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72598\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/senderismo/a/\",\"normalized_name\":\"senderismo_a\"}},{\"_id\":\"alentejo-a\",\"slug\":\"alentejo-a\",\"text\":\"Alentejo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146830\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/alentejo/a/\",\"normalized_name\":\"alentejo_a\"}},{\"_id\":\"algarve-a\",\"slug\":\"algarve-a\",\"text\":\"Algarve\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146831\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/algarve/a/\",\"normalized_name\":\"algarve_a\"}},{\"_id\":\"portugal-a\",\"slug\":\"portugal-a\",\"text\":\"Portugal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66078\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/portugal/a/\",\"normalized_name\":\"portugal_a\"}},{\"_id\":\"viajes-a\",\"slug\":\"viajes-a\",\"text\":\"Viagens\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"78080\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/viajes/a/\",\"normalized_name\":\"viajes_a\"}},{\"_id\":\"europa-occidental-a\",\"slug\":\"europa-occidental-a\",\"text\":\"Europa Ocidental\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82427\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/europa_occidental/a/\",\"normalized_name\":\"europa_occidental_a\"}},{\"_id\":\"deporte-aventura-a\",\"slug\":\"deporte-aventura-a\",\"text\":\"Esporte aventura\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26250\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/deporte_aventura/a/\",\"normalized_name\":\"deporte_aventura_a\"}},{\"_id\":\"ofertas-turisticas-a\",\"slug\":\"ofertas-turisticas-a\",\"text\":\"Ofertas tur\u00edsticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"62028\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/ofertas_turisticas/a/\",\"normalized_name\":\"ofertas_turisticas_a\"}},{\"_id\":\"turismo-a\",\"slug\":\"turismo-a\",\"text\":\"Turismo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76865\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/turismo/a/\",\"normalized_name\":\"turismo_a\"}},{\"_id\":\"europa-a\",\"slug\":\"europa-a\",\"text\":\"Europa\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82424\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/europa/a/\",\"normalized_name\":\"europa_a\"}},{\"_id\":\"deportes-a\",\"slug\":\"deportes-a\",\"text\":\"Esportes\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26253\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/deportes/a/\",\"normalized_name\":\"deportes_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/elviajero\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"El viajero\",\"description\":null,\"path\":\"/elviajero\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/elviajero\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"El viajero\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/elviajero\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2c42bed6631586c9c145\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":null,\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"El viajero\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/elviajero\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El viajero\",\"order\":{\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_bottom_right\":null,\"hamburger-nav_right-bottom\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_bottom_right\":[],\"hamburger-nav_right-bottom\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/elviajero\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"El viajero\",\"description\":null,\"path\":\"/elviajero\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/elviajero\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"El viajero\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/elviajero\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2c42bed6631586c9c145\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":null,\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"El viajero\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/elviajero\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El viajero\",\"order\":{\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_bottom_right\":null,\"hamburger-nav_right-bottom\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_bottom_right\":[],\"hamburger-nav_right-bottom\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"_website_section_id\":\"el-pais-brasil./elviajero\"}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"TN6U7AJJ5XJ6YJIW3VWA22KZMY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/5Y3LgwDrpBEwF5Is94yckQ99hEo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TN6U7AJJ5XJ6YJIW3VWA22KZMY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TN6U7AJJ5XJ6YJIW3VWA22KZMY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/5Y3LgwDrpBEwF5Is94yckQ99hEo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TN6U7AJJ5XJ6YJIW3VWA22KZMY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5Y3LgwDrpBEwF5Is94yckQ99hEo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TN6U7AJJ5XJ6YJIW3VWA22KZMY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Vh53UPMBVDX94B5vjFylU0q1V-s=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TN6U7AJJ5XJ6YJIW3VWA22KZMY.jpg\",\"version\":0,\"size\":42008,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Panor\u00e2mica no parque nacional de Peneda-Ger\u00e8s, ao norte de Portugal.\",\"created_date\":\"2019-07-02T18:48:23Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Sergey Peterman\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"iStock\"},\"height\":350,\"last_updated_date\":\"2019-07-02T18:48:23Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TN6U7AJJ5XJ6YJIW3VWA22KZMY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":560,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"A1VPfoeiUIGHZmRGEkgYbuntnMA=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"_1jyhBFlZp9JHd3XtTQfjxTKxr0=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"TN6U7AJJ5XJ6YJIW3VWA22KZMY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/5Y3LgwDrpBEwF5Is94yckQ99hEo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TN6U7AJJ5XJ6YJIW3VWA22KZMY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TN6U7AJJ5XJ6YJIW3VWA22KZMY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/5Y3LgwDrpBEwF5Is94yckQ99hEo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TN6U7AJJ5XJ6YJIW3VWA22KZMY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5Y3LgwDrpBEwF5Is94yckQ99hEo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TN6U7AJJ5XJ6YJIW3VWA22KZMY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Vh53UPMBVDX94B5vjFylU0q1V-s=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TN6U7AJJ5XJ6YJIW3VWA22KZMY.jpg\",\"version\":0,\"size\":42008,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Panor\u00e2mica no parque nacional de Peneda-Ger\u00e8s, ao norte de Portugal.\",\"created_date\":\"2019-07-02T18:48:23Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Sergey Peterman\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"iStock\"},\"height\":350,\"last_updated_date\":\"2019-07-02T18:48:23Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TN6U7AJJ5XJ6YJIW3VWA22KZMY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":560,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"A1VPfoeiUIGHZmRGEkgYbuntnMA=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"_1jyhBFlZp9JHd3XtTQfjxTKxr0=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"MHDJVYSS2QB4OW5QGH5YR2M4NI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/lnOkWA_GJZdvqk86NhZkzbjsya4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MHDJVYSS2QB4OW5QGH5YR2M4NI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MHDJVYSS2QB4OW5QGH5YR2M4NI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/lnOkWA_GJZdvqk86NhZkzbjsya4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MHDJVYSS2QB4OW5QGH5YR2M4NI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/lnOkWA_GJZdvqk86NhZkzbjsya4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MHDJVYSS2QB4OW5QGH5YR2M4NI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/RFDAxg6LypC2nG9KHKxrPaVcnV4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MHDJVYSS2QB4OW5QGH5YR2M4NI.jpg\",\"version\":0,\"size\":5638},\"created_date\":\"2019-07-02T18:48:23Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-02T18:48:23Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MHDJVYSS2QB4OW5QGH5YR2M4NI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"caption\":\"Do parque nacional de Peneda-Ger\u00eas \u00e0s praias de surfe do sul, uma rota alternativa pelo pa\u00eds\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"aszB1V8lrmJYRH9VFdWqBR8n9ew=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"2p0O0Fsv7FLPbUMXb48knt2JMas=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"H3HSE66AI6RRT4WOSQLCSFW6RE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/LPDxkOYyGCTVf916bwIcHgr1YUI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/H3HSE66AI6RRT4WOSQLCSFW6RE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/H3HSE66AI6RRT4WOSQLCSFW6RE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/LPDxkOYyGCTVf916bwIcHgr1YUI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/H3HSE66AI6RRT4WOSQLCSFW6RE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/LPDxkOYyGCTVf916bwIcHgr1YUI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/H3HSE66AI6RRT4WOSQLCSFW6RE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/QHx4QK-0yrAPbZ3is-Fwgxhewzo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/H3HSE66AI6RRT4WOSQLCSFW6RE.jpg\",\"version\":0,\"size\":64939},\"created_date\":\"2019-07-02T18:48:23Z\",\"height\":293,\"last_updated_date\":\"2019-07-02T18:48:23Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/H3HSE66AI6RRT4WOSQLCSFW6RE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":560,\"caption\":\"Do parque nacional de Peneda-Ger\u00eas \u00e0s praias de surfe do sul, uma rota alternativa pelo pa\u00eds\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"3b2Dtxo_JIgXueSgcganuL0Wn1I=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"R6B1EpCeAtsIkFf1uj9r5-Gl8Cw=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2016-10-19T22:00:45Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"lonely_planet_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Lonely Planet\",\"slug\":\"lonely_planet_a\",\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"lonely_planet_a\",\"byline\":\"Lonely Planet\",\"slug\":\"lonely_planet_a\",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/lonely_planet/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"125462\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:53:28.596Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2016-10-22T18:18:56Z\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2016/10/19/elviajero/1476892485_599504.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/elviajero\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"El viajero\",\"description\":null,\"path\":\"/elviajero\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/elviajero\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"El viajero\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/elviajero\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2c42bed6631586c9c145\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":null,\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"El viajero\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/elviajero\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El viajero\",\"order\":{\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_bottom_right\":null,\"hamburger-nav_right-bottom\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_bottom_right\":[],\"hamburger-nav_right-bottom\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"_website_section_id\":\"el-pais-brasil./elviajero\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":15239,\"word_count\":2537,\"paragraph_count\":58,\"clones\":[\"6488347740471296\",\"6475307800330240\"],\"keywords\":[\"12\",\"plano\",\"secreto\",\"portugal\",\"parque\",\"nacional\",\"peneda-ger\u00eas\",\"praia\",\"surfe\",\"sul\",\"rota\",\"alternativa\",\"pa\u00eds\"],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2016/10/19/elviajero/1476892485_599504.html\",\"pep_created_date\":\"2016-10-21T23:03:05.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2016-10-22T18:18:56.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2016-10-22T18:18:56Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2016/10/19/elviajero/1476892485_599504.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"AZWTXL3YZNEWNHF65PP2MTA3AE\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T16:41:03.024Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"QGXI37FMIJCARCXK5IYL4YIRGQ\",\"parent_id\":\"7SQ6GV7W55EFDBILFVUWZPFDPI\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:31:55.811Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/11/01/elviajero/1509548813_127052.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Os melhores pa\u00edses para viajar em 2018\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Das geleiras, vulc\u00f5es e desertos do Chile \u00e0s montanhas da Ge\u00f3rgia, no C\u00e1ucaso meridional, 10 destinos que merecem ser visitados no ano que vem\"},\"description\":{\"basic\":\"Das geleiras, vulc\u00f5es e desertos do Chile \u00e0s montanhas da Ge\u00f3rgia, no C\u00e1ucaso meridional, 10 destinos que merecem ser visitados no ano que vem\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Lonely Planet\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/autor/lonely_planet/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"antetitulo_comercial_lonely-planet\"}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"clasificacion-viajes-a\",\"slug\":\"clasificacion-viajes-a\",\"text\":\"Classifica\u00e7\u00e3o viagens\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"125216\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/clasificacion_viajes/a/\",\"normalized_name\":\"clasificacion_viajes_a\"}},{\"_id\":\"lonely-planet-a\",\"slug\":\"lonely-planet-a\",\"text\":\"Lonely Planet\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"125072\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/lonely_planet/a/\",\"normalized_name\":\"lonely_planet_a\"}},{\"_id\":\"yibuti-a\",\"slug\":\"yibuti-a\",\"text\":\"Djibuti\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81304\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/yibuti/a/\",\"normalized_name\":\"yibuti_a\"}},{\"_id\":\"corea-del-sur-a\",\"slug\":\"corea-del-sur-a\",\"text\":\"Coreia do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24442\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corea_del_sur/a/\",\"normalized_name\":\"corea_del_sur_a\"}},{\"_id\":\"nueva-zelanda-a\",\"slug\":\"nueva-zelanda-a\",\"text\":\"Nova Zel\u00e2ndia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"61797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/nueva_zelanda/a/\",\"normalized_name\":\"nueva_zelanda_a\"}},{\"_id\":\"malta-a\",\"slug\":\"malta-a\",\"text\":\"Malta\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"54194\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/malta/a/\",\"normalized_name\":\"malta_a\"}},{\"_id\":\"georgia-a\",\"slug\":\"georgia-a\",\"text\":\"Ge\u00f3rgia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35220\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/georgia/a/\",\"normalized_name\":\"georgia_a\"}},{\"_id\":\"islas-mauricio-a\",\"slug\":\"islas-mauricio-a\",\"text\":\"Ilhas Maur\u00edcias\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82853\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/islas_mauricio/a/\",\"normalized_name\":\"islas_mauricio_a\"}},{\"_id\":\"sudafrica-a\",\"slug\":\"sudafrica-a\",\"text\":\"\u00c1frica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"74341\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudafrica/a/\",\"normalized_name\":\"sudafrica_a\"}},{\"_id\":\"chile-a\",\"slug\":\"chile-a\",\"text\":\"Chile\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"22677\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/chile/a/\",\"normalized_name\":\"chile_a\"}},{\"_id\":\"portugal-a\",\"slug\":\"portugal-a\",\"text\":\"Portugal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66078\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/portugal/a/\",\"normalized_name\":\"portugal_a\"}},{\"_id\":\"viajes-a\",\"slug\":\"viajes-a\",\"text\":\"Viagens\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"78080\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/viajes/a/\",\"normalized_name\":\"viajes_a\"}},{\"_id\":\"ofertas-turisticas-a\",\"slug\":\"ofertas-turisticas-a\",\"text\":\"Ofertas tur\u00edsticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"62028\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/ofertas_turisticas/a/\",\"normalized_name\":\"ofertas_turisticas_a\"}},{\"_id\":\"turismo-a\",\"slug\":\"turismo-a\",\"text\":\"Turismo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76865\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/turismo/a/\",\"normalized_name\":\"turismo_a\"}},{\"_id\":\"shenzhen-a\",\"slug\":\"shenzhen-a\",\"text\":\"Shenzhen\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"194840\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/shenzhen/a/\",\"normalized_name\":\"shenzhen_a\"}},{\"_id\":\"china-a\",\"slug\":\"china-a\",\"text\":\"China\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"22690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/china/a/\",\"normalized_name\":\"china_a\"}},{\"_id\":\"asia-oriental-a\",\"slug\":\"asia-oriental-a\",\"text\":\"\u00c1sia oriental\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"104245\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/asia_oriental/a/\",\"normalized_name\":\"asia_oriental_a\"}},{\"_id\":\"asia-a\",\"slug\":\"asia-a\",\"text\":\"\u00c1sia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81655\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/asia/a/\",\"normalized_name\":\"asia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/elviajero\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"El viajero\",\"description\":null,\"path\":\"/elviajero\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/elviajero\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"El viajero\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/elviajero\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2c42bed6631586c9c145\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":null,\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"El viajero\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/elviajero\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El viajero\",\"order\":{\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_bottom_right\":null,\"hamburger-nav_right-bottom\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_bottom_right\":[],\"hamburger-nav_right-bottom\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/elviajero\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"El viajero\",\"description\":null,\"path\":\"/elviajero\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/elviajero\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"El viajero\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/elviajero\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2c42bed6631586c9c145\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":null,\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"El viajero\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/elviajero\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El viajero\",\"order\":{\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_bottom_right\":null,\"hamburger-nav_right-bottom\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_bottom_right\":[],\"hamburger-nav_right-bottom\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"_website_section_id\":\"el-pais-brasil./elviajero\"}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"QGGM5F2ZNJB4RDMPKUDUPCFFCY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/EjeymrTjTl17lWzPnP-IHu2wvWY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QGGM5F2ZNJB4RDMPKUDUPCFFCY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QGGM5F2ZNJB4RDMPKUDUPCFFCY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/EjeymrTjTl17lWzPnP-IHu2wvWY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QGGM5F2ZNJB4RDMPKUDUPCFFCY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/EjeymrTjTl17lWzPnP-IHu2wvWY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QGGM5F2ZNJB4RDMPKUDUPCFFCY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ssLfGCxGvjTQ8swkZGfu82OjExI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QGGM5F2ZNJB4RDMPKUDUPCFFCY.jpg\",\"version\":0,\"size\":78822,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Vicunhas no parque nacional de Lauca, no Chile, com o vulc\u00e3o Sajama ao fundo.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:41:20Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Woods Wheatcroft\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Getty\"},\"height\":639,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:41:20Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QGGM5F2ZNJB4RDMPKUDUPCFFCY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Rvi-YmfLlQvDPfOx8lysO-JrifI=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"2u0GBdhSahyYWfEBhAn8AgitLC8=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"QGGM5F2ZNJB4RDMPKUDUPCFFCY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/EjeymrTjTl17lWzPnP-IHu2wvWY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QGGM5F2ZNJB4RDMPKUDUPCFFCY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QGGM5F2ZNJB4RDMPKUDUPCFFCY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/EjeymrTjTl17lWzPnP-IHu2wvWY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QGGM5F2ZNJB4RDMPKUDUPCFFCY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/EjeymrTjTl17lWzPnP-IHu2wvWY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QGGM5F2ZNJB4RDMPKUDUPCFFCY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ssLfGCxGvjTQ8swkZGfu82OjExI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QGGM5F2ZNJB4RDMPKUDUPCFFCY.jpg\",\"version\":0,\"size\":78822,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Vicunhas no parque nacional de Lauca, no Chile, com o vulc\u00e3o Sajama ao fundo.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:41:20Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Woods Wheatcroft\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Getty\"},\"height\":639,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:41:20Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QGGM5F2ZNJB4RDMPKUDUPCFFCY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Rvi-YmfLlQvDPfOx8lysO-JrifI=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"2u0GBdhSahyYWfEBhAn8AgitLC8=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"VT3AASN7CAT5Q3PXLES4S5SYIE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/sB4NTmp2Ocs-L7s_gO2DWBcAxGE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VT3AASN7CAT5Q3PXLES4S5SYIE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VT3AASN7CAT5Q3PXLES4S5SYIE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/sB4NTmp2Ocs-L7s_gO2DWBcAxGE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VT3AASN7CAT5Q3PXLES4S5SYIE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/sB4NTmp2Ocs-L7s_gO2DWBcAxGE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VT3AASN7CAT5Q3PXLES4S5SYIE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ECNc0tbqALVAnalz4sB1z7wdbA0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VT3AASN7CAT5Q3PXLES4S5SYIE.jpg\",\"version\":0,\"size\":24223},\"created_date\":\"2019-07-15T19:41:20Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:41:20Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VT3AASN7CAT5Q3PXLES4S5SYIE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Das geleiras, vulc\u00f5es e desertos do Chile \u00e0s montanhas da Ge\u00f3rgia, no C\u00e1ucaso meridional, 10 destinos que merecem ser visitados no ano que vem\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"wtxOv-FDodcpIeZModevGpMIU_s=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Oizwtw11hi0GjVTd_bp_8tRx0_o=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"OLZLS3GXAFS7PF3RSRMGB3QWTQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/-KvNHue2Z77P78uG7XXRuATB1Co=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OLZLS3GXAFS7PF3RSRMGB3QWTQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OLZLS3GXAFS7PF3RSRMGB3QWTQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/-KvNHue2Z77P78uG7XXRuATB1Co=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OLZLS3GXAFS7PF3RSRMGB3QWTQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/-KvNHue2Z77P78uG7XXRuATB1Co=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OLZLS3GXAFS7PF3RSRMGB3QWTQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vEg724ApP6dCE3MH6ll-TZi-Mt4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OLZLS3GXAFS7PF3RSRMGB3QWTQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":126547},\"created_date\":\"2019-07-15T19:41:21Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:41:21Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OLZLS3GXAFS7PF3RSRMGB3QWTQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Das geleiras, vulc\u00f5es e desertos do Chile \u00e0s montanhas da Ge\u00f3rgia, no C\u00e1ucaso meridional, 10 destinos que merecem ser visitados no ano que vem\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"xyjFksLkUizNknnUAsD8RFCX8uc=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"rolIkdFJNi0gc3mFpgi2oj_rdjM=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2017-11-01T23:00:33Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"lonely_planet_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Lonely Planet\",\"slug\":\"lonely_planet_a\",\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"lonely_planet_a\",\"byline\":\"Lonely Planet\",\"slug\":\"lonely_planet_a\",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/lonely_planet/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"125462\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:53:28.596Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-11-05T21:03:30Z\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/11/01/elviajero/1509548813_127052.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/elviajero\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"El viajero\",\"description\":null,\"path\":\"/elviajero\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/elviajero\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"El viajero\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/elviajero\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2c42bed6631586c9c145\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":null,\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"El viajero\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/elviajero\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El viajero\",\"order\":{\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_bottom_right\":null,\"hamburger-nav_right-bottom\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_bottom_right\":[],\"hamburger-nav_right-bottom\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"_website_section_id\":\"el-pais-brasil./elviajero\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":17737,\"word_count\":2874,\"paragraph_count\":65,\"clones\":[\"5856105334833152\",\"6091327255085056\"],\"keywords\":[\"melhor\",\"pa\u00eds\",\"viajar\",\"2018\",\"geleira\",\"vulc\u00e3o\",\"deserto\",\"chile\",\"montanha\",\"ge\u00f3rgia\",\"c\u00e1ucaso\",\"meridional\",\"10\",\"destino\",\"merecer\",\"ser\",\"visitar\",\"ano\",\"vir\"],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/11/01/elviajero/1509548813_127052.html\",\"pep_created_date\":\"2017-11-01T15:06:53.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-12-18T12:47:17.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-11-05T21:03:30Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/11/01/elviajero/1509548813_127052.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2017-11-10T14:01:47Z\",\"subtype\":\"columna\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"xicosa\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Xico S\u00e1 \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/E/39/xicosa.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"zmwLMGiZIMO7iiZ8_kQWaBl8MSQ=/768x0/\",\"medium\":\"CRmdSo2mjECp9zIU6PJ3uW8X3ho=/1000x0/\",\"large\":\"T-Av03o6q8H6p5CFilcVeY0gYlo=/1500x0/\",\"4:3\":\"WbTmGUAZnP1ZsE564Kby0_R9fbQ=/600x450/\",\"3:4\":\"37VpFtZhKjyMTFGU_4v9c8qtcWI=/450x600/\"}},\"slug\":\"francisco_reginaldo_de_sa_menezes_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/xicosa\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/xicosa\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"xicosa\",\"byline\":\"Xico S\u00e1\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/E/39/xicosa.jpg\",\"slug\":\"francisco_reginaldo_de_sa_menezes_a\",\"firstName\":\"Xico\",\"lastName\":\"S\u00e1 \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/francisco_reginaldo_de_sa_menezes/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/xicosa\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"148994\",\"epauth\":\"xicosa\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:25.592Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-11-10T14:01:47Z\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/11/10/opinion/1510318260_752511.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Opini\u00e3o\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":3553,\"word_count\":608,\"paragraph_count\":9,\"keywords\":[\"brasil\",\"prova\",\"f\u00e9ria\",\"cronista\",\"crato de o cariri\",\"ir\",\"crato de o alentejo\",\"conseguir\",\"escapar\",\"pesadelo\"],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/11/10/opinion/1510318260_752511.html\",\"pep_created_date\":\"2017-11-10T12:51:00.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2017-11-10T14:01:47.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-11-10T14:01:47Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/11/10/opinion/1510318260_752511.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2017/11/10/opinion/1510318260_752511.html\",\"website_url\":\"/brasil/2017/11/10/opinion/1510318260_752511.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/opiniao\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\",\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\"},\"_id\":\"/opiniao\"},\"expires\":1598161353665,\"lastModified\":1598161053665},\"{\\\"id\\\":\\\"/opiniao\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161353665,\"lastModified\":1598161053665}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161359028,\"lastModified\":1598161059028},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161243796,\"lastModified\":1598160943796}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\\\"}\":{\"data\":[\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\",\"/opiniao/2020-08-19/que-interesse-tem-os-pobres-do-brasil-em-distinguir-entre-bolsonaro-e-lula.html\",\"/opiniao/2020-04-13/como-o-coronavirus-vai-mudar-nossas-vidas-dez-tendencias-para-o-mundo-pos-pandemia.html\",\"/brasil/2019/09/13/opinion/1568332061_508519.html\",\"/opiniao/2020-08-08/negacionismo-de-bolsonaro-diante-da-pandemia-tem-metodo-e-pode-garantir-sua-sobrevivencia-politica.html\",\"/opiniao/2020-08-15/na-fila-da-caixa-ninguem-le-a-revista-piaui.html\",\"/opiniao/2020-08-17/uma-menina-de-dez-anos-aborta-e-e-nosso-dever-nos-unir-a-dor-dela.html\",\"/brasil/2018/03/09/opinion/1520595082_950922.html\",\"/brasil/2018/02/02/opinion/1517569615_996884.html\",\"/brasil/2018/03/02/opinion/1520022044_686960.html\",\"/brasil/2020-08-07/a-marcha-dos-mortos.html\",\"/brasil/2017/10/09/opinion/1507561856_745482.html\",\"/brasil/2018/02/13/opinion/1518542796_896864.html\"],\"expires\":1598163932625,\"lastModified\":1598160332625},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598161479306,\"lastModified\":1598157879306},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598161379011,\"lastModified\":1598157779011},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}