{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2019_06_25_politica_1561486216_484958.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html", "subject": "soltura-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Segunda turma do STF rejeita pedidos para soltar Lula | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"El Pa\u00eds\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Maioria da segunda turma do Supremo rejeita proposta de Gilmar Mendes de colocar o ex-presidente em liberdade at\u00e9 que se vote suspei\u00e7\u00e3o de Moro em um julgamento futuro\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"STF, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Sergio Moro, The Intercept, Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, C\u00e1rmen L\u00facia, Ricardo Lewandowski, Gilmar Mendes, Luiz Edson Fachin, Celso de Mello, Curitiba, Justi\u00e7a Federal, Paran\u00e1, Tribunais, Brasil, Poder judicial, Am\u00e9rica, Empresas, Justi\u00e7a, Caso Lava Jato, Investiga\u00e7\u00e3o judicial, Processo judicial\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2019-06-25T18:23:00Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-06-26T15:11:00Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-06-25T18:23:00Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Segunda turma do STF rejeita pedidos para soltar Lula\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Maioria da segunda turma do Supremo rejeita proposta de Gilmar Mendes de colocar o ex-presidente em liberdade at\u00e9 que se vote suspei\u00e7\u00e3o de Moro em um julgamento futuro\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/-9SIcT7sUr5Z_a466fKDuttf_FE=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5ARVBG22CPA3WROEFYGKXA24NM.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2019-06-26T15:11:00Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"El Pa\u00eds\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"STF\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Sergio Moro\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"The Intercept\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"C\u00e1rmen L\u00facia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Ricardo Lewandowski\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Gilmar Mendes\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz Edson Fachin\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Celso de Mello\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Curitiba\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Paran\u00e1\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Tribunais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Poder judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Empresas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caso Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Investiga\u00e7\u00e3o judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Processo judicial\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Segunda turma do STF rejeita pedidos para soltar Lula\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/zcMK4V0W__kCaTbqTPdmujLKXDo=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FMYTFZV7YMFMLUVRAS64NRR3MA.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/zcMK4V0W__kCaTbqTPdmujLKXDo=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FMYTFZV7YMFMLUVRAS64NRR3MA.jpg\",\"height\":980,\"width\":550},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Segunda turma do STF rejeita pedidos para soltar Lula\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\",\"datePublished\":\"2019-06-25T18:23:00Z\",\"dateModified\":\"2019-06-26T15:11:00Z\",\"description\":\"Maioria da segunda turma do Supremo rejeita proposta de Gilmar Mendes de colocar o ex-presidente em liberdade at\u00e9 que se vote suspei\u00e7\u00e3o de Moro em um julgamento futuro\",\"articleBody\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva seguir\u00e1 preso. Foi o que decidiu a maioria da Segunda Turma do Supremo Tribunal Federal (STF), que rejeitou uma proposta do ministro Gilmar Mendes de colocar o ex-presidente em liberdade at\u00e9 que se votasse a acusa\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o contra o ex-juiz da Lava Jato S\u00e9rgio Moro. A avalia\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito do pedido de habeas corpus de Lula que cita Moro foi adiada, mas n\u00e3o h\u00e1 nova data. Lula est\u00e1 preso h\u00e1 mais de 400 dias, condenado por corrup\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. O voto decisivo contra Lula foi de Celso de Mello, fechando o placar em 3 x 2 contra o petista na proposta de Mendes. Antes, os ministros tamb\u00e9m haviam rejeitado, por 4 x 1, um outro pedido de habeas corpus de Lula, relativo \u00e0 uma decis\u00e3o de Felix Fischer, do STJ, questionada por sua defesa. Os resultados encerram dois dias de tens\u00e3o e idas e vindas a respeito do caso de Lula no Supremo. Foi a primeira vez que os cinco ministros que formam a Segunda Turma (Carmen L\u00facia, Celso de Mello, Edson Fachin, Gilmar Mendes e Ricardo Lewandowski) analisaram os pedidos de liberdade de Lula em meio \u00e0 crise provocada pela publica\u00e7\u00e3o, pelo The Intercept Brasil, de mensagens trocadas entre o Moro e os acusadores do petista. A equipe legal do ex-presidente havia pedido que os di\u00e1logos fossem inclu\u00eddos para refor\u00e7ar seus argumentos de que Moro havia sido parcial e que, por isso, seu julgamento deveria ser anulado.\",\"keywords\":[\"STF\",\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"Sergio Moro\",\"The Intercept\",\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"C\u00e1rmen L\u00facia\",\"Ricardo Lewandowski\",\"Gilmar Mendes\",\"Luiz Edson Fachin\",\"Celso de Mello\",\"Curitiba\",\"Justi\u00e7a Federal\",\"Paran\u00e1\",\"Tribunais\",\"Brasil\",\"Poder judicial\",\"Am\u00e9rica\",\"Empresas\",\"Justi\u00e7a\",\"Caso Lava Jato\",\"Investiga\u00e7\u00e3o judicial\",\"Processo judicial\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"El Pa\u00eds\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el-pais/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"Bras\u00edlia / S\u00e3o Paulo\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/Fv20P5DW28AqHkBlGVwPYaxj6YY=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FMYTFZV7YMFMLUVRAS64NRR3MA.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Segunda turma do STF rejeita pedidos para soltar Lula\",\"productID\":\"TIMPQ7BONQTNLGZ7SWGPIU4XUM:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6qtacgvjgx2caqyq-f-c7586b07d-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"27f628c\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":59976,\"ak.gh\":\"96.17.170.143\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"reno\",\"ak.t\":\"1598161969\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==2bVEjFVtbaV3/2RD1ReBQy2FDjYAj9cb2TOxRpNnu4L9DiSW1r93diNUePM3D/oHPujKv6TRQmZl9e7xAPj3XIiG229/WehLB7ithTNDIWgoot805uIOCBKeLg9MEeq9ByEGxKU0bP5mmWaM0sja3xtNBwKBG7749gRv/PE0cmn/xnhvQuky0BTuJE7/k17TnI4v2sIBHY7h61usZgnAffiwJ1mOTl5T8k9SLECjwzoMlWoMawO6xM7U7XVv7s1TH01HIrFpgt3B0wHJ43AOvQmmqCz3+TDVLTzHsyOjstwUACJdK3Y0SnCGEw+cD1xi0kyjx+KxtpVD/fEfzKBl5JSThcCGoOK9u1FGMHsrCRlDX0+GCn1XEnyX6ErbV8BIPArFn6JI9TLvoa9V4DhVUAyTCrylPDMAw6n2PvJLckA=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F06%2F25%2Fpolitica%2F1561486216_484958.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F06%2F25%2Fpolitica%2F1561486216_484958.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F06%2F25%2Fpolitica%2F1561486216_484958.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F06%2F25%2Fpolitica%2F1561486216_484958.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Segunda turma do STF rejeita pedidos para soltar Lula</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Maioria da segunda turma do Supremo rejeita proposta de Gilmar Mendes de colocar o ex-presidente em liberdade at\u00e9 que se vote suspei\u00e7\u00e3o de Moro em um julgamento futuro</h2></div><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/zcMK4V0W__kCaTbqTPdmujLKXDo=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FMYTFZV7YMFMLUVRAS64NRR3MA.jpg\" alt=\"O advogado de defesa Cristiano Zanin defende a soltura do ex-presidente Lula, durante a sess\u00e3o da Segunda Turma do STF nesta ter\u00e7a-feira.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>O advogado de defesa Cristiano Zanin defende a soltura do ex-presidente Lula, durante a sess\u00e3o da Segunda Turma do STF nesta ter\u00e7a-feira.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">Nelson Jr./SCO/STF</span></span></figcaption></figure><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F06%2F25%2Fpolitica%2F1561486216_484958.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Segunda%20turma%20do%20STF%20rejeita%20pedidos%20para%20soltar%20Lula\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Segunda turma do STF rejeita pedidos para soltar Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\" data-param-text=\"Segunda turma do STF rejeita pedidos para soltar Lula\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F06%2F25%2Fpolitica%2F1561486216_484958.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Segunda%20turma%20do%20STF%20rejeita%20pedidos%20para%20soltar%20Lula&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Segunda turma do STF rejeita pedidos para soltar Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\" data-param-text=\"Segunda turma do STF rejeita pedidos para soltar Lula via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F06%2F25%2Fpolitica%2F1561486216_484958.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Segunda%20turma%20do%20STF%20rejeita%20pedidos%20para%20soltar%20Lula&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Segunda turma do STF rejeita pedidos para soltar Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\" data-param-text=\"Segunda turma do STF rejeita pedidos para soltar Lula\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F06%2F25%2Fpolitica%2F1561486216_484958.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Segunda%20turma%20do%20STF%20rejeita%20pedidos%20para%20soltar%20Lula&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FFMYTFZV7YMFMLUVRAS64NRR3MA.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FMYTFZV7YMFMLUVRAS64NRR3MA.jpg\" data-param-description=\"Segunda turma do STF rejeita pedidos para soltar Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\" data-param-text=\"Segunda turma do STF rejeita pedidos para soltar Lula\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span><a class=\"comments social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative color_white  \" href=\"#comentarios\" data-share-track-dtm=\"eskup\"><svg class=\"icon_social_comments\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M26.695.104c.259.064.463.064.678.064 1.469.205 3.277 2.206 3.277 3.675v15.924c-.205 1.727-2.147 3.804-3.82 3.804H16.14C14.865 24.652 10.712 30 9.291 30c-.731 0-2.135-.667-2.135-1.743v-4.691h-2.68c-1.538.07-3.739-2.206-3.739-3.729v-16C.673 2.246 2.997-.035 4.611.1l22.084.005z\" fill-rule=\"evenodd\" stroke-width=\"0\"></path></svg><span></span></a></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Segunda%20turma%20do%20STF%20rejeita%20pedidos%20para%20soltar%20Lula&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F06%2F25%2Fpolitica%2F1561486216_484958.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/el-pais/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de El Pa\u00eds\">El Pa\u00eds</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"http://twitter.com/el_pais\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">Bras\u00edlia / S\u00e3o Paulo</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2019-06-26/\">26 jun 2019 - 15:11 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_left\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561494879_843748.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>STF mant\u00e9m Lula preso e adia an\u00e1lise de suspeitas sobre atua\u00e7\u00e3o de Moro</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/26/politica/1561506454_099112.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Supremo dribla, por enquanto, o \u201c\u00f4nus\u201d de libertar Lula</a></li></ul></section><p class=\"\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva\"><strong>Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</strong></a> seguir\u00e1 preso. Foi o que decidiu a maioria da Segunda Turma do <strong><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\">Supremo Tribunal Federal</a> (STF)</strong>, que rejeitou uma proposta do ministro Gilmar Mendes de colocar o ex-presidente em liberdade at\u00e9 que se votasse a acusa\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o contra o ex-juiz da Lava Jato S\u00e9rgio Moro. A avalia\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito do pedido de <em>habeas corpus</em> de Lula que cita Moro foi adiada, mas n\u00e3o h\u00e1 nova data. Lula est\u00e1 preso h\u00e1 mais de 400 dias, condenado por corrup\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito da <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a>. O voto decisivo contra Lula foi de Celso de Mello, fechando o placar em 3 x 2 contra o petista na proposta de Mendes. Antes, os ministros tamb\u00e9m haviam rejeitado, por 4 x 1, um outro pedido de habeas corpus de Lula, relativo \u00e0 uma decis\u00e3o de Felix Fischer, do STJ, questionada por sua defesa. Os resultados encerram dois dias de tens\u00e3o e idas e vindas a respeito do caso de Lula no Supremo. Foi a primeira vez que os cinco ministros que formam a Segunda Turma (<a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/carmen_lucia_antunes_rocha/a/\">Carmen L\u00facia</a>, <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/jose_celso_de_mello_filho/a/\">Celso de Mello</a>, <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_edson_fachin/a/\">Edson Fachin</a>, <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/gilmar_ferreira_mendes/a/\">Gilmar Mendes</a> e <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/enrique_ricardo_lewandowski/a/\">Ricardo Lewandowsk</a>i) analisaram os pedidos de liberdade de <strong>Lula</strong> <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/23/politica/1561268628_816663.html\">em meio \u00e0 crise provocada pela publica\u00e7\u00e3o</a>, pelo <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/the_intercept_brasil/a/\"><em>The Intercept Brasil</em></a>, de mensagens trocadas entre o<a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro\"> Moro</a> e os acusadores do petista. A equipe legal do ex-presidente havia pedido que os di\u00e1logos fossem inclu\u00eddos para refor\u00e7ar seus argumentos de que Moro havia sido parcial e que, por isso, seu julgamento deveria ser anulado.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Assim contamos em tempo real o julgamento no STF:</h3><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"LiveBlogPosting\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\",\"name\":\"STF julga habeas corpus de Lula\",\"headline\":\"Segunda turma do STF rejeita pedidos para soltar Lula\",\"description\":\"A Segunda Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) decidiu julgar nesta ter\u00e7a-feira, 25 de junho, os pedidos de liberdade apresentados pela defesa do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT), preso desde abril de 2018 ap\u00f3s ser condenado em decorr\u00eancia da opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. Os habeas corpus haviam sido retirados da pauta nesta segunda-feira. Acompanhe ao vivo a sess\u00e3o que julga os pedidos de liberdade de Lula\",\"coverageStartTime\":\"2019-06-25T18:07:03.000Z\",\"coverageEndTime\":\"2038-01-19T03:14:07.000Z\",\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"},\"liveBlogUpdate\":[{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"https://twitter.com/GuilhermeBoulos/status/1143646589514387457\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561504944-153e480d6b74b65b320fbb27f178c1f0\",\"datePublished\":\"2019-06-25T23:22:24.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T23:22:24.000Z\",\"articleBody\":\"<p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/GuilhermeBoulos/status/1143646589514387457\\\">https://twitter.com/GuilhermeBoulos/status/1143646589514387457</a></p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"https://twitter.com/majorolimpio/status/1143652871495401472\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561504791-b6449b71f4602d43bd40dd9a048aa4ac\",\"datePublished\":\"2019-06-25T23:19:51.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T23:19:51.000Z\",\"articleBody\":\"<p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/majorolimpio/status/1143652871495401472\\\">https://twitter.com/majorolimpio/status/1143652871495401472</a></p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"https://twitter.com/Biakicis/status/1143653490440450048\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561504748-b376ede25cb2cdb8c1ae74bf563837cc\",\"datePublished\":\"2019-06-25T23:19:08.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T23:19:08.000Z\",\"articleBody\":\"<p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/Biakicis/status/1143653490440450048\\\">https://twitter.com/Biakicis/status/1143653490440450048</a></p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"https://twitter.com/gleisi/status/1143649111503265793\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561504648-a9e98ce51bfe8d7cf04af50120ad8dc4\",\"datePublished\":\"2019-06-25T23:17:28.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T23:17:28.000Z\",\"articleBody\":\"<p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/gleisi/status/1143649111503265793\\\">https://twitter.com/gleisi/status/1143649111503265793</a></p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"https://twitter.com/CarlaZambelli17/status/1143646287335755777\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561504589-bae53642abb7f258a2bf7a09b93d0709\",\"datePublished\":\"2019-06-25T23:16:29.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T23:16:29.000Z\",\"articleBody\":\"<p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/CarlaZambelli17/status/1143646287335755777\\\">https://twitter.com/CarlaZambelli17/status/1143646287335755777</a></p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"https://twitter.com/senadorhumberto/status/1143649550420336640\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561504555-98ca5e13ec90923405d34c73c0805d55\",\"datePublished\":\"2019-06-25T23:15:55.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T23:15:55.000Z\",\"articleBody\":\"<p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/senadorhumberto/status/1143649550420336640\\\">https://twitter.com/senadorhumberto/status/1143649550420336640</a></p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O presidente Jair Bolsonaro acaba de publicar uma bandeira do Brasil em seu perfil de Twitter, possi\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561503495-0eaa69b4ec7b88f7c375a54ad3358283\",\"datePublished\":\"2019-06-25T22:58:15.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T22:58:15.000Z\",\"articleBody\":\"<p>O presidente Jair Bolsonaro acaba de publicar uma bandeira do Brasil em seu perfil de Twitter, possivelmente em refer\u00eancia \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da Segunda Turma do Supremo.</p><p>\u00a0</p><p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/jairbolsonaro/status/1143653797673218048\\\">https://twitter.com/jairbolsonaro/status/1143653797673218048</a></p>\",\"alternateName\":\"felipebetim\",\"author\":\"Felipe Betim\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Lula segue preso e STF adia julgamento de um dos pedidos de liberdadeAp\u00f3s quase cinco horas, acaba a\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561502171-831ae2b17a6c301350d6016ea27ccfcb\",\"datePublished\":\"2019-06-25T22:36:11.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T22:36:11.000Z\",\"articleBody\":\"<h2>Lula segue preso e STF adia julgamento de um dos pedidos de liberdade</h2><p>Ap\u00f3s quase cinco horas, acaba a sess\u00e3o da Segunda Turma do STF para analisar dois habeas corpus pedidos pelo ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. O petista seguir\u00e1 preso.</p><p>O primeiro HC contrariava uma decis\u00e3o unilateral\u00a0 do ministro Felix Fischer, do STJ. Os advogados diziam que o direito de defesa foi restringido. Nesse caso, o placar acabou 4 a 1 contra o ex-presidente. S\u00f3 Ricardo Lewandovski foi a favor do pol\u00edtico.</p><p>O segundo HC acabou com o placar negativo para Lula de 3 x 2. Ele tratava da suspei\u00e7\u00e3o de Sergio Moro de ser o juiz do caso, j\u00e1 que pouco mais de um ano ap\u00f3s condenar Lula ele aceitou ser ministro de um dos advers\u00e1rios do petista, o presidente eleito Jair Bolsonaro (PSL). A defesa alega que o ministro fez um julgamento pol\u00edtico.</p><p>O m\u00e9rito desse pedido n\u00e3o foi analisado porque Gilmar Mendes pediu o adiamento desse julgamento at\u00e9 a conclus\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o dos vazamentos dos di\u00e1logos de Moro com o procurador da Rep\u00fablica Deltan Dallagnol. Mendes entendeu que Lula deveria ser solto at\u00e9 a conclus\u00e3o desse caso. Apenas Lewandovski o acompanhou nessa avalia\u00e7\u00e3o. Edson Fachin, Celso de Mello e C\u00e1rmen L\u00facia foram contr\u00e1rios.</p><p>Ainda n\u00e3o h\u00e1 data para a retomada do caso, mas isso s\u00f3 ocorrer\u00e1 ap\u00f3s o fim do recesso do judici\u00e1rio. Entre os dias 2 e 31 de julho os ministors do STF estar\u00e3o em f\u00e9rias.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"PLACAR - 3 x 2 contra a liberta\u00e7\u00e3o de Lula. Votaram contra o pedido: Fachin, Celso e C\u00e1rmen. A favor\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561501004-638593aadbad4795a44e39f5487202b7\",\"datePublished\":\"2019-06-25T22:16:44.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T22:16:44.000Z\",\"articleBody\":\"<p>PLACAR - 3 x 2 contra a liberta\u00e7\u00e3o de Lula. Votaram contra o pedido: Fachin, Celso e C\u00e1rmen. A favor, Gilmar e Lewandovski. Sobre o adiamento, apenas Lewandovski foi contr\u00e1rio.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"HC MORO - C\u00e1rmen L\u00facia mant\u00e9m seu antigo voto e \u00e9 contra a liberta\u00e7\u00e3o de Lula.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561500926-0505fe758b8995d7790d212308073a1b\",\"datePublished\":\"2019-06-25T22:15:26.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T22:15:26.000Z\",\"articleBody\":\"<p>HC MORO - C\u00e1rmen L\u00facia mant\u00e9m seu antigo voto e \u00e9 contra a liberta\u00e7\u00e3o de Lula.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O que acontece se a Segunda Turma do Supremo decide soltar Lula? Quais s\u00e3o os tr\u00e2mites? O ex-preside\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561500875-ff408fa08c03838e624e2274ca7799c6\",\"datePublished\":\"2019-06-25T22:14:35.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T22:14:35.000Z\",\"articleBody\":\"<p>O que acontece se a Segunda Turma do Supremo decide soltar Lula? Quais s\u00e3o os tr\u00e2mites? O ex-presidente pode ser solto imediatamente?</p><p>Uma decis\u00e3o a favor do ex-presidente deve, em princ\u00edpio, passar pela Vara de Execu\u00e7\u00e3o Penal da Justi\u00e7a Federal do Paran\u00e1. O juiz ent\u00e3o deve enviar uma mandado de soltura para a Pol\u00edcia Federal. Segundo a Justi\u00e7a Federal do Paran\u00e1, o prazo para que isso aconte\u00e7a depende dos ministros do Supremo. Isto \u00e9, caso decidam pela soltura imediata, um juiz de plant\u00e3o na Vara de Execu\u00e7\u00e3o deve executar a ordem ainda hoje \u00e0 noite.\u00a0</p><p>Contudo, a PF pode ainda alegar quest\u00f5es de log\u00edstica e de seguran\u00e7a do ex-presidente.</p>\",\"alternateName\":\"felipebetim\",\"author\":\"Felipe Betim\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"HC MORO - Diz Celso de Mello: \u00abNesse momento, me manifesto pelo indeferimento da concess\u00e3o da medida\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561500856-445c67c5ced292b34b7555f9f0124b05\",\"datePublished\":\"2019-06-25T22:14:16.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T22:14:16.000Z\",\"articleBody\":\"<p>HC MORO - Diz Celso de Mello: \\\"Nesse momento, me manifesto pelo indeferimento da concess\u00e3o da medida cautelar, na linha do ministro relator.\\\"</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"HC MORO - Por enquanto, h\u00e1 dois votos a favor da liberta\u00e7\u00e3o de Lula (Gilmar e Lewandovski) e um cont\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561500357-b87c5cdd8117d65a88f0fb1b11e860fc\",\"datePublished\":\"2019-06-25T22:05:57.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T22:05:57.000Z\",\"articleBody\":\"<p>HC MORO - Por enquanto, h\u00e1 dois votos a favor da liberta\u00e7\u00e3o de Lula (Gilmar e Lewandovski) e um contra (Fachin). Ainda n\u00e3o est\u00e1 claro se o m\u00e9rito da quest\u00e3o ser\u00e1 votado hoje ou se o caso ser\u00e1 adiado. Quem vota nesse momento \u00e9 Celso de Mello. Depois, ser\u00e1 C\u00e1rmen L\u00facia.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"HC MORO - Ricardo Lewandovski vota contra o adiamento do julgamento. \u00abSe vencido, voto a favor da co\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561500225-4874ef7f209dc4189c12dba523ed041d\",\"datePublished\":\"2019-06-25T22:03:45.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T22:03:45.000Z\",\"articleBody\":\"<p>HC MORO - Ricardo Lewandovski vota contra o adiamento do julgamento. \\\"Se vencido, voto a favor da concess\u00e3o de liminar\\\".</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"HC MORO - Gilmar Mendes conclui que o julgamento deveria ocorrer s\u00f3 depois que os vazamentos do The \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561499528-e8371a5f5c1bfa1fc6456e06be345525\",\"datePublished\":\"2019-06-25T21:52:08.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T21:52:08.000Z\",\"articleBody\":\"<p>HC MORO - Gilmar Mendes conclui que o julgamento deveria ocorrer s\u00f3 depois que os vazamentos do The Intercept fossem investigados detalhadamente. Edson Fachin, por\u00e9m, entende que as mensagens divulgadas pelo site envolvendo o ex-juiz Sergio Moro e o procurador Deltan Dallagnol carecem de valida\u00e7\u00e3o jur\u00eddica. Por isso, n\u00e3o muda o seu voto. Na pr\u00e1tica, o que est\u00e1 sendo julgado n\u00e3o \u00e9 o m\u00e9rito do habeas corpus, mas, sim, o adiamento do julgamento.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"HC MORO -\u00a0O ministro Gilmar Mendes entendeu que os vazamentos do The Intercept demonstram que seria \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561498615-fdc7f9c41f2b8a2af54ac617dec2f90f\",\"datePublished\":\"2019-06-25T21:36:55.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T21:36:55.000Z\",\"articleBody\":\"<p>HC MORO -\u00a0O ministro Gilmar Mendes entendeu que os vazamentos do The Intercept demonstram que seria necess\u00e1rio postergar o julgamento mais uma vez. Sugere, contudo, que Lula seja libertado at\u00e9 a conclus\u00e3o do HC. \u201cEstou propondo tamb\u00e9m ao colegiado que se conceda a liminar para conceder a liberdade do paciente at\u00e9 a conclus\u00e3o desse habeas corpus\u201d.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"HC MORO - Diz Gilmar Mendes: \u201cReconhe\u00e7o haver plausibilidade jur\u00eddica no pedido apresentado pelos re\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561497900-22a2bbd5c0bbe32417b22e8abceb5514\",\"datePublished\":\"2019-06-25T21:25:00.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T21:25:00.000Z\",\"articleBody\":\"<p>HC MORO - Diz Gilmar Mendes: \u201cReconhe\u00e7o haver plausibilidade jur\u00eddica no pedido apresentado pelos representantes\u201d.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"HC MORO - Gilmar Mendes l\u00ea trechos de um parecer de Raquel Dodge sobre os vazamentos do The Intercep\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561497658-b06c6b69c11eba32bb4071002279b597\",\"datePublished\":\"2019-06-25T21:20:58.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T21:20:58.000Z\",\"articleBody\":\"<p>HC MORO - Gilmar Mendes l\u00ea trechos de um parecer de Raquel Dodge sobre os vazamentos do The Intercept segundo o qual ele interpreta assim: \u201cNo m\u00ednimo, a procuradora-geral da Rep\u00fablica diz: \u2018Eu estou em d\u00favida com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 isen\u00e7\u00e3o do juiz nesse processo\u2019\u201d.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"HC MORO - Gilmar Mendes l\u00ea uma esp\u00e9cie de relat\u00f3rio, no qual cita os vazamentos do site The Intercep\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561497258-2ab7f9f0824d881beab638ac77314d5e\",\"datePublished\":\"2019-06-25T21:14:18.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T21:14:18.000Z\",\"articleBody\":\"<p>HC MORO - Gilmar Mendes l\u00ea uma esp\u00e9cie de relat\u00f3rio, no qual cita os vazamentos do site The Intercept envolvendo o ministro da Justi\u00e7a S\u00e9rgio Moro e o procurador da Rep\u00fablica Deltan Dallagnol.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"HC MORO - Reiniciado o julgamento do segundo HC pedido por Lula, o que trata da suspei\u00e7\u00e3o de Sergio \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561496805-94bd80dce65f6fa12ee9356e65671542\",\"datePublished\":\"2019-06-25T21:06:45.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T21:06:45.000Z\",\"articleBody\":\"<p>HC MORO - Reiniciado o julgamento do segundo HC pedido por Lula, o que trata da suspei\u00e7\u00e3o de Sergio Moro. Hoje, esse caso j\u00e1 come\u00e7a com o placar negativo para o ex-presidente porque, em dezembro, Edson Fachin e C\u00e1rmen L\u00facia j\u00e1 haviam votado contra ele. Quem julga, neste momento, \u00e9 Gilmar Mendes.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"HC FISCHER - Placar 4 a 1 contra Lula.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561496649-b6ac094b94b7e633d258531585ddae3f\",\"datePublished\":\"2019-06-25T21:04:09.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T21:04:09.000Z\",\"articleBody\":\"<p>HC FISCHER - Placar 4 a 1 contra Lula.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"HC FISCHER - C\u00e1rmen L\u00facia tamb\u00e9m vota com o relator. Ou seja, contra a defesa de Lula.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561496629-46edf7d2ed3caa2a862293f79f19d884\",\"datePublished\":\"2019-06-25T21:03:49.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T21:03:49.000Z\",\"articleBody\":\"<p>HC FISCHER - C\u00e1rmen L\u00facia tamb\u00e9m vota com o relator. Ou seja, contra a defesa de Lula.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"HC FISCHER - Celso de Mello vota contra o HC.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561496582-22a18e141b0202afe576f9cebba8d2e9\",\"datePublished\":\"2019-06-25T21:03:02.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T21:03:02.000Z\",\"articleBody\":\"<p>HC FISCHER - Celso de Mello vota contra o HC.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"HC FISCHER - O decano Celso de Mello segue votando na mesma linha de Fachin e Gilmar. \u201cO ministro Fi\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561496158-ea29364d5995f6e2e2a90aa9cb4a94bd\",\"datePublished\":\"2019-06-25T20:55:58.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T20:55:58.000Z\",\"articleBody\":\"<p>HC FISCHER - O decano Celso de Mello segue votando na mesma linha de Fachin e Gilmar. \u201cO ministro Fischer n\u00e3o violou, segundo penso, o princ\u00edpio da colegialidade\u201d.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"PLACAR - 2 a 1 contra Lula. Fachin e Gilmar n\u00e3o reconheceram os questionamentos dos advogados. Lewan\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561495690-8b8e14e12f37845407049cd8714aa67f\",\"datePublished\":\"2019-06-25T20:48:10.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T20:48:10.000Z\",\"articleBody\":\"<p>PLACAR - 2 a 1 contra Lula. Fachin e Gilmar n\u00e3o reconheceram os questionamentos dos advogados. Lewandovski entendeu que houve flagrante afronta \u00e0 garantia de defesa e sugeriu anular um julgamento do STJ que confirmou a condena\u00e7\u00e3o do ex-presidente, mas n\u00e3o determinou sua liberta\u00e7\u00e3o. Agora, vota o decano Celso de Mello.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"HC FISCHER - Gilmar Mendes quebra a banca de apostas e diz que vai votar junto com Fachin. Ou seja, \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561495302-3cad06b6477cafac3a826e7ecc66a7f9\",\"datePublished\":\"2019-06-25T20:41:42.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T20:41:42.000Z\",\"articleBody\":\"<p>HC FISCHER - Gilmar Mendes quebra a banca de apostas e diz que vai votar junto com Fachin. Ou seja, contr\u00e1rio ao pedido de Lula. Por ora, ele diz n\u00e3o ter visto afronta ao direito de defesa, que \u00e9 o principal argumento apresentado pelo advogado no caso envolvendo a decis\u00e3o de Felix Fischer, do STJ.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"HC FISCHER - Lewandovski vota a favor da defesa de Lula. Ele diz que o julgamento do STJ deveria ser\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561495060-67be8b458a7a81b62a86d553f8dfec5f\",\"datePublished\":\"2019-06-25T20:37:40.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T20:37:40.000Z\",\"articleBody\":\"<p>HC FISCHER - Lewandovski vota a favor da defesa de Lula. Ele diz que o julgamento do STJ deveria ser anulado e os advogados do ex-presidente deveriam ser ouvidos no processo decidido por F\u00e9lix Fischer. Ele n\u00e3o tratou da liberta\u00e7\u00e3o do petista, mas, sim do rein\u00edcio do julgamento do STJ, apenas.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"HC FISCHER - Ricardo Lewandowski inicia seu voto dizendo que as garantias foram flagrantemente desre\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561494132-74d4bd89ac7a2633c8512cb263061e28\",\"datePublished\":\"2019-06-25T20:22:12.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T20:22:12.000Z\",\"articleBody\":\"<p>HC FISCHER - Ricardo Lewandowski inicia seu voto dizendo que as garantias foram flagrantemente desrespeitadas na decis\u00e3o unilateral de Fischer.\u00a0Ele questiona, principalmente, o fato de a defesa de Lula n\u00e3o ter sido ouvida no processo. \\\"Vivemos em um Estado democr\u00e1tico de direito\\\"</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Resumindo. Dois habeas corpus do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT) podem ser julgados hoj\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561493987-e7b10c5f633398ca463fcd3d408fc983\",\"datePublished\":\"2019-06-25T20:19:47.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T20:19:47.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Resumindo. Dois habeas corpus do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT) podem ser julgados hoje pela 2\u00aa Turma do STJ. Um deles, o 165.973, questiona uma decis\u00e3o unilateral do ministro do STJ Felix Fischer. O outro, de n\u00famero\u00a0164.493,\u00a0 pede a suspei\u00e7\u00e3o de Sergio Moro como julgador de Lula.</p><p>O caso questionando Fischer teve apenas um voto, o de Edson Fachin, que foi contra a defesa do ex-presidente.</p><p>O outro, envolvendo Moro, recebeu dois votos cont\u00e1rios a Lula ainda no ano passado: C\u00e1rmen L\u00facia e Fachin foram contra o pedido de liberta\u00e7\u00e3o.</p><p>Portanto, faltam quatro votos em um processo e tr\u00eas em outro.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Retomada a sess\u00e3o.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561493513-ff65776f227f7bb86112fd537b8cbc70\",\"datePublished\":\"2019-06-25T20:11:53.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T20:11:53.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Retomada a sess\u00e3o.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"PLACAR - 1 a 0 contra a liberta\u00e7\u00e3o de Lula.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561491382-a6fac3978cd897915dada72f18b68f0a\",\"datePublished\":\"2019-06-25T19:36:22.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T19:36:22.000Z\",\"articleBody\":\"<p>PLACAR - 1 a 0 contra a liberta\u00e7\u00e3o de Lula.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Edson Fachin vota pelo desprovimento do agravo regimental apresentado pela defesa de Lula. A preside\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561491279-078a536b28b491c2ca484af40ddbd6af\",\"datePublished\":\"2019-06-25T19:34:39.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T19:34:39.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Edson Fachin vota pelo desprovimento do agravo regimental apresentado pela defesa de Lula. A presidente da turma, C\u00e1rmen L\u00facia, suspende a sess\u00e3o. Julgamento deve retornar ap\u00f3s um breve intervalo.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Edson Fachin segue votando contra o pedido da defesa de Lula. \u201cN\u00e3o se demonstra irregularidade na at\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561490781-32a9d33157947d86507f0047c7f2267d\",\"datePublished\":\"2019-06-25T19:26:21.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T19:26:21.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Edson Fachin segue votando contra o pedido da defesa de Lula. \u201cN\u00e3o se demonstra irregularidade na atua\u00e7\u00e3o unipessoal [do ministro Fischer no STJ]\u201d. \u00a0</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O HC 165.973,\u00a0que est\u00e1 sendo analisado no momento, foi apresentado contra decis\u00e3o unilateral de Feli\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561490086-86295bd870d04a30b800ff976d654f68\",\"datePublished\":\"2019-06-25T19:14:46.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T19:14:46.000Z\",\"articleBody\":\"<p>O HC 165.973,\u00a0que est\u00e1 sendo analisado no momento, foi apresentado contra decis\u00e3o unilateral de Felix Fischer, do STJ. Decis\u00e3o tomada no ano passado. A defesa alegava que esse pedido de soltura deveria ter sido analisada pela turma daquela corte, n\u00e3o por um \u00fanico ministro.</p><p>Ocorre que, em abril deste ano, a quinta turma do STJ julgou o pedido e confirmou a decis\u00e3o de Fischer. Em tese, o caso seria considerado prejudicado. Naquela\u00a0ocasi\u00e3o,\u00a0os ministros mantiveram a condena\u00e7\u00e3o de Lula pelos crimes de corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro no caso do tr\u00edplex do Guaruj\u00e1. Mas reduziram a pena de 12 anos e 1 m\u00eas de deten\u00e7\u00e3o para 8 anos e 10 meses.</p><p>Assim contamos esse julgamento de abril:\u00a0<a  title=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/23/politica/1556032095_251503.html\\\" target=\\\"_blank\\\"  href=\\\"http://cort.as/-KDe6\\\" target=\\\"_blank\\\">http://cort.as/-KDe6</a></p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O relator no STF, Edson Fachin, segue seu voto na mesma linha de que seu colega do Superior Tribunal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561489552-884d4e28cd81c10acd03952e73f0463d\",\"datePublished\":\"2019-06-25T19:05:52.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T19:05:52.000Z\",\"articleBody\":\"<p>O relator no STF, Edson Fachin, segue seu voto na mesma linha de que seu colega do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, Felix Fischer. Ou seja, contestando os argumentos da defesa. Pelo que tem dito, at\u00e9 o momento, a tend\u00eancia \u00e9 que negue o pedido dos advogados de Lula.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Antes do in\u00edcio do julgamento, enquanto se debatia o que seria julgado na sess\u00e3o da segunda turma de\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561489163-a36b8db31ecde0fca41dc5537fc50c23\",\"datePublished\":\"2019-06-25T18:59:23.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T18:59:23.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Antes do in\u00edcio do julgamento, enquanto se debatia o que seria julgado na sess\u00e3o da segunda turma de hoje, o ministro Gilmar Mendes j\u00e1 havia sugerido que Lula fosse libertado.\u00a0Disse o ministro: \\\"Tem raz\u00e3o o nobre advogado quando alega o alongamento desse per\u00edodo de pris\u00e3o diante da senten\u00e7a da condena\u00e7\u00e3o que foi confirmada em segundo grau pelo TRF\\\".</p><p>Respons\u00e1vel pelo pedido de vistas que adiou em quase sete meses o atual julgamento, Mendes sugeriu: \\\"O que me alcan\u00e7aria a propor ao tribunal \u00e9 de fato conceder uma medida que autorizasse at\u00e9 mesmo o relator para que o paciente aguardasse em liberdade a nossa delibera\u00e7\u00e3o completa nessa turma\\\".</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"A hashtag #LulaLivreUrgente ocupa a primeira posi\u00e7\u00e3o dos \u00abtrending topics\u00bb do Brasil no Twitter na t\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561488877-64917bc921679c411e9d5e3a50b65f4a\",\"datePublished\":\"2019-06-25T18:54:37.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T18:54:37.000Z\",\"articleBody\":\"<p>A hashtag #LulaLivreUrgente ocupa a primeira posi\u00e7\u00e3o dos \\\"trending topics\\\" do Brasil no Twitter na tarde desta ter\u00e7a-feira.\u00a0</p>\",\"alternateName\":\"hresende\",\"author\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"De maneira sint\u00e9tica, o subprocurador-geral da Rep\u00fablica, Carlos Vilhena, disse que o Minist\u00e9rio P\u00fab\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561488319-48c17e3e76b4a088ffbfc0df0b1c9400\",\"datePublished\":\"2019-06-25T18:45:19.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T18:45:19.000Z\",\"articleBody\":\"<p>De maneira sint\u00e9tica, o subprocurador-geral da Rep\u00fablica, Carlos Vilhena, disse que o Minist\u00e9rio P\u00fablico estava surpreso com o julgamento do caso hoje. Ele ainda pediu que houvesse a rejei\u00e7\u00e3o da ordem pleiteada \u201chaja vista a inconsist\u00eancia dos argumentos postos pela defesa\u201d.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Ao fim de sua fala, Cristiano Zanin pede que Lula seja libertado, caso o julgamento dos dois HCs n\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561488133-a04888a32794ffe00ed304bda1ce8cab\",\"datePublished\":\"2019-06-25T18:42:13.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T18:42:13.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Ao fim de sua fala, Cristiano Zanin pede que Lula seja libertado, caso o julgamento dos dois HCs n\u00e3o se conclua nesta ter\u00e7a-feira. \u201c[Pe\u00e7o para que] n\u00e3o sendo poss\u00edvel finalizar o julgamento dessas duas a\u00e7\u00f5es na data de hoje, para que o paciente tenha sua liberdade plena restabelecida liminarmente at\u00e9 que haja o resultado final desse julgamento\u201d.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O advogado Zanin ainda afirmou que houve uma \u201ccondena\u00e7\u00e3o injusta, ilegal, claramente com uma atua\u00e7\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561488066-79b86a5fc5d46c822cb60d6acc4f8d10\",\"datePublished\":\"2019-06-25T18:41:06.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T18:41:06.000Z\",\"articleBody\":\"<p>O advogado Zanin ainda afirmou que houve uma \u201ccondena\u00e7\u00e3o injusta, ilegal, claramente com uma atua\u00e7\u00e3o coordenada de juiz e acusa\u00e7\u00e3o e com o desprezo da defesa\u201d.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Zanin, o defensor de Lula, segue na tribuna dizendo que todas as provas de inoc\u00eancia s\u00e3o desprezadas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561487984-943003b307a120e7445c6b441eb517a2\",\"datePublished\":\"2019-06-25T18:39:44.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T18:39:44.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Zanin, o defensor de Lula, segue na tribuna dizendo que todas as provas de inoc\u00eancia s\u00e3o desprezadas e que os advogados foram exclu\u00eddos desse processo. \u201cHoje, o que se tem \u00e9 um quadro em que o paciente cumpre pena em regime de execu\u00e7\u00e3o antecipada, por conta dessa decis\u00e3o condenat\u00f3ria, est\u00e1 preso h\u00e1 444 dias e vemos um cen\u00e1rio de manifesta viola\u00e7\u00e3o ao Estado de direito, a manifesta viola\u00e7\u00e3o a garantias fundamentais e decis\u00e3o condenat\u00f3ria proferida por juiz claramente suspeito.\u201d</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Enquanto isso, na C\u00e2mara dos Deputados, o jornalista Glenn Greenwald, fundador do The Intercept Bras\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561487682-2682978db814437c2f79d26ee8776f41\",\"datePublished\":\"2019-06-25T18:34:42.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T18:34:42.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Enquanto isso, na C\u00e2mara dos Deputados, o jornalista Glenn Greenwald, fundador do <i>The Intercept Brasil</i>, participa de audi\u00eancia na Comiss\u00e3o dos Direitos Humanos e Minorias. \\\"Fiquei chocado\\\", disse ele, sobre quando rcebeu todo o material com as trocas de mensagens de Sergio Moro e procuradores. \\\"Nos Estados Unidos \u00e9 impens\u00e1vel que um juiz consiga fazer isso\\\".</p>\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Diz o advogado de Lula, Cristiano Zanin: \u201cA defesa era meramente tratada em seu aspecto formal porqu\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561487626-b69743489b5d810adf1713bea537b2d3\",\"datePublished\":\"2019-06-25T18:33:46.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T18:33:46.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Diz o advogado de Lula, Cristiano Zanin: \u201cA defesa era meramente tratada em seu aspecto formal porque os prestigiados eram os acusadores, desde o in\u00edcio do processo\u201d. Ele n\u00e3o cita diretamente os vazamentos do site The Intercept Brasil, mas esse \u00e9 o pano de fundo que embasa sua fala.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"No final do dia, a ministra C\u00e1rmen L\u00facia, presidenta da Segunda Turma a partir desta ter\u00e7a, divulgou\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561487344-50b9015bd9e2c06629cf8a18abf8c684\",\"datePublished\":\"2019-06-25T18:29:04.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T18:29:04.000Z\",\"articleBody\":\"<p>No final do dia, a ministra C\u00e1rmen L\u00facia, presidenta da Segunda Turma a partir desta ter\u00e7a, divulgou nota para recha\u00e7ar a informa\u00e7\u00e3o de que teria partido dela o adiamento ou mesmo a previs\u00e3o de que o caso ficaria em \u00faltimo na pauta desta ter\u00e7a, numa guerra de vers\u00f5es reveladora da tens\u00e3o no tribunal a respeito.\u00a0</p>\",\"alternateName\":\"hresende\",\"author\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Em princ\u00edpio, o que seria julgado hoje era um pedido de liberdade alegando a suspei\u00e7\u00e3o de Sergio Mor\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561487335-183c2a4be70790bf1ac986fff51f54c1\",\"datePublished\":\"2019-06-25T18:28:55.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T18:28:55.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Em princ\u00edpio, o que seria julgado hoje era um pedido de liberdade alegando a suspei\u00e7\u00e3o de Sergio Moro, ent\u00e3o juiz da Lava Jato que condenou o ex-presidente Lula. Este era o HC 164.493. Os advogados entenderam que a suspei\u00e7\u00e3o ficou n\u00edtida quando Moro decidiu abandonar a magistratura e assumir a chefia do minist\u00e9rio da Justi\u00e7a no Governo Jair Bolsonaro, um advers\u00e1rio pol\u00edtico de Lula. Este caso, contudo, acabou sendo retirado da pauta a pedido de Gilmar Mendes, o ministro que havia solicitado vistas do processo em novembro passado. Quando a vista foi solicitada, o placar j\u00e1 estava 2 a 0 contra a concess\u00e3o de liberdade ao ex-presidente.</p><p>Nesta semana, o advogado Cristiano Zanin Martins, apresentou um outro HC, que levou o n\u00famero 165.973. Os ministros, ent\u00e3o decidiram juntar os dois processos e julg\u00e1-los ainda hoje. Neste momento, o relator da Lava Jato no STF, ministro Edson Fachin, l\u00ea o seu relat\u00f3rio do caso. Na sequ\u00eancia, a defesa far\u00e1 a sustenta\u00e7\u00e3o oral na tribuna do Supremo. Depois, Fachin apresenta o seu voto e \u00e9 seguido pelos outros quatro ministros da 2\u00aa turma: Ricardo Lewandovski, Gilmar Mendes, Celso de Mello e C\u00e1rmen L\u00facia.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"At\u00e9 o in\u00edcio da sess\u00e3o do dia, \u00e0s 14h, acreditava-se que o julgamento dos recursos n\u00e3o entraria na p\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561487143-4468a655321b3d947fc36fd94a3b74a9\",\"datePublished\":\"2019-06-25T18:25:43.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T18:25:43.000Z\",\"articleBody\":\"<p>At\u00e9 o in\u00edcio da sess\u00e3o do dia, \u00e0s 14h, acreditava-se que o julgamento dos recursos n\u00e3o entraria na pauta do dia. A decis\u00e3o de adiar a an\u00e1lise do caso havia sido de Gilmar Mendes, o ministro do Supremo que havia meses atr\u00e1s pedido vistas do processo. Mendes havia recolocado o tema em pauta h\u00e1 duas semanas, j\u00e1 ap\u00f3s a eclos\u00e3o do esc\u00e2ndalo do The Intercept, mas nesta segunda voltou atr\u00e1s.</p>\",\"alternateName\":\"hresende\",\"author\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Depois de tantos vais e vens, a 2\u00aa turma do Supremo Tribunal Federal decidiu julgar dois habeas corp\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho;skp_idmsg=1561486523-d9c6981241b67f9db762b59670517c6a\",\"datePublished\":\"2019-06-25T18:15:23.000Z\",\"dateModified\":\"2019-06-25T18:15:23.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Depois de tantos vais e vens, a 2\u00aa turma do Supremo Tribunal Federal decidiu julgar dois habeas corpus pedidos pela defesa do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. O petista est\u00e1 preso h\u00e1 mais de 400 dias, condenado pelos crimes de corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro no caso do tr\u00edplex do Guaruj\u00e1.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}}]}</script><a name=\"a_widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho\" id=\"a_widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho\"></a><iframe height=\"\" id=\"widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho\" class=\"width_full border_none margin_bottom_lg block\" scrolling=\"no\" src=\"//elpais.com/Widgets/widget_eskup.html?gla=pt-br&amp;gta=*ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho&amp;ghv=1&amp;p=0&amp;emi=0&amp;gml=0&amp;mco=0&amp;muf=1&amp;mte=0&amp;gcb=evento_eskup&amp;idw=widget_eskup_ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho&amp;gjs=1&amp;gurl=\"></iframe></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F06%2F25%2Fpolitica%2F1561486216_484958.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Segunda%20turma%20do%20STF%20rejeita%20pedidos%20para%20soltar%20Lula\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Segunda turma do STF rejeita pedidos para soltar Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\" data-param-text=\"Segunda turma do STF rejeita pedidos para soltar Lula\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F06%2F25%2Fpolitica%2F1561486216_484958.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Segunda%20turma%20do%20STF%20rejeita%20pedidos%20para%20soltar%20Lula&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Segunda turma do STF rejeita pedidos para soltar Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\" data-param-text=\"Segunda turma do STF rejeita pedidos para soltar Lula via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F06%2F25%2Fpolitica%2F1561486216_484958.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Segunda%20turma%20do%20STF%20rejeita%20pedidos%20para%20soltar%20Lula&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Segunda turma do STF rejeita pedidos para soltar Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\" data-param-text=\"Segunda turma do STF rejeita pedidos para soltar Lula\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F06%2F25%2Fpolitica%2F1561486216_484958.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Segunda%20turma%20do%20STF%20rejeita%20pedidos%20para%20soltar%20Lula&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FFMYTFZV7YMFMLUVRAS64NRR3MA.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FMYTFZV7YMFMLUVRAS64NRR3MA.jpg\" data-param-description=\"Segunda turma do STF rejeita pedidos para soltar Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\" data-param-text=\"Segunda turma do STF rejeita pedidos para soltar Lula\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span><a class=\"comments social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative color_white  \" href=\"#comentarios\" data-share-track-dtm=\"eskup\"><svg class=\"icon_social_comments\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M26.695.104c.259.064.463.064.678.064 1.469.205 3.277 2.206 3.277 3.675v15.924c-.205 1.727-2.147 3.804-3.82 3.804H16.14C14.865 24.652 10.712 30 9.291 30c-.731 0-2.135-.667-2.135-1.743v-4.691h-2.68c-1.538.07-3.739-2.206-3.739-3.729v-16C.673 2.246 2.997-.035 4.611.1l22.084.005z\" fill-rule=\"evenodd\" stroke-width=\"0\"></path></svg><span></span></a></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Segunda%20turma%20do%20STF%20rejeita%20pedidos%20para%20soltar%20Lula&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F06%2F25%2Fpolitica%2F1561486216_484958.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Criminalista Mauricio Dieter</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/23/politica/1561300934_564924.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">\u201cO controle da pauta \u00e9 o que h\u00e1 de mais autorit\u00e1rio no Supremo\u201d</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/23/politica/1561268628_816663.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">\u2018The Intercept\u2019 e \u2018Folha\u2019 publicam novos di\u00e1logos de Moro e elevam voltagem da crise e press\u00e3o sobre STF</a></div></div></div></div></section></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161970404;Fusion.globalContent={\"_id\":\"TIMPQ7BONQTNLGZ7SWGPIU4XUM\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"OURBY5RI3NG3XHL6J7KYQTOMXA\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"left\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/politica/1561494879_843748.html\",\"content\":\"STF mant\u00e9m Lula preso e adia an\u00e1lise de suspeitas sobre atua\u00e7\u00e3o de Moro\",\"image\":{\"_id\":\"EZZ5YISZZFMUNKQCDQZXXWZLSA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/eI2I4uPsM341jqA_D040kCnLjy0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EZZ5YISZZFMUNKQCDQZXXWZLSA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EZZ5YISZZFMUNKQCDQZXXWZLSA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/eI2I4uPsM341jqA_D040kCnLjy0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EZZ5YISZZFMUNKQCDQZXXWZLSA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/eI2I4uPsM341jqA_D040kCnLjy0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EZZ5YISZZFMUNKQCDQZXXWZLSA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/9k9fRJAfSLSzYZiNLh2TWzrofSM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EZZ5YISZZFMUNKQCDQZXXWZLSA.jpg\",\"version\":1,\"size\":4586,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-26T14:40:12Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-26T14:43:16Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EZZ5YISZZFMUNKQCDQZXXWZLSA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"UfjRqKoClrWbPc2OpLD9bqKYNrg=/768x0/\",\"medium\":\"DzuLBjjyB_hPMScMlnMeRH05N8A=/1000x0/\",\"large\":\"l-21HrMnYAt2IoZbcALJsqPYpyk=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"5LpSfFsM5UNSsKFhUz6Ud-IpuRk=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"wVI4-Ty3xCUw6GZdDhLRRDXpmoE=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"hDD3wdNIZPxxHVbC0-1RlQ9ui0g=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"ATYsW-V8hQ_QQ5FRQMIWnygPJTg=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"szWzDPzBQQNeOmSq8abPVtKarf4=/311x214/\",\"3:4\":\"ZhGdUc4j9Lj2dZu7-Z-ScVUm0cU=/450x600/\",\"4:3\":\"5NaZ0uXylTlnNvB4Ork_KokjGOM=/600x450/\",\"photoText\":\"NykL0EJMvr32pWAQfushPXLIiZE=/300x300/\",\"1_column\":\"7zdVg4zLHk5bkgzrw61KxLsUUhY=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"YuOOm6M6UXHfJx4P-oZgJans-a4=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"rCD_MMNMmYKntFsuptY_gUk4pXg=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"uUEzqacx8OwRhsCoVTH3G3tjpkw=/62x62/\",\"2_column\":\"Vl3mpMBdeSUVOPWSg2wVQfgRGZs=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"vqE8JVc60X_ivpT10TJw059k_x8=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"NxkIneLJJIJLdjf2i5B8K-CMVoQ=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"z2dzETxsXR3Kt5cV1K4eWk319Io=/145x145/\",\"3_column\":\"yAytIs7YZlYAbJ8apwYXz-l753E=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"piiHXHZE47y8ujqwd5dPM6jMJWA=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"bM6Zz1ZiH7X6iLi4UtNaH1fAyts=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"Cunx7AsVVYs-4eSegy2z-AeCR2A=/228x228/\",\"4_column\":\"MCj3jXNL7ZTzh85tgoldh9tr68k=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"4J1pqRVVgrml1K6wEOzCCRTgnGY=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"7LEz44j1XHLyNQsD5wcFqmpdXBo=/311x311/\",\"5_column\":\"KF9tyhxxagGXRfHOqoGRvC_Cy78=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"_4IeHVazj47WA7QLNRcYCYepjUA=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"rga_TX-dIj1thfqKX1-qYGvmTgA=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"TCkP5GCOiijFHKpjYJ4ZOIeRwH0=/394x394/\",\"6_column\":\"KlW9iJJbf9fRk6bLP2qOLAYjPOA=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"0emXFBDia_mercQs8kn4wo5EZbk=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"N8VZoUDjp7oQa4VJihnFDvyThew=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"0VDdllsrrRNNXVR8V7d6PdpUJlg=/477x477/\",\"7_column\":\"uAPc4Y7BdsH7yZFkq_ch6kHVdGI=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"oJn9CiRLGmT4duC0Iojr6gUBsL0=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"l38MKI-hWySAR4SGNreIKFLfqhI=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"qc8appOY71dswdHOkdWfitZzF4Y=/560x560/\",\"8_column\":\"g2BotELiQbSJAX0GIQcaaw8nc_M=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"WJ15spfnzkJRWxUJtePXSNHIpU0=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"lpdPxz2Bz9vznlOar8AxwhUEFvg=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"7Jp838-9ZQ-4RBSlPkuBfdij5A0=/643x643/\",\"9_column\":\"4qady2qWcfkXBfLGO214ThlNy4g=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"GG-Q5GnQvJmrGJ4CG73AhiHB1xA=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"eVD-bAkzsTtlXYMFCD6DiANBGJY=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"HOh9_xq-qgl-vjMJc7oX11xeVYc=/726x726/\",\"10_column\":\"5EYYfvCaFmVsvhdfj_bz82cV9PM=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"ZoACh9tlr5nVSwhSc79eU2ADqUY=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"-5FN3rAUJwOck5jakIqtQg9Q9oQ=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"ZlSV8kkIQ1Rmz19v_OHSgwyRe-k=/809x809/\",\"11_column\":\"z1a4W1xeVrLlLZgNQL9ekDMJsJY=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"pjIrTweERniMCVGizr-oQ3qd15I=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"RKK5m3NKlMciK3ywzecqOk0hiiE=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"q45GMLTKoJkNQ09WCYKle6p1nAA=/892x892/\",\"12_column\":\"UANdXXw1_co7K04aZ20F59zSzmo=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"yooX168t3yH2Z8ggNbQKk0kCUko=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"Swh3O8jM5NCzZ39bkMdww0oNk8Y=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"8d09j0uygVMDnv1QENTsVMJU11g=/975x975/\"}},\"_id\":\"B5HUSROFZRF2TCCV4QPKFESCYA\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/26/politica/1561506454_099112.html\",\"content\":\"Supremo dribla, por enquanto, o \u201c\u00f4nus\u201d de libertar Lula\",\"image\":{\"_id\":\"JWSKAUETN2QQGH4JICTRYTV4IE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/TKOhqQSBi1AgnRbbqtcBI9Vmh10=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JWSKAUETN2QQGH4JICTRYTV4IE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JWSKAUETN2QQGH4JICTRYTV4IE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/TKOhqQSBi1AgnRbbqtcBI9Vmh10=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JWSKAUETN2QQGH4JICTRYTV4IE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/TKOhqQSBi1AgnRbbqtcBI9Vmh10=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JWSKAUETN2QQGH4JICTRYTV4IE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/79XAtbKpc3TvOfr6_QA20Gk1DQg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JWSKAUETN2QQGH4JICTRYTV4IE.jpg\",\"version\":1,\"size\":2380,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-26T14:40:12Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-26T14:43:13Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JWSKAUETN2QQGH4JICTRYTV4IE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"4w0t0ubt2q4C1EBVIqPem5R9evI=/768x0/\",\"medium\":\"4AfDFvvRej1JCXSdMbQ_lXwSsLI=/1000x0/\",\"large\":\"i6JBbYcuukZnDgq1e0WofpLmCgI=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"mpqxWRjtLIeCDfbO8xkp-KkJOOY=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"sh51fZRO4PdSLL2w-gaYBRThU9M=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"0pdmBb79z2GNBAsT3BOgYaMswr4=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"MRBEuZfjyLxyiZpVnHrD2qxYs58=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"269SBd_j7sXpy-RryPVpeUy9m60=/311x214/\",\"3:4\":\"AgXENb6yBy-mdrpWOEJYmRmPz1Q=/450x600/\",\"4:3\":\"qSvQuRKoC82XrC-MRPkNuidrVP4=/600x450/\",\"photoText\":\"_Oqg7whmpt2RxGD0AXg5mu_9F2I=/300x300/\",\"1_column\":\"0jIbcr9dtaHnupc8UnltUaEH4VA=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"HZD4LhBn3Uk4iprUFBQi7KLpGQA=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"Gpl-0uMVoTyzyMPf0dDFhyjuxfs=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"niebxUcmSVwfN67yWvHMNdHQIok=/62x62/\",\"2_column\":\"iJrXfHu8FQVhxV0iVkI21ItSaAA=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"jzlQMscHUV1Wjpx681HFfKkiCJo=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"3SUthOSKanelSjRauZJB_wpRzOk=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"gruK2DJNVIo0tGQjiOFZMpLkIWY=/145x145/\",\"3_column\":\"Dshu9OAhh9laA1zanc5aBIiK5Bc=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"sVIXg89sehqJRzO0PKZS2vQySBc=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"-H7BnFd11fL9LFyrDNzgX7gExwg=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"4SmZZwhERRUu6DrWJdysaEvps8Y=/228x228/\",\"4_column\":\"SftMn1fP8ufNfXTrWrR4q6tsHEQ=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"UzTaz3Vgme2pqzEBGY_EeL-lddo=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"-ggtoXG_BqnaYz85bek3x0a3JTM=/311x311/\",\"5_column\":\"t-a6P_UHWWDRB6uZTEMVcydiA7s=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"yAYi6wbQzH3g8IvD_3l8rYeNU6k=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"0hw6cJmY7--fRZmqI9yTdfskW5Q=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"twvGrPA_L67HmX5S0PSuLhxpPP0=/394x394/\",\"6_column\":\"GTYpGPBIaZwsxX0MmBybbmEK_Gw=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"U2gR4qlo9ElFDNBc-CKRVFS-zgI=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"LFTBPxmtfNGJW3Dx86VvBL79O48=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"de0Z603NG8pfB2cNnnxHt2gXpwE=/477x477/\",\"7_column\":\"jjtSiLeZ1LsDljDIlhZBHycA-7c=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"L0fHTcIUWmDn-KxCVo6wEfZhGSg=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"htO35Ozm6y-m4dXR0A8WGPwCuAY=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"gMyuKi7sOsu0oL3OoG1ixYvGDYA=/560x560/\",\"8_column\":\"cFK5cKhAtRwHfUOKI_kRQHUx4zI=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"yp06m4ByhycfTLBlIUjpC_UViC4=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"xHkXXej7x9u2ejCW00BCSFOuK4E=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"ChvXdYEYDS9CdNEAooe1jk6p52A=/643x643/\",\"9_column\":\"odqm4RqjXvgwV09ZTjPg4D_I1_I=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"X0BGk5eh-nCe_FVTMAyP5g9FOE0=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"TfQihTkHEjYI42FUWzqDktpnTSY=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"82N-k-NJ7tbs6EdB2VQiPaftyeI=/726x726/\",\"10_column\":\"gqDR6Y9cy6zPyWcunUwoKKJ7rNQ=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"Lf4hgd7UVnUE2G47SgreAoVSWDU=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"z8oPp-F-h8rLeSYY8mpkjoY9ayY=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"lszG-J5FFP3nOw_z4Wu_xySovpg=/809x809/\",\"11_column\":\"TAEL0xZwJmakngSEpzkE7Ojthuc=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"cazXM71HZg4Zal_cTgGGlIKFoug=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"dFRXxvDPuvewORUMlsfoPiHGTfw=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"75Wr_5D05m0f7OlrncM8EbH5KLk=/892x892/\",\"12_column\":\"UmkSaq-udlwKlNN5wmKgeT6RjP8=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"fgCjtfXmcEXkVPRNlXeRnYLGMTs=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"k9WNMrTC9Hm8gI0ZV45EwkAATOw=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"uelGZJvDNLhnAKK_cj-gd6oqHcU=/975x975/\"}},\"_id\":\"BYPL2CEUA5EYJMMXGMNCE7XHYU\"}]},{\"_id\":\"USYGU4G72ZBYJI5I2XUPZS6E44\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva\\\"><strong>Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</strong></a> seguir\u00e1 preso. Foi o que decidiu a maioria da Segunda Turma do <strong><a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\\\">Supremo Tribunal Federal</a> (STF)</strong>, que rejeitou uma proposta do ministro Gilmar Mendes de colocar o ex-presidente em liberdade at\u00e9 que se votasse a acusa\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o contra o ex-juiz da Lava Jato S\u00e9rgio Moro. A avalia\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito do pedido de <em>habeas corpus</em> de Lula que cita Moro foi adiada, mas n\u00e3o h\u00e1 nova data. Lula est\u00e1 preso h\u00e1 mais de 400 dias, condenado por corrup\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito da <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\\\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a>. O voto decisivo contra Lula foi de Celso de Mello, fechando o placar em 3 x 2 contra o petista na proposta de Mendes. Antes, os ministros tamb\u00e9m haviam rejeitado, por 4 x 1, um outro pedido de habeas corpus de Lula, relativo \u00e0 uma decis\u00e3o de Felix Fischer, do STJ, questionada por sua defesa. Os resultados encerram dois dias de tens\u00e3o e idas e vindas a respeito do caso de Lula no Supremo. Foi a primeira vez que os cinco ministros que formam a Segunda Turma (<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/carmen_lucia_antunes_rocha/a/\\\">Carmen L\u00facia</a>, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/jose_celso_de_mello_filho/a/\\\">Celso de Mello</a>, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_edson_fachin/a/\\\">Edson Fachin</a>, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/gilmar_ferreira_mendes/a/\\\">Gilmar Mendes</a> e <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/enrique_ricardo_lewandowski/a/\\\">Ricardo Lewandowsk</a>i) analisaram os pedidos de liberdade de <strong>Lula</strong> <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/23/politica/1561268628_816663.html\\\">em meio \u00e0 crise provocada pela publica\u00e7\u00e3o</a>, pelo <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/the_intercept_brasil/a/\\\"><em>The Intercept Brasil</em></a>, de mensagens trocadas entre o<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro\\\"> Moro</a> e os acusadores do petista. A equipe legal do ex-presidente havia pedido que os di\u00e1logos fossem inclu\u00eddos para refor\u00e7ar seus argumentos de que Moro havia sido parcial e que, por isso, seu julgamento deveria ser anulado.\"},{\"_id\":\"YKF3BZZYXVE2PB7H2AY6HIUMVA\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Assim contamos em tempo real o julgamento no STF:\"},{\"_id\":\"NKXRREUGH5FPFM663DQJESZG6Y\",\"type\":\"custom_embed\",\"subtype\":\"eskupExtension\",\"embed\":{\"id\":\"*ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho\",\"url\":\"<script type=\\\"text/javascript\\\" src=\\\"https://elpais.com/Widgets/widget_eskup_js.html?p=0&emi=0&gml=0&mco=0&muf=1&ghv=1&mte=0&gta=*ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho&ghw=500&gcb=evento_eskup&gla=None\\\"><\\/script>\",\"config\":{\"threads\":[\"*ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho\"],\"style\":\"evento_eskup\",\"scrolling\":false}}}],\"created_date\":\"2019-06-25T18:18:22.521Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"SP7NCN7FOJAP5HF473CQTPVTLM\",\"parent_id\":\"5YOOBZMUWBGNBK4UNMPQT2A3FY\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:08:11.648Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Segunda turma do STF rejeita pedidos para soltar Lula\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":true,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1561486698-c0f5d95900e29f1f3f3858b789f8cc69\",\"close_date\":\"2019-07-10T18:10:16.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Maioria da segunda turma do Supremo rejeita proposta de Gilmar Mendes de colocar o ex-presidente em liberdade at\u00e9 que se vote suspei\u00e7\u00e3o de Moro em um julgamento futuro\"},\"description\":{\"basic\":\"Maioria da segunda turma do Supremo rejeita proposta de Gilmar Mendes de colocar o ex-presidente em liberdade at\u00e9 que se vote suspei\u00e7\u00e3o de Moro em um julgamento futuro\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"slug\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"text\":\"Sergio Moro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151030\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a/\",\"normalized_name\":\"sergio_fernando_moro_a\"}},{\"_id\":\"the-intercept-brasil-a\",\"slug\":\"the-intercept-brasil-a\",\"text\":\"The Intercept\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"197563\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/the_intercept_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"the_intercept_brasil_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"carmen-lucia-antunes-rocha-a\",\"slug\":\"carmen-lucia-antunes-rocha-a\",\"text\":\"C\u00e1rmen L\u00facia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168520\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/carmen_lucia_antunes_rocha/a/\",\"normalized_name\":\"carmen_lucia_antunes_rocha_a\"}},{\"_id\":\"enrique-ricardo-lewandowski-a\",\"slug\":\"enrique-ricardo-lewandowski-a\",\"text\":\"Ricardo Lewandowski\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"158966\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/enrique_ricardo_lewandowski/a/\",\"normalized_name\":\"enrique_ricardo_lewandowski_a\"}},{\"_id\":\"gilmar-ferreira-mendes-a\",\"slug\":\"gilmar-ferreira-mendes-a\",\"text\":\"Gilmar Mendes\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168524\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gilmar_ferreira_mendes/a/\",\"normalized_name\":\"gilmar_ferreira_mendes_a\"}},{\"_id\":\"luiz-edson-fachin-a\",\"slug\":\"luiz-edson-fachin-a\",\"text\":\"Luiz Edson Fachin\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151029\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_edson_fachin/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_edson_fachin_a\"}},{\"_id\":\"jose-celso-de-mello-filho-a\",\"slug\":\"jose-celso-de-mello-filho-a\",\"text\":\"Celso de Mello\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168522\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jose_celso_de_mello_filho/a/\",\"normalized_name\":\"jose_celso_de_mello_filho_a\"}},{\"_id\":\"curitiba-a\",\"slug\":\"curitiba-a\",\"text\":\"Curitiba\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"134586\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/curitiba/a/\",\"normalized_name\":\"curitiba_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"parana-a\",\"slug\":\"parana-a\",\"text\":\"Paran\u00e1\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"134496\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parana/a/\",\"normalized_name\":\"parana_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"caso-lava-jato-a\",\"slug\":\"caso-lava-jato-a\",\"text\":\"Caso Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"199770\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"caso_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-judicial-a\",\"slug\":\"investigacion-judicial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40217\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_judicial_a\"}},{\"_id\":\"proceso-judicial-a\",\"slug\":\"proceso-judicial-a\",\"text\":\"Processo judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66430\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_judicial_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"FMYTFZV7YMFMLUVRAS64NRR3MA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/KcpKppcw6LdV1anFjscreGxxVUA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FMYTFZV7YMFMLUVRAS64NRR3MA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FMYTFZV7YMFMLUVRAS64NRR3MA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/KcpKppcw6LdV1anFjscreGxxVUA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FMYTFZV7YMFMLUVRAS64NRR3MA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/KcpKppcw6LdV1anFjscreGxxVUA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FMYTFZV7YMFMLUVRAS64NRR3MA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/x7BM9cNmH3oiQjDUOfJbC3B4vAI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FMYTFZV7YMFMLUVRAS64NRR3MA.jpg\",\"version\":1,\"size\":37728,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O advogado de defesa Cristiano Zanin defende a soltura do ex-presidente Lula, durante a sess\u00e3o da Segunda Turma do STF nesta ter\u00e7a-feira.\",\"created_date\":\"2019-06-25T20:58:34Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Nelson Jr./SCO/STF\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":550,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T21:01:37Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FMYTFZV7YMFMLUVRAS64NRR3MA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"zcMK4V0W__kCaTbqTPdmujLKXDo=/768x0/\",\"medium\":\"5Q7VToJsgTPd6B6IwYLxK3v_noA=/1000x0/\",\"large\":\"Fv20P5DW28AqHkBlGVwPYaxj6YY=/1500x0/\",\"4:3\":\"YUSDbwlmFH1BFbxRCB3klBRfA-c=/600x450/\",\"3:4\":\"qI-qv7tS7zI0oM0t8sgagXUo1RQ=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"FMYTFZV7YMFMLUVRAS64NRR3MA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/KcpKppcw6LdV1anFjscreGxxVUA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FMYTFZV7YMFMLUVRAS64NRR3MA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FMYTFZV7YMFMLUVRAS64NRR3MA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/KcpKppcw6LdV1anFjscreGxxVUA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FMYTFZV7YMFMLUVRAS64NRR3MA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/KcpKppcw6LdV1anFjscreGxxVUA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FMYTFZV7YMFMLUVRAS64NRR3MA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/x7BM9cNmH3oiQjDUOfJbC3B4vAI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FMYTFZV7YMFMLUVRAS64NRR3MA.jpg\",\"version\":1,\"size\":37728,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O advogado de defesa Cristiano Zanin defende a soltura do ex-presidente Lula, durante a sess\u00e3o da Segunda Turma do STF nesta ter\u00e7a-feira.\",\"created_date\":\"2019-06-25T20:58:34Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Nelson Jr./SCO/STF\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":550,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T21:01:37Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FMYTFZV7YMFMLUVRAS64NRR3MA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"zcMK4V0W__kCaTbqTPdmujLKXDo=/768x0/\",\"medium\":\"5Q7VToJsgTPd6B6IwYLxK3v_noA=/1000x0/\",\"large\":\"Fv20P5DW28AqHkBlGVwPYaxj6YY=/1500x0/\",\"4:3\":\"YUSDbwlmFH1BFbxRCB3klBRfA-c=/600x450/\",\"3:4\":\"qI-qv7tS7zI0oM0t8sgagXUo1RQ=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"RCUCV3GD7XLBYJLNTJANIZQLLQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/XY8DUotAJuCDoQ1Cd70F1ZXeUsE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RCUCV3GD7XLBYJLNTJANIZQLLQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RCUCV3GD7XLBYJLNTJANIZQLLQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/XY8DUotAJuCDoQ1Cd70F1ZXeUsE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RCUCV3GD7XLBYJLNTJANIZQLLQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/XY8DUotAJuCDoQ1Cd70F1ZXeUsE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RCUCV3GD7XLBYJLNTJANIZQLLQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/_1PfMZLwuHioH39MphouL1yccC4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RCUCV3GD7XLBYJLNTJANIZQLLQ.jpg\",\"version\":1,\"size\":11414},\"created_date\":\"2019-06-25T18:18:23Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T18:21:26Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RCUCV3GD7XLBYJLNTJANIZQLLQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Maioria da segunda turma do Supremo rejeita proposta de Gilmar Mendes de colocar o ex-presidente em liberdade at\u00e9 que se vote suspei\u00e7\u00e3o de Moro em um julgamento futuro\",\"resized_urls\":{\"small\":\"SxGL7stRreEkTNww9qReuLSoJEM=/768x0/\",\"medium\":\"zhFZxYq8UqMgprJOnxAfY_CK4jc=/1000x0/\",\"large\":\"WFwJ3Ti_eK8i8d7pmJjoZTkhOh4=/1500x0/\",\"4:3\":\"JdlhfX4LfOxVfAQtosZHB6ZtlfQ=/600x450/\",\"3:4\":\"KxhCY_Obpy54XNJ0rvbpHxqY6BY=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"5ARVBG22CPA3WROEFYGKXA24NM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/8rUTQATA1kXboiq3FRtTnrW3pLE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5ARVBG22CPA3WROEFYGKXA24NM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5ARVBG22CPA3WROEFYGKXA24NM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/8rUTQATA1kXboiq3FRtTnrW3pLE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5ARVBG22CPA3WROEFYGKXA24NM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/8rUTQATA1kXboiq3FRtTnrW3pLE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5ARVBG22CPA3WROEFYGKXA24NM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/0yCUccAkw1c2M1CU6dGM5ov3TgU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5ARVBG22CPA3WROEFYGKXA24NM.jpg\",\"version\":1,\"size\":62596},\"created_date\":\"2019-06-25T19:35:41Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T19:35:41Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5ARVBG22CPA3WROEFYGKXA24NM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Maioria da segunda turma do Supremo rejeita proposta de Gilmar Mendes de colocar o ex-presidente em liberdade at\u00e9 que se vote suspei\u00e7\u00e3o de Moro em um julgamento futuro\",\"resized_urls\":{\"small\":\"PMXvLAKdUCPhvqdxPk0tbqmzsdM=/768x0/\",\"medium\":\"-9SIcT7sUr5Z_a466fKDuttf_FE=/1000x0/\",\"large\":\"6LbwJM_3xjVuwX48wkxTJHuspLE=/1500x0/\",\"4:3\":\"6934fBxL2PTR5PfdBkejFDPNdOg=/600x450/\",\"3:4\":\"P58Jsv5u9G5j4fyucb3KONciu9w=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"CHJH4EJNT5MXOCGXOMLF6WPBII\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-24T18:34:29.259Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"46J3CK525RE6VJP4677S2GKBZU\",\"parent_id\":\"XDMMII6AZ5DYPKYZCLPPXEM7CA\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"rodolfoborges\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:08:12.804Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/06/23/politica/1561300934_564924.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"\u201cO controle da pauta \u00e9 o que h\u00e1 de mais autorit\u00e1rio no Supremo\u201d\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1561401262-a2afc9e4e6209ff55c931f245c8797b5\",\"close_date\":\"2019-07-08T14:42:14.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Criminalista Mauricio Dieter comenta as idas e vindas em torno da an\u00e1lise do 'habeas corpus' de Lula, prevista originalmente para esta ter\u00e7a, em meio \u00e0s revela\u00e7\u00f5es de 'The Intercept'. Defesa de petista insiste na retomada do julgamento\"},\"description\":{\"basic\":\"Criminalista Mauricio Dieter comenta as idas e vindas em torno da an\u00e1lise do 'habeas corpus' de Lula, prevista originalmente para esta ter\u00e7a, em meio \u00e0s revela\u00e7\u00f5es de 'The Intercept'. Defesa de petista insiste na retomada do julgamento\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Criminalista Mauricio Dieter\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"slug\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"text\":\"Sergio Moro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151030\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a/\",\"normalized_name\":\"sergio_fernando_moro_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"policia-federal-brasil-a\",\"slug\":\"policia-federal-brasil-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146436\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"policia_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"OGCV3J2DO7I5SLPOK3OZXHYFQ4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/ihAJvpkZ01hoQM0NIQgv3QI_Nmc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OGCV3J2DO7I5SLPOK3OZXHYFQ4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OGCV3J2DO7I5SLPOK3OZXHYFQ4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/ihAJvpkZ01hoQM0NIQgv3QI_Nmc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OGCV3J2DO7I5SLPOK3OZXHYFQ4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ihAJvpkZ01hoQM0NIQgv3QI_Nmc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OGCV3J2DO7I5SLPOK3OZXHYFQ4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fxqt1Koc4TdEq2I6F8599Rt6hjw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OGCV3J2DO7I5SLPOK3OZXHYFQ4.jpg\",\"version\":2,\"size\":63805,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Maur\u00edcio Dieter, professor de criminologia na USP.\",\"created_date\":\"2019-06-24T18:34:30Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Marcos Santos\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"USP Imagens\"},\"height\":558,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:03:07Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OGCV3J2DO7I5SLPOK3OZXHYFQ4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"jM4tXomN3NV5pd31fndn1gpkzNo=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"VAh4QZVlOVTJoT5kmvStGI9Fu-U=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"OGCV3J2DO7I5SLPOK3OZXHYFQ4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/ihAJvpkZ01hoQM0NIQgv3QI_Nmc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OGCV3J2DO7I5SLPOK3OZXHYFQ4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OGCV3J2DO7I5SLPOK3OZXHYFQ4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/ihAJvpkZ01hoQM0NIQgv3QI_Nmc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OGCV3J2DO7I5SLPOK3OZXHYFQ4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ihAJvpkZ01hoQM0NIQgv3QI_Nmc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OGCV3J2DO7I5SLPOK3OZXHYFQ4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fxqt1Koc4TdEq2I6F8599Rt6hjw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OGCV3J2DO7I5SLPOK3OZXHYFQ4.jpg\",\"version\":2,\"size\":63805,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Maur\u00edcio Dieter, professor de criminologia na USP.\",\"created_date\":\"2019-06-24T18:34:30Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Marcos Santos\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"USP Imagens\"},\"height\":558,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:03:07Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OGCV3J2DO7I5SLPOK3OZXHYFQ4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"jM4tXomN3NV5pd31fndn1gpkzNo=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"VAh4QZVlOVTJoT5kmvStGI9Fu-U=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"4TDXQXK2NSR5H3BFD4IEQ7L7S4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/ehwX6rq49MvWtS2XGbulVkQyf1g=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4TDXQXK2NSR5H3BFD4IEQ7L7S4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4TDXQXK2NSR5H3BFD4IEQ7L7S4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/ehwX6rq49MvWtS2XGbulVkQyf1g=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4TDXQXK2NSR5H3BFD4IEQ7L7S4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ehwX6rq49MvWtS2XGbulVkQyf1g=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4TDXQXK2NSR5H3BFD4IEQ7L7S4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/VHlHT1d8Ex6lJP30jI_C1cY3nbs=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4TDXQXK2NSR5H3BFD4IEQ7L7S4.jpg\",\"version\":1,\"size\":21033},\"created_date\":\"2019-06-24T18:34:30Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-24T18:34:31Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4TDXQXK2NSR5H3BFD4IEQ7L7S4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Criminalista Mauricio Dieter comenta as idas e vindas em torno da an\u00e1lise do  habeas corpus  de Lula, prevista originalmente para esta ter\u00e7a, em meio \u00e0s revela\u00e7\u00f5es de  The Intercept . Defesa de petista insiste na retomada do julgamento\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"IUfhzJShmzeuoaVTW69qwxbMF8E=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"ndWWtenLeO7v4YN8ZytRM2QWDIE=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"CHSN4DV5TENTOMFXL3CR66FHDE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Em9bqlNGhRZdggW2UQ-2MsnPLIk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CHSN4DV5TENTOMFXL3CR66FHDE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/CHSN4DV5TENTOMFXL3CR66FHDE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Em9bqlNGhRZdggW2UQ-2MsnPLIk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CHSN4DV5TENTOMFXL3CR66FHDE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Em9bqlNGhRZdggW2UQ-2MsnPLIk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CHSN4DV5TENTOMFXL3CR66FHDE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/wf0Wem9Xud_hnQSbohGn5omC6gI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CHSN4DV5TENTOMFXL3CR66FHDE.jpg\",\"version\":1,\"size\":100999},\"created_date\":\"2019-06-24T18:34:30Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-24T18:34:31Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/CHSN4DV5TENTOMFXL3CR66FHDE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Criminalista Mauricio Dieter comenta as idas e vindas em torno da an\u00e1lise do  habeas corpus  de Lula, prevista originalmente para esta ter\u00e7a, em meio \u00e0s revela\u00e7\u00f5es de  The Intercept . Defesa de petista insiste na retomada do julgamento\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"MbXrTHm2PG4EYwyaJF0UcBWnL3c=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"YAmVffzhkFkdZv7tRcZ_M2rw_9c=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"A Segunda Turma do <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\\\">Supremo Tribunal Federal</a> adiou o julgamento de um pedido de <em>habeas corpus</em> do ex-presidente <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\\\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> (PT) que estava previsto para esta ter\u00e7a-feira, 25 de junho. Seria a primeira vez que ministros da Corte analisariam o pedido de Lula em meio \u00e0 crise provocada pela publica\u00e7\u00e3o, pelo<em> The Intercept</em>, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/24/opinion/1561380655_047746.html\\\">de mensagens trocadas entre o ent\u00e3o juiz S\u00e9rgio Moro e os acusadores do petista</a>. A defesa do ex-presidente, preso h\u00e1 mais de um ano em Curitiba condenado por corrup\u00e7\u00e3o, havia pedido expressamente que os di\u00e1logos fossem inclu\u00eddos para refor\u00e7ar seus argumentos de que Moro havia sido parcial e que, por isso, seu julgamento deveria ser anulado.\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2019-06-25T19:42:21Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"felipebetim\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Felipe Betim \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Gcmu6Bz8Qc9DsOziDRQGBp2A7ds=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"g2ivZ_dywiPSMLe5o30hqf-AqlY=/62x45/\"}},\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"felipebetim\",\"byline\":\"Felipe Betim\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"role\":\"Jornalista | Periodista - El Pa\u00eds\",\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"firstName\":\"Felipe\",\"lastName\":\"Betim \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe_betim/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"127764\",\"signature\":\"F. B.\",\"epauth\":\"felipebetim\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:53:48.452Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-06-25T02:15:13Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/06/23/politica/1561300934_564924.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":15585,\"word_count\":2629,\"paragraph_count\":32,\"keywords\":[\"controlo\",\"pauta\",\"ser\",\"haver\",\"autorit\u00e1rio\",\"supremo\",\"criminalista mauricio dieter\",\"comentar\",\"ida\",\"vir\",\"an\u00e1lise\",\"habeas\",\"corpus\",\"lula\",\"prever\",\"ter\u00e7a\",\"meio\",\"revela\u00e7\u00e3o\",\"the intercept\",\"defesa\",\"petista\",\"insistir\",\"retomada\",\"julgamento\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/06/23/politica/1561300934_564924.html\",\"pep_created_date\":\"2019-06-23T14:42:14.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-06-26T23:54:33.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-06-25T19:42:21Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/06/23/politica/1561300934_564924.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"BG5JDIT7CTKPJ5Z5G6564YV6KE\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-23T07:35:05.318Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"L6TPF3AOTBDMVNQLSW2CWWPV6A\",\"parent_id\":\"BM4QJIWEGZAL5O4TCGUX37ZQVQ\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"marinanovaes\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:08:03.243Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/06/23/politica/1561268628_816663.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"\u2018The Intercept\u2019 e \u2018Folha\u2019 publicam novos di\u00e1logos de Moro e elevam voltagem da crise e press\u00e3o sobre STF\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1561275296-87c5703d64f615fdac9236d40c65035c\",\"close_date\":\"2019-07-08T05:43:48.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Associa\u00e7\u00e3o de site e jornal debilita estrat\u00e9gia da defesa de ministro de atacar divulga\u00e7\u00e3o de mensagens. Mais uma vez, material mostra ex-juiz como conselheiro e esp\u00e9cie de coordenador da Lava Jato\"},\"description\":{\"basic\":\"Associa\u00e7\u00e3o de site e jornal debilita estrat\u00e9gia da defesa de ministro de atacar divulga\u00e7\u00e3o de mensagens. Mais uma vez, material mostra ex-juiz como conselheiro e esp\u00e9cie de coordenador da Lava Jato\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"the-intercept-brasil-a\",\"slug\":\"the-intercept-brasil-a\",\"text\":\"The Intercept\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"197563\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/the_intercept_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"the_intercept_brasil_a\"}},{\"_id\":\"folha-sao-paulo-a\",\"slug\":\"folha-sao-paulo-a\",\"text\":\"Folha de S\u00e3o Paulo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"129243\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/folha_sao_paulo/a/\",\"normalized_name\":\"folha_sao_paulo_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"diarios-a\",\"slug\":\"diarios-a\",\"text\":\"Di\u00e1rios\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26499\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/diarios/a/\",\"normalized_name\":\"diarios_a\"}},{\"_id\":\"petrobras-a\",\"slug\":\"petrobras-a\",\"text\":\"Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65148\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"petrobras_a\"}},{\"_id\":\"policia-federal-brasil-a\",\"slug\":\"policia-federal-brasil-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146436\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"policia_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"prensa-online-a\",\"slug\":\"prensa-online-a\",\"text\":\"Imprensa on-line\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66276\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prensa_online/a/\",\"normalized_name\":\"prensa_online_a\"}},{\"_id\":\"periodicos-a\",\"slug\":\"periodicos-a\",\"text\":\"Jornais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64864\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/periodicos/a/\",\"normalized_name\":\"periodicos_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"prensa-a\",\"slug\":\"prensa-a\",\"text\":\"Imprensa\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66264\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prensa/a/\",\"normalized_name\":\"prensa_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"telecomunicaciones-a\",\"slug\":\"telecomunicaciones-a\",\"text\":\"Telecomunica\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"75097\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/telecomunicaciones/a/\",\"normalized_name\":\"telecomunicaciones_a\"}},{\"_id\":\"medios-comunicacion-a\",\"slug\":\"medios-comunicacion-a\",\"text\":\"Meios comunica\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"57601\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/medios_comunicacion/a/\",\"normalized_name\":\"medios_comunicacion_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"comunicaciones-a\",\"slug\":\"comunicaciones-a\",\"text\":\"Comunica\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"23903\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/comunicaciones/a/\",\"normalized_name\":\"comunicaciones_a\"}},{\"_id\":\"sociedad-a\",\"slug\":\"sociedad-a\",\"text\":\"Sociedade\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sociedad/a/\",\"normalized_name\":\"sociedad_a\"}},{\"_id\":\"comunicacion-a\",\"slug\":\"comunicacion-a\",\"text\":\"Comunica\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"89098\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/comunicacion/a/\",\"normalized_name\":\"comunicacion_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"AU3UOKA3HFWA6KNGSI4WRDZKXE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/vBqzDN5hMt83JzU6V0yCF2jYI7Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/AU3UOKA3HFWA6KNGSI4WRDZKXE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/AU3UOKA3HFWA6KNGSI4WRDZKXE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/vBqzDN5hMt83JzU6V0yCF2jYI7Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/AU3UOKA3HFWA6KNGSI4WRDZKXE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vBqzDN5hMt83JzU6V0yCF2jYI7Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/AU3UOKA3HFWA6KNGSI4WRDZKXE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/9y8AVa3fNkiYw6FXrp8xASvmJTc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/AU3UOKA3HFWA6KNGSI4WRDZKXE.jpg\",\"version\":3,\"size\":35771,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Moro durante audi\u00eancia no Senado.\",\"created_date\":\"2019-06-23T07:35:05Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"EVARISTO SA\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":586,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:03:06Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/AU3UOKA3HFWA6KNGSI4WRDZKXE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"0zhMLXFyoX_Uu5g1o0M7WA2dafo=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"0yx_EwsPFtW3Z6fvslH0s0W7dk8=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"AU3UOKA3HFWA6KNGSI4WRDZKXE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/vBqzDN5hMt83JzU6V0yCF2jYI7Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/AU3UOKA3HFWA6KNGSI4WRDZKXE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/AU3UOKA3HFWA6KNGSI4WRDZKXE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/vBqzDN5hMt83JzU6V0yCF2jYI7Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/AU3UOKA3HFWA6KNGSI4WRDZKXE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vBqzDN5hMt83JzU6V0yCF2jYI7Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/AU3UOKA3HFWA6KNGSI4WRDZKXE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/9y8AVa3fNkiYw6FXrp8xASvmJTc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/AU3UOKA3HFWA6KNGSI4WRDZKXE.jpg\",\"version\":3,\"size\":35771,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Moro durante audi\u00eancia no Senado.\",\"created_date\":\"2019-06-23T07:35:05Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"EVARISTO SA\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":586,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:03:06Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/AU3UOKA3HFWA6KNGSI4WRDZKXE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"0zhMLXFyoX_Uu5g1o0M7WA2dafo=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"0yx_EwsPFtW3Z6fvslH0s0W7dk8=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"JGKDAC5A7FTV7QSTPDR7NCHPCI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/kRKN5oPN4ed6wB6g1nDCJ-dUwEw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JGKDAC5A7FTV7QSTPDR7NCHPCI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JGKDAC5A7FTV7QSTPDR7NCHPCI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/kRKN5oPN4ed6wB6g1nDCJ-dUwEw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JGKDAC5A7FTV7QSTPDR7NCHPCI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/kRKN5oPN4ed6wB6g1nDCJ-dUwEw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JGKDAC5A7FTV7QSTPDR7NCHPCI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/tqSB8jqoyyki4Co1MKS7CaWo1QM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JGKDAC5A7FTV7QSTPDR7NCHPCI.jpg\",\"version\":1,\"size\":11856},\"created_date\":\"2019-06-23T07:35:05Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-23T07:35:06Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JGKDAC5A7FTV7QSTPDR7NCHPCI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Associa\u00e7\u00e3o entre  The Intercept  e  Folha  debilita estrat\u00e9gia da defesa de ministro de atacar divulga\u00e7\u00e3o. Mais uma vez, material mostra ex-juiz como conselheiro e esp\u00e9cie de coordenador da for\u00e7a-tarefa\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"o_LTrRLP_VpS4N7zyn02omszf30=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"bHeI_X-Jotyre0cA4jrtclScuZQ=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"ZMZGAEZ7PRZHKHJWB7ESLH3ATY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/MYS2JbCJb1nY9jIUAHKV6Bnevm4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZMZGAEZ7PRZHKHJWB7ESLH3ATY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZMZGAEZ7PRZHKHJWB7ESLH3ATY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/MYS2JbCJb1nY9jIUAHKV6Bnevm4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZMZGAEZ7PRZHKHJWB7ESLH3ATY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/MYS2JbCJb1nY9jIUAHKV6Bnevm4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZMZGAEZ7PRZHKHJWB7ESLH3ATY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Fyd9Zie5auag0EIG79QS5aSfMpI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZMZGAEZ7PRZHKHJWB7ESLH3ATY.jpg\",\"version\":1,\"size\":56777},\"created_date\":\"2019-06-23T07:35:06Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-23T07:38:07Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZMZGAEZ7PRZHKHJWB7ESLH3ATY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Associa\u00e7\u00e3o entre  The Intercept  e  Folha  debilita estrat\u00e9gia da defesa de ministro de atacar divulga\u00e7\u00e3o. Mais uma vez, material mostra ex-juiz como conselheiro e esp\u00e9cie de coordenador da for\u00e7a-tarefa\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"mgZ9yV4iFSCU0FRSM_vSHm9VkmU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"HwIZABu-iHPhWiQaLRRiPyftCHc=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-06-23T20:15:56Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"marreirof\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Fl\u00e1via Marreiro \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/C/AB/marreirof.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"CMeigdqSU-UFsW3AIELjAOejNC8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"ZfGXFc9m3XbYbF8KciP6LGqlO84=/62x45/\"}},\"slug\":\"flavia_rodrigues_marreiro_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"marreirof\",\"byline\":\"Fl\u00e1via Marreiro\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/C/AB/marreirof.jpg\",\"slug\":\"flavia_rodrigues_marreiro_a\",\"firstName\":\"Fl\u00e1via\",\"lastName\":\"Marreiro \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/flavia_rodrigues_marreiro/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146774\",\"epauth\":\"marreirof\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:18.924Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-06-23T08:32:57Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/06/23/politica/1561268628_816663.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5242,\"word_count\":856,\"paragraph_count\":8,\"keywords\":[\"the intercept\",\"folha\",\"publicar\",\"novo\",\"di\u00e1logo\",\"moro\",\"elevar\",\"voltagem\",\"crise\",\"press\u00e3o\",\"stf\",\"associa\u00e7\u00e3o\",\"site\",\"jornal\",\"debilitar\",\"estrat\u00e9gia\",\"defesa\",\"ministro\",\"atacar\",\"divulga\u00e7\u00e3o\",\"mensagem\",\"material\",\"mostrar\",\"ex-juiz\",\"conselheiro\",\"esp\u00e9cie\",\"coordenador\",\"lava jato\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/06/23/politica/1561268628_816663.html\",\"pep_created_date\":\"2019-06-23T05:43:48.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-06-25T19:44:28.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-06-23T20:15:56Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/06/23/politica/1561268628_816663.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-06-26T15:11:00Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"el_pais_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"EL PA\u00cdS \",\"slug\":\"el_pais_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"el_pais_a\",\"byline\":\"El Pa\u00eds\",\"slug\":\"el_pais_a\",\"firstName\":\"EL\",\"lastName\":\"PA\u00cdS \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el_pais/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"80945\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-01-10T20:34:06.292Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-06-25T18:23:00Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia / S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":1457,\"word_count\":257,\"paragraph_count\":2,\"keywords\":[\"segunda\",\"turma\",\"stf\",\"rejeitar\",\"pedir\",\"soltar\",\"lula\",\"maioria\",\"supremo\",\"propor\",\"gilmar mendes\",\"colocar\",\"ex-presidente\",\"liberdade\",\"votar\",\"suspei\u00e7\u00e3o\",\"moro\",\"julgamento\",\"futuro\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"},{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\",\"pep_created_date\":\"2019-06-25T18:10:16.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-10-03T09:06:49.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-06-26T15:11:00Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\",\"website_url\":\"/brasil/2019/06/25/politica/1561486216_484958.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"eskup-liveblog\":{\"{\\\"id\\\":\\\"ep_stf_julga_habeas_corpus_de_lula_25_de_junho\\\"}\":{\"data\":{\"messages\":[{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/GuilhermeBoulos/status/1143646589514387457\\\">https://twitter.com/GuilhermeBoulos/status/1143646589514387457</a></p>\",\"messageId\":\"1561504944-153e480d6b74b65b320fbb27f178c1f0\",\"timestamp\":1561504944,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/majorolimpio/status/1143652871495401472\\\">https://twitter.com/majorolimpio/status/1143652871495401472</a></p>\",\"messageId\":\"1561504791-b6449b71f4602d43bd40dd9a048aa4ac\",\"timestamp\":1561504791,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/Biakicis/status/1143653490440450048\\\">https://twitter.com/Biakicis/status/1143653490440450048</a></p>\",\"messageId\":\"1561504748-b376ede25cb2cdb8c1ae74bf563837cc\",\"timestamp\":1561504748,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/gleisi/status/1143649111503265793\\\">https://twitter.com/gleisi/status/1143649111503265793</a></p>\",\"messageId\":\"1561504648-a9e98ce51bfe8d7cf04af50120ad8dc4\",\"timestamp\":1561504648,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/CarlaZambelli17/status/1143646287335755777\\\">https://twitter.com/CarlaZambelli17/status/1143646287335755777</a></p>\",\"messageId\":\"1561504589-bae53642abb7f258a2bf7a09b93d0709\",\"timestamp\":1561504589,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/senadorhumberto/status/1143649550420336640\\\">https://twitter.com/senadorhumberto/status/1143649550420336640</a></p>\",\"messageId\":\"1561504555-98ca5e13ec90923405d34c73c0805d55\",\"timestamp\":1561504555,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"felipebetim\",\"content\":\"<p>O presidente Jair Bolsonaro acaba de publicar uma bandeira do Brasil em seu perfil de Twitter, possivelmente em refer\u00eancia \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da Segunda Turma do Supremo.</p><p>\u00a0</p><p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/jairbolsonaro/status/1143653797673218048\\\">https://twitter.com/jairbolsonaro/status/1143653797673218048</a></p>\",\"messageId\":\"1561503495-0eaa69b4ec7b88f7c375a54ad3358283\",\"timestamp\":1561503495,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<h2>Lula segue preso e STF adia julgamento de um dos pedidos de liberdade</h2><p>Ap\u00f3s quase cinco horas, acaba a sess\u00e3o da Segunda Turma do STF para analisar dois habeas corpus pedidos pelo ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. O petista seguir\u00e1 preso.</p><p>O primeiro HC contrariava uma decis\u00e3o unilateral\u00a0 do ministro Felix Fischer, do STJ. Os advogados diziam que o direito de defesa foi restringido. Nesse caso, o placar acabou 4 a 1 contra o ex-presidente. S\u00f3 Ricardo Lewandovski foi a favor do pol\u00edtico.</p><p>O segundo HC acabou com o placar negativo para Lula de 3 x 2. Ele tratava da suspei\u00e7\u00e3o de Sergio Moro de ser o juiz do caso, j\u00e1 que pouco mais de um ano ap\u00f3s condenar Lula ele aceitou ser ministro de um dos advers\u00e1rios do petista, o presidente eleito Jair Bolsonaro (PSL). A defesa alega que o ministro fez um julgamento pol\u00edtico.</p><p>O m\u00e9rito desse pedido n\u00e3o foi analisado porque Gilmar Mendes pediu o adiamento desse julgamento at\u00e9 a conclus\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o dos vazamentos dos di\u00e1logos de Moro com o procurador da Rep\u00fablica Deltan Dallagnol. Mendes entendeu que Lula deveria ser solto at\u00e9 a conclus\u00e3o desse caso. Apenas Lewandovski o acompanhou nessa avalia\u00e7\u00e3o. Edson Fachin, Celso de Mello e C\u00e1rmen L\u00facia foram contr\u00e1rios.</p><p>Ainda n\u00e3o h\u00e1 data para a retomada do caso, mas isso s\u00f3 ocorrer\u00e1 ap\u00f3s o fim do recesso do judici\u00e1rio. Entre os dias 2 e 31 de julho os ministors do STF estar\u00e3o em f\u00e9rias.</p>\",\"messageId\":\"1561502171-831ae2b17a6c301350d6016ea27ccfcb\",\"timestamp\":1561502171,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>PLACAR - 3 x 2 contra a liberta\u00e7\u00e3o de Lula. Votaram contra o pedido: Fachin, Celso e C\u00e1rmen. A favor, Gilmar e Lewandovski. Sobre o adiamento, apenas Lewandovski foi contr\u00e1rio.</p>\",\"messageId\":\"1561501004-638593aadbad4795a44e39f5487202b7\",\"timestamp\":1561501004,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>HC MORO - C\u00e1rmen L\u00facia mant\u00e9m seu antigo voto e \u00e9 contra a liberta\u00e7\u00e3o de Lula.</p>\",\"messageId\":\"1561500926-0505fe758b8995d7790d212308073a1b\",\"timestamp\":1561500926,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"felipebetim\",\"content\":\"<p>O que acontece se a Segunda Turma do Supremo decide soltar Lula? Quais s\u00e3o os tr\u00e2mites? O ex-presidente pode ser solto imediatamente?</p><p>Uma decis\u00e3o a favor do ex-presidente deve, em princ\u00edpio, passar pela Vara de Execu\u00e7\u00e3o Penal da Justi\u00e7a Federal do Paran\u00e1. O juiz ent\u00e3o deve enviar uma mandado de soltura para a Pol\u00edcia Federal. Segundo a Justi\u00e7a Federal do Paran\u00e1, o prazo para que isso aconte\u00e7a depende dos ministros do Supremo. Isto \u00e9, caso decidam pela soltura imediata, um juiz de plant\u00e3o na Vara de Execu\u00e7\u00e3o deve executar a ordem ainda hoje \u00e0 noite.\u00a0</p><p>Contudo, a PF pode ainda alegar quest\u00f5es de log\u00edstica e de seguran\u00e7a do ex-presidente.</p>\",\"messageId\":\"1561500875-ff408fa08c03838e624e2274ca7799c6\",\"timestamp\":1561500875,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>HC MORO - Diz Celso de Mello: \\\"Nesse momento, me manifesto pelo indeferimento da concess\u00e3o da medida cautelar, na linha do ministro relator.\\\"</p>\",\"messageId\":\"1561500856-445c67c5ced292b34b7555f9f0124b05\",\"timestamp\":1561500856,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>HC MORO - Por enquanto, h\u00e1 dois votos a favor da liberta\u00e7\u00e3o de Lula (Gilmar e Lewandovski) e um contra (Fachin). Ainda n\u00e3o est\u00e1 claro se o m\u00e9rito da quest\u00e3o ser\u00e1 votado hoje ou se o caso ser\u00e1 adiado. Quem vota nesse momento \u00e9 Celso de Mello. Depois, ser\u00e1 C\u00e1rmen L\u00facia.</p>\",\"messageId\":\"1561500357-b87c5cdd8117d65a88f0fb1b11e860fc\",\"timestamp\":1561500357,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>HC MORO - Ricardo Lewandovski vota contra o adiamento do julgamento. \\\"Se vencido, voto a favor da concess\u00e3o de liminar\\\".</p>\",\"messageId\":\"1561500225-4874ef7f209dc4189c12dba523ed041d\",\"timestamp\":1561500225,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>HC MORO - Gilmar Mendes conclui que o julgamento deveria ocorrer s\u00f3 depois que os vazamentos do The Intercept fossem investigados detalhadamente. Edson Fachin, por\u00e9m, entende que as mensagens divulgadas pelo site envolvendo o ex-juiz Sergio Moro e o procurador Deltan Dallagnol carecem de valida\u00e7\u00e3o jur\u00eddica. Por isso, n\u00e3o muda o seu voto. Na pr\u00e1tica, o que est\u00e1 sendo julgado n\u00e3o \u00e9 o m\u00e9rito do habeas corpus, mas, sim, o adiamento do julgamento.</p>\",\"messageId\":\"1561499528-e8371a5f5c1bfa1fc6456e06be345525\",\"timestamp\":1561499528,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>HC MORO -\u00a0O ministro Gilmar Mendes entendeu que os vazamentos do The Intercept demonstram que seria necess\u00e1rio postergar o julgamento mais uma vez. Sugere, contudo, que Lula seja libertado at\u00e9 a conclus\u00e3o do HC. \u201cEstou propondo tamb\u00e9m ao colegiado que se conceda a liminar para conceder a liberdade do paciente at\u00e9 a conclus\u00e3o desse habeas corpus\u201d.</p>\",\"messageId\":\"1561498615-fdc7f9c41f2b8a2af54ac617dec2f90f\",\"timestamp\":1561498615,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>HC MORO - Diz Gilmar Mendes: \u201cReconhe\u00e7o haver plausibilidade jur\u00eddica no pedido apresentado pelos representantes\u201d.</p>\",\"messageId\":\"1561497900-22a2bbd5c0bbe32417b22e8abceb5514\",\"timestamp\":1561497900,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>HC MORO - Gilmar Mendes l\u00ea trechos de um parecer de Raquel Dodge sobre os vazamentos do The Intercept segundo o qual ele interpreta assim: \u201cNo m\u00ednimo, a procuradora-geral da Rep\u00fablica diz: \u2018Eu estou em d\u00favida com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 isen\u00e7\u00e3o do juiz nesse processo\u2019\u201d.</p>\",\"messageId\":\"1561497658-b06c6b69c11eba32bb4071002279b597\",\"timestamp\":1561497658,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>HC MORO - Gilmar Mendes l\u00ea uma esp\u00e9cie de relat\u00f3rio, no qual cita os vazamentos do site The Intercept envolvendo o ministro da Justi\u00e7a S\u00e9rgio Moro e o procurador da Rep\u00fablica Deltan Dallagnol.</p>\",\"messageId\":\"1561497258-2ab7f9f0824d881beab638ac77314d5e\",\"timestamp\":1561497258,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>HC MORO - Reiniciado o julgamento do segundo HC pedido por Lula, o que trata da suspei\u00e7\u00e3o de Sergio Moro. Hoje, esse caso j\u00e1 come\u00e7a com o placar negativo para o ex-presidente porque, em dezembro, Edson Fachin e C\u00e1rmen L\u00facia j\u00e1 haviam votado contra ele. Quem julga, neste momento, \u00e9 Gilmar Mendes.</p>\",\"messageId\":\"1561496805-94bd80dce65f6fa12ee9356e65671542\",\"timestamp\":1561496805,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>HC FISCHER - Placar 4 a 1 contra Lula.</p>\",\"messageId\":\"1561496649-b6ac094b94b7e633d258531585ddae3f\",\"timestamp\":1561496649,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>HC FISCHER - C\u00e1rmen L\u00facia tamb\u00e9m vota com o relator. Ou seja, contra a defesa de Lula.</p>\",\"messageId\":\"1561496629-46edf7d2ed3caa2a862293f79f19d884\",\"timestamp\":1561496629,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>HC FISCHER - Celso de Mello vota contra o HC.</p>\",\"messageId\":\"1561496582-22a18e141b0202afe576f9cebba8d2e9\",\"timestamp\":1561496582,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>HC FISCHER - O decano Celso de Mello segue votando na mesma linha de Fachin e Gilmar. \u201cO ministro Fischer n\u00e3o violou, segundo penso, o princ\u00edpio da colegialidade\u201d.</p>\",\"messageId\":\"1561496158-ea29364d5995f6e2e2a90aa9cb4a94bd\",\"timestamp\":1561496158,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>PLACAR - 2 a 1 contra Lula. Fachin e Gilmar n\u00e3o reconheceram os questionamentos dos advogados. Lewandovski entendeu que houve flagrante afronta \u00e0 garantia de defesa e sugeriu anular um julgamento do STJ que confirmou a condena\u00e7\u00e3o do ex-presidente, mas n\u00e3o determinou sua liberta\u00e7\u00e3o. Agora, vota o decano Celso de Mello.</p>\",\"messageId\":\"1561495690-8b8e14e12f37845407049cd8714aa67f\",\"timestamp\":1561495690,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>HC FISCHER - Gilmar Mendes quebra a banca de apostas e diz que vai votar junto com Fachin. Ou seja, contr\u00e1rio ao pedido de Lula. Por ora, ele diz n\u00e3o ter visto afronta ao direito de defesa, que \u00e9 o principal argumento apresentado pelo advogado no caso envolvendo a decis\u00e3o de Felix Fischer, do STJ.</p>\",\"messageId\":\"1561495302-3cad06b6477cafac3a826e7ecc66a7f9\",\"timestamp\":1561495302,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>HC FISCHER - Lewandovski vota a favor da defesa de Lula. Ele diz que o julgamento do STJ deveria ser anulado e os advogados do ex-presidente deveriam ser ouvidos no processo decidido por F\u00e9lix Fischer. Ele n\u00e3o tratou da liberta\u00e7\u00e3o do petista, mas, sim do rein\u00edcio do julgamento do STJ, apenas.</p>\",\"messageId\":\"1561495060-67be8b458a7a81b62a86d553f8dfec5f\",\"timestamp\":1561495060,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>HC FISCHER - Ricardo Lewandowski inicia seu voto dizendo que as garantias foram flagrantemente desrespeitadas na decis\u00e3o unilateral de Fischer.\u00a0Ele questiona, principalmente, o fato de a defesa de Lula n\u00e3o ter sido ouvida no processo. \\\"Vivemos em um Estado democr\u00e1tico de direito\\\"</p>\",\"messageId\":\"1561494132-74d4bd89ac7a2633c8512cb263061e28\",\"timestamp\":1561494132,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Resumindo. Dois habeas corpus do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT) podem ser julgados hoje pela 2\u00aa Turma do STJ. Um deles, o 165.973, questiona uma decis\u00e3o unilateral do ministro do STJ Felix Fischer. O outro, de n\u00famero\u00a0164.493,\u00a0 pede a suspei\u00e7\u00e3o de Sergio Moro como julgador de Lula.</p><p>O caso questionando Fischer teve apenas um voto, o de Edson Fachin, que foi contra a defesa do ex-presidente.</p><p>O outro, envolvendo Moro, recebeu dois votos cont\u00e1rios a Lula ainda no ano passado: C\u00e1rmen L\u00facia e Fachin foram contra o pedido de liberta\u00e7\u00e3o.</p><p>Portanto, faltam quatro votos em um processo e tr\u00eas em outro.</p>\",\"messageId\":\"1561493987-e7b10c5f633398ca463fcd3d408fc983\",\"timestamp\":1561493987,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Retomada a sess\u00e3o.</p>\",\"messageId\":\"1561493513-ff65776f227f7bb86112fd537b8cbc70\",\"timestamp\":1561493513,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>PLACAR - 1 a 0 contra a liberta\u00e7\u00e3o de Lula.</p>\",\"messageId\":\"1561491382-a6fac3978cd897915dada72f18b68f0a\",\"timestamp\":1561491382,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Edson Fachin vota pelo desprovimento do agravo regimental apresentado pela defesa de Lula. A presidente da turma, C\u00e1rmen L\u00facia, suspende a sess\u00e3o. Julgamento deve retornar ap\u00f3s um breve intervalo.</p>\",\"messageId\":\"1561491279-078a536b28b491c2ca484af40ddbd6af\",\"timestamp\":1561491279,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Edson Fachin segue votando contra o pedido da defesa de Lula. \u201cN\u00e3o se demonstra irregularidade na atua\u00e7\u00e3o unipessoal [do ministro Fischer no STJ]\u201d. \u00a0</p>\",\"messageId\":\"1561490781-32a9d33157947d86507f0047c7f2267d\",\"timestamp\":1561490781,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>O HC 165.973,\u00a0que est\u00e1 sendo analisado no momento, foi apresentado contra decis\u00e3o unilateral de Felix Fischer, do STJ. Decis\u00e3o tomada no ano passado. A defesa alegava que esse pedido de soltura deveria ter sido analisada pela turma daquela corte, n\u00e3o por um \u00fanico ministro.</p><p>Ocorre que, em abril deste ano, a quinta turma do STJ julgou o pedido e confirmou a decis\u00e3o de Fischer. Em tese, o caso seria considerado prejudicado. Naquela\u00a0ocasi\u00e3o,\u00a0os ministros mantiveram a condena\u00e7\u00e3o de Lula pelos crimes de corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro no caso do tr\u00edplex do Guaruj\u00e1. Mas reduziram a pena de 12 anos e 1 m\u00eas de deten\u00e7\u00e3o para 8 anos e 10 meses.</p><p>Assim contamos esse julgamento de abril:\u00a0<a  title=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/23/politica/1556032095_251503.html\\\" target=\\\"_blank\\\"  href=\\\"http://cort.as/-KDe6\\\" target=\\\"_blank\\\">http://cort.as/-KDe6</a></p>\",\"messageId\":\"1561490086-86295bd870d04a30b800ff976d654f68\",\"timestamp\":1561490086,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>O relator no STF, Edson Fachin, segue seu voto na mesma linha de que seu colega do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, Felix Fischer. Ou seja, contestando os argumentos da defesa. Pelo que tem dito, at\u00e9 o momento, a tend\u00eancia \u00e9 que negue o pedido dos advogados de Lula.</p>\",\"messageId\":\"1561489552-884d4e28cd81c10acd03952e73f0463d\",\"timestamp\":1561489552,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Antes do in\u00edcio do julgamento, enquanto se debatia o que seria julgado na sess\u00e3o da segunda turma de hoje, o ministro Gilmar Mendes j\u00e1 havia sugerido que Lula fosse libertado.\u00a0Disse o ministro: \\\"Tem raz\u00e3o o nobre advogado quando alega o alongamento desse per\u00edodo de pris\u00e3o diante da senten\u00e7a da condena\u00e7\u00e3o que foi confirmada em segundo grau pelo TRF\\\".</p><p>Respons\u00e1vel pelo pedido de vistas que adiou em quase sete meses o atual julgamento, Mendes sugeriu: \\\"O que me alcan\u00e7aria a propor ao tribunal \u00e9 de fato conceder uma medida que autorizasse at\u00e9 mesmo o relator para que o paciente aguardasse em liberdade a nossa delibera\u00e7\u00e3o completa nessa turma\\\".</p>\",\"messageId\":\"1561489163-a36b8db31ecde0fca41dc5537fc50c23\",\"timestamp\":1561489163,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"hresende\",\"content\":\"<p>A hashtag #LulaLivreUrgente ocupa a primeira posi\u00e7\u00e3o dos \\\"trending topics\\\" do Brasil no Twitter na tarde desta ter\u00e7a-feira.\u00a0</p>\",\"messageId\":\"1561488877-64917bc921679c411e9d5e3a50b65f4a\",\"timestamp\":1561488877,\"additionalData\":{\"normal\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/EF/BD/1561488877-64917bc921679c411e9d5e3a50b65f4a.jpg\",\"height\":392,\"width\":370,\"type\":\"IMAGEN\"}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>De maneira sint\u00e9tica, o subprocurador-geral da Rep\u00fablica, Carlos Vilhena, disse que o Minist\u00e9rio P\u00fablico estava surpreso com o julgamento do caso hoje. Ele ainda pediu que houvesse a rejei\u00e7\u00e3o da ordem pleiteada \u201chaja vista a inconsist\u00eancia dos argumentos postos pela defesa\u201d.</p>\",\"messageId\":\"1561488319-48c17e3e76b4a088ffbfc0df0b1c9400\",\"timestamp\":1561488319,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Ao fim de sua fala, Cristiano Zanin pede que Lula seja libertado, caso o julgamento dos dois HCs n\u00e3o se conclua nesta ter\u00e7a-feira. \u201c[Pe\u00e7o para que] n\u00e3o sendo poss\u00edvel finalizar o julgamento dessas duas a\u00e7\u00f5es na data de hoje, para que o paciente tenha sua liberdade plena restabelecida liminarmente at\u00e9 que haja o resultado final desse julgamento\u201d.</p>\",\"messageId\":\"1561488133-a04888a32794ffe00ed304bda1ce8cab\",\"timestamp\":1561488133,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>O advogado Zanin ainda afirmou que houve uma \u201ccondena\u00e7\u00e3o injusta, ilegal, claramente com uma atua\u00e7\u00e3o coordenada de juiz e acusa\u00e7\u00e3o e com o desprezo da defesa\u201d.</p>\",\"messageId\":\"1561488066-79b86a5fc5d46c822cb60d6acc4f8d10\",\"timestamp\":1561488066,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Zanin, o defensor de Lula, segue na tribuna dizendo que todas as provas de inoc\u00eancia s\u00e3o desprezadas e que os advogados foram exclu\u00eddos desse processo. \u201cHoje, o que se tem \u00e9 um quadro em que o paciente cumpre pena em regime de execu\u00e7\u00e3o antecipada, por conta dessa decis\u00e3o condenat\u00f3ria, est\u00e1 preso h\u00e1 444 dias e vemos um cen\u00e1rio de manifesta viola\u00e7\u00e3o ao Estado de direito, a manifesta viola\u00e7\u00e3o a garantias fundamentais e decis\u00e3o condenat\u00f3ria proferida por juiz claramente suspeito.\u201d</p>\",\"messageId\":\"1561487984-943003b307a120e7445c6b441eb517a2\",\"timestamp\":1561487984,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"<p>Enquanto isso, na C\u00e2mara dos Deputados, o jornalista Glenn Greenwald, fundador do <i>The Intercept Brasil</i>, participa de audi\u00eancia na Comiss\u00e3o dos Direitos Humanos e Minorias. \\\"Fiquei chocado\\\", disse ele, sobre quando rcebeu todo o material com as trocas de mensagens de Sergio Moro e procuradores. \\\"Nos Estados Unidos \u00e9 impens\u00e1vel que um juiz consiga fazer isso\\\".</p>\",\"messageId\":\"1561487682-2682978db814437c2f79d26ee8776f41\",\"timestamp\":1561487682,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Diz o advogado de Lula, Cristiano Zanin: \u201cA defesa era meramente tratada em seu aspecto formal porque os prestigiados eram os acusadores, desde o in\u00edcio do processo\u201d. Ele n\u00e3o cita diretamente os vazamentos do site The Intercept Brasil, mas esse \u00e9 o pano de fundo que embasa sua fala.</p>\",\"messageId\":\"1561487626-b69743489b5d810adf1713bea537b2d3\",\"timestamp\":1561487626,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"hresende\",\"content\":\"<p>No final do dia, a ministra C\u00e1rmen L\u00facia, presidenta da Segunda Turma a partir desta ter\u00e7a, divulgou nota para recha\u00e7ar a informa\u00e7\u00e3o de que teria partido dela o adiamento ou mesmo a previs\u00e3o de que o caso ficaria em \u00faltimo na pauta desta ter\u00e7a, numa guerra de vers\u00f5es reveladora da tens\u00e3o no tribunal a respeito.\u00a0</p>\",\"messageId\":\"1561487344-50b9015bd9e2c06629cf8a18abf8c684\",\"timestamp\":1561487344,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Em princ\u00edpio, o que seria julgado hoje era um pedido de liberdade alegando a suspei\u00e7\u00e3o de Sergio Moro, ent\u00e3o juiz da Lava Jato que condenou o ex-presidente Lula. Este era o HC 164.493. Os advogados entenderam que a suspei\u00e7\u00e3o ficou n\u00edtida quando Moro decidiu abandonar a magistratura e assumir a chefia do minist\u00e9rio da Justi\u00e7a no Governo Jair Bolsonaro, um advers\u00e1rio pol\u00edtico de Lula. Este caso, contudo, acabou sendo retirado da pauta a pedido de Gilmar Mendes, o ministro que havia solicitado vistas do processo em novembro passado. Quando a vista foi solicitada, o placar j\u00e1 estava 2 a 0 contra a concess\u00e3o de liberdade ao ex-presidente.</p><p>Nesta semana, o advogado Cristiano Zanin Martins, apresentou um outro HC, que levou o n\u00famero 165.973. Os ministros, ent\u00e3o decidiram juntar os dois processos e julg\u00e1-los ainda hoje. Neste momento, o relator da Lava Jato no STF, ministro Edson Fachin, l\u00ea o seu relat\u00f3rio do caso. Na sequ\u00eancia, a defesa far\u00e1 a sustenta\u00e7\u00e3o oral na tribuna do Supremo. Depois, Fachin apresenta o seu voto e \u00e9 seguido pelos outros quatro ministros da 2\u00aa turma: Ricardo Lewandovski, Gilmar Mendes, Celso de Mello e C\u00e1rmen L\u00facia.</p>\",\"messageId\":\"1561487335-183c2a4be70790bf1ac986fff51f54c1\",\"timestamp\":1561487335,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"hresende\",\"content\":\"<p>At\u00e9 o in\u00edcio da sess\u00e3o do dia, \u00e0s 14h, acreditava-se que o julgamento dos recursos n\u00e3o entraria na pauta do dia. A decis\u00e3o de adiar a an\u00e1lise do caso havia sido de Gilmar Mendes, o ministro do Supremo que havia meses atr\u00e1s pedido vistas do processo. Mendes havia recolocado o tema em pauta h\u00e1 duas semanas, j\u00e1 ap\u00f3s a eclos\u00e3o do esc\u00e2ndalo do The Intercept, mas nesta segunda voltou atr\u00e1s.</p>\",\"messageId\":\"1561487143-4468a655321b3d947fc36fd94a3b74a9\",\"timestamp\":1561487143,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Depois de tantos vais e vens, a 2\u00aa turma do Supremo Tribunal Federal decidiu julgar dois habeas corpus pedidos pela defesa do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. O petista est\u00e1 preso h\u00e1 mais de 400 dias, condenado pelos crimes de corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro no caso do tr\u00edplex do Guaruj\u00e1.</p>\",\"messageId\":\"1561486523-d9c6981241b67f9db762b59670517c6a\",\"timestamp\":1561486523,\"additionalData\":{}}],\"eventDetails\":{\"description\":\"A Segunda Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) decidiu julgar nesta ter\u00e7a-feira, 25 de junho, os pedidos de liberdade apresentados pela defesa do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT), preso desde abril de 2018 ap\u00f3s ser condenado em decorr\u00eancia da opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. Os habeas corpus haviam sido retirados da pauta nesta segunda-feira. Acompanhe ao vivo a sess\u00e3o que julga os pedidos de liberdade de Lula\",\"name\":\"STF julga habeas corpus de Lula\",\"tsStart\":1561486023,\"tsEnd\":2147483647},\"authorProfiles\":{\"felipebetim\":{\"firstName\":\"Felipe\",\"lastName\":\"Betim\"},\"marinarossi\":{\"firstName\":\"Marina\",\"lastName\":\"Rossi\"},\"hresende\":{\"firstName\":\"Helo\u00edsa\",\"lastName\":\"Mendon\u00e7a\"},\"afonsobenites\":{\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites\"}},\"_id\":\"6aab8495035271c3ae51fad1da77072226256c9f60f9f423456e0ddfabd0db47\"},\"expires\":1598162270147,\"lastModified\":1598161970147}},\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598162025097,\"lastModified\":1598161725097},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598162025097,\"lastModified\":1598161725097}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598162259746,\"lastModified\":1598161959746},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598162144643,\"lastModified\":1598161844643}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598162080665,\"lastModified\":1598161960665}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598165463278,\"lastModified\":1598161863278},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}