{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2017_11_10_economia_1510331929_272813.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/economia/1510331929_272813.html", "subject": "reforma-trabalhista", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Quando trabalhar j\u00e1 n\u00e3o salva da pobreza | Economia | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Luis Doncel\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"A precariedade do mercado de trabalho espanhol empurra 13% dos empregados a ter uma renda inferior ao limite da pobreza\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Conjuntura econ\u00f4mica, Inf\u00e2ncia, UE, Organiza\u00e7\u00f5es internacionais, Europa, Problemas sociais, Rela\u00e7\u00f5es exteriores, Economia, Sociedade, Pobreza infantil, C\u00e1ritas Diocesana, Eurostat, Comiss\u00e3o Europeia, Crise econ\u00f4mica, ONG, Recess\u00e3o econ\u00f4mica, Pobreza, Solidariedade\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2017-11-12T22:43:50Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2017-11-12T22:43:50Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-11-12T22:43:50Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Quando trabalhar j\u00e1 n\u00e3o salva da pobreza\"/><meta property=\"og:description\" content=\"A precariedade do mercado de trabalho espanhol empurra 13% dos empregados a ter uma renda inferior ao limite da pobreza\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/7mZV6TkK9Cq2ChWgMRsHs7CVhbE=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MHWXVFMU5Z46GWTB3W4FPA3CFI.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2017-11-12T22:43:50Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/economia/1510331929_272813.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Luis Doncel\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Economia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Conjuntura econ\u00f4mica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Inf\u00e2ncia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"UE\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Organiza\u00e7\u00f5es internacionais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Europa\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Problemas sociais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Rela\u00e7\u00f5es exteriores\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Economia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Sociedade\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pobreza infantil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"C\u00e1ritas Diocesana\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Eurostat\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Comiss\u00e3o Europeia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Crise econ\u00f4mica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"ONG\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Recess\u00e3o econ\u00f4mica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pobreza\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Solidariedade\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Quando trabalhar j\u00e1 n\u00e3o salva da pobreza\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/economia/1510331929_272813.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/economia/1510331929_272813.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Economia\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/economia/1510331929_272813.html\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"es-ES\" href=\"https://elpais.com/economia/2017/11/10/actualidad/1510331929_272813.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/economia\",\"name\":\"Economia\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/yV9a6GsG1C2S15Dt7QUIr4O2ZT0=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/E6UWQPHH3BE6JYDMFTM32YEJZA.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/yV9a6GsG1C2S15Dt7QUIr4O2ZT0=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/E6UWQPHH3BE6JYDMFTM32YEJZA.jpg\",\"height\":980,\"width\":499},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Quando trabalhar j\u00e1 n\u00e3o salva da pobreza\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/economia/1510331929_272813.html\",\"datePublished\":\"2017-11-12T22:43:50Z\",\"dateModified\":\"2017-11-12T22:43:50Z\",\"description\":\"A precariedade do mercado de trabalho espanhol empurra 13% dos empregados a ter uma renda inferior ao limite da pobreza\",\"articleBody\":\"Para Mar\u00eda, a express\u00e3o \u00abn\u00e3o chegar ao fim do m\u00eas\u00bb ainda n\u00e3o \u00e9 precisa. \u00abN\u00e3o estamos nem no dia 10 e j\u00e1 n\u00e3o d\u00e1 mais\u00bb, diz, sem perder o sorriso. Em sua casa, os 900 euros (3.440 reais) que seu marido ganha como motorista e o pouco que ela consegue tirar ao dar uma m\u00e3o em um bar saem t\u00e3o r\u00e1pido quanto entram. S\u00f3 para o aluguel j\u00e1 s\u00e3o 750 euros. Esta cubana de 30 anos est\u00e1 entre os milh\u00f5es de imigrantes que chegaram \u00e0 Espanha no boom da constru\u00e7\u00e3o e que mais tarde acabaram pagando pelos excessos daqueles dias. Desde ent\u00e3o, sofrem com empregos prec\u00e1rios e mal pagos. Seu perfil se encaixa perfeitamente com um fen\u00f4meno que, apesar de n\u00e3o ser novo, tem crescido em decorr\u00eancia da crise: a dos trabalhadores pobres. As estat\u00edsticas europeias mostram que este \u00e9 um problema em alta em todo o continente, mas especialmente grave na Espanha, pa\u00eds que serviu de inspira\u00e7\u00e3o para a nova legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira que entrou em vigor no s\u00e1bado. Entre os espanh\u00f3is, 13,1% dos trabalhadores vivem em lares que n\u00e3o alcan\u00e7am 60% da renda m\u00e9dia. S\u00f3 Rom\u00eania e Gr\u00e9cia t\u00eam n\u00fameros piores nesse triste indicador. E o risco de pobreza amea\u00e7a ainda mais os espanh\u00f3is que t\u00eam um contrato de trabalho parcial: neste grupo, a taxa dispara para 24,3%. Mas, al\u00e9m das frias estat\u00edsticas, os que est\u00e3o pr\u00f3ximos dos mais desfavorecidos tamb\u00e9m notam a crescente import\u00e2ncia do fen\u00f4meno dos trabalhadores pobres. Entre as pessoas ajudadas pela C\u00e1ritas em 2015, 40% moravam em lares em que ao menos um de seus membros estava empregado. \u00abO trabalho perdeu a capacidade de integrar na sociedade que tinha at\u00e9 pouco tempo atr\u00e1s\u00bb, afirma Luc\u00eda Mart\u00ednez, doutora em Bem-Estar Social da Universidade P\u00fablica de Navarra. Mar\u00eda \u2013nome fict\u00edcio: a protagonista n\u00e3o quer dar o nome real nem ser fotografada\u2013 \u00e9 uma dessas pessoas que jamais pensou que pudesse precisar da ajuda de uma entidade beneficente. Mas acabou se vendo obrigada a recorrer a C\u00e1ritas de Madri. Quando chegou \u00e0 Espanha h\u00e1 dez anos, pouco antes de a palavra crise se tornar onipresente, estava encantada com sua nova vida. Seu cargo como atendente de uma loja de roupa lhe permitia ganhar a vida com tranquilidade. \u00abTrabalhava muito, mas me sentia muito bem. Cheguei a ganhar 1.800 euros por m\u00eas\u00bb, afirma. Mas as coisas mudaram r\u00e1pida e radicalmente. A fase mais aguda da crise coincidiu com sua primeira gravidez. A loja fechou e comprovou em primeira pessoa as dificuldades de uma jovem m\u00e3e para encontrar um novo emprego. Desde ent\u00e3o, j\u00e1 vendeu roupa, atendeu em restaurantes, fez substitui\u00e7\u00f5es em uma portaria, limpou casas e agora ajuda em dias isolados em um bar, onde ganha de 15 a 20 euros por dia, dinheiro que vai direto para o supermercado mais pr\u00f3ximo para comprar comida para ela, seu marido e seus dois filhos pequenos. Para ela, obter os produtos mais necess\u00e1rios \u00e9 cada vez mais uma nova aventura. Assim como Mar\u00eda, mais de 1,1 milh\u00e3o de mulheres empregadas ganham menos que 710 euros por m\u00eas, segundo dados publicados nesta semana. Esta baixa faixa salarial afeta um n\u00famero muito menor de homens: 400.000. Para conhecer o mapa europeu dos novos pobres, primeiro \u00e9 necess\u00e1rio desenhar seu contorno. A estat\u00edstica da Eurostat fala da pobreza relativa, ou seja, daquelas fam\u00edlias com receitas substancialmente inferiores \u00e0 m\u00e9dia, mas n\u00e3o de pobreza severa. Para determinar o percentual de trabalhadores pobres, n\u00e3o se mede o sal\u00e1rio de uma pessoa concreta em um curto per\u00edodo de tempo, mas sim de um lar em seu conjunto ao longo de todo um ano. Essa amplitude \u00e9 importante porque a precariedade do mercado de trabalho espanhol \u2013com um alt\u00edssimo n\u00famero de altas e baixas: neste ver\u00e3o se alcan\u00e7ou o recorde hist\u00f3rico de mais de dois milh\u00f5es de contratos assinados em junho\u2013 engloba muitos trabalhadores em \u00e9pocas de atividade e outras de desemprego. Se em 2007 um de cada seis contratos tinha uma dura\u00e7\u00e3o igual ou inferior a uma semana, agora esta propor\u00e7\u00e3o \u00e9 de um em cada quatro. Esses novos pobres podem estar ocupados em curtos per\u00edodos de meses, semanas ou inclusive dias. A estat\u00edstica de 2016 se faz, al\u00e9m disso, com os dados de receitas de 2015, de forma que t\u00eam uma certa defasagem temporal. \u00abA situa\u00e7\u00e3o pode ter melhorado gra\u00e7as \u00e0 bonan\u00e7a atual, ainda que n\u00e3o de forma demasiada porque os sal\u00e1rios n\u00e3o aumentam e a temporalidade aparece. Ap\u00f3s quatro anos de crescimento econ\u00f4mico, era de se esperar uma maior recupera\u00e7\u00e3o salarial\u00bb, afirma Florentino Felgueroso, pesquisador especializado em emprego do centro de estudos Fedea. Francisco Lorenzo, coordenador de estudos da C\u00e1ritas, afirma que antes da crise, quase todas as solicita\u00e7\u00f5es de ajuda vinham de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de exclus\u00e3o severa, que costumavam estar a margem do mercado de trabalho. Mas nos abrigos e restaurantes populares da C\u00e1ritas cada vez mais h\u00e1 pessoas que trabalham por um sal\u00e1rio insuficiente para cobrir as necessidades b\u00e1sicas. \u00abSempre existiram os trabalhadores pobres. A diferen\u00e7a \u00e9 que antes tratava-se de setores com uma vulnerabilidade extrema. E agora se estendeu para outros grupos, prejudicados por um mercado de trabalho muito d\u00edspar, em que convivem empregados de alta e de muito baixa qualidade\u00bb, acrescenta a doutora da Universidade P\u00fablica de Navarra. A pobreza no trabalho impacta com mais for\u00e7a os jovens. A porcentagem de trabalhadores pobres de 18 a 24 anos passou de 7% em 2007 para 21% em 2014, segundo o \u00faltimo levantamento sobre emancipa\u00e7\u00e3o juvenil na Espanha (2016). Outros coletivos especialmente vulner\u00e1veis s\u00e3o as mulheres solteiras com cargas familiares ou as fam\u00edlias numerosas. \u00abAs situa\u00e7\u00f5es mais graves com vulnerabilidade de direitos trabalhistas continuam vinculadas principalmente aos setores de hotelaria, constru\u00e7\u00e3o e limpeza de resid\u00eancias\u00bb, acrescenta Lorenzo. Mar\u00eda recorda da agrad\u00e1vel surpresa que encontrou quando chegou \u00e0 Espanha. \u00abEm Cuba muita gente vive do sal\u00e1rio fixo. Aqui, por outro lado, quem se esfor\u00e7ava se saia bem\u00bb, afirma. Dez anos depois, sua perspectiva mudou: \u00abAgora me dou conta de que aqui n\u00e3o se pode ter filhos\u00bb.\",\"keywords\":[\"Conjuntura econ\u00f4mica\",\"Inf\u00e2ncia\",\"UE\",\"Organiza\u00e7\u00f5es internacionais\",\"Europa\",\"Problemas sociais\",\"Rela\u00e7\u00f5es exteriores\",\"Economia\",\"Sociedade\",\"Pobreza infantil\",\"C\u00e1ritas Diocesana\",\"Eurostat\",\"Comiss\u00e3o Europeia\",\"Crise econ\u00f4mica\",\"ONG\",\"Recess\u00e3o econ\u00f4mica\",\"Pobreza\",\"Solidariedade\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Luis Doncel\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/luis-doncel/\"}],\"articleSection\":\"Economia\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/economia/1510331929_272813.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"Madri\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/0jkdZIxarcUc3c8bFA1evPlLeM0=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/E6UWQPHH3BE6JYDMFTM32YEJZA.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Quando trabalhar j\u00e1 n\u00e3o salva da pobreza\",\"productID\":\"6BF6KCJXMRGOTJIFWX2QF7AROY:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6nlacgvjgx2cacka-f-d7a128f20-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"26a0873\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":39168,\"ak.gh\":\"96.17.170.143\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598161044\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==R5FhnmaHSW+zw9ddOG3e0+ABKMEOV3xcwtVg7SIoE04CZ1muG3ieZHXydigkzJmHNKy99HAyeSRZFnwXIyfCyyg9EJxwiS4onIsojqhFit+nRXwdyxsZ8spUNxhoV7sevi8RUd/A/N1JVwT8aEzSb40x+Bt+iuMJajdwc7GVkXlzej7J8kIQVpN8sRvlwjOZSzyMK0tKdhYssAssmyXGEzWF+kjV+bGy29FWj0hXxmY64Ss0HPeYbbFzBeH6k7yK2om8lLE0p/F0fVL8jzpCdRc3NDpPJq1m8KOT98QBX0AyrdCTdJjiAn3Bf1XdmwKz4Y57GY9C/3b08xZeuFAo4vy8E1p4IGPqp7j3+myd90NvxTcv9yBZxtj0gQpkFRu4jNamDoitCQaIETsz5zCDC/a0t0Wq5MzgS/ZrclK/JHI=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__economia\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Feconomia%2F1510331929_272813.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Feconomia%2F1510331929_272813.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/economia/\">Economia</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Feconomia%2F1510331929_272813.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Feconomia%2F1510331929_272813.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/economia/\">Economia</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Quando trabalhar j\u00e1 n\u00e3o salva da pobreza</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">A precariedade do mercado de trabalho espanhol empurra 13% dos empregados a ter uma renda inferior ao limite da pobreza</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Feconomia%2F1510331929_272813.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Quando%20trabalhar%20j%C3%A1%20n%C3%A3o%20salva%20da%20pobreza\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Quando trabalhar j\u00e1 n\u00e3o salva da pobreza\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/economia/1510331929_272813.html\" data-param-text=\"Quando trabalhar j\u00e1 n\u00e3o salva da pobreza\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/economia/1510331929_272813.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Feconomia%2F1510331929_272813.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Quando%20trabalhar%20j%C3%A1%20n%C3%A3o%20salva%20da%20pobreza&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Quando trabalhar j\u00e1 n\u00e3o salva da pobreza\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/economia/1510331929_272813.html\" data-param-text=\"Quando trabalhar j\u00e1 n\u00e3o salva da pobreza via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/economia/1510331929_272813.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Feconomia%2F1510331929_272813.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Quando%20trabalhar%20j%C3%A1%20n%C3%A3o%20salva%20da%20pobreza&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Quando trabalhar j\u00e1 n\u00e3o salva da pobreza\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/economia/1510331929_272813.html\" data-param-text=\"Quando trabalhar j\u00e1 n\u00e3o salva da pobreza\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/economia/1510331929_272813.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Feconomia%2F1510331929_272813.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Quando%20trabalhar%20j%C3%A1%20n%C3%A3o%20salva%20da%20pobreza&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FE6UWQPHH3BE6JYDMFTM32YEJZA.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/E6UWQPHH3BE6JYDMFTM32YEJZA.jpg\" data-param-description=\"Quando trabalhar j\u00e1 n\u00e3o salva da pobreza\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/economia/1510331929_272813.html\" data-param-text=\"Quando trabalhar j\u00e1 n\u00e3o salva da pobreza\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/economia/1510331929_272813.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Quando%20trabalhar%20j%C3%A1%20n%C3%A3o%20salva%20da%20pobreza&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Feconomia%2F1510331929_272813.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/luis-doncel/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Luis Doncel\">Luis Doncel</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"http://twitter.com/ldoncel\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">Madri</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2017-11-12/\">12 nov 2017 - 22:43 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/yV9a6GsG1C2S15Dt7QUIr4O2ZT0=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/E6UWQPHH3BE6JYDMFTM32YEJZA.jpg\" alt=\"Fila formada na \u00faltima quinta-feira em um refeit\u00f3rio social em Madri.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Fila formada na \u00faltima quinta-feira em um refeit\u00f3rio social em Madri.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">Kike Para</span></span></figcaption></figure><p class=\"\">Para Mar\u00eda, a express\u00e3o \"n\u00e3o chegar ao fim do m\u00eas\" ainda n\u00e3o \u00e9 precisa. \"N\u00e3o estamos nem no dia 10 e j\u00e1 n\u00e3o d\u00e1 mais\", diz, sem perder o sorriso. Em sua casa, os 900 euros (3.440 reais) que seu marido ganha como motorista e o pouco que ela consegue tirar ao dar uma m\u00e3o em um bar saem t\u00e3o r\u00e1pido quanto entram. S\u00f3 para o aluguel j\u00e1 s\u00e3o 750 euros. Esta cubana de 30 anos est\u00e1 entre os milh\u00f5es de imigrantes que chegaram \u00e0 Espanha no <em>boom</em> da constru\u00e7\u00e3o e que mais tarde acabaram pagando pelos excessos daqueles dias. Desde ent\u00e3o, sofrem com empregos prec\u00e1rios e mal pagos. Seu perfil se encaixa perfeitamente com um fen\u00f4meno que, apesar de n\u00e3o ser novo, tem crescido em decorr\u00eancia da crise: a dos trabalhadores pobres.</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/12/politica/1499812913_071957.html?rel=listapoyo\">Reforma trabalhista: um Governo contra as cordas celebra a aprova\u00e7\u00e3o</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/11/politica/1499806314_534716.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Sete imprecis\u00f5es sobre a reforma trabalhista</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/13/politica/1499958789_546835.html?rel=listapoyo\">Reforma trabalhista: seis mudan\u00e7as que v\u00e3o afetar o seu trabalho</a></li></ul></section><p class=\"\">As estat\u00edsticas europeias mostram que este \u00e9 um problema em alta em todo o continente, mas especialmente grave na Espanha, pa\u00eds que serviu de <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/27/internacional/1493296487_352960.html\" target=\"_blank\">inspira\u00e7\u00e3o para a nova legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira que entrou em vigor no s\u00e1bado</a>. Entre os espanh\u00f3is, 13,1% dos trabalhadores vivem em lares que n\u00e3o alcan\u00e7am 60% da renda m\u00e9dia. S\u00f3 Rom\u00eania e Gr\u00e9cia t\u00eam n\u00fameros piores nesse triste indicador. E o risco de pobreza amea\u00e7a ainda mais os espanh\u00f3is que t\u00eam um contrato de trabalho parcial: neste grupo, a taxa dispara para 24,3%.</p><p class=\"\">Mas, al\u00e9m das frias estat\u00edsticas, os que est\u00e3o pr\u00f3ximos dos mais desfavorecidos tamb\u00e9m notam a crescente import\u00e2ncia do fen\u00f4meno dos trabalhadores pobres. Entre as pessoas ajudadas pela C\u00e1ritas em 2015, 40% moravam em lares em que ao menos um de seus membros estava empregado. \"O trabalho perdeu a capacidade de integrar na sociedade que tinha at\u00e9 pouco tempo atr\u00e1s\", afirma Luc\u00eda Mart\u00ednez, doutora em Bem-Estar Social da Universidade P\u00fablica de Navarra.</p><p class=\"\">Mar\u00eda \u2013nome fict\u00edcio: a protagonista n\u00e3o quer dar o nome real nem ser fotografada\u2013 \u00e9 uma dessas pessoas que jamais pensou que pudesse precisar da ajuda de uma entidade beneficente. Mas acabou se vendo obrigada a recorrer a C\u00e1ritas de Madri. Quando chegou \u00e0 Espanha h\u00e1 dez anos, pouco antes de a palavra crise se tornar onipresente, estava encantada com sua nova vida. Seu cargo como atendente de uma loja de roupa lhe permitia ganhar a vida com tranquilidade. \"Trabalhava muito, mas me sentia muito bem. Cheguei a ganhar 1.800 euros por m\u00eas\", afirma.</p><p class=\"\">Mas as coisas mudaram r\u00e1pida e radicalmente. A fase mais aguda da crise coincidiu com sua primeira gravidez. A loja fechou e comprovou em primeira pessoa as dificuldades de uma jovem m\u00e3e para encontrar um novo emprego. Desde ent\u00e3o, j\u00e1 vendeu roupa, atendeu em restaurantes, fez substitui\u00e7\u00f5es em uma portaria, limpou casas e agora ajuda em dias isolados em um bar, onde ganha de 15 a 20 euros por dia, dinheiro que vai direto para o supermercado mais pr\u00f3ximo para comprar comida para ela, seu marido e seus dois filhos pequenos. Para ela, obter os produtos mais necess\u00e1rios \u00e9 cada vez mais uma nova aventura. Assim como Mar\u00eda, mais de 1,1 milh\u00e3o de mulheres empregadas ganham menos que 710 euros por m\u00eas, segundo dados publicados nesta semana. Esta baixa faixa salarial afeta um n\u00famero muito menor de homens: 400.000.</p><p class=\"\">Para conhecer o mapa europeu dos novos pobres, primeiro \u00e9 necess\u00e1rio desenhar seu contorno. A estat\u00edstica da Eurostat fala da pobreza relativa, ou seja, daquelas fam\u00edlias com receitas substancialmente inferiores \u00e0 m\u00e9dia, mas n\u00e3o de pobreza severa. Para determinar o percentual de trabalhadores pobres, n\u00e3o se mede o sal\u00e1rio de uma pessoa concreta em um curto per\u00edodo de tempo, mas sim de um lar em seu conjunto ao longo de todo um ano. Essa amplitude \u00e9 importante porque a precariedade do mercado de trabalho espanhol \u2013com um alt\u00edssimo n\u00famero de altas e baixas: neste ver\u00e3o se alcan\u00e7ou o recorde hist\u00f3rico de mais de dois milh\u00f5es de contratos assinados em junho\u2013 engloba muitos trabalhadores em \u00e9pocas de atividade e outras de desemprego. Se em 2007 um de cada seis contratos tinha uma dura\u00e7\u00e3o igual ou inferior a uma semana, agora esta propor\u00e7\u00e3o \u00e9 de um em cada quatro.</p><p class=\"\">Esses novos pobres podem estar ocupados em curtos per\u00edodos de meses, semanas ou inclusive dias. A estat\u00edstica de 2016 se faz, al\u00e9m disso, com os dados de receitas de 2015, de forma que t\u00eam uma certa defasagem temporal. \"A situa\u00e7\u00e3o pode ter melhorado gra\u00e7as \u00e0 bonan\u00e7a atual, ainda que n\u00e3o de forma demasiada porque os sal\u00e1rios n\u00e3o aumentam e a temporalidade aparece. Ap\u00f3s quatro anos de crescimento econ\u00f4mico, era de se esperar uma maior recupera\u00e7\u00e3o salarial\", afirma Florentino Felgueroso, pesquisador especializado em emprego do centro de estudos Fedea.</p><p class=\"\">Francisco Lorenzo, coordenador de estudos da C\u00e1ritas, afirma que antes da crise, quase todas as solicita\u00e7\u00f5es de ajuda vinham de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de exclus\u00e3o severa, que costumavam estar a margem do mercado de trabalho. Mas nos abrigos e restaurantes populares da C\u00e1ritas cada vez mais h\u00e1 pessoas que trabalham por um sal\u00e1rio insuficiente para cobrir as necessidades b\u00e1sicas. \"Sempre existiram os trabalhadores pobres. A diferen\u00e7a \u00e9 que antes tratava-se de setores com uma vulnerabilidade extrema. E agora se estendeu para outros grupos, prejudicados por um mercado de trabalho muito d\u00edspar, em que convivem empregados de alta e de muito baixa qualidade\", acrescenta a doutora da Universidade P\u00fablica de Navarra.</p><p class=\"\">A pobreza no trabalho <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\" target=\"_blank\">impacta com mais for\u00e7a os jovens</a>. A porcentagem de trabalhadores pobres de 18 a 24 anos passou de 7% em 2007 para 21% em 2014, segundo o \u00faltimo levantamento sobre emancipa\u00e7\u00e3o juvenil na Espanha (2016). Outros coletivos especialmente vulner\u00e1veis s\u00e3o as mulheres solteiras com cargas familiares ou as fam\u00edlias numerosas. \"As situa\u00e7\u00f5es mais graves com vulnerabilidade de direitos trabalhistas continuam vinculadas principalmente aos setores de hotelaria, constru\u00e7\u00e3o e limpeza de resid\u00eancias\", acrescenta Lorenzo.</p><p class=\"\">Mar\u00eda recorda da agrad\u00e1vel surpresa que encontrou quando chegou \u00e0 Espanha. \"Em Cuba muita gente vive do sal\u00e1rio fixo. Aqui, por outro lado, quem se esfor\u00e7ava se saia bem\", afirma. Dez anos depois, sua perspectiva mudou: \"Agora me dou conta de que aqui n\u00e3o se pode ter filhos\".</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Feconomia%2F1510331929_272813.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Quando%20trabalhar%20j%C3%A1%20n%C3%A3o%20salva%20da%20pobreza\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Quando trabalhar j\u00e1 n\u00e3o salva da pobreza\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/economia/1510331929_272813.html\" data-param-text=\"Quando trabalhar j\u00e1 n\u00e3o salva da pobreza\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/economia/1510331929_272813.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Feconomia%2F1510331929_272813.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Quando%20trabalhar%20j%C3%A1%20n%C3%A3o%20salva%20da%20pobreza&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Quando trabalhar j\u00e1 n\u00e3o salva da pobreza\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/economia/1510331929_272813.html\" data-param-text=\"Quando trabalhar j\u00e1 n\u00e3o salva da pobreza via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/economia/1510331929_272813.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Feconomia%2F1510331929_272813.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Quando%20trabalhar%20j%C3%A1%20n%C3%A3o%20salva%20da%20pobreza&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Quando trabalhar j\u00e1 n\u00e3o salva da pobreza\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/economia/1510331929_272813.html\" data-param-text=\"Quando trabalhar j\u00e1 n\u00e3o salva da pobreza\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/economia/1510331929_272813.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Feconomia%2F1510331929_272813.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Quando%20trabalhar%20j%C3%A1%20n%C3%A3o%20salva%20da%20pobreza&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FE6UWQPHH3BE6JYDMFTM32YEJZA.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/E6UWQPHH3BE6JYDMFTM32YEJZA.jpg\" data-param-description=\"Quando trabalhar j\u00e1 n\u00e3o salva da pobreza\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/economia/1510331929_272813.html\" data-param-text=\"Quando trabalhar j\u00e1 n\u00e3o salva da pobreza\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/economia/1510331929_272813.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Quando%20trabalhar%20j%C3%A1%20n%C3%A3o%20salva%20da%20pobreza&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Feconomia%2F1510331929_272813.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Reforma Trabalhista</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/27/internacional/1493296487_352960.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">A reforma da Espanha que inspirou Temer: mais empregos (prec\u00e1rios) e com menores sal\u00e1rios</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Legisla\u00e7\u00e3o Trabalhista</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Reforma trabalhista espanhola faz cinco anos: assim \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de jovens desencantados que ela deixou</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/economia/1510331929_272813.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/economia/1510331929_272813.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Economia</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161045592;Fusion.globalContent={\"_id\":\"6BF6KCJXMRGOTJIFWX2QF7AROY\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"QE4MZHQ2LJGXPIJ4PK4XDKPUDU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Para Mar\u00eda, a express\u00e3o \\\"n\u00e3o chegar ao fim do m\u00eas\\\" ainda n\u00e3o \u00e9 precisa. \\\"N\u00e3o estamos nem no dia 10 e j\u00e1 n\u00e3o d\u00e1 mais\\\", diz, sem perder o sorriso. Em sua casa, os 900 euros (3.440 reais) que seu marido ganha como motorista e o pouco que ela consegue tirar ao dar uma m\u00e3o em um bar saem t\u00e3o r\u00e1pido quanto entram. S\u00f3 para o aluguel j\u00e1 s\u00e3o 750 euros. Esta cubana de 30 anos est\u00e1 entre os milh\u00f5es de imigrantes que chegaram \u00e0 Espanha no <em>boom</em> da constru\u00e7\u00e3o e que mais tarde acabaram pagando pelos excessos daqueles dias. Desde ent\u00e3o, sofrem com empregos prec\u00e1rios e mal pagos. Seu perfil se encaixa perfeitamente com um fen\u00f4meno que, apesar de n\u00e3o ser novo, tem crescido em decorr\u00eancia da crise: a dos trabalhadores pobres.\"},{\"_id\":\"KBY4OK4IGFAK5AWAKVOLOHQZ3E\",\"type\":\"link_list\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/12/politica/1499812913_071957.html\",\"content\":\"Reforma trabalhista: um Governo contra as cordas celebra a aprova\u00e7\u00e3o\",\"_id\":\"P4IYEU5IRJCGFIDBFG4Q3NE7RY\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/11/politica/1499806314_534716.html\",\"content\":\"Sete imprecis\u00f5es sobre a reforma trabalhista\",\"image\":{\"_id\":\"QMOJMNHAFYWDIBOIMIACJQEWC4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Fdeitbq-P-ee15xBv2ZpF2Hf4iI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QMOJMNHAFYWDIBOIMIACJQEWC4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QMOJMNHAFYWDIBOIMIACJQEWC4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Fdeitbq-P-ee15xBv2ZpF2Hf4iI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QMOJMNHAFYWDIBOIMIACJQEWC4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Fdeitbq-P-ee15xBv2ZpF2Hf4iI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QMOJMNHAFYWDIBOIMIACJQEWC4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/uib5Aq0RnMAtdZW1Ti8Ds0erIs8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QMOJMNHAFYWDIBOIMIACJQEWC4.jpg\",\"version\":0,\"size\":4312,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-07T18:29:50Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-07T18:29:50Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QMOJMNHAFYWDIBOIMIACJQEWC4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"ferhc6-ZgWmPKvexW8bJ5CKOeM4=/768x0/\",\"medium\":\"2855NzhgVtTJixIgFCz9po86Gmo=/1000x0/\",\"large\":\"jvrAWx8dlVblyXQLI7M_iL-UPx0=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"fNM_BoaG9q6tHy3DjsM0jTlg5GA=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"hHA_DTtNOq1V9sB_69Rfszt1qYI=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"BO8RSFIeDwYpQ0mqTbYjNSzzCng=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"MPWs3lZC2QJOUixD9YL3BZtysRs=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"EwgndhUtz7-SdNrHROhWuB61n1c=/311x214/\",\"3:4\":\"-oPcP9PzWvZEgacVLI2oGwlVJNs=/450x600/\",\"4:3\":\"CfegaMIn-QTDt-uJvobETrAfYPI=/600x450/\",\"photoText\":\"Lho3rmkUiBdjh5rgFlzKly0Dat8=/300x300/\",\"1_column\":\"yWDhZSzrhs-hlUhmrLF2L0bj_X8=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"CaUMrMOpzIVV_qBbzBgm82NIlOQ=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"JQQc2KP2RZEEubjY5tC-Hws4Xew=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"HhdwS1I9yETJYeSe1wB5U46mD44=/62x62/\",\"2_column\":\"vdlDuYhK48U3FA2ygUIy5rwIOgs=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"GgDXbP7qW8e2G79XLf64eUNYuCU=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"lzYTrTLoDeST3xW1jiH_qnTJiYk=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"TPajA8KGTQ_yK431y_ijAnSy9BU=/145x145/\",\"3_column\":\"9Q2QtNlkMFSCEFs2vuQzAfWNdfY=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"MLqpC5S3p5jEgNtxwz7aY5x-Qso=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"kFOZHD6em8Cv9n00xCqhfJ0cttY=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"28Ip-zSD5LtScZ6t-TpzuV18sKY=/228x228/\",\"4_column\":\"ehwGGhQL0vlwr7nnsuy_TkvVZxk=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"XrXJqn_bRi1pCp7FjO0uQR4uZzI=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"bQYUPv4FRpuQ3mwjMEgeUM1d7fA=/311x311/\",\"5_column\":\"IIQWcrKpzb1B75IY5I9mY_phfd4=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"CTcOGQaH6XuAinFXJb3qk1APYL8=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"YKdkkSIf_a4KHW7Q6A7PHs7cDas=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"W1VKD0zno0IehYyHKcPbDqoD4_U=/394x394/\",\"6_column\":\"IiciluaPEtpG-wuJq5KByxNLYlk=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"lECuyoj_0HK11mKljTQRrUbwXiY=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"iAaAyY3I_KSz1tivSLXvFCg_50s=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"vYolxuqfk0P6pSnXpRrOvW4X-pw=/477x477/\",\"7_column\":\"z4NQDbG31TwFnA3_Ad-CaXllgqA=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"i8UIcWPIEPuylrGHlq6mJGgBbuc=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"zP512GlbwhJPbCbEOi5sGloecMQ=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"o3531e7d8RUJwn8fnqaVZ-_7HSE=/560x560/\",\"8_column\":\"WEe2-O227nYR8n1-fh4KQCwsCS0=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"YdC9BGgL4_PntwteCJupqfVotiE=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"4WuF2boUsp2amb4PsRMjMlZc2_A=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"bIOaOhDMRqPoXwnSFS497B_qgZA=/643x643/\",\"9_column\":\"uqVJMvlKwPEFNaqRq0K-2F-MKY8=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"vI4BUhpDXS9jopkG_9U-WagJC-4=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"ysUx1I0JD_WYe3ISskCtxNlF94g=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"SMfEEH8-mqa3HybdA3ow_LxhfJg=/726x726/\",\"10_column\":\"dMQ9IbOH9PAKL2MzXuPch77Sy2M=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"_30JLx-xHSWK3dR4yImuIbFDkaA=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"u-k15CG2Hm2sl697mZxVkZ2mNnA=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"bNnpopS_d51e3ChV8UZLebViI6I=/809x809/\",\"11_column\":\"d3ksQ3Yd2wiS5XsQ22zfQGE272U=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"fUUpP4QSkaycFfI7diNU5gdFSPI=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"4xOIxESLU2JMKcH8V9oUOdu-hhY=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"EzkT_f407JTJMFJ_vbg_2dYZoQk=/892x892/\",\"12_column\":\"-lIGAN6HDVvI3zs6iFEj4hW_70A=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"qvdqw90sv4ZB51vhUf6w3tfLolM=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"J1xD5unu5-ylNaY-P-w45L9xHuc=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"e2gehIyY5TpI3rnH5uUp83lTwlg=/975x975/\"}},\"_id\":\"XCCY5WQTSZBS7OGFATV4PJW3KY\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/13/politica/1499958789_546835.html\",\"content\":\"Reforma trabalhista: seis mudan\u00e7as que v\u00e3o afetar o seu trabalho\",\"_id\":\"2V7W7AIMJBEWNPQMP32KSAUSDU\",\"image\":{}}]},{\"_id\":\"VXVFNSP5SRDR7IPHDNWUGCQZYU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"As estat\u00edsticas europeias mostram que este \u00e9 um problema em alta em todo o continente, mas especialmente grave na Espanha, pa\u00eds que serviu de <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/27/internacional/1493296487_352960.html\\\" target=\\\"_blank\\\">inspira\u00e7\u00e3o para a nova legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira que entrou em vigor no s\u00e1bado</a>. Entre os espanh\u00f3is, 13,1% dos trabalhadores vivem em lares que n\u00e3o alcan\u00e7am 60% da renda m\u00e9dia. S\u00f3 Rom\u00eania e Gr\u00e9cia t\u00eam n\u00fameros piores nesse triste indicador. E o risco de pobreza amea\u00e7a ainda mais os espanh\u00f3is que t\u00eam um contrato de trabalho parcial: neste grupo, a taxa dispara para 24,3%.\"},{\"_id\":\"OZ7LJSZT7BBNXLZRBSLKIOC3HU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Mas, al\u00e9m das frias estat\u00edsticas, os que est\u00e3o pr\u00f3ximos dos mais desfavorecidos tamb\u00e9m notam a crescente import\u00e2ncia do fen\u00f4meno dos trabalhadores pobres. Entre as pessoas ajudadas pela C\u00e1ritas em 2015, 40% moravam em lares em que ao menos um de seus membros estava empregado. \\\"O trabalho perdeu a capacidade de integrar na sociedade que tinha at\u00e9 pouco tempo atr\u00e1s\\\", afirma Luc\u00eda Mart\u00ednez, doutora em Bem-Estar Social da Universidade P\u00fablica de Navarra.\"},{\"_id\":\"3MRVB6S2GFBUZHVEL6SWKZFZYY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Mar\u00eda \u2013nome fict\u00edcio: a protagonista n\u00e3o quer dar o nome real nem ser fotografada\u2013 \u00e9 uma dessas pessoas que jamais pensou que pudesse precisar da ajuda de uma entidade beneficente. Mas acabou se vendo obrigada a recorrer a C\u00e1ritas de Madri. Quando chegou \u00e0 Espanha h\u00e1 dez anos, pouco antes de a palavra crise se tornar onipresente, estava encantada com sua nova vida. Seu cargo como atendente de uma loja de roupa lhe permitia ganhar a vida com tranquilidade. \\\"Trabalhava muito, mas me sentia muito bem. Cheguei a ganhar 1.800 euros por m\u00eas\\\", afirma.\"},{\"_id\":\"XNPD3BFKOJFNXPAUQPNXJQNOAE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Mas as coisas mudaram r\u00e1pida e radicalmente. A fase mais aguda da crise coincidiu com sua primeira gravidez. A loja fechou e comprovou em primeira pessoa as dificuldades de uma jovem m\u00e3e para encontrar um novo emprego. Desde ent\u00e3o, j\u00e1 vendeu roupa, atendeu em restaurantes, fez substitui\u00e7\u00f5es em uma portaria, limpou casas e agora ajuda em dias isolados em um bar, onde ganha de 15 a 20 euros por dia, dinheiro que vai direto para o supermercado mais pr\u00f3ximo para comprar comida para ela, seu marido e seus dois filhos pequenos. Para ela, obter os produtos mais necess\u00e1rios \u00e9 cada vez mais uma nova aventura. Assim como Mar\u00eda, mais de 1,1 milh\u00e3o de mulheres empregadas ganham menos que 710 euros por m\u00eas, segundo dados publicados nesta semana. Esta baixa faixa salarial afeta um n\u00famero muito menor de homens: 400.000.\"},{\"_id\":\"ZLBOB4SK65AV7PER3DXWZKCSDY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Para conhecer o mapa europeu dos novos pobres, primeiro \u00e9 necess\u00e1rio desenhar seu contorno. A estat\u00edstica da Eurostat fala da pobreza relativa, ou seja, daquelas fam\u00edlias com receitas substancialmente inferiores \u00e0 m\u00e9dia, mas n\u00e3o de pobreza severa. Para determinar o percentual de trabalhadores pobres, n\u00e3o se mede o sal\u00e1rio de uma pessoa concreta em um curto per\u00edodo de tempo, mas sim de um lar em seu conjunto ao longo de todo um ano. Essa amplitude \u00e9 importante porque a precariedade do mercado de trabalho espanhol \u2013com um alt\u00edssimo n\u00famero de altas e baixas: neste ver\u00e3o se alcan\u00e7ou o recorde hist\u00f3rico de mais de dois milh\u00f5es de contratos assinados em junho\u2013 engloba muitos trabalhadores em \u00e9pocas de atividade e outras de desemprego. Se em 2007 um de cada seis contratos tinha uma dura\u00e7\u00e3o igual ou inferior a uma semana, agora esta propor\u00e7\u00e3o \u00e9 de um em cada quatro.\"},{\"_id\":\"XVN26KUDB5FG7EYRCIIR63O3PU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Esses novos pobres podem estar ocupados em curtos per\u00edodos de meses, semanas ou inclusive dias. A estat\u00edstica de 2016 se faz, al\u00e9m disso, com os dados de receitas de 2015, de forma que t\u00eam uma certa defasagem temporal. \\\"A situa\u00e7\u00e3o pode ter melhorado gra\u00e7as \u00e0 bonan\u00e7a atual, ainda que n\u00e3o de forma demasiada porque os sal\u00e1rios n\u00e3o aumentam e a temporalidade aparece. Ap\u00f3s quatro anos de crescimento econ\u00f4mico, era de se esperar uma maior recupera\u00e7\u00e3o salarial\\\", afirma Florentino Felgueroso, pesquisador especializado em emprego do centro de estudos Fedea.\"},{\"_id\":\"R7I3DQOSOZB4HOVFMTPC7E2HJQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Francisco Lorenzo, coordenador de estudos da C\u00e1ritas, afirma que antes da crise, quase todas as solicita\u00e7\u00f5es de ajuda vinham de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de exclus\u00e3o severa, que costumavam estar a margem do mercado de trabalho. Mas nos abrigos e restaurantes populares da C\u00e1ritas cada vez mais h\u00e1 pessoas que trabalham por um sal\u00e1rio insuficiente para cobrir as necessidades b\u00e1sicas. \\\"Sempre existiram os trabalhadores pobres. A diferen\u00e7a \u00e9 que antes tratava-se de setores com uma vulnerabilidade extrema. E agora se estendeu para outros grupos, prejudicados por um mercado de trabalho muito d\u00edspar, em que convivem empregados de alta e de muito baixa qualidade\\\", acrescenta a doutora da Universidade P\u00fablica de Navarra.\"},{\"_id\":\"DDADKLEIRJH7XJ7KAWW5TUFQ7E\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A pobreza no trabalho <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\\\" target=\\\"_blank\\\">impacta com mais for\u00e7a os jovens</a>. A porcentagem de trabalhadores pobres de 18 a 24 anos passou de 7% em 2007 para 21% em 2014, segundo o \u00faltimo levantamento sobre emancipa\u00e7\u00e3o juvenil na Espanha (2016). Outros coletivos especialmente vulner\u00e1veis s\u00e3o as mulheres solteiras com cargas familiares ou as fam\u00edlias numerosas. \\\"As situa\u00e7\u00f5es mais graves com vulnerabilidade de direitos trabalhistas continuam vinculadas principalmente aos setores de hotelaria, constru\u00e7\u00e3o e limpeza de resid\u00eancias\\\", acrescenta Lorenzo.\"},{\"_id\":\"Q5IGSOPWBJATDLN3SQZBZW6RUI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Mar\u00eda recorda da agrad\u00e1vel surpresa que encontrou quando chegou \u00e0 Espanha. \\\"Em Cuba muita gente vive do sal\u00e1rio fixo. Aqui, por outro lado, quem se esfor\u00e7ava se saia bem\\\", afirma. Dez anos depois, sua perspectiva mudou: \\\"Agora me dou conta de que aqui n\u00e3o se pode ter filhos\\\".\"}],\"created_date\":\"2019-06-07T18:06:23.025Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"TQJVNRJXURG6NL57VXQ73YCZK4\",\"parent_id\":\"SY5IHZO5CBCX3A5BIV5OBGWMOQ\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:32:40.334Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/11/10/economia/1510331929_272813.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Quando trabalhar j\u00e1 n\u00e3o salva da pobreza\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"A precariedade do mercado de trabalho espanhol empurra 13% dos empregados a ter uma renda inferior ao limite da pobreza\"},\"description\":{\"basic\":\"A precariedade do mercado de trabalho espanhol empurra 13% dos empregados a ter uma renda inferior ao limite da pobreza\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"coyuntura-economica-a\",\"slug\":\"coyuntura-economica-a\",\"text\":\"Conjuntura econ\u00f4mica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24681\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/coyuntura_economica/a/\",\"normalized_name\":\"coyuntura_economica_a\"}},{\"_id\":\"infancia-a\",\"slug\":\"infancia-a\",\"text\":\"Inf\u00e2ncia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"39692\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/infancia/a/\",\"normalized_name\":\"infancia_a\"}},{\"_id\":\"ue-union-europea-a\",\"slug\":\"ue-union-europea-a\",\"text\":\"UE\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"84018\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/ue_union_europea/a/\",\"normalized_name\":\"ue_union_europea_a\"}},{\"_id\":\"organizaciones-internacionales-a\",\"slug\":\"organizaciones-internacionales-a\",\"text\":\"Organiza\u00e7\u00f5es internacionais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"62489\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/organizaciones_internacionales/a/\",\"normalized_name\":\"organizaciones_internacionales_a\"}},{\"_id\":\"europa-a\",\"slug\":\"europa-a\",\"text\":\"Europa\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82424\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/europa/a/\",\"normalized_name\":\"europa_a\"}},{\"_id\":\"problemas-sociales-a\",\"slug\":\"problemas-sociales-a\",\"text\":\"Problemas sociais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66424\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/problemas_sociales/a/\",\"normalized_name\":\"problemas_sociales_a\"}},{\"_id\":\"relaciones-exteriores-a\",\"slug\":\"relaciones-exteriores-a\",\"text\":\"Rela\u00e7\u00f5es exteriores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68452\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/relaciones_exteriores/a/\",\"normalized_name\":\"relaciones_exteriores_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"sociedad-a\",\"slug\":\"sociedad-a\",\"text\":\"Sociedade\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sociedad/a/\",\"normalized_name\":\"sociedad_a\"}},{\"_id\":\"pobreza-infantil-a\",\"slug\":\"pobreza-infantil-a\",\"text\":\"Pobreza infantil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"155721\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pobreza_infantil/a/\",\"normalized_name\":\"pobreza_infantil_a\"}},{\"_id\":\"caritas-diocesana-a\",\"slug\":\"caritas-diocesana-a\",\"text\":\"C\u00e1ritas Diocesana\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81782\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caritas_diocesana/a/\",\"normalized_name\":\"caritas_diocesana_a\"}},{\"_id\":\"eurostat-a\",\"slug\":\"eurostat-a\",\"text\":\"Eurostat\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"88461\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/eurostat/a/\",\"normalized_name\":\"eurostat_a\"}},{\"_id\":\"comision-europea-a\",\"slug\":\"comision-europea-a\",\"text\":\"Comiss\u00e3o Europeia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81357\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/comision_europea/a/\",\"normalized_name\":\"comision_europea_a\"}},{\"_id\":\"crisis-economica-a\",\"slug\":\"crisis-economica-a\",\"text\":\"Crise econ\u00f4mica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24771\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_economica/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_economica_a\"}},{\"_id\":\"ong-organizaciones-no-gubernamentales-a\",\"slug\":\"ong-organizaciones-no-gubernamentales-a\",\"text\":\"ONG\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81343\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/ong_organizaciones_no_gubernamentales/a/\",\"normalized_name\":\"ong_organizaciones_no_gubernamentales_a\"}},{\"_id\":\"recesion-economica-a\",\"slug\":\"recesion-economica-a\",\"text\":\"Recess\u00e3o econ\u00f4mica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68228\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/recesion_economica/a/\",\"normalized_name\":\"recesion_economica_a\"}},{\"_id\":\"pobreza-a\",\"slug\":\"pobreza-a\",\"text\":\"Pobreza\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65896\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pobreza/a/\",\"normalized_name\":\"pobreza_a\"}},{\"_id\":\"solidaridad-a\",\"slug\":\"solidaridad-a\",\"text\":\"Solidariedade\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73741\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/solidaridad/a/\",\"normalized_name\":\"solidaridad_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/economia\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Economia\",\"description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"path\":\"/economia\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/economia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Economia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/economia/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Economia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/economia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Economia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1004,\"section-nav_default\":1004,\"section-nav_madrid\":1007,\"economia_tematicos\":1001,\"default\":1003},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"economia_tematicos\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"economia_tematicos\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/economia\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Economia\",\"description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"path\":\"/economia\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/economia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Economia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/economia/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Economia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/economia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Economia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1004,\"section-nav_default\":1004,\"section-nav_madrid\":1007,\"economia_tematicos\":1001,\"default\":1003},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"economia_tematicos\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"economia_tematicos\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"E6UWQPHH3BE6JYDMFTM32YEJZA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/FDlFxSX6eSI1XDq7_vxar-5_4SM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/E6UWQPHH3BE6JYDMFTM32YEJZA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/E6UWQPHH3BE6JYDMFTM32YEJZA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/FDlFxSX6eSI1XDq7_vxar-5_4SM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/E6UWQPHH3BE6JYDMFTM32YEJZA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/FDlFxSX6eSI1XDq7_vxar-5_4SM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/E6UWQPHH3BE6JYDMFTM32YEJZA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/YRf82XB7DgIpj7EnoozjpxBBAEI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/E6UWQPHH3BE6JYDMFTM32YEJZA.jpg\",\"version\":3,\"size\":75103,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Fila formada na \u00faltima quinta-feira em um refeit\u00f3rio social em Madri.\",\"created_date\":\"2019-06-07T18:29:50Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Kike Para\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":499,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:06:57Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/E6UWQPHH3BE6JYDMFTM32YEJZA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"yV9a6GsG1C2S15Dt7QUIr4O2ZT0=/768x0/\",\"medium\":\"luS2th-ujkW5onYO4g8YLbMhYV0=/1000x0/\",\"large\":\"0jkdZIxarcUc3c8bFA1evPlLeM0=/1500x0/\",\"4:3\":\"hXAW7HZ-kKOfvZAYwimVxyJgqHY=/600x450/\",\"3:4\":\"YmMzkPfFOaGPiPLNbSeUxl9Uen8=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"E6UWQPHH3BE6JYDMFTM32YEJZA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/FDlFxSX6eSI1XDq7_vxar-5_4SM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/E6UWQPHH3BE6JYDMFTM32YEJZA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/E6UWQPHH3BE6JYDMFTM32YEJZA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/FDlFxSX6eSI1XDq7_vxar-5_4SM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/E6UWQPHH3BE6JYDMFTM32YEJZA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/FDlFxSX6eSI1XDq7_vxar-5_4SM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/E6UWQPHH3BE6JYDMFTM32YEJZA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/YRf82XB7DgIpj7EnoozjpxBBAEI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/E6UWQPHH3BE6JYDMFTM32YEJZA.jpg\",\"version\":3,\"size\":75103,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Fila formada na \u00faltima quinta-feira em um refeit\u00f3rio social em Madri.\",\"created_date\":\"2019-06-07T18:29:50Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Kike Para\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":499,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:06:57Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/E6UWQPHH3BE6JYDMFTM32YEJZA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"yV9a6GsG1C2S15Dt7QUIr4O2ZT0=/768x0/\",\"medium\":\"luS2th-ujkW5onYO4g8YLbMhYV0=/1000x0/\",\"large\":\"0jkdZIxarcUc3c8bFA1evPlLeM0=/1500x0/\",\"4:3\":\"hXAW7HZ-kKOfvZAYwimVxyJgqHY=/600x450/\",\"3:4\":\"YmMzkPfFOaGPiPLNbSeUxl9Uen8=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"74RCQW7UKGDP2HTFOP63KT4DN4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/LW0jNyoMlG9hcuoGn5bnazVLfDY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/74RCQW7UKGDP2HTFOP63KT4DN4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/74RCQW7UKGDP2HTFOP63KT4DN4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/LW0jNyoMlG9hcuoGn5bnazVLfDY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/74RCQW7UKGDP2HTFOP63KT4DN4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/LW0jNyoMlG9hcuoGn5bnazVLfDY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/74RCQW7UKGDP2HTFOP63KT4DN4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/IlTSfXQuKBfk0nbXCnJmJfEfgr8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/74RCQW7UKGDP2HTFOP63KT4DN4.jpg\",\"version\":1,\"size\":23522},\"created_date\":\"2019-06-07T18:29:51Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-07T19:11:37Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/74RCQW7UKGDP2HTFOP63KT4DN4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Precariedade do mercado de trabalho espanhol, cuja reforma serviu de inspira\u00e7\u00e3o para a feita no Brasil, empurra 13% dos empregados para uma faixa de renda que \u00e9 inferior ao limite da pobreza\",\"resized_urls\":{\"small\":\"hLRBBcLop8C3TA6KTy-xt6VD8N8=/768x0/\",\"medium\":\"F0kw_Xj5nDUoBdX_wSB7lwXlGxU=/1000x0/\",\"large\":\"Q0RyVcR5Xl-7ZrTCRRQmuJkJ_PM=/1500x0/\",\"4:3\":\"oXjkkocU3re7NMqQFjup_5UAf9E=/600x450/\",\"3:4\":\"HrcWAFdFWn98ws03s8iup9Xa2yQ=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"MHWXVFMU5Z46GWTB3W4FPA3CFI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/sVrflBzSClBio1_h0BfdfbejS-s=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MHWXVFMU5Z46GWTB3W4FPA3CFI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MHWXVFMU5Z46GWTB3W4FPA3CFI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/sVrflBzSClBio1_h0BfdfbejS-s=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MHWXVFMU5Z46GWTB3W4FPA3CFI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/sVrflBzSClBio1_h0BfdfbejS-s=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MHWXVFMU5Z46GWTB3W4FPA3CFI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/pAzommqEkezG8AKUcOl0Iiuxon0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MHWXVFMU5Z46GWTB3W4FPA3CFI.jpg\",\"version\":1,\"size\":123464},\"created_date\":\"2019-06-07T18:29:51Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-07T19:11:44Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MHWXVFMU5Z46GWTB3W4FPA3CFI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Precariedade do mercado de trabalho espanhol, cuja reforma serviu de inspira\u00e7\u00e3o para a feita no Brasil, empurra 13% dos empregados para uma faixa de renda que \u00e9 inferior ao limite da pobreza\",\"resized_urls\":{\"small\":\"i9MPGFQKAk4ATHQG_ZusEadtLl4=/768x0/\",\"medium\":\"7mZV6TkK9Cq2ChWgMRsHs7CVhbE=/1000x0/\",\"large\":\"7KwO2cTa7jtgQmy4qMDhM5GLqSI=/1500x0/\",\"4:3\":\"kJr8nqAeN_zpnC9nUq_6GDtmh08=/600x450/\",\"3:4\":\"jycqyG1z3BtZKYL8NoeF4hu659A=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"clonedFromParent\":[{\"canonical_url\":\"/economia/2017/11/10/actualidad/1510331929_272813.html\",\"canonical_website\":\"el-pais\",\"_id\":\"VXQNXHYQMGGM6E5PIDZADP7KYQ\"}],\"basic\":[{\"_id\":\"QHAGBR6D7NBORO6CZHQ3RUC3NY\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T16:00:57.743Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"3OF6L4V72ZHRZLEQ4F37BFFO74\",\"parent_id\":\"3UOZYZK5KNFN7IRM7FCYQLRBV4\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:56:13.536Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/04/27/internacional/1493296487_352960.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"A reforma da Espanha que inspirou Temer: mais empregos (prec\u00e1rios) e com menores sal\u00e1rios\",\"meta_title\":\"Reforma Trabalhista\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"O Governo espanhol conseguiu reduzir desemprego mas aumentou desigualdade, segundo reconhecem organismos internacionais que apoiaram a mudan\u00e7a nas normas trabalhistas\"},\"description\":{\"basic\":\"O Governo espanhol conseguiu reduzir desemprego mas aumentou desigualdade, segundo reconhecem organismos internacionais que apoiaram a mudan\u00e7a nas normas trabalhistas\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Reforma Trabalhista\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"pec-287-2016-a\",\"slug\":\"pec-287-2016-a\",\"text\":\"PEC 287/2016\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"196779\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pec_287_2016/a/\",\"normalized_name\":\"pec_287_2016_a\"}},{\"_id\":\"mariano-rajoy-a\",\"slug\":\"mariano-rajoy-a\",\"text\":\"Mariano Rajoy\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"56247\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mariano_rajoy/a/\",\"normalized_name\":\"mariano_rajoy_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"pec-propostas-emenda-constitucao-brasileira-a\",\"slug\":\"pec-propostas-emenda-constitucao-brasileira-a\",\"text\":\"PEC\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135861\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pec_propostas_emenda_constitucao_brasileira/a/\",\"normalized_name\":\"pec_propostas_emenda_constitucao_brasileira_a\"}},{\"_id\":\"reformas-laborales-a\",\"slug\":\"reformas-laborales-a\",\"text\":\"Reformas trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68323\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_laborales_a\"}},{\"_id\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"slug\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"text\":\"C\u00e2mara Deputados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135809\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"camara_deputados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"constituicao-brasileira-a\",\"slug\":\"constituicao-brasileira-a\",\"text\":\"Constitui\u00e7\u00e3o brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135860\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/constituicao_brasileira/a/\",\"normalized_name\":\"constituicao_brasileira_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-brasilena-a\",\"slug\":\"legislacion-brasilena-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135859\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion_brasilena/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_brasilena_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"reformas-politicas-a\",\"slug\":\"reformas-politicas-a\",\"text\":\"Reformas pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68326\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_politicas_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"prestaciones-a\",\"slug\":\"prestaciones-a\",\"text\":\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66309\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"prestaciones_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"seguridad-social-a\",\"slug\":\"seguridad-social-a\",\"text\":\"Seguran\u00e7a Social\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/seguridad_social/a/\",\"normalized_name\":\"seguridad_social_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"espana-a\",\"slug\":\"espana-a\",\"text\":\"Espanha\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30342\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/espana/a/\",\"normalized_name\":\"espana_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/0DZneDHVO0t6Vih67PqzoUU85FE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/0DZneDHVO0t6Vih67PqzoUU85FE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/0DZneDHVO0t6Vih67PqzoUU85FE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4grL87UDq7Ix1re0KGOSssTvpAU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU.jpg\",\"version\":0,\"size\":48083,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Michel Temer e Mariano Rajoy, nesta segunda.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:30:02Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Diego Crespo\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:30:02Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"vS7Yw6_u7wq3LKKd4Cbnu917TQ4=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"o5EvZ75FcgiayBTezxbRfhLZbRM=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/0DZneDHVO0t6Vih67PqzoUU85FE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/0DZneDHVO0t6Vih67PqzoUU85FE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/0DZneDHVO0t6Vih67PqzoUU85FE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4grL87UDq7Ix1re0KGOSssTvpAU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU.jpg\",\"version\":0,\"size\":48083,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Michel Temer e Mariano Rajoy, nesta segunda.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:30:02Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Diego Crespo\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:30:02Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"vS7Yw6_u7wq3LKKd4Cbnu917TQ4=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"o5EvZ75FcgiayBTezxbRfhLZbRM=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"QRILM4ALZTXKEQF3CHFZSJHSLU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/96vOms8QRfW0HNGbQKVGNt5b6ME=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QRILM4ALZTXKEQF3CHFZSJHSLU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QRILM4ALZTXKEQF3CHFZSJHSLU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/96vOms8QRfW0HNGbQKVGNt5b6ME=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QRILM4ALZTXKEQF3CHFZSJHSLU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/96vOms8QRfW0HNGbQKVGNt5b6ME=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QRILM4ALZTXKEQF3CHFZSJHSLU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/C6nznKKcAvk-uSBov8W0hxxoWFs=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QRILM4ALZTXKEQF3CHFZSJHSLU.jpg\",\"version\":0,\"size\":15398},\"created_date\":\"2019-07-15T19:30:01Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:30:01Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QRILM4ALZTXKEQF3CHFZSJHSLU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"O Governo espanhol conseguiu reduzir desemprego mas aumentou desigualdade, segundo reconhecem organismos internacionais que apoiaram a mudan\u00e7a nas normas trabalhistas\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"vLrt0o5sOp-d3oZTlq6swzSZpoQ=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"C8vQCZp6Fvr64RQB2ft5UKw3cVc=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"3OBEKIL4OSWW2TNFL7Z34RSMJA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/nrhgvTu5XUgGUwtG_TCBY_LP-g0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3OBEKIL4OSWW2TNFL7Z34RSMJA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3OBEKIL4OSWW2TNFL7Z34RSMJA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/nrhgvTu5XUgGUwtG_TCBY_LP-g0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3OBEKIL4OSWW2TNFL7Z34RSMJA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nrhgvTu5XUgGUwtG_TCBY_LP-g0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3OBEKIL4OSWW2TNFL7Z34RSMJA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/DutTLA6WJIqVUorGTiTUzsVd9rQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3OBEKIL4OSWW2TNFL7Z34RSMJA.jpg\",\"version\":0,\"size\":80953},\"created_date\":\"2019-07-15T19:30:01Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:30:01Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3OBEKIL4OSWW2TNFL7Z34RSMJA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"O Governo espanhol conseguiu reduzir desemprego mas aumentou desigualdade, segundo reconhecem organismos internacionais que apoiaram a mudan\u00e7a nas normas trabalhistas\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"5ocxMl3Ksau8x1BIO2GiL5UiiIg=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"YadJ_Rv3bCBEgxRHYRhxHeRBoOg=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"A principal inspira\u00e7\u00e3o reconhecida pelo Governo de <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a\\\">Michel Temer</a> para sua <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a/\\\">reforma trabalhista</a> \u00e9 a aprovada h\u00e1 cinco anos na <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/espana/a/\\\">Espanha</a>. A recente visita ao Brasil do primeiro-ministro espanhol, <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/mariano_rajoy/a\\\">Mariano Rajoy</a>, serviu para Temer explicar que <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/24/politica/1493052252_223869.html\\\">o programa de reformas do Governo espanhol \u00e9 a refer\u00eancia que o Planalto tem em mente</a>. A mudan\u00e7a das normas trabalhistas na Espanha foi aprovada em condi\u00e7\u00f5es muito parecidas com as vividas pelo Brasil agora: em meio a uma dura crise econ\u00f4mica que provocou um forte aumento do desemprego e em resposta aos pedidos tanto das grandes empresas como de organismos internacionais \u2013 do <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/fmi_fondo_monetario_internacional/a/\\\">Fundo Monet\u00e1rio Internacional</a> (FMI) ao Banco Central Europeu (BCE). Tamb\u00e9m com fortes protestos na rua e a oposi\u00e7\u00e3o por parte de todos os grupos de esquerda ante a iniciativa do direitista Partido Popular (PP). Cinco anos depois, o Governo a considera um sucesso pela queda nas taxas de desemprego. Mas seus cr\u00edticos afirmam que os novos empregos s\u00e3o muito prec\u00e1rios e que a reforma trouxe uma queda generalizada dos sal\u00e1rios, com o consequente aumento da desigualdade social.\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2017-04-27T19:53:17Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"manuelvgomez\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Manuel Vicente G\u00f3mez G\u00f3mez\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/90/manuelvgomez.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"oiYaVHTsrqRzsgWeE0S9nw2HKqU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"7yRLcxZB7YEJIaU_dWxj496NJtk=/62x45/\"}},\"slug\":\"manuel_vicente_gomez_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/manuelvgomez\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/manuelvgomez\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"manuelvgomez\",\"byline\":\"Manuel V. G\u00f3mez\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/90/manuelvgomez.jpg\",\"slug\":\"manuel_vicente_gomez_a\",\"firstName\":\"Manuel Vicente\",\"lastName\":\"G\u00f3mez G\u00f3mez\",\"personal_website\":\"https://elpais.com/autor/manuel_vicente_gomez/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/manuelvgomez\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"126\",\"epauth\":\"manuelvgomez\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:53:34.207Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-04-27T19:53:17Z\",\"location\":\"Madri\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/04/27/internacional/1493296487_352960.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":7738,\"word_count\":1263,\"paragraph_count\":9,\"keywords\":[\"reforma\",\"espanha\",\"inspirar\",\"temer\",\"emprego\",\"prec\u00e1rio\",\"menor\",\"sal\u00e1rio\",\"governo\",\"espanhol\",\"conseguir\",\"reduzir\",\"desemprego\",\"aumentar\",\"desigualdade\",\"reconhecer\",\"organismo\",\"internacional\",\"apoiar\",\"mudan\u00e7a\",\"norma\",\"trabalhista\"],\"pretitle_seo\":\"Reforma Trabalhista\",\"locations\":[{\"id\":\"135721\",\"name\":\"Madri\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/04/27/internacional/1493296487_352960.html\",\"pep_created_date\":\"2017-04-27T14:41:15.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2017-04-27T19:53:17.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-04-27T19:53:17Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/04/27/internacional/1493296487_352960.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"PMLPEB3X2VBLXLPNX7IAM4JOPI\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-07T18:11:46.570Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"HSAYH34Z4BB5XCWBKHZUXN3WSI\",\"parent_id\":\"6EFSPIAZE5EQHBKNF7QZDAGGIE\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-27T14:05:20.617Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Reforma trabalhista espanhola faz cinco anos: assim \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de jovens desencantados que ela deixou\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Brasil usa reforma espanhola como modelo, mas mudan\u00e7a na legisla\u00e7\u00e3o criou empregos prec\u00e1rios\"},\"description\":{\"basic\":\"Brasil usa reforma espanhola como modelo, mas mudan\u00e7a na legisla\u00e7\u00e3o criou empregos prec\u00e1rios\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o Trabalhista\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"sanidad-a\",\"slug\":\"sanidad-a\",\"text\":\"Previd\u00eancia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"71529\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sanidad/a/\",\"normalized_name\":\"sanidad_a\"}},{\"_id\":\"espana-a\",\"slug\":\"espana-a\",\"text\":\"Espanha\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30342\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/espana/a/\",\"normalized_name\":\"espana_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"conflicto-generacional-a\",\"slug\":\"conflicto-generacional-a\",\"text\":\"Conflito geracional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24030\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflicto_generacional/a/\",\"normalized_name\":\"conflicto_generacional_a\"}},{\"_id\":\"generacion-y-a\",\"slug\":\"generacion-y-a\",\"text\":\"Millennial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"155787\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/generacion_y/a/\",\"normalized_name\":\"generacion_y_a\"}},{\"_id\":\"senado-federal-brasil-a\",\"slug\":\"senado-federal-brasil-a\",\"text\":\"Senado Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135808\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/senado_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"senado_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"reformas-laborales-a\",\"slug\":\"reformas-laborales-a\",\"text\":\"Reformas trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68323\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_laborales_a\"}},{\"_id\":\"generaciones-a\",\"slug\":\"generaciones-a\",\"text\":\"Gera\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34995\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/generaciones/a/\",\"normalized_name\":\"generaciones_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"salud-a\",\"slug\":\"salud-a\",\"text\":\"Sa\u00fade\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"71011\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/salud/a/\",\"normalized_name\":\"salud_a\"}},{\"_id\":\"sociedad-a\",\"slug\":\"sociedad-a\",\"text\":\"Sociedade\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sociedad/a/\",\"normalized_name\":\"sociedad_a\"}},{\"_id\":\"mercado-trabajo-a\",\"slug\":\"mercado-trabajo-a\",\"text\":\"Mercado trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"103049\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mercado_trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"mercado_trabajo_a\"}},{\"_id\":\"empleo-a\",\"slug\":\"empleo-a\",\"text\":\"Emprego\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29225\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empleo/a/\",\"normalized_name\":\"empleo_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"agr-verne-a\",\"slug\":\"agr-verne-a\",\"text\":\"Verne\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"144203\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/agr/verne/a/\",\"normalized_name\":\"verne_a\",\"topic\":true}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/economia\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Economia\",\"description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"path\":\"/economia\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/economia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Economia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/economia/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Economia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/economia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Economia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1004,\"section-nav_default\":1004,\"section-nav_madrid\":1007,\"economia_tematicos\":1001,\"default\":1003},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"economia_tematicos\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"economia_tematicos\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/economia\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Economia\",\"description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"path\":\"/economia\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/economia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Economia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/economia/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Economia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/economia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Economia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1004,\"section-nav_default\":1004,\"section-nav_madrid\":1007,\"economia_tematicos\":1001,\"default\":1003},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"economia_tematicos\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"economia_tematicos\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},{\"_id\":\"/verne\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Verne\",\"description\":null,\"path\":\"/verne\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"newsletter\":{\"newsletter_text\":\"\",\"newsletter_link\":\"\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":null},\"social\":{\"instagram\":null,\"twitter\":null,\"rss\":null,\"facebook\":null},\"site\":{\"site_about\":null,\"site_title\":\"Verne\",\"site_tagline\":null,\"site_keywords\":null,\"site_description\":null,\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/verne\",\"adobe_segment_id\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Verne\"},\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/verne\"]},\"_id\":\"/verne\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Verne\",\"order\":{\"default\":1009},\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[]},\"inactive\":false}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/CSvS_eh5FGJvbI4EILTK1q-cwGM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/CSvS_eh5FGJvbI4EILTK1q-cwGM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/CSvS_eh5FGJvbI4EILTK1q-cwGM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/bCh50zVPNUd1yKY5TLahv4Jdj8k=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\",\"version\":3,\"size\":37284,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Jovens em Madri\",\"created_date\":\"2019-06-07T18:29:21Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"SAMUEL S\u00c1NCHEZ\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":451,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:00Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"UjY8uuuwcCD1eI1ghDsoAJEzk-o=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"x3erYupOZRdEbHCYup0Qcmr4G0s=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/CSvS_eh5FGJvbI4EILTK1q-cwGM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/CSvS_eh5FGJvbI4EILTK1q-cwGM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/CSvS_eh5FGJvbI4EILTK1q-cwGM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/bCh50zVPNUd1yKY5TLahv4Jdj8k=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\",\"version\":3,\"size\":37284,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Jovens em Madri\",\"created_date\":\"2019-06-07T18:29:21Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"SAMUEL S\u00c1NCHEZ\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":451,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:00Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"UjY8uuuwcCD1eI1ghDsoAJEzk-o=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"x3erYupOZRdEbHCYup0Qcmr4G0s=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"ZU4DOJLEKADW64NYP7NENYIH2I\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/VyVRYqUUlAiMpx40Y6yrtnzVJRY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZU4DOJLEKADW64NYP7NENYIH2I.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZU4DOJLEKADW64NYP7NENYIH2I.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/VyVRYqUUlAiMpx40Y6yrtnzVJRY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZU4DOJLEKADW64NYP7NENYIH2I.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/VyVRYqUUlAiMpx40Y6yrtnzVJRY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZU4DOJLEKADW64NYP7NENYIH2I.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/AYbc0KOTL_20ZPpGmeDPEyiCAFU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZU4DOJLEKADW64NYP7NENYIH2I.jpg\",\"version\":1,\"size\":13797},\"created_date\":\"2019-06-07T18:29:22Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-07T19:30:21Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZU4DOJLEKADW64NYP7NENYIH2I.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Brasil usa reforma espanhola como modelo, mas mudan\u00e7a na legisla\u00e7\u00e3o criou empregos prec\u00e1rios\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"2-zvMw56UBQdjdDtfwS1vBvmLr4=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"0cWPFPuXussSGxyv7vKGPiZxh6Y=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"H4S2CDQKUUDXICCWONBB6TZIHU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/AgT88t6GSlkaxUEhl5jApUg-gvE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/H4S2CDQKUUDXICCWONBB6TZIHU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/H4S2CDQKUUDXICCWONBB6TZIHU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/AgT88t6GSlkaxUEhl5jApUg-gvE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/H4S2CDQKUUDXICCWONBB6TZIHU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/AgT88t6GSlkaxUEhl5jApUg-gvE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/H4S2CDQKUUDXICCWONBB6TZIHU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nUnIV-Bd1_ntS67TdxoRcaA_7v8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/H4S2CDQKUUDXICCWONBB6TZIHU.jpg\",\"version\":1,\"size\":79904},\"created_date\":\"2019-06-07T18:29:23Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-07T19:30:20Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/H4S2CDQKUUDXICCWONBB6TZIHU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Brasil usa reforma espanhola como modelo, mas mudan\u00e7a na legisla\u00e7\u00e3o criou empregos prec\u00e1rios\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"O4SrKfK3322ajcmfGPbtdf5i5kg=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"b3iiAYI9qNrCgmHWWbgLEQBhfaU=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2017-07-11T20:30:04Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"ramon_oliver_ano_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Ram\u00f3n Oliver\",\"slug\":\"ramon_oliver_ano_a\",\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"ramon_oliver_ano_a\",\"byline\":\"Ram\u00f3n Oliver\",\"slug\":\"ramon_oliver_ano_a\",\"personal_website\":\"https://verne.elpais.com/autor/ramon_oliver_ano/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"156770\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:47.866Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-07-11T20:30:04Z\",\"location\":\"Madri\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/economia\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Economia\",\"description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"path\":\"/economia\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/economia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Economia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/economia/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Economia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/economia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Economia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1004,\"section-nav_default\":1004,\"section-nav_madrid\":1007,\"economia_tematicos\":1001,\"default\":1003},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"economia_tematicos\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"economia_tematicos\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":9104,\"word_count\":1478,\"paragraph_count\":28,\"clones\":[\"5598556211642368\",\"5105843573882880\"],\"keywords\":[\"reforma\",\"trabalhista\",\"espanhola\",\"espanhol\",\"fazer\",\"cinco\",\"ano\",\"ser\",\"gera\u00e7\u00e3o\",\"jovem\",\"desencantado\",\"deixar\",\"brasil\",\"usar\",\"modelo\",\"mudan\u00e7a\",\"legisla\u00e7\u00e3o\",\"criar\",\"emprego\",\"prec\u00e1rio\"],\"locations\":[{\"id\":\"135721\",\"name\":\"Madri\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\",\"pep_created_date\":\"2017-06-16T17:56:28.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2017-07-11T20:30:04.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-07-11T20:30:04Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\",\"source_system\":\"PEP\"}],\"clonedChildren\":[],\"clonedSiblings\":[]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2017-11-12T22:43:50Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"luisdoncel\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Luis Doncel \",\"image\":{\"url\":\"https://s3.amazonaws.com/arc-authors/prisa/765b6c1f-dee1-4883-8ca1-d542f422c077.png\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"5mB1jD_YussBrhO7UxFgUeilKfQ=/768x0/\",\"medium\":\"n8yWURFvmIleSZgKw69yC34fvHE=/1000x0/\",\"large\":\"OUiiOPVhC1DbFeyKwha2-oArJPg=/1500x0/\",\"4:3\":\"BjqS7HXZDNayyzdmJC4NpQUOWPQ=/600x450/\",\"3:4\":\"yBlenZ1aL9tR1bB3LS6QuR3G2q4=/450x600/\"}},\"slug\":\"luis_doncel_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/ldoncel\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/ldoncel\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"luisdoncel\",\"byline\":\"Luis Doncel\",\"image\":\"https://s3.amazonaws.com/arc-authors/prisa/765b6c1f-dee1-4883-8ca1-d542f422c077.png\",\"slug\":\"luis_doncel_a\",\"firstName\":\"Luis\",\"lastName\":\"Doncel \",\"personal_website\":\"https://cat.elpais.com/autor/luis_doncel/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/ldoncel\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"129\",\"epauth\":\"luisdoncel\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-02-04T00:37:13.939Z\",\"alternativeByline\":\"L. D.\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-11-12T22:43:50Z\",\"location\":\"Madri\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/11/10/economia/1510331929_272813.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/economia\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Economia\",\"description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"path\":\"/economia\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/economia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Economia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/economia/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Economia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/economia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Economia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1004,\"section-nav_default\":1004,\"section-nav_madrid\":1007,\"economia_tematicos\":1001,\"default\":1003},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"economia_tematicos\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"economia_tematicos\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Economia\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":6011,\"word_count\":994,\"paragraph_count\":10,\"clones\":[\"5590667296243712\",\"5823030043344896\"],\"keywords\":[\"trabalhar\",\"salvar\",\"pobreza\",\"precariedade\",\"mercado\",\"trabalho\",\"espanhol\",\"empurra\",\"13 %\",\"empregado\",\"ter\",\"renda\",\"inferior\",\"limite\"],\"locations\":[{\"id\":\"135721\",\"name\":\"Madri\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/11/10/economia/1510331929_272813.html\",\"pep_created_date\":\"2017-11-10T16:38:49.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2017-11-12T22:43:50.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-11-12T22:43:50Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/11/10/economia/1510331929_272813.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2017/11/10/economia/1510331929_272813.html\",\"website_url\":\"/brasil/2017/11/10/economia/1510331929_272813.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/economia\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\",\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\"},\"_id\":\"/economia\"},\"expires\":1598161112239,\"lastModified\":1598160812239},\"{\\\"id\\\":\\\"/economia\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/economia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Economia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/economia/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Economia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/economia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Economia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1004,\"section-nav_default\":1004,\"section-nav_madrid\":1007,\"economia_tematicos\":1001,\"default\":1003},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"economia_tematicos\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"economia_tematicos\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161112239,\"lastModified\":1598160812239}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161058686,\"lastModified\":1598160758686},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161243796,\"lastModified\":1598160943796}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598161119109,\"lastModified\":1598160999109}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\\\"}\":{\"data\":[\"/economia/2020-08-06/eua-suspendem-recomendacao-global-de-nao-viajar-para-o-exterior-mas-mantem-restricao-ao-brasil.html\",\"/economia/2020-08-20/apple-dobra-de-valor-em-plena-pandemia-e-supera-valor-do-pib-do-brasil.html\",\"/economia/2020-08-17/sem-credito-para-atravessar-a-pandemia-sao-paulo-passa-o-ponto.html\",\"/brasil/2015/11/23/economia/1448297574_015838.html\",\"/brasil/2018/03/26/economia/1522092483_657737.html\",\"/brasil/2017/11/29/economia/1511971499_225840.html\",\"/economia/2020-06-30/economia-argentina-encolhe-26-no-primeiro-mes-da-quarentena.html\",\"/economia/2020-08-04/argentina-anuncia-acordo-com-credores-para-reestruturacao-da-divida-externa.html\",\"/economia/2020-08-18/o-desafio-economico-de-sobreviver-a-pandemia-na-america-latina.html\",\"/economia/2020-04-13/como-sera-a-economia-apos-o-coronavirus.html\",\"/economia/2020-07-31/queda-historica-dos-pibs-de-eua-e-alemanha-prenunciam-tamanho-do-tombo-da-economia-brasileira.html\",\"/economia/2020-07-31/america-latina-vivera-a-recessao-mais-abrupta-da-historia.html\",\"/brasil/2018/03/16/economia/1521229056_606414.html\",\"/brasil/2016/07/12/economia/1468348330_549197.html\"],\"expires\":1598163431500,\"lastModified\":1598159831500},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598161479306,\"lastModified\":1598157879306},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598161379011,\"lastModified\":1598157779011},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}