{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2016_04_15_politica_1460734774_530766.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460734774_530766.html", "subject": "impeachment-dilma", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Impeachment: Renan Calheiros, \u00faltimo escudo de Dilma, agora sob m\u00e1xima press\u00e3o | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Andr\u00e9 de Oliveira, Rodolfo Borges\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Para analistas, Calheiros n\u00e3o se mover\u00e1 para apressar o impeachment, preservando-se at\u00e9 o final\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Renan Calheiros, PMDB, Senado Federal, Eduardo Cunha, Michel Temer, Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, Lula da Silva, STF, Vice-presidente Brasil, C\u00e2mara Deputados, Crises pol\u00edticas, Impeachment, PT, Dilma Rousseff, Presidente Brasil, Congresso Nacional, Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, Presid\u00eancia Brasil, Atividade legislativa, Governo Brasil, Brasil, Poder judicial, Pol\u00edtica, Impeachment Dilma Rousseff\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2016-12-07T16:38:51Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-12-07T16:38:51Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-12-07T16:38:51Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Renan Calheiros, \u00faltimo escudo de Dilma, agora sob m\u00e1xima press\u00e3o\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Para analistas, Calheiros n\u00e3o se mover\u00e1 para apressar o impeachment, preservando-se at\u00e9 o final\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/oT8Qfj4hgnPWyMIrolQ-0Zs-0VI=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HMDNOBH4O6CMIZGBMWP24AHOTY.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"980\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"553\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2016-12-07T16:38:51Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460734774_530766.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Andr\u00e9 de Oliveira\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Rodolfo Borges\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Renan Calheiros\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"PMDB\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Senado Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Eduardo Cunha\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Michel Temer\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"STF\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Vice-presidente Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"C\u00e2mara Deputados\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Crises pol\u00edticas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Impeachment\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"PT\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Dilma Rousseff\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presidente Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Congresso Nacional\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presid\u00eancia Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Atividade legislativa\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Poder judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Impeachment Dilma Rousseff\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Renan Calheiros, \u00faltimo escudo de Dilma, agora sob m\u00e1xima press\u00e3o\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460734774_530766.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460734774_530766.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460734774_530766.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/oT8Qfj4hgnPWyMIrolQ-0Zs-0VI=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HMDNOBH4O6CMIZGBMWP24AHOTY.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/oT8Qfj4hgnPWyMIrolQ-0Zs-0VI=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HMDNOBH4O6CMIZGBMWP24AHOTY.jpg\",\"height\":980,\"width\":553},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Renan Calheiros, \u00faltimo escudo de Dilma, agora sob m\u00e1xima press\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460734774_530766.html\",\"datePublished\":\"2016-12-07T16:38:51Z\",\"dateModified\":\"2016-12-07T16:38:51Z\",\"description\":\"Para analistas, Calheiros n\u00e3o se mover\u00e1 para apressar o impeachment, preservando-se at\u00e9 o final\",\"articleBody\":\"\u00abPessoas pedem para agilizar, mas n\u00e3o poderemos agilizar de tal forma que pare\u00e7a atropelo ou delongar de tal forma que pare\u00e7a procrastina\u00e7\u00e3o\u00bb, disse o peemedebista alagoano nesta segunda.\u00a0Ele prometeu \u00abtotal neutralidade\u00bb, respeitar o contradit\u00f3rio e a Constitui\u00e7\u00e3o. Foi mais um epis\u00f3dio exemplar do seu estilo, ess\u00eancia da for\u00e7a do PMDB, que tenta conciliar interesses distintos para surfar qualquer que seja a conjuntura. De acordo com observadores, o presidente do Senado, apesar da press\u00e3o, vai tentar se manter fiel a esse figurino at\u00e9 o final, para evitar queimar pontes mesmo dentro do PT.\u00a0 \u00c0 C\u00e2mara alta cabe admitir ou n\u00e3o o processo e, em caso positivo, julgar em at\u00e9 seis meses. Com a chegada do processo ao Senado, a Casa ter\u00e1 criar uma comiss\u00e3o especial. Tudo come\u00e7a com a leitura, nesta ter\u00e7a, da decis\u00e3o da C\u00e2mara na ordem do dia. \u00c0s 11h, haver\u00e1 reuni\u00e3o com l\u00edderes sobre prazos e proporcionalidade para compor a comiss\u00e3o que ter\u00e1 21 membros. O mais idoso vai convocar a comiss\u00e3o, que eleger\u00e1 por votos o presidente e o relator. Essa tamb\u00e9m vai ser a comiss\u00e3o processante. \u00abN\u00e3o me compete avaliar o processo da C\u00e2mara\u00bb, disse Renan. O presidente do Senado prometeu a elei\u00e7\u00e3o da comiss\u00e3o o mais rapidamente poss\u00edvel. At\u00e9 10 dias \u00fateis \u00e9 prazo da comiss\u00e3o para proferir parecer. \u00abVamos seguir o processo legal. Vou pedir aos l\u00edderes a presteza e celeridade nas indica\u00e7\u00f5es dos nomes\u00bb, continuou.\u00a0 Segundo um ex-ministro dos Governos Lula e Dilma do PMDB, enganam-se tanto os que veem Calheiros como um aliado para toda a hora do PT \u2013 ou \u201ca \u00faltima trincheira do Governo dentro do PMDB\u201d, como j\u00e1 foi sugerido \u2013, quanto os que acreditam que ele vai acelerar o processo de impeachment agora que ele bateu na porta do Senado. \u201cA \u00fanica coisa que eu espero \u00e9 que o Renan v\u00e1 levar o impeachment dentro dos prazos, sem chamar aten\u00e7\u00e3o. S\u00f3 desembarca quando n\u00e3o houver mais volta, mas mesmo assim n\u00e3o vai queimar suas pontes com o PT\u201d, diz. Entender esse comportamento \u00e9 f\u00e1cil, comenta esse ex-ministro: \u201cBasta lembrar que o grupo do Senado do PMDB, do qual Calheiros, ao lado de Jos\u00e9 Sarney, \u00e9 um dos principais integrantes, foi o primeiro da legenda a expressar apoio ao Governo Lula, em 2003\u201d. Al\u00e9m disso, o PT foi determinante para a elei\u00e7\u00e3o de seu filho, Renan Filho, como Governador do Alagoas, Estado natal e reduto do poder pol\u00edtico da fam\u00edlia. Dar as costas para o partido do qual foi base durante 13 anos seria atropelar o seu modo de fazer pol\u00edtica. N\u00e3o h\u00e1, contudo, fidelidade ao PT, mas cautela: ele vem jogando o jogo com um olho dentro e outro fora das disputas de sua pr\u00f3pria legenda. Para o cientista pol\u00edtico Rud\u00e1 Ricci, Calheiros \u00e9 um dos pol\u00edticos mais experientes do Brasil. \u201cEle \u00e9 aberto ao di\u00e1logo, tenta trazer os outros para perto de suas posi\u00e7\u00f5es sem for\u00e7ar a barra, \u00e9 did\u00e1tico em suas conversas, tem um poder de convencimento acima da m\u00e9dia\u201d. Essas habilidades seriam \u00fanicas para enfrentar as turbul\u00eancias que ele provavelmente calcula que um eventual Governo Temer teria. \u201cAl\u00e9m disso, ele parece estar com o horizonte aberto para o futuro. Lula ainda \u00e9 muito forte em 2018, porque ele assumiria uma posi\u00e7\u00e3o beligerante agora? Ele sabe como o Nordeste vota, ali \u00e9 sua casa, n\u00e3o vai se arriscar se indispondo com o PT\u201d, diz Ricci. \u201cAcredito que de maneira gradativa ele vai cedendo para a maioria do PMDB, mas vai fazer isso de forma muito cuidadosa\u201d comenta Ricci. Segundo o jornal Valor Econ\u00f4mico, oito senadores pmdbistas (de um total de 18) j\u00e1 se declaram abertamente a favor do impeachment. A voz principal deles talvez seja a de Romero Juc\u00e1, hoje presidente do PMDB. At\u00e9 agora, contudo, isso n\u00e3o tem sido motivo de confronto entre Juc\u00e1 e Calheiros. \u201cCom o impeachment no Senado ser\u00e1 muito dif\u00edcil revert\u00ea-lo e o Renan n\u00e3o vai se desgastar nesse sentindo, mas ficar\u00e1, isso sim, com a posi\u00e7\u00e3o de quem fez o jogo dele, tentou fazer o PMDB ficar do lado do PT, mas sem constranger ou barrar posicionamentos de seu partido dentro do Senado\u201d, comenta o ex-ministro. Em Bras\u00edlia, h\u00e1 quem veja a\u00ed um jogo de cena programado entre Juc\u00e1 e Calheiros: enquanto um mant\u00e9m isen\u00e7\u00e3o e pontes abertas nos dois lados, o outro trabalha no convencimento do impeachment, nenhum dos dois busca o confronto, e, independente do resultado, os dois saem bem. Para o analista pol\u00edtico e diretor da consultoria Arko Advice, Thiago Arag\u00e3o, a explica\u00e7\u00e3o soa muito perfeita, at\u00e9 artificial, para ser verdadeira. \u201cA coisa \u00e9 mais simples que isso, menos tramada, o Renan simplesmente n\u00e3o precisa tomar uma atitude conclusiva antes da hora. O processo est\u00e1 andando, ele s\u00f3 precisa deixar o jogo correr. Quanto mais isento ele conseguir ficar, melhor para ele\u201d, opina Arag\u00e3o. Em 2007, o senador alagoano renunciou \u00e0 presid\u00eancia da Casa para escapar de um processo de cassa\u00e7\u00e3o. Na \u00e9poca, ele foi acusado de pagar a pens\u00e3o da jornalista M\u00f4nica Veloso, com quem tem uma filha, com dinheiro proveniente de propinas de um lobista. Nesse momento, \u00e9 alvo de nada menos que nove inqu\u00e9ritos da Lava Jato no Supremo Tribunal Federal (STF), sendo investigado sob suspeita de irregularidades em diferentes frentes. Se por um lado, ele foi reconduzido \u00e0 presid\u00eancia do Senado seis anos depois do esc\u00e2ndalo (que atualmente est\u00e1 engavetado no Supremo), por outro, apesar de ser figura carimbada na Lava Jato, tem conseguido n\u00e3o chamar tanta aten\u00e7\u00e3o, pelo menos n\u00e3o tanto quanto Eduardo Cunha. Prova inconteste, segundo Arag\u00e3o, da for\u00e7a e habilidade do senador. Hoje, se Calheiros inspira o velho esp\u00edrito do PMDB, dado a concilia\u00e7\u00f5es e arranjos, o presidente da C\u00e2mara \u00e9 o oposto: um novo PMDB com rompantes e posi\u00e7\u00f5es radicais que, na l\u00f3gica do partido, talvez n\u00e3o se sustente durante muito tempo. \u201cQuando Cunha ganhou uma posi\u00e7\u00e3o de destaque e passou a ser personagem principal da oposi\u00e7\u00e3o, Renan automaticamente passou a ter uma atitude ainda mais conciliadora. Ele deixou claro tanto interna quanto externamente que n\u00e3o vai inverter ordem de vota\u00e7\u00e3o, n\u00e3o vai usar cada detalhe do regimento para incentivar a oposi\u00e7\u00e3o ao Governo\u201d comenta o ex-ministro. Sua posi\u00e7\u00e3o de conciliador (capacidade t\u00e3o caracter\u00edstica do PMDB para lidar com conflitos) faz com que ele continue sendo confi\u00e1vel, ou, ao menos, uma pe\u00e7a importante para a negocia\u00e7\u00e3o entre \u2013 e dentro \u2013 dos dois lados. Independente do que acontecer daqui para frente.\",\"keywords\":[\"Renan Calheiros\",\"PMDB\",\"Senado Federal\",\"Eduardo Cunha\",\"Michel Temer\",\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"Lula da Silva\",\"STF\",\"Vice-presidente Brasil\",\"C\u00e2mara Deputados\",\"Crises pol\u00edticas\",\"Impeachment\",\"PT\",\"Dilma Rousseff\",\"Presidente Brasil\",\"Congresso Nacional\",\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"Presid\u00eancia Brasil\",\"Atividade legislativa\",\"Governo Brasil\",\"Brasil\",\"Poder judicial\",\"Pol\u00edtica\",\"Impeachment Dilma Rousseff\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Andr\u00e9 de Oliveira\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/andre-azevedo-de-oliveira/\"},{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Rodolfo Borges\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/rodolfo-lira-prado-borges/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460734774_530766.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"S\u00e3o Paulo / Bras\u00edlia\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/25WPkxXyXvV--YX2nb9WrHrDZMA=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HMDNOBH4O6CMIZGBMWP24AHOTY.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"associatedMedia\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/WSYFDJPVBYZAXEYGXHZS25T6UY.jpg\",\"height\":211,\"width\":360}],\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Renan Calheiros, \u00faltimo escudo de Dilma, agora sob m\u00e1xima press\u00e3o\",\"productID\":\"DH4SGWTYF3AMHKMCW5CQRMJRSY:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6j3acgvjgx2b72aq-f-640dcc64d-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":9,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"262f244\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":37918,\"ak.gh\":\"96.17.170.143\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"reno\",\"ak.t\":\"1598160513\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==2A1YLVF1G1aDNTCuUzyaprYtAXEaZgRudZJO16OuVrsFQVkyrqFHASsPc/4fOAYDyBmDUthBOtayffjrgZvFK+AxoMfwPTwWIs9mshu/q0yhVEwoqwuhfrSEchl2QQcii6y7c5Yq1Mp39y7ZFG8gZEU4v1ZajEe8ZPDw+OBn+rmH5dMpOcbBGBPU+/4MxVXnzMbsnowLe4w5G1Kqvs3gD8w3F/KNETC11SiN6aqiLeg7raaihPCQhaWXtfm4jWJa1AuzOEP72ZXAqCr7nU7CaP5ePyjzaeoIlf+0JL71Fy9c4hSAdSM9SCtZg1Q+wuw2wDKtBhK+tcXqmGTQLtpRKhuLJUsI5klz6SVVW1jHlNc9/1JZpvuTc+UYOkf6EDZn5Kj+vhfZ+KJzHrPutv/Zhxzrpeif9h1MaDLqaB2fj1k=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F15%2Fpolitica%2F1460734774_530766.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F15%2Fpolitica%2F1460734774_530766.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F15%2Fpolitica%2F1460734774_530766.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F15%2Fpolitica%2F1460734774_530766.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\"><span>Impeachment Dilma</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Renan Calheiros, \u00faltimo escudo de Dilma, agora sob m\u00e1xima press\u00e3o</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Para analistas, Calheiros n\u00e3o se mover\u00e1 para apressar o impeachment, preservando-se at\u00e9 o final</h2></div><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/oT8Qfj4hgnPWyMIrolQ-0Zs-0VI=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HMDNOBH4O6CMIZGBMWP24AHOTY.jpg\" alt=\"Renan Calheiros, em dezembro de 2015.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Renan Calheiros, em dezembro de 2015.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">Lula Marques / Ag\u00eancia PT</span></span></figcaption></figure><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F15%2Fpolitica%2F1460734774_530766.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Renan%20Calheiros%2C%20%C3%BAltimo%20escudo%20de%20Dilma%2C%20agora%20sob%20m%C3%A1xima%20press%C3%A3o\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Renan Calheiros, \u00faltimo escudo de Dilma, agora sob m\u00e1xima press\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460734774_530766.html\" data-param-text=\"Renan Calheiros, \u00faltimo escudo de Dilma, agora sob m\u00e1xima press\u00e3o\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460734774_530766.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F15%2Fpolitica%2F1460734774_530766.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Renan%20Calheiros%2C%20%C3%BAltimo%20escudo%20de%20Dilma%2C%20agora%20sob%20m%C3%A1xima%20press%C3%A3o&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Renan Calheiros, \u00faltimo escudo de Dilma, agora sob m\u00e1xima press\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460734774_530766.html\" data-param-text=\"Renan Calheiros, \u00faltimo escudo de Dilma, agora sob m\u00e1xima press\u00e3o via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460734774_530766.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F15%2Fpolitica%2F1460734774_530766.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Renan%20Calheiros%2C%20%C3%BAltimo%20escudo%20de%20Dilma%2C%20agora%20sob%20m%C3%A1xima%20press%C3%A3o&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Renan Calheiros, \u00faltimo escudo de Dilma, agora sob m\u00e1xima press\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460734774_530766.html\" data-param-text=\"Renan Calheiros, \u00faltimo escudo de Dilma, agora sob m\u00e1xima press\u00e3o\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460734774_530766.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F15%2Fpolitica%2F1460734774_530766.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Renan%20Calheiros%2C%20%C3%BAltimo%20escudo%20de%20Dilma%2C%20agora%20sob%20m%C3%A1xima%20press%C3%A3o&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FHMDNOBH4O6CMIZGBMWP24AHOTY.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HMDNOBH4O6CMIZGBMWP24AHOTY.jpg\" data-param-description=\"Renan Calheiros, \u00faltimo escudo de Dilma, agora sob m\u00e1xima press\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460734774_530766.html\" data-param-text=\"Renan Calheiros, \u00faltimo escudo de Dilma, agora sob m\u00e1xima press\u00e3o\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460734774_530766.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Renan%20Calheiros%2C%20%C3%BAltimo%20escudo%20de%20Dilma%2C%20agora%20sob%20m%C3%A1xima%20press%C3%A3o&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F15%2Fpolitica%2F1460734774_530766.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/andre-azevedo-de-oliveira/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Andr\u00e9 de Oliveira\">Andr\u00e9 de Oliveira</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/andreol88\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span><span class=\"color_gray_medium_lighter margin_right normal\">|</span><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/rodolfo-lira-prado-borges/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Rodolfo Borges\">Rodolfo Borges</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/rodolfolpborges\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">S\u00e3o Paulo / Bras\u00edlia</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2016-12-07/\">07 dic 2016 - 16:38 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div><p class=\"a_in | color_gray_dark\">Com o processo de impeachment aprovado na C\u00e2mara, todos os olhos se voltam para <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/jose_renan_vasconcelos_calheiros/a/\">Renan Calheiros</a>, o presidente do Senado que, a partir da tarde desta segunda, tem o comando do procedimento a partir de agora. <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/30/politica/1459370703_082305.html\">Quando o ex-presidente Fernando Collor sofreu o processo de impeachment em 1992</a>, do momento em que a C\u00e2mara votou at\u00e9 o parecer do Senado se passaram apenas tr\u00eas dias, num claro movimento de apressar um desfecho. Agora, o processo \u00e9 distinto, mas n\u00e3o h\u00e1 prazos t\u00e3o fixos como os da C\u00e2mara, de modo que o peemedebista Renan, que j\u00e1 sofre press\u00e3o da oposi\u00e7\u00e3o para encurtar ao m\u00e1ximo os tr\u00e2mites, \u00e9 o dono do rel\u00f3gio.</p></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_left\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/09/politica/1462807982_344402.html?rel=listapoyo\"><span class=\"label | relative font_primary uppercase text_align_center color_white margin_right background_blue_light\">ao vivo</span>AO VIVO | Waldir Maranh\u00e3o decide pela anula\u00e7\u00e3o do processo de impeachment</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/14/politica/1460665984_698813.html?rel=listapoyo\">Come\u00e7a o segundo impeachment da democracia</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2015/02/27/politica/1425049811_216155.html?rel=listapoyo\">Pedro Ribeiro: \u201cO PMDB sente o fim do ciclo do PT e por isso migra para a oposi\u00e7\u00e3o\u201d</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2015/12/25/politica/1451054673_724823.html?rel=listapoyo\">Marcos Nobre: \u201cO impeachment \u00e9 estrat\u00e9gia de defesa contra a Lava Jato\u201d</a></li></ul></section><p class=\"\">\"Pessoas pedem para agilizar, mas n\u00e3o poderemos agilizar de tal forma que pare\u00e7a atropelo ou delongar de tal forma que pare\u00e7a procrastina\u00e7\u00e3o\", disse o peemedebista alagoano nesta segunda.\u00a0Ele prometeu \"total neutralidade\", respeitar o contradit\u00f3rio e a Constitui\u00e7\u00e3o. Foi mais um epis\u00f3dio exemplar do seu estilo, ess\u00eancia da for\u00e7a do <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno/a/\">PMDB</a>, que tenta conciliar interesses distintos para surfar qualquer que seja a conjuntura. De acordo com observadores, o presidente do Senado, apesar da press\u00e3o, vai tentar se manter fiel a esse figurino at\u00e9 o final, para evitar queimar pontes mesmo dentro do <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\">PT</a>.\u00a0</p><p class=\"\">\u00c0 C\u00e2mara alta cabe admitir ou n\u00e3o o processo e, em caso positivo, julgar em at\u00e9 seis meses. Com a chegada do processo ao Senado, a Casa ter\u00e1 criar uma comiss\u00e3o especial. Tudo come\u00e7a com a leitura, nesta ter\u00e7a, da decis\u00e3o da C\u00e2mara na ordem do dia. \u00c0s 11h, haver\u00e1 reuni\u00e3o com l\u00edderes sobre prazos e proporcionalidade para compor a comiss\u00e3o que ter\u00e1 21 membros. O mais idoso vai convocar a comiss\u00e3o, que eleger\u00e1 por votos o presidente e o relator. Essa tamb\u00e9m vai ser a comiss\u00e3o processante. \"N\u00e3o me compete avaliar o processo da C\u00e2mara\", disse Renan. O presidente do Senado prometeu a elei\u00e7\u00e3o da comiss\u00e3o o mais rapidamente poss\u00edvel. At\u00e9 10 dias \u00fateis \u00e9 prazo da comiss\u00e3o para proferir parecer. \"Vamos seguir o processo legal. Vou pedir aos l\u00edderes a presteza e celeridade nas indica\u00e7\u00f5es dos nomes\", continuou.\u00a0</p><p class=\"\">Segundo um ex-ministro dos Governos Lula e Dilma do PMDB, enganam-se tanto os que veem Calheiros como um aliado para toda a hora do PT \u2013 ou \u201ca \u00faltima trincheira do Governo dentro do PMDB\u201d, como j\u00e1 foi sugerido \u2013, quanto os que acreditam que ele vai acelerar o processo de impeachment agora que ele bateu na porta do Senado. \u201cA \u00fanica coisa que eu espero \u00e9 que o Renan v\u00e1 levar o impeachment dentro dos prazos, sem chamar aten\u00e7\u00e3o. S\u00f3 desembarca quando n\u00e3o houver mais volta, mas mesmo assim n\u00e3o vai queimar suas pontes com o PT\u201d, diz.</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box pull_right\"><div>\"A \u00fanica coisa que eu espero \u00e9 que ele v\u00e1 levar o impeachment dentro dos prazos, sem chamar aten\u00e7\u00e3o. S\u00f3 desembarca quando n\u00e3o houver mais volta, mas mesmo assim n\u00e3o vai queimar suas pontes com o PT\u201d</div></blockquote><p class=\"\">Entender esse comportamento \u00e9 f\u00e1cil, comenta esse ex-ministro: \u201cBasta lembrar que o grupo do Senado do PMDB, do qual Calheiros, ao lado de Jos\u00e9 Sarney, \u00e9 um dos principais integrantes, foi o primeiro da legenda a expressar apoio ao <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\">Governo Lula</a>, em 2003\u201d. Al\u00e9m disso, o PT foi determinante para a elei\u00e7\u00e3o de seu filho, Renan Filho, como Governador do <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/alagoas/a/\" target=\"_blank\">Alagoas</a>, Estado natal e reduto do poder pol\u00edtico da fam\u00edlia. Dar as costas para o partido do qual foi base durante 13 anos seria atropelar o seu modo de fazer pol\u00edtica. N\u00e3o h\u00e1, contudo, fidelidade ao PT, mas cautela: ele vem jogando o jogo com um olho dentro e outro fora das disputas de sua pr\u00f3pria legenda.</p><p class=\"\">Para o cientista pol\u00edtico Rud\u00e1 Ricci, Calheiros \u00e9 um dos pol\u00edticos mais experientes do Brasil. \u201cEle \u00e9 aberto ao di\u00e1logo, tenta trazer os outros para perto de suas posi\u00e7\u00f5es sem for\u00e7ar a barra, \u00e9 did\u00e1tico em suas conversas, tem um poder de convencimento acima da m\u00e9dia\u201d. Essas habilidades seriam \u00fanicas para enfrentar as turbul\u00eancias que ele provavelmente calcula que um eventual Governo Temer teria. \u201cAl\u00e9m disso, ele parece estar com o horizonte aberto para o futuro. Lula ainda \u00e9 muito forte em 2018, porque ele assumiria uma posi\u00e7\u00e3o beligerante agora? Ele sabe como o Nordeste vota, ali \u00e9 sua casa, n\u00e3o vai se arriscar se indispondo com o PT\u201d, diz Ricci.</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box pull_left\"><div>\u201cEle \u00e9 aberto ao di\u00e1logo, tenta trazer os outros para perto de suas posi\u00e7\u00f5es sem for\u00e7ar a barra, \u00e9 did\u00e1tico em suas conversas, tem um poder de convencimento acima da m\u00e9dia\u201d</div></blockquote><p class=\"\">\u201cAcredito que de maneira gradativa ele vai cedendo para a maioria do PMDB, mas vai fazer isso de forma muito cuidadosa\u201d comenta Ricci. <a href=\"http://www.valor.com.br/politica/4521695/quase-metade-do-pmdb-no-senado-ja-e-pro-impeachment\" target=\"_blank\">Segundo o jornal <em>Valor Econ\u00f4mico</em>, oito senadores pmdbistas (de um total de 18) j\u00e1 se declaram abertamente a favor do impeachment.</a> A voz principal deles talvez seja a de Romero Juc\u00e1, hoje presidente do PMDB. At\u00e9 agora, contudo, isso n\u00e3o tem sido motivo de confronto entre Juc\u00e1 e Calheiros. \u201cCom o impeachment no Senado ser\u00e1 muito dif\u00edcil revert\u00ea-lo e o Renan n\u00e3o vai se desgastar nesse sentindo, mas ficar\u00e1, isso sim, com a posi\u00e7\u00e3o de quem fez o jogo dele, tentou fazer o PMDB ficar do lado do PT, mas sem constranger ou barrar posicionamentos de seu partido dentro do Senado\u201d, comenta o ex-ministro.</p><p class=\"\">Em Bras\u00edlia, h\u00e1 quem veja a\u00ed um jogo de cena programado entre Juc\u00e1 e Calheiros: enquanto um mant\u00e9m isen\u00e7\u00e3o e pontes abertas nos dois lados, o outro trabalha no convencimento do impeachment, nenhum dos dois busca o confronto, e, independente do resultado, os dois saem bem. Para o analista pol\u00edtico e diretor da consultoria Arko Advice, Thiago Arag\u00e3o, a explica\u00e7\u00e3o soa muito perfeita, at\u00e9 artificial, para ser verdadeira. \u201cA coisa \u00e9 mais simples que isso, menos tramada, o Renan simplesmente n\u00e3o precisa tomar uma atitude conclusiva antes da hora. O processo est\u00e1 andando, ele s\u00f3 precisa deixar o jogo correr. Quanto mais isento ele conseguir ficar, melhor para ele\u201d, opina Arag\u00e3o.</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box pull_left\"><div>Nesse momento, Calheiros \u00e9 alvo de nada menos que nove inqu\u00e9ritos da Lava Jato no Supremo Tribunal Federal (STF), sendo investigado sob suspeito de irregularidades em diferentes frentes.</div></blockquote><p class=\"\">Em 2007, o senador alagoano renunciou \u00e0 presid\u00eancia da Casa para escapar de um processo de cassa\u00e7\u00e3o. Na \u00e9poca, ele foi acusado de pagar a pens\u00e3o da jornalista M\u00f4nica Veloso, com quem tem uma filha, com dinheiro proveniente de propinas de um lobista. Nesse momento, <a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/03/1752502-stf-autoriza-tres-novos-inqueritos-contra-renan-calheiros-na-lava-jato.shtml\" target=\"_blank\">\u00e9 alvo de nada menos que nove inqu\u00e9ritos da Lava Jato no Supremo Tribunal Federal (STF)</a>, sendo investigado sob suspeita de irregularidades em diferentes frentes. Se por um lado, ele foi reconduzido \u00e0 presid\u00eancia do Senado seis anos depois do esc\u00e2ndalo (que atualmente est\u00e1 engavetado no Supremo), por outro, apesar de ser figura carimbada na Lava Jato, tem conseguido n\u00e3o chamar tanta aten\u00e7\u00e3o, pelo menos n\u00e3o tanto quanto <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/eduardo_cosentino_da_cunha/a/\">Eduardo Cunha</a>. Prova inconteste, segundo Arag\u00e3o, da for\u00e7a e habilidade do senador.</p><div id=\"\" class=\"f | margin_top\"></div><p class=\"\">Hoje, se Calheiros inspira o velho esp\u00edrito do PMDB, dado a concilia\u00e7\u00f5es e arranjos, o presidente da C\u00e2mara \u00e9 o oposto: um novo PMDB com rompantes e posi\u00e7\u00f5es radicais que, na l\u00f3gica do partido, talvez n\u00e3o se sustente durante muito tempo. \u201cQuando Cunha ganhou uma posi\u00e7\u00e3o de destaque e passou a ser personagem principal da oposi\u00e7\u00e3o, Renan automaticamente passou a ter uma atitude ainda mais conciliadora. Ele deixou claro tanto interna quanto externamente que n\u00e3o vai inverter ordem de vota\u00e7\u00e3o, n\u00e3o vai usar cada detalhe do regimento para incentivar a oposi\u00e7\u00e3o ao Governo\u201d comenta o ex-ministro. Sua posi\u00e7\u00e3o de conciliador (capacidade t\u00e3o caracter\u00edstica do PMDB para lidar com conflitos) faz com que ele continue sendo confi\u00e1vel, ou, ao menos, uma pe\u00e7a importante para a negocia\u00e7\u00e3o entre \u2013 e dentro \u2013 dos dois lados. Independente do que acontecer daqui para frente.</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box\"><div>Coment\u00e1rios? Participe pela <a href=\"http://bit.ly/1QixQGY\" target=\"_blank\">nossa fanpage</a></div></blockquote></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F15%2Fpolitica%2F1460734774_530766.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Renan%20Calheiros%2C%20%C3%BAltimo%20escudo%20de%20Dilma%2C%20agora%20sob%20m%C3%A1xima%20press%C3%A3o\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Renan Calheiros, \u00faltimo escudo de Dilma, agora sob m\u00e1xima press\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460734774_530766.html\" data-param-text=\"Renan Calheiros, \u00faltimo escudo de Dilma, agora sob m\u00e1xima press\u00e3o\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460734774_530766.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F15%2Fpolitica%2F1460734774_530766.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Renan%20Calheiros%2C%20%C3%BAltimo%20escudo%20de%20Dilma%2C%20agora%20sob%20m%C3%A1xima%20press%C3%A3o&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Renan Calheiros, \u00faltimo escudo de Dilma, agora sob m\u00e1xima press\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460734774_530766.html\" data-param-text=\"Renan Calheiros, \u00faltimo escudo de Dilma, agora sob m\u00e1xima press\u00e3o via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460734774_530766.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F15%2Fpolitica%2F1460734774_530766.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Renan%20Calheiros%2C%20%C3%BAltimo%20escudo%20de%20Dilma%2C%20agora%20sob%20m%C3%A1xima%20press%C3%A3o&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Renan Calheiros, \u00faltimo escudo de Dilma, agora sob m\u00e1xima press\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460734774_530766.html\" data-param-text=\"Renan Calheiros, \u00faltimo escudo de Dilma, agora sob m\u00e1xima press\u00e3o\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460734774_530766.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F15%2Fpolitica%2F1460734774_530766.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Renan%20Calheiros%2C%20%C3%BAltimo%20escudo%20de%20Dilma%2C%20agora%20sob%20m%C3%A1xima%20press%C3%A3o&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FHMDNOBH4O6CMIZGBMWP24AHOTY.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HMDNOBH4O6CMIZGBMWP24AHOTY.jpg\" data-param-description=\"Renan Calheiros, \u00faltimo escudo de Dilma, agora sob m\u00e1xima press\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460734774_530766.html\" data-param-text=\"Renan Calheiros, \u00faltimo escudo de Dilma, agora sob m\u00e1xima press\u00e3o\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460734774_530766.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Renan%20Calheiros%2C%20%C3%BAltimo%20escudo%20de%20Dilma%2C%20agora%20sob%20m%C3%A1xima%20press%C3%A3o&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F15%2Fpolitica%2F1460734774_530766.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Sess\u00e3o no Supremo</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/12/07/politica/1481117684_223048.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">STF decide manter Renan Calheiros na presid\u00eancia do Senado</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><p class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_gray_medium_lighter \">Pedro ribeiro | Professor de Ci\u00eancia Pol\u00edtica</p><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2015/02/27/politica/1425049811_216155.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">\u201cO PMDB sente o fim do ciclo do PT e por isso migra para a oposi\u00e7\u00e3o\u201d</a></div></div></div><div class=\"row row_spacer\"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">impeachment dilma</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/09/politica/1462807982_344402.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Waldir Maranh\u00e3o recua e revoga sua decis\u00e3o de anular impeachment</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460734774_530766.html\" data-widget-id=\"CRMB_64\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460734774_530766.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598160513879;Fusion.globalContent={\"_id\":\"DH4SGWTYF3AMHKMCW5CQRMJRSY\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"646ATQPBYRA3PLAM4JE5GKDKTA\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"left\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/09/politica/1462807982_344402.html\",\"subtype\":\"directo\",\"content\":\"AO VIVO | Waldir Maranh\u00e3o decide pela anula\u00e7\u00e3o do processo de impeachment\",\"_id\":\"DVVRVWWQHZFVXDUCZFH7OPPSIA\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/14/politica/1460665984_698813.html\",\"content\":\"Come\u00e7a o segundo impeachment da democracia\",\"_id\":\"6MAAZKSR65BXHMOVE4YJDB7PMU\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2015/02/27/politica/1425049811_216155.html\",\"content\":\"Pedro Ribeiro: \u201cO PMDB sente o fim do ciclo do PT e por isso migra para a oposi\u00e7\u00e3o\u201d\",\"_id\":\"E4KGHJVMEZAAJLA7GJVPFUAMAA\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2015/12/25/politica/1451054673_724823.html\",\"content\":\"Marcos Nobre: \u201cO impeachment \u00e9 estrat\u00e9gia de defesa contra a Lava Jato\u201d\",\"_id\":\"KNZ7NK4AZVG6FOFXFWHZLYEMX4\",\"image\":{}}]},{\"_id\":\"NZMFL2KQHJAMLBSJ2MESAVSTNI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\\\"Pessoas pedem para agilizar, mas n\u00e3o poderemos agilizar de tal forma que pare\u00e7a atropelo ou delongar de tal forma que pare\u00e7a procrastina\u00e7\u00e3o\\\", disse o peemedebista alagoano nesta segunda.\u00a0Ele prometeu \\\"total neutralidade\\\", respeitar o contradit\u00f3rio e a Constitui\u00e7\u00e3o. Foi mais um epis\u00f3dio exemplar do seu estilo, ess\u00eancia da for\u00e7a do <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno/a/\\\">PMDB</a>, que tenta conciliar interesses distintos para surfar qualquer que seja a conjuntura. De acordo com observadores, o presidente do Senado, apesar da press\u00e3o, vai tentar se manter fiel a esse figurino at\u00e9 o final, para evitar queimar pontes mesmo dentro do <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\\\">PT</a>.\u00a0\"},{\"_id\":\"EKWRNT26NZDHJB2VCTT7U3YVPM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\u00c0 C\u00e2mara alta cabe admitir ou n\u00e3o o processo e, em caso positivo, julgar em at\u00e9 seis meses. Com a chegada do processo ao Senado, a Casa ter\u00e1 criar uma comiss\u00e3o especial. Tudo come\u00e7a com a leitura, nesta ter\u00e7a, da decis\u00e3o da C\u00e2mara na ordem do dia. \u00c0s 11h, haver\u00e1 reuni\u00e3o com l\u00edderes sobre prazos e proporcionalidade para compor a comiss\u00e3o que ter\u00e1 21 membros. O mais idoso vai convocar a comiss\u00e3o, que eleger\u00e1 por votos o presidente e o relator. Essa tamb\u00e9m vai ser a comiss\u00e3o processante. \\\"N\u00e3o me compete avaliar o processo da C\u00e2mara\\\", disse Renan. O presidente do Senado prometeu a elei\u00e7\u00e3o da comiss\u00e3o o mais rapidamente poss\u00edvel. At\u00e9 10 dias \u00fateis \u00e9 prazo da comiss\u00e3o para proferir parecer. \\\"Vamos seguir o processo legal. Vou pedir aos l\u00edderes a presteza e celeridade nas indica\u00e7\u00f5es dos nomes\\\", continuou.\u00a0\"},{\"_id\":\"4LSN3YCQBBC7HANSSVG7QPMEEQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Segundo um ex-ministro dos Governos Lula e Dilma do PMDB, enganam-se tanto os que veem Calheiros como um aliado para toda a hora do PT \u2013 ou \u201ca \u00faltima trincheira do Governo dentro do PMDB\u201d, como j\u00e1 foi sugerido \u2013, quanto os que acreditam que ele vai acelerar o processo de impeachment agora que ele bateu na porta do Senado. \u201cA \u00fanica coisa que eu espero \u00e9 que o Renan v\u00e1 levar o impeachment dentro dos prazos, sem chamar aten\u00e7\u00e3o. S\u00f3 desembarca quando n\u00e3o houver mais volta, mas mesmo assim n\u00e3o vai queimar suas pontes com o PT\u201d, diz.\"},{\"_id\":\"374VBNIV6NHUXDX3LUHLIQNB34\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"\\\"A \u00fanica coisa que eu espero \u00e9 que ele v\u00e1 levar o impeachment dentro dos prazos, sem chamar aten\u00e7\u00e3o. S\u00f3 desembarca quando n\u00e3o houver mais volta, mas mesmo assim n\u00e3o vai queimar suas pontes com o PT\u201d\",\"_id\":\"6RQ5EW3EAVD3PI5UGG2XFABLXE\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"right\"},{\"_id\":\"HLCQSTIY5VCD3ICVN224QGGYVU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Entender esse comportamento \u00e9 f\u00e1cil, comenta esse ex-ministro: \u201cBasta lembrar que o grupo do Senado do PMDB, do qual Calheiros, ao lado de Jos\u00e9 Sarney, \u00e9 um dos principais integrantes, foi o primeiro da legenda a expressar apoio ao <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\\\">Governo Lula</a>, em 2003\u201d. Al\u00e9m disso, o PT foi determinante para a elei\u00e7\u00e3o de seu filho, Renan Filho, como Governador do <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/alagoas/a/\\\" target=\\\"_blank\\\">Alagoas</a>, Estado natal e reduto do poder pol\u00edtico da fam\u00edlia. Dar as costas para o partido do qual foi base durante 13 anos seria atropelar o seu modo de fazer pol\u00edtica. N\u00e3o h\u00e1, contudo, fidelidade ao PT, mas cautela: ele vem jogando o jogo com um olho dentro e outro fora das disputas de sua pr\u00f3pria legenda.\"},{\"_id\":\"JIR47W6CU5CRNONKIOESXYLNEE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Para o cientista pol\u00edtico Rud\u00e1 Ricci, Calheiros \u00e9 um dos pol\u00edticos mais experientes do Brasil. \u201cEle \u00e9 aberto ao di\u00e1logo, tenta trazer os outros para perto de suas posi\u00e7\u00f5es sem for\u00e7ar a barra, \u00e9 did\u00e1tico em suas conversas, tem um poder de convencimento acima da m\u00e9dia\u201d. Essas habilidades seriam \u00fanicas para enfrentar as turbul\u00eancias que ele provavelmente calcula que um eventual Governo Temer teria. \u201cAl\u00e9m disso, ele parece estar com o horizonte aberto para o futuro. Lula ainda \u00e9 muito forte em 2018, porque ele assumiria uma posi\u00e7\u00e3o beligerante agora? Ele sabe como o Nordeste vota, ali \u00e9 sua casa, n\u00e3o vai se arriscar se indispondo com o PT\u201d, diz Ricci.\"},{\"_id\":\"FC46IDT47JCWRK5CLQQGMPNMAY\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"\u201cEle \u00e9 aberto ao di\u00e1logo, tenta trazer os outros para perto de suas posi\u00e7\u00f5es sem for\u00e7ar a barra, \u00e9 did\u00e1tico em suas conversas, tem um poder de convencimento acima da m\u00e9dia\u201d\",\"_id\":\"4DWIK3CXFFDUVG7SJGCIWYKNR4\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"left\"},{\"_id\":\"LWKKG3VP3RABRMTBHKU346GEEY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\u201cAcredito que de maneira gradativa ele vai cedendo para a maioria do PMDB, mas vai fazer isso de forma muito cuidadosa\u201d comenta Ricci. <a href=\\\"http://www.valor.com.br/politica/4521695/quase-metade-do-pmdb-no-senado-ja-e-pro-impeachment\\\" target=\\\"_blank\\\">Segundo o jornal <em>Valor Econ\u00f4mico</em>, oito senadores pmdbistas (de um total de 18) j\u00e1 se declaram abertamente a favor do impeachment.</a> A voz principal deles talvez seja a de Romero Juc\u00e1, hoje presidente do PMDB. At\u00e9 agora, contudo, isso n\u00e3o tem sido motivo de confronto entre Juc\u00e1 e Calheiros. \u201cCom o impeachment no Senado ser\u00e1 muito dif\u00edcil revert\u00ea-lo e o Renan n\u00e3o vai se desgastar nesse sentindo, mas ficar\u00e1, isso sim, com a posi\u00e7\u00e3o de quem fez o jogo dele, tentou fazer o PMDB ficar do lado do PT, mas sem constranger ou barrar posicionamentos de seu partido dentro do Senado\u201d, comenta o ex-ministro.\"},{\"_id\":\"K6M3OC4MOFHFFBE5P6KVXNHIVY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Em Bras\u00edlia, h\u00e1 quem veja a\u00ed um jogo de cena programado entre Juc\u00e1 e Calheiros: enquanto um mant\u00e9m isen\u00e7\u00e3o e pontes abertas nos dois lados, o outro trabalha no convencimento do impeachment, nenhum dos dois busca o confronto, e, independente do resultado, os dois saem bem. Para o analista pol\u00edtico e diretor da consultoria Arko Advice, Thiago Arag\u00e3o, a explica\u00e7\u00e3o soa muito perfeita, at\u00e9 artificial, para ser verdadeira. \u201cA coisa \u00e9 mais simples que isso, menos tramada, o Renan simplesmente n\u00e3o precisa tomar uma atitude conclusiva antes da hora. O processo est\u00e1 andando, ele s\u00f3 precisa deixar o jogo correr. Quanto mais isento ele conseguir ficar, melhor para ele\u201d, opina Arag\u00e3o.\"},{\"_id\":\"CN55CZF2RZHCJNW7NNDZFT2SME\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"Nesse momento, Calheiros \u00e9 alvo de nada menos que nove inqu\u00e9ritos da Lava Jato no Supremo Tribunal Federal (STF), sendo investigado sob suspeito de irregularidades em diferentes frentes.\",\"_id\":\"LAYFNFF2WZFJBLFGAFYE4E2SYM\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"left\"},{\"_id\":\"GZIOAB4NJ5FJJFCI3R67D54NMU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Em 2007, o senador alagoano renunciou \u00e0 presid\u00eancia da Casa para escapar de um processo de cassa\u00e7\u00e3o. Na \u00e9poca, ele foi acusado de pagar a pens\u00e3o da jornalista M\u00f4nica Veloso, com quem tem uma filha, com dinheiro proveniente de propinas de um lobista. Nesse momento, <a href=\\\"http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/03/1752502-stf-autoriza-tres-novos-inqueritos-contra-renan-calheiros-na-lava-jato.shtml\\\" target=\\\"_blank\\\">\u00e9 alvo de nada menos que nove inqu\u00e9ritos da Lava Jato no Supremo Tribunal Federal (STF)</a>, sendo investigado sob suspeita de irregularidades em diferentes frentes. Se por um lado, ele foi reconduzido \u00e0 presid\u00eancia do Senado seis anos depois do esc\u00e2ndalo (que atualmente est\u00e1 engavetado no Supremo), por outro, apesar de ser figura carimbada na Lava Jato, tem conseguido n\u00e3o chamar tanta aten\u00e7\u00e3o, pelo menos n\u00e3o tanto quanto <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/eduardo_cosentino_da_cunha/a/\\\">Eduardo Cunha</a>. Prova inconteste, segundo Arag\u00e3o, da for\u00e7a e habilidade do senador.\"},{\"_id\":\"WSYFDJPVBYZAXEYGXHZS25T6UY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/QDhhWmoD3TSfujdDKP1fQSFMmEc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WSYFDJPVBYZAXEYGXHZS25T6UY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/WSYFDJPVBYZAXEYGXHZS25T6UY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/QDhhWmoD3TSfujdDKP1fQSFMmEc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WSYFDJPVBYZAXEYGXHZS25T6UY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/QDhhWmoD3TSfujdDKP1fQSFMmEc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WSYFDJPVBYZAXEYGXHZS25T6UY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/bPZydn3FyptFdmfN4eFIMLlS1fE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WSYFDJPVBYZAXEYGXHZS25T6UY.jpg\",\"version\":3,\"size\":14058,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"right\"},\"caption\":\"Lula recebe constitui\u00e7\u00e3o de Renan\",\"created_date\":\"2019-06-21T11:05:39Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Ricardo Stuckert\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Instituto Lula\"},\"height\":211,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:00:00Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/WSYFDJPVBYZAXEYGXHZS25T6UY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"alignment\":\"right\",\"resized_urls\":{\"small\":\"79toJ3x0hViD1X0FRfU4VW3V5_U=/768x0/\",\"medium\":\"FYPr7l4mGikTfcmHTumNlWr0mb4=/1000x0/\",\"large\":\"3-SBMyPE-yoHykwgRywga-CTGvk=/1500x0/\",\"4:3\":\"mcR53CuXnNniG5E_ZfnMiQzUSx8=/600x450/\",\"3:4\":\"CCwkI9aoU8w8UtyuSeTg6jdppKg=/450x600/\"}},{\"_id\":\"6CTRX4O4QZBRNBFLBLF36E332E\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Hoje, se Calheiros inspira o velho esp\u00edrito do PMDB, dado a concilia\u00e7\u00f5es e arranjos, o presidente da C\u00e2mara \u00e9 o oposto: um novo PMDB com rompantes e posi\u00e7\u00f5es radicais que, na l\u00f3gica do partido, talvez n\u00e3o se sustente durante muito tempo. \u201cQuando Cunha ganhou uma posi\u00e7\u00e3o de destaque e passou a ser personagem principal da oposi\u00e7\u00e3o, Renan automaticamente passou a ter uma atitude ainda mais conciliadora. Ele deixou claro tanto interna quanto externamente que n\u00e3o vai inverter ordem de vota\u00e7\u00e3o, n\u00e3o vai usar cada detalhe do regimento para incentivar a oposi\u00e7\u00e3o ao Governo\u201d comenta o ex-ministro. Sua posi\u00e7\u00e3o de conciliador (capacidade t\u00e3o caracter\u00edstica do PMDB para lidar com conflitos) faz com que ele continue sendo confi\u00e1vel, ou, ao menos, uma pe\u00e7a importante para a negocia\u00e7\u00e3o entre \u2013 e dentro \u2013 dos dois lados. Independente do que acontecer daqui para frente.\"},{\"_id\":\"PCIUBDEHJNDBZAYO2Z7NHB5QP4\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"Coment\u00e1rios? Participe pela <a href=\\\"http://bit.ly/1QixQGY\\\" target=\\\"_blank\\\">nossa fanpage</a>\",\"_id\":\"PJMH5GATYZES5MZETZ4ZYZO5H4\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"center\"}],\"created_date\":\"2019-06-19T02:21:20.010Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"7RY42F6QCZGHLKTRA2ZIFRGGWE\",\"parent_id\":\"AUQQBGYY4ZCS7OX4SSWDIAO2DQ\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T21:01:54.019Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2016/04/15/politica/1460734774_530766.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Renan Calheiros, \u00faltimo escudo de Dilma, agora sob m\u00e1xima press\u00e3o\",\"meta_title\":\"Impeachment\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1461005016-da404ceefdd4f1d81030ab649170e90a\",\"close_date\":\"2016-05-03T19:50:38.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Para analistas, Calheiros n\u00e3o se mover\u00e1 para apressar o impeachment, preservando-se at\u00e9 o final\"},\"description\":{\"basic\":\"Para analistas, Calheiros n\u00e3o se mover\u00e1 para apressar o impeachment, preservando-se at\u00e9 o final\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Impeachment Dilma\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"jose-renan-vasconcelos-calheiros-a\",\"slug\":\"jose-renan-vasconcelos-calheiros-a\",\"text\":\"Renan Calheiros\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"153285\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jose_renan_vasconcelos_calheiros/a/\",\"normalized_name\":\"jose_renan_vasconcelos_calheiros_a\"}},{\"_id\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"slug\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"text\":\"PMDB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno/a/\",\"normalized_name\":\"pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno_a\"}},{\"_id\":\"senado-federal-brasil-a\",\"slug\":\"senado-federal-brasil-a\",\"text\":\"Senado Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135808\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/senado_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"senado_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"eduardo-cosentino-da-cunha-a\",\"slug\":\"eduardo-cosentino-da-cunha-a\",\"text\":\"Eduardo Cunha\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"148114\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/eduardo_cosentino_da_cunha/a/\",\"normalized_name\":\"eduardo_cosentino_da_cunha_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"vice-presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"vice-presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Vice-presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135756\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/vice_presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"vice_presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"slug\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"text\":\"C\u00e2mara Deputados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135809\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"camara_deputados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-a\",\"text\":\"Impeachment\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150053\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"destituciones-politicas-a\",\"slug\":\"destituciones-politicas-a\",\"text\":\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26393\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/destituciones_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"destituciones_politicas_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"actividad-legislativa-a\",\"slug\":\"actividad-legislativa-a\",\"text\":\"Atividade legislativa\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9432\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/actividad_legislativa/a/\",\"normalized_name\":\"actividad_legislativa_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Impeachment Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150052\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_dilma_rousseff_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"HMDNOBH4O6CMIZGBMWP24AHOTY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/1aKNcsdvbatu42Sg2865R_TGnOI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HMDNOBH4O6CMIZGBMWP24AHOTY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HMDNOBH4O6CMIZGBMWP24AHOTY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/1aKNcsdvbatu42Sg2865R_TGnOI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HMDNOBH4O6CMIZGBMWP24AHOTY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/1aKNcsdvbatu42Sg2865R_TGnOI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HMDNOBH4O6CMIZGBMWP24AHOTY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/NZP7JSw7-qsCpdQ_T0p70HgD91c=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HMDNOBH4O6CMIZGBMWP24AHOTY.jpg\",\"version\":3,\"size\":29309,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Renan Calheiros, em dezembro de 2015.\",\"created_date\":\"2019-06-21T11:05:39Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Lula Marques\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag\u00eancia PT\"},\"height\":553,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:00:01Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HMDNOBH4O6CMIZGBMWP24AHOTY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"oT8Qfj4hgnPWyMIrolQ-0Zs-0VI=/768x0/\",\"medium\":\"76xR8to1UFyt9OD1B31iRV7SizE=/1000x0/\",\"large\":\"25WPkxXyXvV--YX2nb9WrHrDZMA=/1500x0/\",\"4:3\":\"mk1sp6NzEH7LX6gHbggOpyzQHhQ=/600x450/\",\"3:4\":\"RUfWzz9yBAWxYHvEXJXmHdBB_jk=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"HMDNOBH4O6CMIZGBMWP24AHOTY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/1aKNcsdvbatu42Sg2865R_TGnOI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HMDNOBH4O6CMIZGBMWP24AHOTY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HMDNOBH4O6CMIZGBMWP24AHOTY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/1aKNcsdvbatu42Sg2865R_TGnOI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HMDNOBH4O6CMIZGBMWP24AHOTY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/1aKNcsdvbatu42Sg2865R_TGnOI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HMDNOBH4O6CMIZGBMWP24AHOTY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/NZP7JSw7-qsCpdQ_T0p70HgD91c=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HMDNOBH4O6CMIZGBMWP24AHOTY.jpg\",\"version\":3,\"size\":29309,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Renan Calheiros, em dezembro de 2015.\",\"created_date\":\"2019-06-21T11:05:39Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Lula Marques\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag\u00eancia PT\"},\"height\":553,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:00:01Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HMDNOBH4O6CMIZGBMWP24AHOTY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"oT8Qfj4hgnPWyMIrolQ-0Zs-0VI=/768x0/\",\"medium\":\"76xR8to1UFyt9OD1B31iRV7SizE=/1000x0/\",\"large\":\"25WPkxXyXvV--YX2nb9WrHrDZMA=/1500x0/\",\"4:3\":\"mk1sp6NzEH7LX6gHbggOpyzQHhQ=/600x450/\",\"3:4\":\"RUfWzz9yBAWxYHvEXJXmHdBB_jk=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"K332DBNMPO3LWAABK5QDMSBBJQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/SsncBGIQkbmxe53TpHayU5aoBMI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/K332DBNMPO3LWAABK5QDMSBBJQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/K332DBNMPO3LWAABK5QDMSBBJQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/SsncBGIQkbmxe53TpHayU5aoBMI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/K332DBNMPO3LWAABK5QDMSBBJQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/SsncBGIQkbmxe53TpHayU5aoBMI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/K332DBNMPO3LWAABK5QDMSBBJQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/FWzmsvysyxee9i6_yAVfTdgu6gQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/K332DBNMPO3LWAABK5QDMSBBJQ.jpg\",\"version\":1,\"size\":9777},\"created_date\":\"2019-06-21T11:05:39Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-21T11:05:39Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/K332DBNMPO3LWAABK5QDMSBBJQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Presidente do Senado recebe de Cunha nesta segunda processo de impeachment e \u00e9 cobrado por oposi\u00e7\u00e3o a acelerar tr\u00e2mite. Para observadores, alagoano vai resistir para preservar pontes at\u00e9 o final\",\"resized_urls\":{\"small\":\"CjF8X9-Htt_FMKWtY1LSwRIK-ko=/768x0/\",\"medium\":\"4gyG70BTiLyx2MbEWmIrz3rquzA=/1000x0/\",\"large\":\"tdtv4r6z3WgqtYy2HIqXlT3SIWc=/1500x0/\",\"4:3\":\"uZYarvbZLXL_zY-JYEqBFQKoosU=/600x450/\",\"3:4\":\"okTOxUzAbffqzQtY2ISttqStgTU=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"type\":\"content\",\"version\":\"0.10.4\",\"additional_properties\":{\"error\":\"expected string or bytes-like object\"},\"referent\":{\"referent_properties\":{\"caption\":\"Presidente do Senado recebe de Cunha nesta segunda processo de impeachment e \u00e9 cobrado por oposi\u00e7\u00e3o a acelerar tr\u00e2mite. Para observadores, alagoano vai resistir para preservar pontes at\u00e9 o final\"}}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"PREWEIZVYEQTAT74R7E5I645VY\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:24.625Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"JH7GKAYQPJG5XIYWSW7YQA467I\",\"parent_id\":\"EOGWNN6LVNB6BG32HOOEHGOJEQ\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T20:35:30.136Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2016/12/07/politica/1481117684_223048.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"STF decide manter Renan Calheiros na presid\u00eancia do Senado\",\"meta_title\":\"Vota\u00e7\u00e3o\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Seis dos nove ministros que votaram consideram que ele deixa a linha sucess\u00f3ria de Temer ao virar r\u00e9u\"},\"description\":{\"basic\":\"Seis dos nove ministros que votaram consideram que ele deixa a linha sucess\u00f3ria de Temer ao virar r\u00e9u\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Sess\u00e3o no Supremo\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"jose-renan-vasconcelos-calheiros-a\",\"slug\":\"jose-renan-vasconcelos-calheiros-a\",\"text\":\"Renan Calheiros\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"153285\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jose_renan_vasconcelos_calheiros/a/\",\"normalized_name\":\"jose_renan_vasconcelos_calheiros_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"slug\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"text\":\"PMDB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno/a/\",\"normalized_name\":\"pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno_a\"}},{\"_id\":\"senado-federal-brasil-a\",\"slug\":\"senado-federal-brasil-a\",\"text\":\"Senado Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135808\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/senado_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"senado_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"votaciones-a\",\"slug\":\"votaciones-a\",\"text\":\"Vota\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"79467\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/votaciones/a/\",\"normalized_name\":\"votaciones_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"B7OZDOPUJIASN4F76RQ4JHIUVE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/rA5XsSbwYIr0H-7eHBBNFeT7Q6A=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/B7OZDOPUJIASN4F76RQ4JHIUVE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/B7OZDOPUJIASN4F76RQ4JHIUVE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/rA5XsSbwYIr0H-7eHBBNFeT7Q6A=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/B7OZDOPUJIASN4F76RQ4JHIUVE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/rA5XsSbwYIr0H-7eHBBNFeT7Q6A=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/B7OZDOPUJIASN4F76RQ4JHIUVE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/yQIsI4cEpgJPcTtsqa4ftTuBHMg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/B7OZDOPUJIASN4F76RQ4JHIUVE.jpg\",\"version\":0,\"size\":68772,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Vista da sess\u00e3o do Supremo nesta quarta.\",\"created_date\":\"2019-06-27T15:17:45Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Jo\u00e9dson Alves\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":564,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:17:45Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/B7OZDOPUJIASN4F76RQ4JHIUVE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"NnYxpD2PQt3nQqk0egu1JPQ4mCo=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"ihx2k_6tL8BDPkbsjY9jhZrvg08=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"B7OZDOPUJIASN4F76RQ4JHIUVE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/rA5XsSbwYIr0H-7eHBBNFeT7Q6A=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/B7OZDOPUJIASN4F76RQ4JHIUVE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/B7OZDOPUJIASN4F76RQ4JHIUVE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/rA5XsSbwYIr0H-7eHBBNFeT7Q6A=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/B7OZDOPUJIASN4F76RQ4JHIUVE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/rA5XsSbwYIr0H-7eHBBNFeT7Q6A=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/B7OZDOPUJIASN4F76RQ4JHIUVE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/yQIsI4cEpgJPcTtsqa4ftTuBHMg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/B7OZDOPUJIASN4F76RQ4JHIUVE.jpg\",\"version\":0,\"size\":68772,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Vista da sess\u00e3o do Supremo nesta quarta.\",\"created_date\":\"2019-06-27T15:17:45Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Jo\u00e9dson Alves\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":564,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:17:45Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/B7OZDOPUJIASN4F76RQ4JHIUVE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"NnYxpD2PQt3nQqk0egu1JPQ4mCo=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"ihx2k_6tL8BDPkbsjY9jhZrvg08=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"BCZ5J7DZ3LYLDFKER36374HAJI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/N4pGuGq64CCJUYWPcsKSINkM5V8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BCZ5J7DZ3LYLDFKER36374HAJI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BCZ5J7DZ3LYLDFKER36374HAJI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/N4pGuGq64CCJUYWPcsKSINkM5V8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BCZ5J7DZ3LYLDFKER36374HAJI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/N4pGuGq64CCJUYWPcsKSINkM5V8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BCZ5J7DZ3LYLDFKER36374HAJI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/_OlyzDw1A_t8gvAVGcgQeUglK14=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BCZ5J7DZ3LYLDFKER36374HAJI.jpg\",\"version\":0,\"size\":21838},\"created_date\":\"2019-06-27T15:17:45Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:17:45Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BCZ5J7DZ3LYLDFKER36374HAJI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"O ministro pediu o afastamento de Renan Calheiros da Presid\u00eancia do Senado, mas a Casa resistiu \u00e0 ordem e disse que s\u00f3 ir\u00e1 aceitar a decis\u00e3o ap\u00f3s o julgamento pelo plen\u00e1rio da corte que ocorre nesta quarta. Siga.\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"YTSgbnGubAl0GnFO3woepNnpgYs=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"JOP-HaY7Y_NXfEL9iye018DZb3c=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"4NJINBHJ7DIKGFBBMDL647333I\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/5PYQwEp6cuop1BhYgQJTeggjOIA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4NJINBHJ7DIKGFBBMDL647333I.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4NJINBHJ7DIKGFBBMDL647333I.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/5PYQwEp6cuop1BhYgQJTeggjOIA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4NJINBHJ7DIKGFBBMDL647333I.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5PYQwEp6cuop1BhYgQJTeggjOIA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4NJINBHJ7DIKGFBBMDL647333I.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/D-iA_fUyetwtmQjGI3aRFcInP1c=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4NJINBHJ7DIKGFBBMDL647333I.jpg\",\"version\":0,\"size\":39337},\"created_date\":\"2019-06-27T15:17:44Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:17:44Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4NJINBHJ7DIKGFBBMDL647333I.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"O ministro pediu o afastamento de Renan Calheiros da Presid\u00eancia do Senado, mas a Casa resistiu \u00e0 ordem e disse que s\u00f3 ir\u00e1 aceitar a decis\u00e3o ap\u00f3s o julgamento pelo plen\u00e1rio da corte que ocorre nesta quarta. Siga.\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"DM0XXubYwNvEwr4Cf-Tmxtlb7iI=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"rtnu6rmZ_M3xHrlN4ukdAfm-TQY=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2016-12-08T17:17:46Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"el_pais_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"EL PA\u00cdS \",\"slug\":\"el_pais_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"el_pais_a\",\"byline\":\"El Pa\u00eds\",\"slug\":\"el_pais_a\",\"firstName\":\"EL\",\"lastName\":\"PA\u00cdS \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el_pais/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"80945\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-01-10T20:34:06.292Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2016-12-08T17:17:46Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo / Brasilia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2016/12/07/politica/1481117684_223048.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":572,\"word_count\":93,\"paragraph_count\":3,\"keywords\":[\"stf\",\"decidir\",\"manter\",\"renan calheiros\",\"presid\u00eancia\",\"senado\",\"seis\",\"nove\",\"ministro\",\"votar\",\"considerar\",\"deixar\",\"linha\",\"sucess\u00f3ria\",\"sucess\u00f3rio\",\"temer\",\"virar\",\"r\u00e9u\"],\"pretitle_seo\":\"Vota\u00e7\u00e3o\",\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"},{\"id\":\"307\",\"name\":\"Brasilia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2016/12/07/politica/1481117684_223048.html\",\"pep_created_date\":\"2016-12-07T14:12:03.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2016-12-08T17:17:46.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2016-12-08T17:17:46Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2016/12/07/politica/1481117684_223048.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"X6ZF4HBPT3BPDS2N6R4IXPA5EU\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-19T02:45:04.061Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"QOK6ALHE6NCKJNJV6GQUHRUWFU\",\"parent_id\":\"TLR6KQXRRFG3LGYX4J2WUYWQ3U\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T22:10:50.887Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2015/02/27/politica/1425049811_216155.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"\u201cO PMDB sente o fim do ciclo do PT e por isso migra para a oposi\u00e7\u00e3o\u201d\",\"meta_title\":\"ENTREVISTA\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Cientista pol\u00edtico Pedro Ribeiro diz que o Governo Dilma \u00e9 um 'pato manco' precoce\\nProcesso da Lava Jato fomenta sentimento nocivo de que pol\u00edticos s\u00e3o todos iguais\"},\"description\":{\"basic\":\"Cientista pol\u00edtico Pedro Ribeiro diz que o Governo Dilma \u00e9 um 'pato manco' precoce\\nProcesso da Lava Jato fomenta sentimento nocivo de que pol\u00edticos s\u00e3o todos iguais\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Pedro ribeiro | Professor de Ci\u00eancia Pol\u00edtica\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"gilberto-kassab-a\",\"slug\":\"gilberto-kassab-a\",\"text\":\"Gilberto Kassab\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"194938\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gilberto_kassab/a/\",\"normalized_name\":\"gilberto_kassab_a\"}},{\"_id\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"slug\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"text\":\"PMDB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno/a/\",\"normalized_name\":\"pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno_a\"}},{\"_id\":\"dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"petrobras-a\",\"slug\":\"petrobras-a\",\"text\":\"Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65148\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"petrobras_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"blanqueo-dinero-a\",\"slug\":\"blanqueo-dinero-a\",\"text\":\"Branqueamento dinheiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18484\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/blanqueo_dinero/a/\",\"normalized_name\":\"blanqueo_dinero_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Dinheiro negro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"delitos-fiscales-a\",\"slug\":\"delitos-fiscales-a\",\"text\":\"Delitos fiscais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26134\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos_fiscales/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_fiscales_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"PES5TZIFTQ6ONOPO7EXWFRG4E4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/dKSWZGOQRQe4ENT_wTy2zUZuLXI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PES5TZIFTQ6ONOPO7EXWFRG4E4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PES5TZIFTQ6ONOPO7EXWFRG4E4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/dKSWZGOQRQe4ENT_wTy2zUZuLXI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PES5TZIFTQ6ONOPO7EXWFRG4E4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/dKSWZGOQRQe4ENT_wTy2zUZuLXI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PES5TZIFTQ6ONOPO7EXWFRG4E4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/RjfOV1kpUlRXes-sqjntDQgO0XU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PES5TZIFTQ6ONOPO7EXWFRG4E4.jpg\",\"version\":0,\"size\":18958,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"left\",\"zone\":\"body\"},\"created_date\":\"2019-06-27T15:44:25Z\",\"height\":400,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:44:25Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PES5TZIFTQ6ONOPO7EXWFRG4E4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":300,\"alignment\":\"left\",\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"KAJ7VdWBihe6iLoBsk7m9EKb3GU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"g_aMbA95HXOruKhqUXRezRtu3A4=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"PES5TZIFTQ6ONOPO7EXWFRG4E4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/dKSWZGOQRQe4ENT_wTy2zUZuLXI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PES5TZIFTQ6ONOPO7EXWFRG4E4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PES5TZIFTQ6ONOPO7EXWFRG4E4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/dKSWZGOQRQe4ENT_wTy2zUZuLXI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PES5TZIFTQ6ONOPO7EXWFRG4E4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/dKSWZGOQRQe4ENT_wTy2zUZuLXI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PES5TZIFTQ6ONOPO7EXWFRG4E4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/RjfOV1kpUlRXes-sqjntDQgO0XU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PES5TZIFTQ6ONOPO7EXWFRG4E4.jpg\",\"version\":0,\"size\":18958,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"left\",\"zone\":\"body\"},\"created_date\":\"2019-06-27T15:44:25Z\",\"height\":400,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:44:25Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PES5TZIFTQ6ONOPO7EXWFRG4E4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":300,\"alignment\":\"left\",\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"KAJ7VdWBihe6iLoBsk7m9EKb3GU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"g_aMbA95HXOruKhqUXRezRtu3A4=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"Q6WCMPXGDF2IZIL7PCUA3SPVSU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/jvXpx5qmsBxY12GGA9XoY0i3rRg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Q6WCMPXGDF2IZIL7PCUA3SPVSU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Q6WCMPXGDF2IZIL7PCUA3SPVSU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/jvXpx5qmsBxY12GGA9XoY0i3rRg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Q6WCMPXGDF2IZIL7PCUA3SPVSU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/jvXpx5qmsBxY12GGA9XoY0i3rRg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Q6WCMPXGDF2IZIL7PCUA3SPVSU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/IrQbn1-5kMT3gv2Ix2NaY3noigQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Q6WCMPXGDF2IZIL7PCUA3SPVSU.jpg\",\"version\":0,\"size\":5736},\"created_date\":\"2019-06-27T15:44:25Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:44:25Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Q6WCMPXGDF2IZIL7PCUA3SPVSU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"caption\":\"Pedro Ribeiro, diz que o Governo Dilma \u00e9 um  pato manco  precoce, e que o processo da Lava Jato fomenta um sentimento nocivo \u00e0 democracia, de que os pol\u00edticos s\u00e3o todos iguais\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"aFGefvxCDfi-sYyG_9jshlh-Mco=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"x7TIwsSahivBhOKXU2W3fCDuzgM=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"type\":\"content\",\"version\":\"0.10.4\",\"additional_properties\":{\"error\":\"expected string or bytes-like object\"},\"referent\":{\"referent_properties\":{\"caption\":\"Pedro Ribeiro, diz que o Governo Dilma \u00e9 um  pato manco  precoce, e que o processo da Lava Jato fomenta um sentimento nocivo \u00e0 democracia, de que os pol\u00edticos s\u00e3o todos iguais\"}}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2015-03-02T15:00:03Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"talita_bedinelli\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Talita Bedinelli \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/34/talita_bedinelli.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"oVZ-_f0gofxC_tgi570suDggAuw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"3XrgF83X-yrwwQd1XsImguwPkOA=/62x45/\"}},\"slug\":\"talita_bedinelli_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"talita_bedinelli\",\"byline\":\"Talita Bedinelli\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/34/talita_bedinelli.jpg\",\"slug\":\"talita_bedinelli_a\",\"firstName\":\"Talita\",\"lastName\":\"Bedinelli \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/talita_bedinelli/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135704\",\"epauth\":\"talita_bedinelli\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.420Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2015-03-02T15:00:03Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2015/02/27/politica/1425049811_216155.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":10001,\"word_count\":1741,\"paragraph_count\":35,\"keywords\":[\"pmdb\",\"sentir\",\"fim\",\"ciclo\",\"pt\",\"migrar\",\"oposi\u00e7\u00e3o\",\"cientista\",\"pol\u00edtico\",\"pedro ribeiro\",\"dizer\",\"governo dilma\",\"ser\",\"pato\",\"manco\",\"precoce\",\"processo de a lava jato\",\"fomentar\",\"sentimento\",\"nocivo\",\"igual\"],\"pretitle_seo\":\"ENTREVISTA\",\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2015/02/27/politica/1425049811_216155.html\",\"pep_created_date\":\"2015-03-02T15:00:03.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-12-27T18:05:34.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2015-03-02T15:00:03Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2015/02/27/politica/1425049811_216155.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"ILXX2DMABD56DOWJHGXXTG2KMU\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:24.075Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"DWNMTMHK5RE4PN4LD7ZWCXQP3Q\",\"parent_id\":\"732IJHUHJZAQ3OEMQRXRYFHK7U\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T20:58:15.561Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2016/05/09/politica/1462807982_344402.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Waldir Maranh\u00e3o recua e revoga sua decis\u00e3o de anular impeachment\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":true,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1462808403-31d50db49a8102fbeb85d68cd4576a24\",\"close_date\":\"2016-05-24T15:51:35.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Presidente interino da C\u00e2mara teme ser expulso do PP. Deputados tentariam derrubar medida\\nRenan Calheiros ignora C\u00e2mara e mant\u00e9m vota\u00e7\u00e3o sobre afastamento de Dilma para quarta\"},\"description\":{\"basic\":\"Presidente interino da C\u00e2mara teme ser expulso do PP. Deputados tentariam derrubar medida\\nRenan Calheiros ignora C\u00e2mara e mant\u00e9m vota\u00e7\u00e3o sobre afastamento de Dilma para quarta\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"impeachment dilma\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"senado-federal-brasil-a\",\"slug\":\"senado-federal-brasil-a\",\"text\":\"Senado Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135808\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/senado_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"senado_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"jose-renan-vasconcelos-calheiros-a\",\"slug\":\"jose-renan-vasconcelos-calheiros-a\",\"text\":\"Renan Calheiros\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"153285\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jose_renan_vasconcelos_calheiros/a/\",\"normalized_name\":\"jose_renan_vasconcelos_calheiros_a\"}},{\"_id\":\"waldir-maranhao-cardoso-a\",\"slug\":\"waldir-maranhao-cardoso-a\",\"text\":\"Waldir Maranh\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"159579\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/waldir_maranhao_cardoso/a/\",\"normalized_name\":\"waldir_maranhao_cardoso_a\"}},{\"_id\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"slug\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"text\":\"PMDB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno/a/\",\"normalized_name\":\"pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno_a\"}},{\"_id\":\"eduardo-cosentino-da-cunha-a\",\"slug\":\"eduardo-cosentino-da-cunha-a\",\"text\":\"Eduardo Cunha\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"148114\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/eduardo_cosentino_da_cunha/a/\",\"normalized_name\":\"eduardo_cosentino_da_cunha_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"slug\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"text\":\"C\u00e2mara Deputados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135809\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"camara_deputados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-a\",\"text\":\"Impeachment\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150053\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_a\"}},{\"_id\":\"dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"destituciones-politicas-a\",\"slug\":\"destituciones-politicas-a\",\"text\":\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26393\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/destituciones_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"destituciones_politicas_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"actividad-legislativa-a\",\"slug\":\"actividad-legislativa-a\",\"text\":\"Atividade legislativa\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9432\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/actividad_legislativa/a/\",\"normalized_name\":\"actividad_legislativa_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-politicos-a\",\"slug\":\"conflictos-politicos-a\",\"text\":\"Conflitos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24045\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Impeachment Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150052\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_dilma_rousseff_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"D7FAO6FVN7KLA5FU5MJ7HGFVZY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/HybpqXPLSgEsB6-shOAE_iDqqBA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/D7FAO6FVN7KLA5FU5MJ7HGFVZY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/D7FAO6FVN7KLA5FU5MJ7HGFVZY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/HybpqXPLSgEsB6-shOAE_iDqqBA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/D7FAO6FVN7KLA5FU5MJ7HGFVZY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/HybpqXPLSgEsB6-shOAE_iDqqBA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/D7FAO6FVN7KLA5FU5MJ7HGFVZY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/JEpfsI6AZBOkRhZ32smmDa_eVV8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/D7FAO6FVN7KLA5FU5MJ7HGFVZY.jpg\",\"version\":0,\"size\":65417,\"show_title\":true,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Dilma em cerim\u00f4nia em Bras\u00edlia nesta segunda.\",\"created_date\":\"2019-06-27T15:17:44Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"EVARISTO SA\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":530,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:17:44Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/D7FAO6FVN7KLA5FU5MJ7HGFVZY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"a3xuEVkONu6m1vTOETJRgD0eadw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"1TRgQyUmVNHEDgY119IGWRv7GVg=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"D7FAO6FVN7KLA5FU5MJ7HGFVZY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/HybpqXPLSgEsB6-shOAE_iDqqBA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/D7FAO6FVN7KLA5FU5MJ7HGFVZY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/D7FAO6FVN7KLA5FU5MJ7HGFVZY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/HybpqXPLSgEsB6-shOAE_iDqqBA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/D7FAO6FVN7KLA5FU5MJ7HGFVZY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/HybpqXPLSgEsB6-shOAE_iDqqBA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/D7FAO6FVN7KLA5FU5MJ7HGFVZY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/JEpfsI6AZBOkRhZ32smmDa_eVV8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/D7FAO6FVN7KLA5FU5MJ7HGFVZY.jpg\",\"version\":0,\"size\":65417,\"show_title\":true,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Dilma em cerim\u00f4nia em Bras\u00edlia nesta segunda.\",\"created_date\":\"2019-06-27T15:17:44Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"EVARISTO SA\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":530,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:17:44Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/D7FAO6FVN7KLA5FU5MJ7HGFVZY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"a3xuEVkONu6m1vTOETJRgD0eadw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"1TRgQyUmVNHEDgY119IGWRv7GVg=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"ZVFL6QGWQX4N2KEQIQDPVHJJME\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/EbWhYmPpguBf8mGOZ8CQ-H9HHnE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZVFL6QGWQX4N2KEQIQDPVHJJME.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZVFL6QGWQX4N2KEQIQDPVHJJME.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/EbWhYmPpguBf8mGOZ8CQ-H9HHnE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZVFL6QGWQX4N2KEQIQDPVHJJME.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/EbWhYmPpguBf8mGOZ8CQ-H9HHnE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZVFL6QGWQX4N2KEQIQDPVHJJME.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/GrOas3Gk18xsHrmDufxJdhQE7M4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZVFL6QGWQX4N2KEQIQDPVHJJME.jpg\",\"version\":0,\"size\":18258},\"created_date\":\"2019-06-27T15:17:44Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:17:44Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZVFL6QGWQX4N2KEQIQDPVHJJME.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Presidente interino da C\u00e2mara teme ser expulso do PP. Deputados tentariam derrubar medida. Renan Calheiros ignora C\u00e2mara e mant\u00e9m vota\u00e7\u00e3o sobre afastamento de Dilma para quarta.\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"2gzJ41olVCfY3iukUBqJRen4lHA=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"A5RO5fQtuWd7xcY5TyPaw9DvgJM=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"type\":\"content\",\"version\":\"0.10.4\",\"additional_properties\":{\"error\":\"expected string or bytes-like object\"},\"referent\":{\"referent_properties\":{\"caption\":\"Presidente interino da C\u00e2mara teme ser expulso do PP. Deputados tentariam derrubar medida. Renan Calheiros ignora C\u00e2mara e mant\u00e9m vota\u00e7\u00e3o sobre afastamento de Dilma para quarta.\"}}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2016-05-10T20:39:52Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"el_pais_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"EL PA\u00cdS \",\"slug\":\"el_pais_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"el_pais_a\",\"byline\":\"El Pa\u00eds\",\"slug\":\"el_pais_a\",\"firstName\":\"EL\",\"lastName\":\"PA\u00cdS \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el_pais/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"80945\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-01-10T20:34:06.292Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2016-05-10T20:39:52Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo / Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2016/05/09/politica/1462807982_344402.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":598,\"word_count\":93,\"paragraph_count\":2,\"keywords\":[\"waldir maranh\u00e3o\",\"recuar\",\"revogar\",\"decis\u00e3o\",\"anular\",\"impeachment\",\"presidente\",\"interino\",\"c\u00e2mara\",\"temer\",\"ser\",\"expulso\",\"pp. deputados\",\"tentar\",\"derrubar\",\"medida\",\"renan calheiros\",\"ignorar\",\"manter\",\"vota\u00e7\u00e3o\",\"afastamento\",\"dilma\",\"quarta\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"},{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2016/05/09/politica/1462807982_344402.html\",\"pep_created_date\":\"2016-05-09T15:51:35.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2016-05-10T20:39:52.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2016-05-10T20:39:52Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2016/05/09/politica/1462807982_344402.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"Com o processo de impeachment aprovado na C\u00e2mara, todos os olhos se voltam para <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/jose_renan_vasconcelos_calheiros/a/\\\">Renan Calheiros</a>, o presidente do Senado que, a partir da tarde desta segunda, tem o comando do procedimento a partir de agora. <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/30/politica/1459370703_082305.html\\\">Quando o ex-presidente Fernando Collor sofreu o processo de impeachment em 1992</a>, do momento em que a C\u00e2mara votou at\u00e9 o parecer do Senado se passaram apenas tr\u00eas dias, num claro movimento de apressar um desfecho. Agora, o processo \u00e9 distinto, mas n\u00e3o h\u00e1 prazos t\u00e3o fixos como os da C\u00e2mara, de modo que o peemedebista Renan, que j\u00e1 sofre press\u00e3o da oposi\u00e7\u00e3o para encurtar ao m\u00e1ximo os tr\u00e2mites, \u00e9 o dono do rel\u00f3gio.\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2016-12-07T16:38:51Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"andreol88\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Andr\u00e9 De Oliveira \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/E/87/andreol88.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"lcOieW09aXrLgKjovk8lf26o_Y0=/768x0/\",\"medium\":\"TrbbtUhjYOkHyQiL57FTmKYjE7s=/1000x0/\",\"large\":\"DuUAR69teiqdDM1ppU0PBQdCrTI=/1500x0/\",\"4:3\":\"6rE5dZWVyRZ679uK8aJoMXWZA7o=/600x450/\",\"3:4\":\"9e79oHjHcvJOPrGY-UleVGy9OQE=/450x600/\"}},\"slug\":\"andre_azevedo_de_oliveira_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/andreol88\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/andreol88\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"andreol88\",\"byline\":\"Andr\u00e9 de Oliveira\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/E/87/andreol88.jpg\",\"slug\":\"andre_azevedo_de_oliveira_a\",\"firstName\":\"Andr\u00e9\",\"lastName\":\"De Oliveira \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/andre_azevedo_de_oliveira/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/andreol88\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"155771\",\"epauth\":\"andreol88\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:42.029Z\"}}},{\"_id\":\"rodolfoborges\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Rodolfo Borges \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/7D/rodolfoborges.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"o2hDdS8FeDy-2TfF8c183fWM9WA=/768x0/\",\"medium\":\"A6rf1iminEE0RYlLylaRiEDubn4=/1000x0/\",\"large\":\"5MSpxks24jj9dDMKR9QO1KiPcio=/1500x0/\",\"4:3\":\"hdX6KdhQgYO9WS8ZYcAeYjveBuY=/600x450/\",\"3:4\":\"FdhJB6XoEZ5WoKk_8wCqoWLzX6M=/450x600/\"}},\"slug\":\"rodolfo_lira_prado_borges_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/rodolfolpborges\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/rodolfolpborges\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"rodolfoborges\",\"byline\":\"Rodolfo Borges\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/7D/rodolfoborges.jpg\",\"slug\":\"rodolfo_lira_prado_borges_a\",\"firstName\":\"Rodolfo\",\"lastName\":\"Borges \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/rodolfolpborges\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"145237\",\"epauth\":\"rodolfoborges\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:14.001Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2016-12-07T16:38:51Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo / Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2016/04/15/politica/1460734774_530766.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":7565,\"word_count\":1279,\"paragraph_count\":15,\"keywords\":[\"renan calheiros\",\"\u00faltimo\",\"escudo\",\"dilma\",\"m\u00e1xima\",\"m\u00e1ximo\",\"press\u00e3o\",\"analista\",\"calheiros\",\"mover\",\"apressar\",\"impeachment\",\"preservar\",\"final\"],\"pretitle_seo\":\"Impeachment\",\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"},{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2016/04/15/politica/1460734774_530766.html\",\"pep_created_date\":\"2016-04-18T19:50:38.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2016-12-07T16:38:51.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2016-12-07T16:38:51Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2016/04/15/politica/1460734774_530766.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2016/04/15/politica/1460734774_530766.html\",\"website_url\":\"/brasil/2016/04/15/politica/1460734774_530766.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598160813821,\"lastModified\":1598160513821},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598160813822,\"lastModified\":1598160513822}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598160758534,\"lastModified\":1598160458534},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598160643551,\"lastModified\":1598160343551}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598160518423,\"lastModified\":1598160398423}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598161479306,\"lastModified\":1598157879306},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598161379011,\"lastModified\":1598157779011},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}