{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2016_05_10_politica_1462910494_551515.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/10/politica/1462910494_551515.html", "subject": "impeachment-dilma", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Impeachment: No Senado que julgar\u00e1 Dilma, 60% respondem a processos na Justi\u00e7a | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Gil Alessi\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"&#x27;Atlas Pol\u00edtico&#x27; mostra que parcela dos que tem pend\u00eancias \u00e9 similar entre os pr\u00f3 e contra presidenta\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Bancada evang\u00e9lica, A\u00e9cio Neves, Pol\u00edticos, Impeachment Dilma Rousseff, Senado Federal, Crises pol\u00edticas, Partido dos Trabalhadores, Impeachment, Bancada BBB, C\u00e2mara Deputados, Dilma Rousseff, Igreja evang\u00e9lica, Protestantismo, Presidente Brasil, Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, Associa\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, Partidos conservadores, Congresso Nacional, Conservadores, Presid\u00eancia Brasil, Atividade legislativa, Brasil, Governo Brasil, Parlamento, Partidos pol\u00edticos\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2016-05-11T16:45:05Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-05-11T16:45:05Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-05-11T16:45:05Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"No Senado que julgar\u00e1 Dilma, 60% respondem a processos na Justi\u00e7a\"/><meta property=\"og:description\" content=\"&#x27;Atlas Pol\u00edtico&#x27; mostra que parcela dos que tem pend\u00eancias \u00e9 similar entre os pr\u00f3 e contra presidenta\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/wGPJymjI25w1tx6HH6j8hNT9Qxo=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VKUOUN4JBCL3RNO6JTH22Z7RPQ.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"980\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"536\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2016-05-11T16:45:05Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/10/politica/1462910494_551515.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Gil Alessi\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Bancada evang\u00e9lica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"A\u00e9cio Neves\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Impeachment Dilma Rousseff\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Senado Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Crises pol\u00edticas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partido dos Trabalhadores\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Impeachment\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Bancada BBB\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"C\u00e2mara Deputados\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Dilma Rousseff\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Igreja evang\u00e9lica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Protestantismo\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presidente Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Associa\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos conservadores\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Congresso Nacional\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Conservadores\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presid\u00eancia Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Atividade legislativa\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Parlamento\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"No Senado que julgar\u00e1 Dilma, 60% respondem a processos na Justi\u00e7a\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/10/politica/1462910494_551515.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/10/politica/1462910494_551515.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/10/politica/1462910494_551515.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/wGPJymjI25w1tx6HH6j8hNT9Qxo=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VKUOUN4JBCL3RNO6JTH22Z7RPQ.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/wGPJymjI25w1tx6HH6j8hNT9Qxo=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VKUOUN4JBCL3RNO6JTH22Z7RPQ.jpg\",\"height\":980,\"width\":536},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"No Senado que julgar\u00e1 Dilma, 60% respondem a processos na Justi\u00e7a\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/10/politica/1462910494_551515.html\",\"datePublished\":\"2016-05-11T16:45:05Z\",\"dateModified\":\"2016-05-11T16:45:05Z\",\"description\":\"\u00abAtlas Pol\u00edtico\u00bb mostra que parcela dos que tem pend\u00eancias \u00e9 similar entre os pr\u00f3 e contra presidenta\",\"articleBody\":\"\u201cO Senado n\u00e3o pode ser considerado uma Casa moralmente superior \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados se levado em conta o n\u00edvel de corrup\u00e7\u00e3o dos seus integrantes\u00ab, afirma Andrei Roman, cientista pol\u00edtico formado em Harvard e um dos idealizadores do Atlas. Ele critica ainda o fato de que atualmente 11 senadores da Casa s\u00e3o suplentes. \u00bbGeralmente os suplentes do Senado n\u00e3o receberam voto algum, diferente do que acontece na C\u00e2mara. Muitas vezes eles s\u00e3o escolhidos apenas por serem grandes doadores de campanha\u00ab, afirma. Para Roman isso gera um d\u00e9ficit de representatividade \u00bbsens\u00edvel\u00ab e prejudicial \u00bbem um momento como esse. O pr\u00f3prio senador Antonio Anastasia (PSDB-MG), relator da Comiss\u00e3o Especial do Impeachment que\u00a0 recomendou o afastamento de Dilma, chegou a enfrentar questionamentos por ter supostamente cometido o mesmo tipo de irregularidade atribu\u00eddo \u00e0 presidenta. De acordo com o jornal O Estado de S\u00e3o Paulo, entre 2010 e 2014, per\u00edodo no qual ocupou o Governo de Minas Gerais, o parlamentar teria editado decretos de suplementa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria supostamente sem aval do Legislativo \u2013 o que configuraria uma pedalada nos moldes das que s\u00e3o imputadas \u00e0 presidenta. Ao ser criticado por senadores petistas, Anastasia afirmou que \u201cnenhum cidad\u00e3o mineiro apresentou pedido de impeachment durante o meu Governo\u201d. \u201cPoderia dedicar parte do meu relat\u00f3rio a explicar minhas contas, mas isto \u00e9 desnecess\u00e1rio: qualquer argui\u00e7\u00e3o que exista ser\u00e1 julgada oportunamente\u201d, afirmou o tucano. Petistas tamb\u00e9m n\u00e3o escapam ilesos. A senadora Gleisi Hoffman (PR) foi denunciada no inicio do m\u00eas ao Supremo Tribunal Federal, ao lado do marido, o ex-ministro Paulo Bernardo, por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. De acordo com a Procuradoria Geral da Uni\u00e3o, a parlamentar recebeu, durante sua campanha de 2010, 1 milh\u00e3o de reais provenientes do esquema de propinas da Petrobras. Gleisi \u00e9 uma das principais lideran\u00e7as da legenda no Senado, e entre 2011 e 2014 ocupou a chefia da Casa Civil no primeiro mandato de Dilma. A defesa da parlamentar afirmou que as acusa\u00e7\u00f5es s\u00e3o \u201cinveross\u00edmeis\u201d e \u201cdesencontradas\u201d. Outra lideran\u00e7a do PT na Casa, Humberto Costa (PE), tamb\u00e9m \u00e9 alvo de inqu\u00e9rito na Lava Jato. Al\u00e9m disso, um dos principais delatores da Lava Jato, o senador cassado Delc\u00eddio do Amaral (Sem partido-MS), era filiado ao PT e l\u00edder da legenda na Casa quando foi preso acusado de tentar obstruir as investiga\u00e7\u00f5es. O presidente do Senado, Renan Calheiros (PMDB-AL), tamb\u00e9m \u00e9 alvo de 11 inqu\u00e9ritos, a maioria deles relacionados \u00e0 Lava Jato. As suspeitas contra ele giram em torno de irregularidades que v\u00e3o de recebimento de propina em acordos com a Petrobras, propinas em contratos com a Transpetro (subsidi\u00e1ria da petroleira) e favorecimento \u00e0 Serveng, uma das empresas envolvidas no esquema. Ele \u00e9 investigado por lavagem de dinheiro e corrup\u00e7\u00e3o. A defesa do peemedebista nega qualquer irregularidade. Em alguns casos, as querelas com a Justi\u00e7a alcan\u00e7am pai e filho. \u00c9 o caso do presidente da Comiss\u00e3o e Justi\u00e7a da C\u00e2mara, Arthur Lira (PP-AL), e seu pai, o senador Benedito de Lira (PP-AL). Os dois s\u00e3o investigados pela Pol\u00edcia Federal por suspeita de corrup\u00e7\u00e3o passiva no \u00e2mbito da Lava Jato. Em fevereiro deste ano o STF determinou o confisco dos bens dos dois no valor de at\u00e9 4 milh\u00f5es de reais. Os parlamentares negaram ter cometido il\u00edcitos. A\u00e9cio Neves (PSDB-MG) \u00e9 outro senador que pode se ver em apuros devido \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es da Lava Jato. O procurador-geral da Rep\u00fablica, Rodrigo Janot, pediu que o Supremo Tribunal Federal autorize a abertura de investiga\u00e7\u00e3o o tucano. \u00c9 o primeiro pedido feito contra o tamb\u00e9m presidente do PSDB no \u00e2mbito da opera\u00e7\u00e3o. As suspeitas contra ele se referem a supostas irregularidades que ocorreram em Furnas, uma empresa subsidi\u00e1ria da estatal Eletrobras. Em seu termo de colabora\u00e7\u00e3o assinado junto ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, Delc\u00eddio disse que em 2005 o senador tucano pediu para o ent\u00e3o presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT) que ele mantivesse Dimas Toledo em uma diretoria de Furnas. Toledo, de acordo com o relato, era o operador de um esquema ilegal de desvios de recursos da empresa. No pedido de investiga\u00e7\u00e3o, o procurador diz ainda que A\u00e9cio \u00e9 suspeito de possuir contas n\u00e3o declaradas em um para\u00edso fiscal por meio de uma funda\u00e7\u00e3o que estava vinculada \u00e0 m\u00e3e dele, In\u00eas Maria Neves Faria. Em nota, o senador tucano disse ser inocente, que apoia a Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato e que \u201cas investiga\u00e7\u00f5es deixar\u00e3o clara a falsidade das cita\u00e7\u00f5es feitas\u201d por Delc\u00eddio. O senador Agripino Maia (DEM-RN), por exemplo, teve quebrado o sigilo fiscal e banc\u00e1rio em abril a pedido do Supremo. A Justi\u00e7a investiga o envolvimento dele, que \u00e9 presidente do Democratas, em um esquema de lavagem de dinheiro na constru\u00e7\u00e3o do est\u00e1dio das Dunas, em Natal, capital do seu Estado, para a Copa de 2014. O parlamentar nega irregularidades. Outro parlamentar que frequentou as p\u00e1ginas policiais foi Zez\u00e9 Perrella (PDT-MG). Ele ganhou notoriedade como presidente do Cruzeiro, cargo que ocupou em dois mandatos, mas ficou famoso depois que um helic\u00f3ptero da Limeira Agropecu\u00e1ria, empresa que pertence \u00e0 sua fam\u00edlia foi apreendido pela Pol\u00edcia Federal em novembro de 2013, no Esp\u00edrito Santo, com 450 kg de pasta base de coca\u00edna. Al\u00e9m da aeronave estar no nome da fam\u00edlia Perrella, o piloto que carregava a carga era funcion\u00e1rio do gabinete do filho de Zez\u00e9, o deputado estadual Gustavo Perrella. A Pol\u00edcia Federal descartou a participa\u00e7\u00e3o do senador no transporte da droga e culpou apenas os tripulantes da aeronave, presos em flagrante. O senador, que cobrou \u201cagilidade\u201d no tr\u00e2mite do impeachment de Dilma, j\u00e1 foi condenado em primeira inst\u00e2ncia por improbidade administrativa, mas ainda cabe recurso. Caso se confirme a senten\u00e7a nos tribunais superiores ele perder\u00e1 seus direitos pol\u00edticos por tr\u00eas anos. Na sess\u00e3o desta quarta-feira h\u00e1 expectativa de conferria se as dedicat\u00f3rias a Deus e familiares da C\u00e2mara se repetir\u00e3o. A maioria dos deputados foi alvo de cr\u00edticas por n\u00e3o ter nem mesmo citado quais as raz\u00f5es do impeachment da presidenta que constavam no pedido. Alguns disseram que votavam sim contra a corrup\u00e7\u00e3o, sendo que o texto que pede o afastamento de Dilma n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o alguma com a Lava Jato. Agora a vota\u00e7\u00e3o ser\u00e1 eletr\u00f4nica, mas os parlamentares ter\u00e3o espa\u00e7o para falar no microfone durante a sess\u00e3o. No Senado a bancada evang\u00e9lica tamb\u00e9m tem forte atua\u00e7\u00e3o, e \u00e9 encabe\u00e7ada pelos pastores Magno Malta (PR-ES) e Marcelo Crivella (PRB-RJ). Malta, que fez parte da Comiss\u00e3o Especial que analisou o impeachment na Casa, dedicou seu voto favor\u00e1vel ao relat\u00f3rio do tucano Anastasia \u00e0 sua fam\u00edlia. Posteriormente ele criticou a \u201czombaria\u201d feita com deputados que dedicaram seus votos pelo impedimento na C\u00e2mera a deus. Malta j\u00e1 foi presidente regional do PR no Esp\u00edrito Santo: sob sua gest\u00e3o a legenda teve suas contas rejeitadas duas vezes. Colaborou Gustavo Muniz, de S\u00e3o Paulo.\",\"keywords\":[\"Bancada evang\u00e9lica\",\"A\u00e9cio Neves\",\"Pol\u00edticos\",\"Impeachment Dilma Rousseff\",\"Senado Federal\",\"Crises pol\u00edticas\",\"Partido dos Trabalhadores\",\"Impeachment\",\"Bancada BBB\",\"C\u00e2mara Deputados\",\"Dilma Rousseff\",\"Igreja evang\u00e9lica\",\"Protestantismo\",\"Presidente Brasil\",\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"Associa\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"Partidos conservadores\",\"Congresso Nacional\",\"Conservadores\",\"Presid\u00eancia Brasil\",\"Atividade legislativa\",\"Brasil\",\"Governo Brasil\",\"Parlamento\",\"Partidos pol\u00edticos\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Gil Alessi\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/gil-alessi/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/10/politica/1462910494_551515.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/r0iUctykynOxPyWoRMQF6dewo3E=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VKUOUN4JBCL3RNO6JTH22Z7RPQ.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"No Senado que julgar\u00e1 Dilma, 60% respondem a processos na Justi\u00e7a\",\"productID\":\"WZ2DB2P6LADY7P42XUWIWRK2QU:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6ttacgvjgx2b72na-f-3eba9c7c6-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":5,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"262e8e9\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":54388,\"ak.gh\":\"96.17.170.143\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598160538\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==aRLFWgNpb/u1S1lWuU5+hdBMNqj+tW9v9q/CPTUTNEJYJk1kHkY/9NT0KqdpYDqAJue67uHWaYzuNkRf8XcguVm8N0YKpbHENUSG7lEjMTVopJP1rbiOcvu9z/3CwkTfQ92ECEDSbJ6oJfe1Av2HJhPwPT1dkXVoT4+7WpftaZybIf+uGYZz5t+tcIohaTUTYyS/fkulQteeOsYijv/GgoAQMx1X+PeUmZHo8ooSeCxf7tBAwvjOe2Tc1Dgmau8gCq2dcYWEqd+8eP4G8Ckhjt5FYjfQ8GOuvTZiQWZsYndVmD5Pf5K1Qvt4KHzYZ2XqkhS3Angxr3u3j7RjuFOFgg+6NFpVj6U4dbtbamE37403oCWD3RUtL1cKJZgun+zlp/ne9OMQ99tVCk6hP2+btC9O3reDMdXS9UElIgEyf8k=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F10%2Fpolitica%2F1462910494_551515.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F10%2Fpolitica%2F1462910494_551515.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F10%2Fpolitica%2F1462910494_551515.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F10%2Fpolitica%2F1462910494_551515.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\"><span>impeachment dilma rousseff</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">No Senado que julgar\u00e1 Dilma, 60% respondem a processos na Justi\u00e7a</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">'Atlas Pol\u00edtico' mostra que parcela dos que tem pend\u00eancias \u00e9 similar entre os pr\u00f3 e contra presidenta</h2></div><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/wGPJymjI25w1tx6HH6j8hNT9Qxo=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VKUOUN4JBCL3RNO6JTH22Z7RPQ.jpg\" alt=\"Gleisi (PT), envolvida na Lava Jato, e Anastasia, que fez &#x27;pedaladas&#x27; no Governo de Minas.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Gleisi (PT), envolvida na Lava Jato, e Anastasia, que fez &#x27;pedaladas&#x27; no Governo de Minas.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">Geraldo Magela / Ag\u00eancia Senado</span></span></figcaption></figure><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F10%2Fpolitica%2F1462910494_551515.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=No%20Senado%20que%20julgar%C3%A1%20Dilma%2C%2060%25%20respondem%20a%20processos%20na%20Justi%C3%A7a\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"No Senado que julgar\u00e1 Dilma, 60% respondem a processos na Justi\u00e7a\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/10/politica/1462910494_551515.html\" data-param-text=\"No Senado que julgar\u00e1 Dilma, 60% respondem a processos na Justi\u00e7a\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/10/politica/1462910494_551515.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F10%2Fpolitica%2F1462910494_551515.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=No%20Senado%20que%20julgar%C3%A1%20Dilma%2C%2060%25%20respondem%20a%20processos%20na%20Justi%C3%A7a&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"No Senado que julgar\u00e1 Dilma, 60% respondem a processos na Justi\u00e7a\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/10/politica/1462910494_551515.html\" data-param-text=\"No Senado que julgar\u00e1 Dilma, 60% respondem a processos na Justi\u00e7a via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/10/politica/1462910494_551515.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F10%2Fpolitica%2F1462910494_551515.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=No%20Senado%20que%20julgar%C3%A1%20Dilma%2C%2060%25%20respondem%20a%20processos%20na%20Justi%C3%A7a&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"No Senado que julgar\u00e1 Dilma, 60% respondem a processos na Justi\u00e7a\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/10/politica/1462910494_551515.html\" data-param-text=\"No Senado que julgar\u00e1 Dilma, 60% respondem a processos na Justi\u00e7a\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/10/politica/1462910494_551515.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F10%2Fpolitica%2F1462910494_551515.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=No%20Senado%20que%20julgar%C3%A1%20Dilma%2C%2060%25%20respondem%20a%20processos%20na%20Justi%C3%A7a&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FVKUOUN4JBCL3RNO6JTH22Z7RPQ.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VKUOUN4JBCL3RNO6JTH22Z7RPQ.jpg\" data-param-description=\"No Senado que julgar\u00e1 Dilma, 60% respondem a processos na Justi\u00e7a\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/10/politica/1462910494_551515.html\" data-param-text=\"No Senado que julgar\u00e1 Dilma, 60% respondem a processos na Justi\u00e7a\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/10/politica/1462910494_551515.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=No%20Senado%20que%20julgar%C3%A1%20Dilma%2C%2060%25%20respondem%20a%20processos%20na%20Justi%C3%A7a&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F10%2Fpolitica%2F1462910494_551515.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg row \"><div class=\"col desktop_2 tablet_2 mobile_4 margin_bottom_lg\"><div class=\"flex justify_center container_column align_items_center\"><a title=\"Ver todas as not\u00edcias de Gil Alessi\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/gil-alessi/\"><div class=\"author_image_line | border_bottom border_1 border_gray_medium relative\"></div><div id=\"\" class=\"author_image | border_round\"></div></a><div class=\"solo_author_text uppercase text_align_center\"><a class=\"color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/gil-alessi/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Gil Alessi\">Gil Alessi</a></div><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/gil_alessi\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></div></div><div class=\"description | col desktop_10 tablet_6 mobile_4\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">S\u00e3o Paulo</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2016-05-11/\">11 may 2016 - 16:45 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div><p class=\"a_in | color_gray_dark\">Nesta quarta-feira o Senado vota o afastamento provis\u00f3rio da presidenta <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\">Dilma Rousseff</a> por 180 dias \u2013\u00a0 o que pode ser tornar o pen\u00faltimo passo para sepultar de vez o Governo da petista. Basta uma maioria simples no plen\u00e1rio (41 dos 81 senadores) para que o vice <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\">Michel Temer</a> (PMDB) assuma a chefia do Executivo temporariamente. A Casa Alta do Parlamento conta com ex-governadores, ex-ministros e at\u00e9 um ex-presidente entre seus integrantes e \u00e9 considerada mais experiente, um contraponto \u00e0 C\u00e2mara, repleta de pol\u00edticos ne\u00f3fitos. Mas h\u00e1 algo no curr\u00edculo de alguns senadores al\u00e9m dos cargos executivos j\u00e1 ocupados: de acordo com levantamento do <a href=\"http://www.atlaspolitico.com.br/impeachment/votacao\" target=\"_blank\">Atlas Pol\u00edtico</a>, 49 deles (60%) s\u00e3o alvos de processos na Justi\u00e7a. Dentre os parlamentares favor\u00e1veis ao impeachment, o porcentual \u00e9 de 61% (30 de 49), e entre os contr\u00e1rios 63% (12 de 19). Sete dos 13 senadores indecisos est\u00e3o envolvidos em querelas judiciais. As acusa\u00e7\u00f5es variam, mas as de lavagem de dinheiro, crimes contra a ordem financeira, corrup\u00e7\u00e3o e crimes eleitorais predominam.</p></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><p class=\"\">\u201cO Senado n\u00e3o pode ser considerado uma Casa moralmente superior \u00e0 <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/18/politica/1460943585_924610.html\">C\u00e2mara dos Deputados</a> se levado em conta o n\u00edvel de corrup\u00e7\u00e3o dos seus integrantes\", afirma Andrei Roman, cientista pol\u00edtico formado em Harvard e um dos idealizadores do Atlas. Ele critica ainda o fato de que atualmente 11 senadores da Casa s\u00e3o suplentes. \"Geralmente os suplentes do Senado n\u00e3o receberam voto algum, diferente do que acontece na C\u00e2mara. Muitas vezes eles s\u00e3o escolhidos apenas por serem grandes doadores de campanha\", afirma. Para Roman isso gera um d\u00e9ficit de representatividade \"sens\u00edvel\" e prejudicial \"em um momento como esse\".</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/10/politica/1462900710_945033.html?rel=listapoyo\">Dilma vai a Supremo tentar cartada para barrar impeachment</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/10/politica/1462889543_760982.html?rel=listapoyo\">Manobras de Maranh\u00e3o apontam in\u00edcio incerto na C\u00e2mara para Temer</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/07/politica/1462576789_474402.html?rel=listapoyo\">\u201cH\u00e1 que se desnudar todo o financiamento pol\u00edtico, n\u00e3o s\u00f3 o do PT\u201d</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/politica/1462965819_795733.html?rel=listapoyo\">AO VIVO | Vota\u00e7\u00e3o do impeachment no Senado</a></li></ul></section><p class=\"\">O pr\u00f3prio senador Antonio Anastasia (PSDB-MG), <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/04/politica/1462373013_047930.html\">relator da Comiss\u00e3o Especial do Impeachment que\u00a0 recomendou o afastamento de </a>Dilma, chegou a enfrentar questionamentos por ter supostamente cometido o mesmo tipo de irregularidade atribu\u00eddo \u00e0 presidenta. De acordo com o jornal <em>O Estado de S\u00e3o Paulo</em>, entre 2010 e 2014, per\u00edodo no qual ocupou o Governo de Minas Gerais, o parlamentar teria editado decretos de suplementa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria supostamente sem aval do Legislativo \u2013 o que configuraria uma <em>pedalada</em> nos moldes das que s\u00e3o imputadas \u00e0 presidenta. Ao ser criticado por senadores petistas, Anastasia afirmou que \u201cnenhum cidad\u00e3o mineiro apresentou pedido de impeachment durante o meu Governo\u201d. \u201cPoderia dedicar parte do meu relat\u00f3rio a explicar minhas contas, mas isto \u00e9 desnecess\u00e1rio: qualquer argui\u00e7\u00e3o que exista ser\u00e1 julgada oportunamente\u201d, afirmou o tucano.</p><p class=\"\">Petistas tamb\u00e9m n\u00e3o escapam ilesos. A senadora <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/15/politica/1458070171_769566.html\">Gleisi Hoffman</a> (PR) foi denunciada no inicio do m\u00eas ao Supremo Tribunal Federal, ao lado do marido, o ex-ministro Paulo Bernardo, por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro no \u00e2mbito da <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a>. De acordo com a Procuradoria Geral da Uni\u00e3o, a parlamentar recebeu, durante sua campanha de 2010, 1 milh\u00e3o de reais provenientes do esquema de propinas da Petrobras. Gleisi \u00e9 uma das principais lideran\u00e7as da legenda no Senado, e entre 2011 e 2014 ocupou a chefia da Casa Civil no primeiro mandato de Dilma. A defesa da parlamentar afirmou que as acusa\u00e7\u00f5es s\u00e3o \u201cinveross\u00edmeis\u201d e \u201cdesencontradas\u201d. Outra lideran\u00e7a do PT na Casa, Humberto Costa (PE), tamb\u00e9m \u00e9 alvo de inqu\u00e9rito na Lava Jato. Al\u00e9m disso, um dos principais delatores da Lava Jato, o senador cassado <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/delcidio_do_amaral/a/\">Delc\u00eddio do Amaral</a> (Sem partido-MS), era filiado ao PT e l\u00edder da legenda na Casa quando foi <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2015/11/30/politica/1448915382_840350.html\">preso acusado de tentar obstruir as investiga\u00e7\u00f5es</a>.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Renan \u00e9 alvo de 11 inqu\u00e9ritos</h3><p class=\"\">O presidente do Senado, <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/jose_renan_vasconcelos_calheiros/a/\">Renan Calheiros</a> (PMDB-AL), tamb\u00e9m \u00e9 alvo de <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460734774_530766.html\">11 inqu\u00e9ritos, a maioria deles relacionados \u00e0 Lava Jato</a>. As suspeitas contra ele giram em torno de irregularidades que v\u00e3o de recebimento de propina em acordos com a Petrobras, propinas em contratos com a Transpetro (subsidi\u00e1ria da petroleira) e favorecimento \u00e0 Serveng, uma das empresas envolvidas no esquema. Ele \u00e9 investigado por lavagem de dinheiro e corrup\u00e7\u00e3o. A defesa do peemedebista nega qualquer irregularidade.</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box pull_left\"><div>A\u00e9cio Neves (PSDB-MG) \u00e9 outro senador que pode se ver em apuros devido \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es da Lava Jato</div></blockquote><p class=\"\">Em alguns casos, as querelas com a Justi\u00e7a alcan\u00e7am pai e filho. \u00c9 o caso do presidente da Comiss\u00e3o e Justi\u00e7a da C\u00e2mara, Arthur Lira (PP-AL), e seu pai, o senador Benedito de Lira (PP-AL). Os dois s\u00e3o investigados pela Pol\u00edcia Federal por suspeita de corrup\u00e7\u00e3o passiva no \u00e2mbito da Lava Jato. Em fevereiro deste ano o STF determinou o confisco dos bens dos dois no valor de at\u00e9 4 milh\u00f5es de reais. Os parlamentares negaram ter cometido il\u00edcitos.</p><p class=\"\"><a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/aecio_neves/a/\">A\u00e9cio Neves</a> (PSDB-MG) \u00e9 outro senador que pode se ver em apuros devido \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es da Lava Jato. O procurador-geral da Rep\u00fablica, Rodrigo Janot, pediu que o Supremo Tribunal Federal autorize a <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/03/politica/1462228800_933117.html\">abertura de investiga\u00e7\u00e3o o tucano</a>. \u00c9 o primeiro pedido feito contra o tamb\u00e9m presidente do PSDB no \u00e2mbito da opera\u00e7\u00e3o. As suspeitas contra ele se referem a supostas irregularidades que ocorreram em Furnas, uma empresa subsidi\u00e1ria da estatal Eletrobras. Em seu termo de colabora\u00e7\u00e3o assinado junto ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, Delc\u00eddio disse que em 2005 o senador tucano pediu para o ent\u00e3o presidente <a href=\"http://brasil.elpais.com/autor/luiz_inacio_lula_da_silva/a/\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT)</a> que ele mantivesse Dimas Toledo em <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/02/19/politica/1455891750_478342.html\">uma diretoria de Furnas</a>. Toledo, de acordo com o relato, era o operador de um esquema ilegal de desvios de recursos da empresa.</p><p class=\"\">No pedido de investiga\u00e7\u00e3o, o procurador diz ainda que A\u00e9cio \u00e9 suspeito de possuir contas n\u00e3o declaradas em um para\u00edso fiscal por meio de uma funda\u00e7\u00e3o que estava vinculada \u00e0 m\u00e3e dele, In\u00eas Maria Neves Faria. Em nota, o senador tucano disse ser inocente, que apoia a <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a> e que \u201cas investiga\u00e7\u00f5es deixar\u00e3o clara a falsidade das cita\u00e7\u00f5es feitas\u201d por Delc\u00eddio.</p><p class=\"\">O senador Agripino Maia (DEM-RN), por exemplo, teve quebrado o sigilo fiscal e banc\u00e1rio em abril a pedido do Supremo. A Justi\u00e7a investiga o envolvimento dele, que \u00e9 presidente do Democratas, em um esquema de lavagem de dinheiro na constru\u00e7\u00e3o do est\u00e1dio das Dunas, em Natal, capital do seu Estado, para a Copa de 2014. O parlamentar nega irregularidades.</p><p class=\"\">Outro parlamentar que frequentou as p\u00e1ginas policiais foi Zez\u00e9 Perrella (PDT-MG). Ele ganhou notoriedade como presidente do Cruzeiro, cargo que ocupou em dois mandatos, mas ficou famoso depois que um helic\u00f3ptero da Limeira Agropecu\u00e1ria, empresa que pertence \u00e0 sua fam\u00edlia foi apreendido pela Pol\u00edcia Federal em novembro de 2013, no Esp\u00edrito Santo, com 450 kg de pasta base de coca\u00edna. Al\u00e9m da aeronave estar no nome da fam\u00edlia Perrella, o piloto que carregava a carga era funcion\u00e1rio do gabinete do filho de Zez\u00e9, o deputado estadual Gustavo Perrella. A Pol\u00edcia Federal descartou a participa\u00e7\u00e3o do senador no transporte da droga e culpou apenas os tripulantes da aeronave, presos em flagrante. O senador, que cobrou \u201cagilidade\u201d no tr\u00e2mite do impeachment de Dilma, j\u00e1 foi condenado em primeira inst\u00e2ncia por improbidade administrativa, mas ainda cabe recurso. Caso se confirme a senten\u00e7a nos tribunais superiores ele perder\u00e1 seus direitos pol\u00edticos por tr\u00eas anos.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Por Deus e pela fam\u00edlia</h3><p class=\"\">Na sess\u00e3o desta quarta-feira h\u00e1 expectativa de conferria se as <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/18/politica/1460935957_433496.html\">dedicat\u00f3rias a Deus e familiares da C\u00e2mara se repetir\u00e3o</a>. A maioria dos deputados foi alvo de cr\u00edticas por n\u00e3o ter nem mesmo citado quais as raz\u00f5es do impeachment da presidenta que constavam no pedido. Alguns disseram que votavam sim contra a corrup\u00e7\u00e3o, sendo que o texto que pede o afastamento de Dilma n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o alguma com a Lava Jato. Agora a vota\u00e7\u00e3o ser\u00e1 eletr\u00f4nica, mas os parlamentares ter\u00e3o espa\u00e7o para falar no microfone durante a sess\u00e3o.</p><p class=\"\">No Senado a bancada evang\u00e9lica tamb\u00e9m tem forte atua\u00e7\u00e3o, e \u00e9 encabe\u00e7ada pelos pastores Magno Malta (PR-ES) e Marcelo Crivella (PRB-RJ). Malta, que fez parte da Comiss\u00e3o Especial que analisou o impeachment na Casa, dedicou seu voto favor\u00e1vel ao relat\u00f3rio do tucano Anastasia \u00e0 sua fam\u00edlia. Posteriormente ele criticou a \u201czombaria\u201d feita com deputados que dedicaram seus votos pelo impedimento na C\u00e2mera a deus. Malta j\u00e1 foi presidente regional do PR no Esp\u00edrito Santo: sob sua gest\u00e3o a legenda teve suas contas rejeitadas duas vezes.</p><p class=\"footnote | color_black\">Colaborou <strong>Gustavo Muniz</strong>, de S\u00e3o Paulo.</p><section class=\"correction | color_black margin_vertical\"><h3 class=\"uppercase padding_bottom font_primary\">Corre\u00e7\u00e3o</h3><p>Em uma vers\u00e3o anterior, o texto informava que Renan Calheiros era alvo de 9 inqu\u00e9ritos. Na verdade o senador \u00e9 investigado em 11 inqu\u00e9ritos.</p></section></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F10%2Fpolitica%2F1462910494_551515.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=No%20Senado%20que%20julgar%C3%A1%20Dilma%2C%2060%25%20respondem%20a%20processos%20na%20Justi%C3%A7a\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"No Senado que julgar\u00e1 Dilma, 60% respondem a processos na Justi\u00e7a\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/10/politica/1462910494_551515.html\" data-param-text=\"No Senado que julgar\u00e1 Dilma, 60% respondem a processos na Justi\u00e7a\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/10/politica/1462910494_551515.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F10%2Fpolitica%2F1462910494_551515.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=No%20Senado%20que%20julgar%C3%A1%20Dilma%2C%2060%25%20respondem%20a%20processos%20na%20Justi%C3%A7a&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"No Senado que julgar\u00e1 Dilma, 60% respondem a processos na Justi\u00e7a\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/10/politica/1462910494_551515.html\" data-param-text=\"No Senado que julgar\u00e1 Dilma, 60% respondem a processos na Justi\u00e7a via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/10/politica/1462910494_551515.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F10%2Fpolitica%2F1462910494_551515.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=No%20Senado%20que%20julgar%C3%A1%20Dilma%2C%2060%25%20respondem%20a%20processos%20na%20Justi%C3%A7a&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"No Senado que julgar\u00e1 Dilma, 60% respondem a processos na Justi\u00e7a\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/10/politica/1462910494_551515.html\" data-param-text=\"No Senado que julgar\u00e1 Dilma, 60% respondem a processos na Justi\u00e7a\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/10/politica/1462910494_551515.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F10%2Fpolitica%2F1462910494_551515.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=No%20Senado%20que%20julgar%C3%A1%20Dilma%2C%2060%25%20respondem%20a%20processos%20na%20Justi%C3%A7a&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FVKUOUN4JBCL3RNO6JTH22Z7RPQ.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VKUOUN4JBCL3RNO6JTH22Z7RPQ.jpg\" data-param-description=\"No Senado que julgar\u00e1 Dilma, 60% respondem a processos na Justi\u00e7a\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/10/politica/1462910494_551515.html\" data-param-text=\"No Senado que julgar\u00e1 Dilma, 60% respondem a processos na Justi\u00e7a\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/10/politica/1462910494_551515.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=No%20Senado%20que%20julgar%C3%A1%20Dilma%2C%2060%25%20respondem%20a%20processos%20na%20Justi%C3%A7a&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F10%2Fpolitica%2F1462910494_551515.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Impeachment dilma rousseff</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/politica/1462965819_795733.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Michel Temer toma posse na presid\u00eancia e apresenta ministros</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">impeachment dilma rousseff</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/10/politica/1462889543_760982.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Manobras de Waldir Maranh\u00e3o apontam in\u00edcio incerto na C\u00e2mara para Temer</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/10/politica/1462910494_551515.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/10/politica/1462910494_551515.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598160538529;Fusion.globalContent={\"_id\":\"WZ2DB2P6LADY7P42XUWIWRK2QU\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"CTIU4MHPH5E7HNTDMGTYAB77JA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\u201cO Senado n\u00e3o pode ser considerado uma Casa moralmente superior \u00e0 <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/18/politica/1460943585_924610.html\\\">C\u00e2mara dos Deputados</a> se levado em conta o n\u00edvel de corrup\u00e7\u00e3o dos seus integrantes\\\", afirma Andrei Roman, cientista pol\u00edtico formado em Harvard e um dos idealizadores do Atlas. Ele critica ainda o fato de que atualmente 11 senadores da Casa s\u00e3o suplentes. \\\"Geralmente os suplentes do Senado n\u00e3o receberam voto algum, diferente do que acontece na C\u00e2mara. Muitas vezes eles s\u00e3o escolhidos apenas por serem grandes doadores de campanha\\\", afirma. Para Roman isso gera um d\u00e9ficit de representatividade \\\"sens\u00edvel\\\" e prejudicial \\\"em um momento como esse\\\".\"},{\"_id\":\"5CSA6VYDF5G35DE2FK34T5LKY4\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"right\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/10/politica/1462900710_945033.html\",\"content\":\"Dilma vai a Supremo tentar cartada para barrar impeachment\",\"_id\":\"E6YIRYVGGFFRZELD7ZUS5H3VAY\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/10/politica/1462889543_760982.html\",\"content\":\"Manobras de Maranh\u00e3o apontam in\u00edcio incerto na C\u00e2mara para Temer\",\"_id\":\"WVPBGK6MEBEDZJY2UQYQB77O7A\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/07/politica/1462576789_474402.html\",\"content\":\"\u201cH\u00e1 que se desnudar todo o financiamento pol\u00edtico, n\u00e3o s\u00f3 o do PT\u201d\",\"_id\":\"47NJJ35VZJDU7NBGVANOXWZB6U\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/politica/1462965819_795733.html\",\"content\":\"AO VIVO | Vota\u00e7\u00e3o do impeachment no Senado\",\"_id\":\"LWRTGT6Q3NEQZEKOSLETR5F4TQ\",\"image\":{}}]},{\"_id\":\"QEYB77XQNNDSNJ4OMCFTBOXC3Y\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O pr\u00f3prio senador Antonio Anastasia (PSDB-MG), <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/04/politica/1462373013_047930.html\\\">relator da Comiss\u00e3o Especial do Impeachment que\u00a0 recomendou o afastamento de </a>Dilma, chegou a enfrentar questionamentos por ter supostamente cometido o mesmo tipo de irregularidade atribu\u00eddo \u00e0 presidenta. De acordo com o jornal <em>O Estado de S\u00e3o Paulo</em>, entre 2010 e 2014, per\u00edodo no qual ocupou o Governo de Minas Gerais, o parlamentar teria editado decretos de suplementa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria supostamente sem aval do Legislativo \u2013 o que configuraria uma <em>pedalada</em> nos moldes das que s\u00e3o imputadas \u00e0 presidenta. Ao ser criticado por senadores petistas, Anastasia afirmou que \u201cnenhum cidad\u00e3o mineiro apresentou pedido de impeachment durante o meu Governo\u201d. \u201cPoderia dedicar parte do meu relat\u00f3rio a explicar minhas contas, mas isto \u00e9 desnecess\u00e1rio: qualquer argui\u00e7\u00e3o que exista ser\u00e1 julgada oportunamente\u201d, afirmou o tucano.\"},{\"_id\":\"75BY43NYKBFIHPYAYHAN3NFAGA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Petistas tamb\u00e9m n\u00e3o escapam ilesos. A senadora <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/15/politica/1458070171_769566.html\\\">Gleisi Hoffman</a> (PR) foi denunciada no inicio do m\u00eas ao Supremo Tribunal Federal, ao lado do marido, o ex-ministro Paulo Bernardo, por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro no \u00e2mbito da <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\\\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a>. De acordo com a Procuradoria Geral da Uni\u00e3o, a parlamentar recebeu, durante sua campanha de 2010, 1 milh\u00e3o de reais provenientes do esquema de propinas da Petrobras. Gleisi \u00e9 uma das principais lideran\u00e7as da legenda no Senado, e entre 2011 e 2014 ocupou a chefia da Casa Civil no primeiro mandato de Dilma. A defesa da parlamentar afirmou que as acusa\u00e7\u00f5es s\u00e3o \u201cinveross\u00edmeis\u201d e \u201cdesencontradas\u201d. Outra lideran\u00e7a do PT na Casa, Humberto Costa (PE), tamb\u00e9m \u00e9 alvo de inqu\u00e9rito na Lava Jato. Al\u00e9m disso, um dos principais delatores da Lava Jato, o senador cassado <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/delcidio_do_amaral/a/\\\">Delc\u00eddio do Amaral</a> (Sem partido-MS), era filiado ao PT e l\u00edder da legenda na Casa quando foi <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2015/11/30/politica/1448915382_840350.html\\\">preso acusado de tentar obstruir as investiga\u00e7\u00f5es</a>.\"},{\"_id\":\"J5LA32EG5VEJVFHK6WRQPT77TA\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Renan \u00e9 alvo de 11 inqu\u00e9ritos\"},{\"_id\":\"V65HIZCTMBGYZB6UPJLZGQ4WY4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O presidente do Senado, <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/jose_renan_vasconcelos_calheiros/a/\\\">Renan Calheiros</a> (PMDB-AL), tamb\u00e9m \u00e9 alvo de <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460734774_530766.html\\\">11 inqu\u00e9ritos, a maioria deles relacionados \u00e0 Lava Jato</a>. As suspeitas contra ele giram em torno de irregularidades que v\u00e3o de recebimento de propina em acordos com a Petrobras, propinas em contratos com a Transpetro (subsidi\u00e1ria da petroleira) e favorecimento \u00e0 Serveng, uma das empresas envolvidas no esquema. Ele \u00e9 investigado por lavagem de dinheiro e corrup\u00e7\u00e3o. A defesa do peemedebista nega qualquer irregularidade.\"},{\"_id\":\"AUB3GZ62BNCB5DI33WC6MI7XZQ\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"A\u00e9cio Neves (PSDB-MG) \u00e9 outro senador que pode se ver em apuros devido \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es da Lava Jato\",\"_id\":\"R3HCCUFBHNGEFGV3TTUWJ6A6OU\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"left\"},{\"_id\":\"JNIBIUP44NGTTAASY4PCGJL6DI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Em alguns casos, as querelas com a Justi\u00e7a alcan\u00e7am pai e filho. \u00c9 o caso do presidente da Comiss\u00e3o e Justi\u00e7a da C\u00e2mara, Arthur Lira (PP-AL), e seu pai, o senador Benedito de Lira (PP-AL). Os dois s\u00e3o investigados pela Pol\u00edcia Federal por suspeita de corrup\u00e7\u00e3o passiva no \u00e2mbito da Lava Jato. Em fevereiro deste ano o STF determinou o confisco dos bens dos dois no valor de at\u00e9 4 milh\u00f5es de reais. Os parlamentares negaram ter cometido il\u00edcitos.\"},{\"_id\":\"LSJPHW7UAVHYZL2Z5QH2Z6ICUU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/aecio_neves/a/\\\">A\u00e9cio Neves</a> (PSDB-MG) \u00e9 outro senador que pode se ver em apuros devido \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es da Lava Jato. O procurador-geral da Rep\u00fablica, Rodrigo Janot, pediu que o Supremo Tribunal Federal autorize a <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/03/politica/1462228800_933117.html\\\">abertura de investiga\u00e7\u00e3o o tucano</a>. \u00c9 o primeiro pedido feito contra o tamb\u00e9m presidente do PSDB no \u00e2mbito da opera\u00e7\u00e3o. As suspeitas contra ele se referem a supostas irregularidades que ocorreram em Furnas, uma empresa subsidi\u00e1ria da estatal Eletrobras. Em seu termo de colabora\u00e7\u00e3o assinado junto ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, Delc\u00eddio disse que em 2005 o senador tucano pediu para o ent\u00e3o presidente <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/autor/luiz_inacio_lula_da_silva/a/\\\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT)</a> que ele mantivesse Dimas Toledo em <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/02/19/politica/1455891750_478342.html\\\">uma diretoria de Furnas</a>. Toledo, de acordo com o relato, era o operador de um esquema ilegal de desvios de recursos da empresa.\"},{\"_id\":\"HZCZGEY3DZHPVC4B4GOIOIKI3E\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"No pedido de investiga\u00e7\u00e3o, o procurador diz ainda que A\u00e9cio \u00e9 suspeito de possuir contas n\u00e3o declaradas em um para\u00edso fiscal por meio de uma funda\u00e7\u00e3o que estava vinculada \u00e0 m\u00e3e dele, In\u00eas Maria Neves Faria. Em nota, o senador tucano disse ser inocente, que apoia a <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\\\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a> e que \u201cas investiga\u00e7\u00f5es deixar\u00e3o clara a falsidade das cita\u00e7\u00f5es feitas\u201d por Delc\u00eddio.\"},{\"_id\":\"CLW4XK6I3FFQNG3656HR5PJOMQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O senador Agripino Maia (DEM-RN), por exemplo, teve quebrado o sigilo fiscal e banc\u00e1rio em abril a pedido do Supremo. A Justi\u00e7a investiga o envolvimento dele, que \u00e9 presidente do Democratas, em um esquema de lavagem de dinheiro na constru\u00e7\u00e3o do est\u00e1dio das Dunas, em Natal, capital do seu Estado, para a Copa de 2014. O parlamentar nega irregularidades.\"},{\"_id\":\"4KAWHW4QAJAUZDRW3MR5SK4ZIU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Outro parlamentar que frequentou as p\u00e1ginas policiais foi Zez\u00e9 Perrella (PDT-MG). Ele ganhou notoriedade como presidente do Cruzeiro, cargo que ocupou em dois mandatos, mas ficou famoso depois que um helic\u00f3ptero da Limeira Agropecu\u00e1ria, empresa que pertence \u00e0 sua fam\u00edlia foi apreendido pela Pol\u00edcia Federal em novembro de 2013, no Esp\u00edrito Santo, com 450 kg de pasta base de coca\u00edna. Al\u00e9m da aeronave estar no nome da fam\u00edlia Perrella, o piloto que carregava a carga era funcion\u00e1rio do gabinete do filho de Zez\u00e9, o deputado estadual Gustavo Perrella. A Pol\u00edcia Federal descartou a participa\u00e7\u00e3o do senador no transporte da droga e culpou apenas os tripulantes da aeronave, presos em flagrante. O senador, que cobrou \u201cagilidade\u201d no tr\u00e2mite do impeachment de Dilma, j\u00e1 foi condenado em primeira inst\u00e2ncia por improbidade administrativa, mas ainda cabe recurso. Caso se confirme a senten\u00e7a nos tribunais superiores ele perder\u00e1 seus direitos pol\u00edticos por tr\u00eas anos.\"},{\"_id\":\"YWPYZIBNCBCW5F3CKU5AKEBC4M\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Por Deus e pela fam\u00edlia\"},{\"_id\":\"2ZC5QEKR3RDOZORHXPP2TTEXTM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Na sess\u00e3o desta quarta-feira h\u00e1 expectativa de conferria se as <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/18/politica/1460935957_433496.html\\\">dedicat\u00f3rias a Deus e familiares da C\u00e2mara se repetir\u00e3o</a>. A maioria dos deputados foi alvo de cr\u00edticas por n\u00e3o ter nem mesmo citado quais as raz\u00f5es do impeachment da presidenta que constavam no pedido. Alguns disseram que votavam sim contra a corrup\u00e7\u00e3o, sendo que o texto que pede o afastamento de Dilma n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o alguma com a Lava Jato. Agora a vota\u00e7\u00e3o ser\u00e1 eletr\u00f4nica, mas os parlamentares ter\u00e3o espa\u00e7o para falar no microfone durante a sess\u00e3o.\"},{\"_id\":\"IG4RWZNLZVDAJPRWJLVWIH7YC4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"No Senado a bancada evang\u00e9lica tamb\u00e9m tem forte atua\u00e7\u00e3o, e \u00e9 encabe\u00e7ada pelos pastores Magno Malta (PR-ES) e Marcelo Crivella (PRB-RJ). Malta, que fez parte da Comiss\u00e3o Especial que analisou o impeachment na Casa, dedicou seu voto favor\u00e1vel ao relat\u00f3rio do tucano Anastasia \u00e0 sua fam\u00edlia. Posteriormente ele criticou a \u201czombaria\u201d feita com deputados que dedicaram seus votos pelo impedimento na C\u00e2mera a deus. Malta j\u00e1 foi presidente regional do PR no Esp\u00edrito Santo: sob sua gest\u00e3o a legenda teve suas contas rejeitadas duas vezes.\"},{\"_id\":\"I3SJ4T4LKFGS3IQOAOSKJTKKPM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"class\":\"footnote\",\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Colaborou <strong>Gustavo Muniz</strong>, de S\u00e3o Paulo.\"},{\"_id\":\"LNXGXI7MSFCBTLQBE4VAU7EKVY\",\"type\":\"correction\",\"correction_type\":\"correction\",\"text\":\"Em uma vers\u00e3o anterior, o texto informava que Renan Calheiros era alvo de 9 inqu\u00e9ritos. Na verdade o senador \u00e9 investigado em 11 inqu\u00e9ritos.\"}],\"created_date\":\"2019-07-15T17:40:50.625Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"3YRZFPR5DRF4BHXEMGVCBIITHE\",\"parent_id\":\"D3UD5SL75BFI7J6HADVNOJCGG4\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T20:59:04.858Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2016/05/10/politica/1462910494_551515.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"No Senado que julgar\u00e1 Dilma, 60% respondem a processos na Justi\u00e7a\",\"meta_title\":\"Impeachment\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1462927331-3d749e0b9f60bad48e83785046065f46\",\"close_date\":\"2016-05-26T02:01:54.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"'Atlas Pol\u00edtico' mostra que parcela dos que tem pend\u00eancias \u00e9 similar entre os pr\u00f3 e contra presidenta\"},\"description\":{\"basic\":\"'Atlas Pol\u00edtico' mostra que parcela dos que tem pend\u00eancias \u00e9 similar entre os pr\u00f3 e contra presidenta\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"impeachment dilma rousseff\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"bancada-evangelica-a\",\"slug\":\"bancada-evangelica-a\",\"text\":\"Bancada evang\u00e9lica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"171214\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/bancada_evangelica/a/\",\"normalized_name\":\"bancada_evangelica_a\"}},{\"_id\":\"aecio-neves-a\",\"slug\":\"aecio-neves-a\",\"text\":\"A\u00e9cio Neves\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9720\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/aecio_neves/a/\",\"normalized_name\":\"aecio_neves_a\"}},{\"_id\":\"politicos-a\",\"slug\":\"politicos-a\",\"text\":\"Pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65974\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politicos/a/\",\"normalized_name\":\"politicos_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Impeachment Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150052\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"senado-federal-brasil-a\",\"slug\":\"senado-federal-brasil-a\",\"text\":\"Senado Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135808\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/senado_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"senado_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-a\",\"text\":\"Impeachment\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150053\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_a\"}},{\"_id\":\"bancada-bbb-a\",\"slug\":\"bancada-bbb-a\",\"text\":\"Bancada BBB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"171212\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/bancada_bbb/a/\",\"normalized_name\":\"bancada_bbb_a\"}},{\"_id\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"slug\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"text\":\"C\u00e2mara Deputados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135809\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"camara_deputados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"iglesia-evangelista-a\",\"slug\":\"iglesia-evangelista-a\",\"text\":\"Igreja evang\u00e9lica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82780\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/iglesia_evangelista/a/\",\"normalized_name\":\"iglesia_evangelista_a\"}},{\"_id\":\"protestantismo-a\",\"slug\":\"protestantismo-a\",\"text\":\"Protestantismo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66591\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/protestantismo/a/\",\"normalized_name\":\"protestantismo_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"destituciones-politicas-a\",\"slug\":\"destituciones-politicas-a\",\"text\":\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26393\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/destituciones_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"destituciones_politicas_a\"}},{\"_id\":\"asociaciones-politicas-a\",\"slug\":\"asociaciones-politicas-a\",\"text\":\"Associa\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"15973\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/asociaciones_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"asociaciones_politicas_a\"}},{\"_id\":\"partidos-conservadores-a\",\"slug\":\"partidos-conservadores-a\",\"text\":\"Partidos conservadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"136840\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_conservadores/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_conservadores_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"conservadores-a\",\"slug\":\"conservadores-a\",\"text\":\"Conservadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82113\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conservadores/a/\",\"normalized_name\":\"conservadores_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"actividad-legislativa-a\",\"slug\":\"actividad-legislativa-a\",\"text\":\"Atividade legislativa\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9432\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/actividad_legislativa/a/\",\"normalized_name\":\"actividad_legislativa_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"VKUOUN4JBCL3RNO6JTH22Z7RPQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Zp4fUq0P6OmPrvXIG30HykYY3JQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VKUOUN4JBCL3RNO6JTH22Z7RPQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VKUOUN4JBCL3RNO6JTH22Z7RPQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Zp4fUq0P6OmPrvXIG30HykYY3JQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VKUOUN4JBCL3RNO6JTH22Z7RPQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Zp4fUq0P6OmPrvXIG30HykYY3JQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VKUOUN4JBCL3RNO6JTH22Z7RPQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/gLYQne2ucpQVY4ongfG_UZewevw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VKUOUN4JBCL3RNO6JTH22Z7RPQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":71813,\"show_title\":true,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Gleisi (PT), envolvida na Lava Jato, e Anastasia, que fez 'pedaladas' no Governo de Minas.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:50:41Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Geraldo Magela\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag\u00eancia Senado\"},\"height\":536,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:50:41Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VKUOUN4JBCL3RNO6JTH22Z7RPQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"wGPJymjI25w1tx6HH6j8hNT9Qxo=/768x0/\",\"medium\":\"V9RitlI-0BNKCrF0jjABEjsI7h8=/1000x0/\",\"large\":\"r0iUctykynOxPyWoRMQF6dewo3E=/1500x0/\",\"4:3\":\"98wXrYCXtaxl63SO4mPtsXemCrI=/600x450/\",\"3:4\":\"ytVXXYKIV4K7G4KcyC_qtMhTwVo=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"VKUOUN4JBCL3RNO6JTH22Z7RPQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Zp4fUq0P6OmPrvXIG30HykYY3JQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VKUOUN4JBCL3RNO6JTH22Z7RPQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VKUOUN4JBCL3RNO6JTH22Z7RPQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Zp4fUq0P6OmPrvXIG30HykYY3JQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VKUOUN4JBCL3RNO6JTH22Z7RPQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Zp4fUq0P6OmPrvXIG30HykYY3JQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VKUOUN4JBCL3RNO6JTH22Z7RPQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/gLYQne2ucpQVY4ongfG_UZewevw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VKUOUN4JBCL3RNO6JTH22Z7RPQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":71813,\"show_title\":true,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Gleisi (PT), envolvida na Lava Jato, e Anastasia, que fez 'pedaladas' no Governo de Minas.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:50:41Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Geraldo Magela\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag\u00eancia Senado\"},\"height\":536,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:50:41Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VKUOUN4JBCL3RNO6JTH22Z7RPQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"wGPJymjI25w1tx6HH6j8hNT9Qxo=/768x0/\",\"medium\":\"V9RitlI-0BNKCrF0jjABEjsI7h8=/1000x0/\",\"large\":\"r0iUctykynOxPyWoRMQF6dewo3E=/1500x0/\",\"4:3\":\"98wXrYCXtaxl63SO4mPtsXemCrI=/600x450/\",\"3:4\":\"ytVXXYKIV4K7G4KcyC_qtMhTwVo=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"ITGEO4HWIBDPPU5HUKECFFFTHE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/nPEEBf6QBbdo-Cu8PCbVQq7n3TU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ITGEO4HWIBDPPU5HUKECFFFTHE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ITGEO4HWIBDPPU5HUKECFFFTHE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/nPEEBf6QBbdo-Cu8PCbVQq7n3TU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ITGEO4HWIBDPPU5HUKECFFFTHE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nPEEBf6QBbdo-Cu8PCbVQq7n3TU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ITGEO4HWIBDPPU5HUKECFFFTHE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Uj80aT5GBhoRx7o-YUsmjWV416o=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ITGEO4HWIBDPPU5HUKECFFFTHE.jpg\",\"version\":0,\"size\":23433},\"created_date\":\"2019-07-15T19:50:40Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:50:40Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ITGEO4HWIBDPPU5HUKECFFFTHE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"No total, 60% dos parlamentares que podem afastar Dilma Rousseff nesta quarta-feira enfrentam problemas em tribunais\",\"resized_urls\":{\"small\":\"45Z-U97ziSAPKU7MvYIAcyN1hjA=/768x0/\",\"medium\":\"mHT-v9SnQ3HVEb1BJBkcX029zPg=/1000x0/\",\"large\":\"Gu1AeXXVRSicqjwGjmS0gDGDBgg=/1500x0/\",\"4:3\":\"Q-15rYdo8ppyWcubwqUuelJVB1c=/600x450/\",\"3:4\":\"IEJbFaYpyIJ279ysLtCBALPs4bA=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"type\":\"content\",\"version\":\"0.10.4\",\"additional_properties\":{\"error\":\"expected string or bytes-like object\"},\"referent\":{\"referent_properties\":{\"caption\":\"No total, 60% dos parlamentares que podem afastar Dilma Rousseff nesta quarta-feira enfrentam problemas em tribunais\"}}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"MDYKNB3QVS6C5B4YLS2XJIOITY\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-27T13:39:11.128Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"UYX32TV7EZANVDIHK4TAVW7AVA\",\"parent_id\":\"6TKOF3WEW5CRLPOFNPMH57LU2I\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T20:59:04.831Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2016/05/11/politica/1462965819_795733.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Michel Temer toma posse na presid\u00eancia e apresenta ministros\",\"meta_title\":\"Resultado da vota\u00e7\u00e3o do Impeachment\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1462967858-316b32bd26df49cd96a3c32fc5957aac\",\"close_date\":\"2016-05-26T12:55:04.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Dilma Rousseff \u00e9 afastada da presid\u00eancia e \u201cO que mais d\u00f3i a inomin\u00e1vel dor da injusti\u00e7a\u201d\\nVeja como foi a cobertura, minuto a minuto, da vota\u00e7\u00e3o no Senado \u00e0 posse de Temer\"},\"description\":{\"basic\":\"Dilma Rousseff \u00e9 afastada da presid\u00eancia e \u201cO que mais d\u00f3i a inomin\u00e1vel dor da injusti\u00e7a\u201d\\nVeja como foi a cobertura, minuto a minuto, da vota\u00e7\u00e3o no Senado \u00e0 posse de Temer\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Impeachment dilma rousseff\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"vice-presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"vice-presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Vice-presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135756\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/vice_presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"vice_presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"destituciones-politicas-a\",\"slug\":\"destituciones-politicas-a\",\"text\":\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26393\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/destituciones_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"destituciones_politicas_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"ministerios-a\",\"slug\":\"ministerios-a\",\"text\":\"Minist\u00e9rios\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"59220\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/ministerios/a/\",\"normalized_name\":\"ministerios_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"senado-federal-brasil-a\",\"slug\":\"senado-federal-brasil-a\",\"text\":\"Senado Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135808\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/senado_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"senado_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"votacion-parlamentaria-a\",\"slug\":\"votacion-parlamentaria-a\",\"text\":\"Vota\u00e7\u00e3o parlamentar\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"79466\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/votacion_parlamentaria/a/\",\"normalized_name\":\"votacion_parlamentaria_a\"}},{\"_id\":\"fernando-collor-de-mello-a\",\"slug\":\"fernando-collor-de-mello-a\",\"text\":\"Fernando Collor de Mello\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"152508\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fernando_collor_de_mello/a/\",\"normalized_name\":\"fernando_collor_de_mello_a\"}},{\"_id\":\"jose-serra-a\",\"slug\":\"jose-serra-a\",\"text\":\"Jos\u00e9 Serra\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"47228\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jose_serra/a/\",\"normalized_name\":\"jose_serra_a\"}},{\"_id\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"slug\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"text\":\"PMDB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno/a/\",\"normalized_name\":\"pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-a\",\"text\":\"Impeachment\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150053\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Impeachment Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150052\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_dilma_rousseff_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"type\":\"custom_embed\",\"subtype\":\"video\",\"embed\":{\"id\":\"BYOQXVYFC7MITWY6UV4IR4OGNA\",\"url\":\"https://ep02.epimg.net/brasil/videos/2016/05/11/politica/c548d43c382cdd7b60fab1b0a1ead192.mp4\",\"config\":{\"video\":{\"accountNameId\":\"elpais\",\"still\":{\"id\":6,\"height\":476,\"width\":848,\"mime-type\":\"image/jpeg\",\"uri\":\"https://ep01.epimg.net/brasil/videos/2016/05/11/politica/1462965819_795733_41712300_fotograma_2.jpg\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"nJUX4InuMmzFsWwdQshuorHs7qQ=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"GJ7qWcNTSzn0T2ERoYNs2iRHv0U=/62x45/\"}},\"streams\":[{\"height\":476,\"width\":848,\"mime-type\":\"video/mp4\",\"sourcePath\":\"/mnt/filer/html/produccion/httpd/elpaisbrasil/brasil/videos/2016/05/11/politica/c548d43c382cdd7b60fab1b0a1ead192.mp4\",\"relativeUrl\":\"/brasil/videos/2016/05/11/politica/c548d43c382cdd7b60fab1b0a1ead192.mp4\",\"uri\":\"https://ep02.epimg.net/brasil/videos/2016/05/11/politica/c548d43c382cdd7b60fab1b0a1ead192.mp4\",\"id\":1,\"duration\":49600}],\"id\":1,\"isLive\":false,\"title\":\"AO VIVO | \\\"Sinto a dor inomin\u00e1vel da injusti\u00e7a\\\", diz Dilma\",\"additionalProperties\":{\"creationSection\":\"politica\",\"showTitle\":\"false\",\"showLogo\":\"true\",\"showCaption\":\"true\",\"showAds\":\"true\"},\"videoId\":\"c548d43c382cdd7b60fab1b0a1ead192\",\"isGeoBlock\":false,\"source\":{\"system\":\"mediateca\",\"externalId\":\"281101\"},\"agency\":\"reuters_live\"},\"image_arc_id\":\"DCK4QNHUNU4ETOY3WJN4AK3534\",\"imageref\":{\"type\":\"reference\",\"referent\":{\"id\":\"https-ep01-epimg-net-brasil-videos-2016-05-11-politica-1462965819_795733_41712300_fotograma_2-jpg\",\"type\":\"image\"}},\"zone\":\"body\"}}},\"lead_art\":{\"type\":\"custom_embed\",\"subtype\":\"video\",\"embed\":{\"id\":\"BYOQXVYFC7MITWY6UV4IR4OGNA\",\"url\":\"https://ep02.epimg.net/brasil/videos/2016/05/11/politica/c548d43c382cdd7b60fab1b0a1ead192.mp4\",\"config\":{\"video\":{\"accountNameId\":\"elpais\",\"still\":{\"id\":6,\"height\":476,\"width\":848,\"mime-type\":\"image/jpeg\",\"uri\":\"https://ep01.epimg.net/brasil/videos/2016/05/11/politica/1462965819_795733_41712300_fotograma_2.jpg\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"nJUX4InuMmzFsWwdQshuorHs7qQ=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"GJ7qWcNTSzn0T2ERoYNs2iRHv0U=/62x45/\"}},\"streams\":[{\"height\":476,\"width\":848,\"mime-type\":\"video/mp4\",\"sourcePath\":\"/mnt/filer/html/produccion/httpd/elpaisbrasil/brasil/videos/2016/05/11/politica/c548d43c382cdd7b60fab1b0a1ead192.mp4\",\"relativeUrl\":\"/brasil/videos/2016/05/11/politica/c548d43c382cdd7b60fab1b0a1ead192.mp4\",\"uri\":\"https://ep02.epimg.net/brasil/videos/2016/05/11/politica/c548d43c382cdd7b60fab1b0a1ead192.mp4\",\"id\":1,\"duration\":49600}],\"id\":1,\"isLive\":false,\"title\":\"AO VIVO | \\\"Sinto a dor inomin\u00e1vel da injusti\u00e7a\\\", diz Dilma\",\"additionalProperties\":{\"creationSection\":\"politica\",\"showTitle\":\"false\",\"showLogo\":\"true\",\"showCaption\":\"true\",\"showAds\":\"true\"},\"videoId\":\"c548d43c382cdd7b60fab1b0a1ead192\",\"isGeoBlock\":false,\"source\":{\"system\":\"mediateca\",\"externalId\":\"281101\"},\"agency\":\"reuters_live\"},\"image_arc_id\":\"DCK4QNHUNU4ETOY3WJN4AK3534\",\"imageref\":{\"type\":\"reference\",\"referent\":{\"id\":\"https-ep01-epimg-net-brasil-videos-2016-05-11-politica-1462965819_795733_41712300_fotograma_2-jpg\",\"type\":\"image\"}},\"zone\":\"body\"}}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"3OPY537AB3KVWYF3QG33MFHCX4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/3IY9zrQVatH7wDI_mK1IJh7j2c0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3OPY537AB3KVWYF3QG33MFHCX4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3OPY537AB3KVWYF3QG33MFHCX4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/3IY9zrQVatH7wDI_mK1IJh7j2c0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3OPY537AB3KVWYF3QG33MFHCX4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/3IY9zrQVatH7wDI_mK1IJh7j2c0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3OPY537AB3KVWYF3QG33MFHCX4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/zwDFOFNNV9F2cefA63vklMFYLw0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3OPY537AB3KVWYF3QG33MFHCX4.jpg\",\"version\":0,\"size\":13025},\"created_date\":\"2019-06-27T13:39:12Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T13:39:12Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3OPY537AB3KVWYF3QG33MFHCX4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Dilma Rousseff \u00e9 afastada da presid\u00eancia e \u201cO que mais d\u00f3i a inomin\u00e1vel dor da injusti\u00e7a\u201d. Veja como foi a cobertura, minuto a minuto, da vota\u00e7\u00e3o no Senado \u00e0 posse de Temer\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"uk762TSiQAxtpCWBWA1rHm0p9zA=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"CmxVkWI6rDubNtpr02VRVzmoh_8=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"VSSAJSBR2QEBQALCWR23GPGN7Y\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/zgojSskck0FWv23LCbO7yC3Tgt4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VSSAJSBR2QEBQALCWR23GPGN7Y.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VSSAJSBR2QEBQALCWR23GPGN7Y.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/zgojSskck0FWv23LCbO7yC3Tgt4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VSSAJSBR2QEBQALCWR23GPGN7Y.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/zgojSskck0FWv23LCbO7yC3Tgt4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VSSAJSBR2QEBQALCWR23GPGN7Y.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/RHnVsOqwL7fntj8T3-fTymN7ezE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VSSAJSBR2QEBQALCWR23GPGN7Y.jpg\",\"version\":0,\"size\":14076},\"created_date\":\"2019-06-27T13:39:12Z\",\"height\":373,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T13:39:12Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VSSAJSBR2QEBQALCWR23GPGN7Y.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":560,\"caption\":\"Dilma Rousseff \u00e9 afastada da presid\u00eancia e \u201cO que mais d\u00f3i a inomin\u00e1vel dor da injusti\u00e7a\u201d. Veja como foi a cobertura, minuto a minuto, da vota\u00e7\u00e3o no Senado \u00e0 posse de Temer\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"lb9BwHlPC4-I5NKGyO45mSDNRcA=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"XQO8-9ckGsabe9Cal1FKjAmmACQ=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2016-05-13T20:35:39Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"el_pais_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"EL PA\u00cdS \",\"slug\":\"el_pais_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"el_pais_a\",\"byline\":\"El Pa\u00eds\",\"slug\":\"el_pais_a\",\"firstName\":\"EL\",\"lastName\":\"PA\u00cdS \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el_pais/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"80945\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-01-10T20:34:06.292Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2016-05-13T20:35:39Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo / Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2016/05/11/politica/1462965819_795733.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":828,\"word_count\":134,\"paragraph_count\":4,\"keywords\":[\"michel temer\",\"tomar\",\"posse\",\"presid\u00eancia\",\"apresentar\",\"ministro\",\"dilma rousseff\",\"ser\",\"afastar\",\"o\",\"doer\",\"inomin\u00e1vel\",\"dor\",\"injusti\u00e7a\",\"ver\",\"cobertura\",\"minuto\",\"vota\u00e7\u00e3o\",\"senado\",\"temer\"],\"pretitle_seo\":\"Resultado da vota\u00e7\u00e3o do Impeachment\",\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"},{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2016/05/11/politica/1462965819_795733.html\",\"pep_created_date\":\"2016-05-11T12:55:04.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2016-05-13T20:35:39.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2016-05-13T20:35:39Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2016/05/11/politica/1462965819_795733.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"43F262YYANF2BRXAZKA2FG7GMM\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T16:50:07.463Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"NBOM7WUZUBHC7MTAU6C7MHAFJA\",\"parent_id\":\"PCZWASYF5ZB5BH76QQR3AOUQME\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T20:58:03.330Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2016/05/10/politica/1462889543_760982.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Manobras de Waldir Maranh\u00e3o apontam in\u00edcio incerto na C\u00e2mara para Temer\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1462889836-edccd4c83db96d66b7f3237d7d46471b\",\"close_date\":\"2016-05-25T14:50:09.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Futuro presidente ter\u00e1 de negociar com o atual l\u00edder interino da Casa, que se mostrou alinhado a Dilma\"},\"description\":{\"basic\":\"Futuro presidente ter\u00e1 de negociar com o atual l\u00edder interino da Casa, que se mostrou alinhado a Dilma\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"impeachment dilma rousseff\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"vice-presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"vice-presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Vice-presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135756\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/vice_presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"vice_presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"destituciones-politicas-a\",\"slug\":\"destituciones-politicas-a\",\"text\":\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26393\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/destituciones_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"destituciones_politicas_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-politicos-a\",\"slug\":\"conflictos-politicos-a\",\"text\":\"Conflitos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24045\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"eduardo-cosentino-da-cunha-a\",\"slug\":\"eduardo-cosentino-da-cunha-a\",\"text\":\"Eduardo Cunha\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"148114\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/eduardo_cosentino_da_cunha/a/\",\"normalized_name\":\"eduardo_cosentino_da_cunha_a\"}},{\"_id\":\"waldir-maranhao-cardoso-a\",\"slug\":\"waldir-maranhao-cardoso-a\",\"text\":\"Waldir Maranh\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"159579\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/waldir_maranhao_cardoso/a/\",\"normalized_name\":\"waldir_maranhao_cardoso_a\"}},{\"_id\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"slug\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"text\":\"PMDB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno/a/\",\"normalized_name\":\"pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno_a\"}},{\"_id\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"slug\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"text\":\"C\u00e2mara Deputados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135809\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"camara_deputados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-a\",\"text\":\"Impeachment\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150053\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Impeachment Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150052\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"CX7B2MPFR7JQYWBQF7YAEHMNOU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/tQ6W4kvvNWxXqZypfiureNd-j4k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CX7B2MPFR7JQYWBQF7YAEHMNOU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/CX7B2MPFR7JQYWBQF7YAEHMNOU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/tQ6W4kvvNWxXqZypfiureNd-j4k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CX7B2MPFR7JQYWBQF7YAEHMNOU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/tQ6W4kvvNWxXqZypfiureNd-j4k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CX7B2MPFR7JQYWBQF7YAEHMNOU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/z-WyzmMrLzORuXP-RZvf-iF1wyk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CX7B2MPFR7JQYWBQF7YAEHMNOU.jpg\",\"version\":0,\"size\":76434,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Waldir Maranh\u00e3o, nesta segunda-feira.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:49:57Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"ANTONIO AUGUSTO\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":642,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:49:57Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/CX7B2MPFR7JQYWBQF7YAEHMNOU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"IG8lXwl2wj0lf8vPN26xmOLABN0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"U4Z_azv6GJHTwW4vBAGx3ipIQaE=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"CX7B2MPFR7JQYWBQF7YAEHMNOU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/tQ6W4kvvNWxXqZypfiureNd-j4k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CX7B2MPFR7JQYWBQF7YAEHMNOU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/CX7B2MPFR7JQYWBQF7YAEHMNOU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/tQ6W4kvvNWxXqZypfiureNd-j4k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CX7B2MPFR7JQYWBQF7YAEHMNOU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/tQ6W4kvvNWxXqZypfiureNd-j4k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CX7B2MPFR7JQYWBQF7YAEHMNOU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/z-WyzmMrLzORuXP-RZvf-iF1wyk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CX7B2MPFR7JQYWBQF7YAEHMNOU.jpg\",\"version\":0,\"size\":76434,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Waldir Maranh\u00e3o, nesta segunda-feira.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:49:57Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"ANTONIO AUGUSTO\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":642,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:49:57Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/CX7B2MPFR7JQYWBQF7YAEHMNOU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"IG8lXwl2wj0lf8vPN26xmOLABN0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"U4Z_azv6GJHTwW4vBAGx3ipIQaE=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"PXAR6KKV2YWAQP3JIS4QWLMBTE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/rzBa77OPr-bJn33T8-_oi28p7gw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PXAR6KKV2YWAQP3JIS4QWLMBTE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PXAR6KKV2YWAQP3JIS4QWLMBTE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/rzBa77OPr-bJn33T8-_oi28p7gw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PXAR6KKV2YWAQP3JIS4QWLMBTE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/rzBa77OPr-bJn33T8-_oi28p7gw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PXAR6KKV2YWAQP3JIS4QWLMBTE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/E0_1NKy2rBEy136Kgh6uyQGnyXE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PXAR6KKV2YWAQP3JIS4QWLMBTE.jpg\",\"version\":0,\"size\":22800},\"created_date\":\"2019-07-15T19:49:58Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:49:58Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PXAR6KKV2YWAQP3JIS4QWLMBTE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Futuro presidente ter\u00e1 de negociar com o atual l\u00edder interino da Casa, que se mostrou alinhado a Dilma. Sua sa\u00edda do cargo \u00e9 dada como certa, mantendo instabilidade numa eventual sucess\u00e3o\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"jaSx04VHEHo_Z7LzVUk7CyJ_F5Q=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"aOVrQcvN_gHRfMdU7KzqjjUrO-M=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"type\":\"content\",\"version\":\"0.10.4\",\"additional_properties\":{\"error\":\"expected string or bytes-like object\"},\"referent\":{\"referent_properties\":{\"caption\":\"Futuro presidente ter\u00e1 de negociar com o atual l\u00edder interino da Casa, que se mostrou alinhado a Dilma. Sua sa\u00edda do cargo \u00e9 dada como certa, mantendo instabilidade numa eventual sucess\u00e3o\"}}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"\u201cVoc\u00eas v\u00e3o se surpreender comigo\u201d, disse <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/waldir_maranhao_cardoso/a/\\\">Waldir Maranh\u00e3o</a> aos outros deputados na semana passada, ao herdar a presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados depois da <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/05/politica/1462446849_911307.html\\\">suspens\u00e3o de seu pol\u00eamico antecessor, Eduardo Cunha</a>, no \u00faltimo dia 5. Ele cumpriu a promessa publicada pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o brasileiros poucos dias depois: nesta segunda-feira, <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/09/politica/1462806517_854190.html\\\">suspendeu o processo de impeachment de Dilma Rousseff</a>, que estava prestes a afastar a presidenta do cargo. No fim da noite, ao revogar sua pr\u00f3pria decis\u00e3o, revelou mais do que a particular inseguran\u00e7a sobre seus atos. O interino Maranh\u00e3o, (PP-MA) promete um in\u00edcio tumultuado para o vice-presidente Michel Temer que deve assumir a presid\u00eancia dentro de dois dias, quando a presidenta Dilma dever\u00e1 ser afastada pelo Senado.\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2016-05-10T19:44:26Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"raquelseco\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Raquel Seco \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/E/16/raquelseco.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"OaVUqKgRtAHxMM9opxWOE6TpWK4=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"do-FSx46D72kV_WhZeQzPK_g-Rw=/62x45/\"}},\"slug\":\"raquel_seco_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/#!/raquelseco\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/#!/raquelseco\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"raquelseco\",\"byline\":\"Raquel Seco\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/E/16/raquelseco.jpg\",\"slug\":\"raquel_seco_a\",\"firstName\":\"Raquel\",\"lastName\":\"Seco \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/raquel_seco/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/#!/raquelseco\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"76\",\"epauth\":\"raquelseco\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:59:21.956Z\"}}},{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cPS6nnzHZFHxC0fYweg-Zy735r0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pisj1wNOmQixXRE48ygAVlTWyBY=/62x45/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2016-05-10T19:44:26Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo / Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2016/05/10/politica/1462889543_760982.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":7308,\"word_count\":1194,\"paragraph_count\":13,\"keywords\":[\"manobras de waldir maranh\u00e3o\",\"apontar\",\"in\u00edcio\",\"incerto\",\"c\u00e2mara para temer\",\"futuro\",\"presidente\",\"ter\",\"negociar\",\"atual\",\"l\u00edder\",\"interino\",\"casa\",\"mostrar\",\"alinhar\",\"dilma\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"},{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2016/05/10/politica/1462889543_760982.html\",\"pep_created_date\":\"2016-05-10T14:50:09.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2016-05-10T19:44:26.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2016-05-10T19:44:26Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2016/05/10/politica/1462889543_760982.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"Nesta quarta-feira o Senado vota o afastamento provis\u00f3rio da presidenta <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\\\">Dilma Rousseff</a> por 180 dias \u2013\u00a0 o que pode ser tornar o pen\u00faltimo passo para sepultar de vez o Governo da petista. Basta uma maioria simples no plen\u00e1rio (41 dos 81 senadores) para que o vice <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\\\">Michel Temer</a> (PMDB) assuma a chefia do Executivo temporariamente. A Casa Alta do Parlamento conta com ex-governadores, ex-ministros e at\u00e9 um ex-presidente entre seus integrantes e \u00e9 considerada mais experiente, um contraponto \u00e0 C\u00e2mara, repleta de pol\u00edticos ne\u00f3fitos. Mas h\u00e1 algo no curr\u00edculo de alguns senadores al\u00e9m dos cargos executivos j\u00e1 ocupados: de acordo com levantamento do <a href=\\\"http://www.atlaspolitico.com.br/impeachment/votacao\\\" target=\\\"_blank\\\">Atlas Pol\u00edtico</a>, 49 deles (60%) s\u00e3o alvos de processos na Justi\u00e7a. Dentre os parlamentares favor\u00e1veis ao impeachment, o porcentual \u00e9 de 61% (30 de 49), e entre os contr\u00e1rios 63% (12 de 19). Sete dos 13 senadores indecisos est\u00e3o envolvidos em querelas judiciais. As acusa\u00e7\u00f5es variam, mas as de lavagem de dinheiro, crimes contra a ordem financeira, corrup\u00e7\u00e3o e crimes eleitorais predominam.\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2016-05-11T16:45:05Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"gilalessi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Gil Alessi \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"gKNUhNNAf-EIQz63gIbBZYVXMQ8=/768x0/\",\"medium\":\"LkUqghcLOI7A4KjMZTsJmiOr2ec=/1000x0/\",\"large\":\"tKHD-MQq8cra_gyZYQGxZKuGhAs=/1500x0/\",\"4:3\":\"sJyzS5EfVg7V7YTEneQowYqXOig=/600x450/\",\"3:4\":\"b6uEf5deHLaotJWftGf_g9LJIdQ=/450x600/\"}},\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"gilalessi\",\"byline\":\"Gil Alessi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"firstName\":\"Gil\",\"lastName\":\"Alessi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/gil_alessi/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146693\",\"epauth\":\"gilalessi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.803Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2016-05-11T16:45:05Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2016/05/10/politica/1462910494_551515.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":8109,\"word_count\":1310,\"paragraph_count\":16,\"keywords\":[\"senado\",\"julgar\",\"dilma\",\"60 %\",\"responder\",\"processo\",\"justi\u00e7a\",\"atlas pol\u00edtico\",\"mostrar\",\"parcelar\",\"ter\",\"pend\u00eancia\",\"ser\",\"similar\",\"presidente\"],\"pretitle_seo\":\"Impeachment\",\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2016/05/10/politica/1462910494_551515.html\",\"pep_created_date\":\"2016-05-11T02:01:54.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2016-05-11T16:45:05.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2016-05-11T16:45:05Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2016/05/10/politica/1462910494_551515.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2016/05/10/politica/1462910494_551515.html\",\"website_url\":\"/brasil/2016/05/10/politica/1462910494_551515.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598160813822,\"lastModified\":1598160513822},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598160813822,\"lastModified\":1598160513822}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598160758534,\"lastModified\":1598160458534},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598160643551,\"lastModified\":1598160343551}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598160638464,\"lastModified\":1598160518464}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598161479306,\"lastModified\":1598157879306},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598161379011,\"lastModified\":1598157779011},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}