{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2017_06_16_economia_1497635788_119553.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html", "subject": "reforma-trabalhista", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Reforma trabalhista espanhola faz cinco anos: assim \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de jovens desencantados que ela deixou | Economia | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Ram\u00f3n Oliver\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Brasil usa reforma espanhola como modelo, mas mudan\u00e7a na legisla\u00e7\u00e3o criou empregos prec\u00e1rios\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Parlamento, Pol\u00edtica trabalhista, Am\u00e9rica, Previd\u00eancia, Espanha, Pol\u00edtica, Conflito geracional, Millennial, Senado Federal, Reformas trabalhistas, Gera\u00e7\u00f5es, Congresso Nacional, Brasil, Sa\u00fade, Sociedade, Mercado trabalho, Emprego, Trabalho, Verne\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2017-07-11T20:30:04Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2017-07-11T20:30:04Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-07-11T20:30:04Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Reforma trabalhista espanhola faz cinco anos: assim \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de jovens desencantados que ela deixou\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Brasil usa reforma espanhola como modelo, mas mudan\u00e7a na legisla\u00e7\u00e3o criou empregos prec\u00e1rios\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/keQSJOP6ZD1Kd0HnaIz2IJmEPOE=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/H4S2CDQKUUDXICCWONBB6TZIHU.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2017-07-11T20:30:04Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Ram\u00f3n Oliver\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Economia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Parlamento\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica trabalhista\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Previd\u00eancia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Espanha\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Conflito geracional\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Millennial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Senado Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Reformas trabalhistas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Gera\u00e7\u00f5es\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Congresso Nacional\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Sa\u00fade\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Sociedade\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Mercado trabalho\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Emprego\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Trabalho\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Verne\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Reforma trabalhista espanhola faz cinco anos: assim \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de jovens desencantados que ela deixou\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Economia\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"es-ES\" href=\"https://verne.elpais.com/verne/2017/06/16/articulo/1497635788_119553.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/verne\",\"name\":\"Verne\"},\"position\":2},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/economia\",\"name\":\"Economia\"},\"position\":3}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/5HPyLzC6mmYgOYM5feIi3txzsUc=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/5HPyLzC6mmYgOYM5feIi3txzsUc=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\",\"height\":980,\"width\":451},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Reforma trabalhista espanhola faz cinco anos: assim \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de jovens desencantados que ela deixou\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\",\"datePublished\":\"2017-07-11T20:30:04Z\",\"dateModified\":\"2017-07-11T20:30:04Z\",\"description\":\"Brasil usa reforma espanhola como modelo, mas mudan\u00e7a na legisla\u00e7\u00e3o criou empregos prec\u00e1rios\",\"articleBody\":\"A espanhola Alba Nicol\u00e1s (27 anos) formou-se em Publicidade e Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas em 2013. Ao concluir o curso, ela se mudou para Barcelona, onde fez uma especializa\u00e7\u00e3o e depois uma p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. L\u00e1 come\u00e7ou a trabalhar como estagi\u00e1ria em empresa de marketing digital com um sal\u00e1rio de 150 euros (cerca de 556 reais) por m\u00eas a t\u00edtulo de \u201cajuda de transporte\u201d. \u201cFui contratada para ser formada community manager, mas tudo o que aprendi foi por minha conta e na base da tentativa e erro. Tinha um tutor que corrigia o meu trabalho e o enviava ao cliente, mas ele nunca tinha tempo para me formar\u201d, conta. Ela estava na empresa havia um ano e nove meses quando descobriu que n\u00e3o tinham pago a previd\u00eancia social um \u00fanico m\u00eas. Quando denunciou a empresa, seus chefes foram obrigados a oferecer-lhe um contrato permanente. \u201c35 horas por semana, com um sal\u00e1rio que continuava deixando muito a desejar e aguentando os maus modos no tratamento pessoal\u201d. Nove meses depois, foi despedida. Alba \u00e9 uma millennial, gera\u00e7\u00e3o dos nascidos entre 1981 e 1994\u00a0 e tinha 22 anos quando seu pa\u00eds aprovou uma reforma trabalhista que mudou a rela\u00e7\u00e3o de trabalho entre as empresas e os funcion\u00e1rios \u2014boa parte deles jovens como ela. E \u00e9 justamente esta reforma, aprovada em 2012 na Espanha, que o Governo do presidente Michel Temer usa como principal refer\u00eancia para a sua proposta de reforma trabalhista, que pode ser votada nesta ter\u00e7a-feira pelo plen\u00e1rio do Senado. A gera\u00e7\u00e3o de Alba representar\u00e1 35% da for\u00e7a de trabalho global em 2020, de acordo com o Manpower Group. O conceito de millennial tornou-se uma marca global. Deles se disse que s\u00e3o a gera\u00e7\u00e3o mais preparada da hist\u00f3ria; que est\u00e3o permanentemente conectados porque cresceram com a Internet e as novas tecnologias; que o dinheiro n\u00e3o \u00e9 sua prioridade; que o que buscam s\u00e3o experi\u00eancias motivadoras com as quais possam crescer; que preferem trabalhar em empresas comprometidas com o meio ambiente e a sociedade; que n\u00e3o querem ouvir e nem falar de um hor\u00e1rio das 9h \u00e0s 18h, mas de modelos flex\u00edveis e por resultados; que s\u00e3o empreendedores; que entendem como ningu\u00e9m a nova economia, porque a vivem em primeira pessoa como consumidores do Uber, Airbnb, Wallapop... Com tais credenciais, o normal seria que as empresas brigassem por esse talento emergente. De fato, esse \u00e9 o discurso que muitas delas fazem com insist\u00eancia. Numa pesquisa feita em 2015 pela Deloitte sobre a Gera\u00e7\u00e3o do Mil\u00eanio, Barry Salzberg, seu CEO, exortou a comunidade empresarial dos mercados desenvolvidos a \u201cidentificar as mudan\u00e7as que necessitam fazer para atrair e se comprometer com essa gera\u00e7\u00e3o\u201d. E advertiu: \u201cCaso contr\u00e1rio, corre-se o risco de perd\u00ea-los e ficar para tr\u00e1s\u201d. No entanto, as taxas de desemprego que assolam os jovens na Espanha, de aproximadamente 40% (e de cerca de 27% no Brasil), indicam que, pelo visto, n\u00e3o h\u00e1 tanta pressa para seduzi-los. E isso tem outras consequ\u00eancias sociais: a idade m\u00e9dia de emancipa\u00e7\u00e3o \u00e9 29 anos (quase dez anos a mais que os suecos), sua situa\u00e7\u00e3o pessoal n\u00e3o tem nada a ver com a de seus pais quando estes tinham a mesma idade e a idade m\u00e9dia em que as espanholas s\u00e3o m\u00e3es passou de 28,2 anos em 1980 para 32,2 em 2014. Juan Mar\u00eda Gonz\u00e1lez-Anleo, professor de Sociologia da ESIC Business &amp; Marketing School e autor do livro Generaci\u00f3n Selfie, lembra que\u00a0millennial \u00e9 um conceito importado dos Estados Unidos. \u201cTalvez nos pa\u00edses anglo-sax\u00f5es ou na Alemanha se aposte mais decisivamente nesse talento, mas na Espanha as empresas n\u00e3o est\u00e3o muito empenhadas\u201d, lamenta. Ana Sarmiento, especialista em estrat\u00e9gias de trabalho para a gera\u00e7\u00e3o do mil\u00eanio est\u00e1 de acordo. \u201cMuito poucas empresas sabem o que fazer com esses jovens. E o mais triste \u00e9 que muito poucas est\u00e3o interessadas em saber\u201d. No m\u00e1ximo, continua, come\u00e7am a se se interessar agora por sua faceta de consumidores para tentar fideliz\u00e1-los. \u201cMas os millennials n\u00e3o s\u00f3 consomem, tamb\u00e9m s\u00e3o uma nova gera\u00e7\u00e3o de profissionais livres, abertos e digitais. E poucas organiza\u00e7\u00f5es tiveram a ideia de tentar fideliz\u00e1-los tamb\u00e9m como empregados. Antes de se tornar empreendedor, o espanhol Luis Alberto Santos (27 anos) ouviu muitas hist\u00f3rias nas entrevistas de emprego que a realidade logo desmentiu. \u201cHor\u00e1rios flex\u00edveis que na pr\u00e1tica eram hor\u00e1rios fixos, lugares em que \u00e9 mal visto sair no hor\u00e1rio, normas de seguran\u00e7a que s\u00f3 s\u00e3o cumpridas caso haja uma auditoria ou uma visita importante\u201d, enumera. A lista dos horrores tamb\u00e9m se estende \u00e0 gest\u00e3o de talentos. \u201cMuitas empresas enchem a boca com a promo\u00e7\u00e3o ou a carreira profissional. Mas nunca me perguntaram o que eu mais gosto, quais tarefas eu executo melhor ou como poderia desenvolver meu talento\u201d. O discurso das empresas, no entanto, geralmente \u00e9 outro. S\u00e3o frequentes as proclama\u00e7\u00f5es lembrando que muito em breve essa gera\u00e7\u00e3o estar\u00e1 no comando: os millennials s\u00e3o chamados para acabar com os estilos autorit\u00e1rios de lideran\u00e7a, para impulsionar um novo modelo de trabalho colaborativo e digital... Mas por enquanto a \u201cchamada\u201d que parece chegar a eles com mais nitidez \u00e9 a de ir tentar a sorte no exterior. Conforme dados do Instituto Nacional de Estat\u00edstica, no primeiro semestre de 2016 emigraram da Espanha 47.784 pessoas. Boa parte dessa di\u00e1spora \u00e9 de millennials. \u201c\u00c9 muito triste que as conversas que escuto dos meus alunos quando saio para fumar nos intervalos tratem sobre se o Chile \u00e9 um bom lugar para trabalhar ou se as condi\u00e7\u00f5es no Reino Unido pioraram muito para os espanh\u00f3is por causa do Brexit\u201d, comenta o professor Gonz\u00e1lez-Anleo. Os especialistas falam dos millennials como uma gera\u00e7\u00e3o desencantada. \u201cEles se sentem enganados. Prometemos a eles que se estudassem uma profiss\u00e3o, fizessem uma especializa\u00e7\u00e3o e aprendessem l\u00ednguas estrangeiras teriam uma vantagem competitiva em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho. E agora temos jovens profissionais muito capacitados, com pouco emprego e baixa remunera\u00e7\u00e3o\u201d, afirma Sarmiento. Quando aprovada em 2012, durante a segunda recess\u00e3o de uma longa crise que o pa\u00eds tenta superar h\u00e1 mais de 10 anos, a reforma trabalhista espanhola prometia mais empregos o que, da fato, ocorreu. Entretanto, passados cinco anos, v\u00e1rias pesquisas mostram que, embora haja mais vagas dispon\u00edveis no mercado de trabalho formal que na \u00e9poca da aprova\u00e7\u00e3o da mudan\u00e7a na legisla\u00e7\u00e3o, eles s\u00e3o mais prec\u00e1rios. Para o professor Gonz\u00e1lez-Anleo foram rompidos os pactos fundamentais que regiam as rela\u00e7\u00f5es entre trabalhadores e empresas. E assim \u00e9 dif\u00edcil esperar compromisso ou fidelidade: \u201cUma empresa pode exigir que voc\u00ea deixe sua alma no trabalho se voc\u00ea recebe 2.000 euros por m\u00eas. Mas recebendo 700 ou menos e sabendo, al\u00e9m disso, que no m\u00eas seguinte voc\u00ea pode estar na rua, pouco te podem pedir\u201d. Luis Alberto Santos aponta que as gera\u00e7\u00f5es anteriores s\u00e3o o principal obst\u00e1culo. \u201cSe a empresa \u00e9 dirigida por baby boomers, a mentalidade e os h\u00e1bitos do millennial desaparecem, provocando uma grande insatisfa\u00e7\u00e3o e um sentimento de frustra\u00e7\u00e3o\u201d, diz. \u00c9 rec\u00edproco. Arrogantes, vol\u00faveis, egoc\u00eantricos, pregui\u00e7osos... s\u00e3o alguns dos r\u00f3tulos com os quais os mais velhos identificam, por sua vez, essa gera\u00e7\u00e3o. Uma imagem que Alba Nicol\u00e1s n\u00e3o compartilha: \u201cPelo menos no meu ambiente, todos os meus amigos trabalharam e estudaram simultaneamente em algum momento de suas vidas. Nos preocupamos com o nosso futuro, com trabalhar duro e continuar a nossa forma\u00e7\u00e3o\u201d. Ana Sarmiento n\u00e3o acredita que levantar a quest\u00e3o em termos de guerra geracional ajude qualquer uma das partes. \u201cOs ambientes de trabalho est\u00e3o se polarizando excessivamente. Os mais velhos estigmatizam os millennials e os jovens fazem o mesmo com a velha guarda. Acredito que seria mais inteligente construir pontes que permitissem que essa gera\u00e7\u00e3o se ajustasse a um sistema produtivo que n\u00e3o foi criado para ela, mas pelo qual ser\u00e1 respons\u00e1vel muito em breve\u201d. Alba Nicol\u00e1s, por sua vez, pede maior compromisso e a\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m dos pr\u00f3prios millennials. \u201cTemos de nos mexer mais, lutar por nossos direitos e reivindicar o que \u00e9 justo para poder realizar o nosso trabalho em condi\u00e7\u00f5es aceit\u00e1veis\u201d.\",\"keywords\":[\"Parlamento\",\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"Am\u00e9rica\",\"Previd\u00eancia\",\"Espanha\",\"Pol\u00edtica\",\"Conflito geracional\",\"Millennial\",\"Senado Federal\",\"Reformas trabalhistas\",\"Gera\u00e7\u00f5es\",\"Congresso Nacional\",\"Brasil\",\"Sa\u00fade\",\"Sociedade\",\"Mercado trabalho\",\"Emprego\",\"Trabalho\",\"Verne\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Ram\u00f3n Oliver\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/ramon-oliver-ano/\"}],\"articleSection\":\"Economia\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"Madri\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/o5XYCM5FNLUr6axXm8y987ypD-s=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Reforma trabalhista espanhola faz cinco anos: assim \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de jovens desencantados que ela deixou\",\"productID\":\"PMLPEB3X2VBLXLPNX7IAM4JOPI:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6tdacgvkwx2cacea-f-1b5d845d8-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"56cdefd\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":62352,\"ak.gh\":\"96.17.170.167\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598161032\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==1r3xRwKYvzf2vr7kf/ZTvc5n6Qh0tOQd8pcuyIjyXwPg+jFSSgPcIcKXTO+YJW0U9+EAQKUIFgwOUWtCkIN9VUohO8OJqh2Mknx0BrQolPYSnCwjI6MzSnhdfiK5U35qKUkXQIpaNIKEgxs1VWaXXbachfsLK1wpPLNNNlO4xOWEwn1IGMEiHq8/WNx6dQ6M0niBzyVjxkjMtEhFJU/Jui/TD9oyWLSrBvdwejGLSZzastmx8afXcy+H1X8YnP7qxCBQ+cbyjgLdp2lP9Wos+QJcjqMRNuFQhXnz0nvCuxharPG8xhxpu+HysvLuNSHGcaaR2RApMx04qlNSvA67ZAWRRTjiZkI8Koz/F0Q8YDrUt8YBr8+u4rXG2NBe7A+Fr3RdhZ3ZD1nktCYQ3uApfJf+QJHuxePpFs+fPJY0z28=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__economia\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F06%2F16%2Feconomia%2F1497635788_119553.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F06%2F16%2Feconomia%2F1497635788_119553.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/economia/\">Economia</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F06%2F16%2Feconomia%2F1497635788_119553.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F06%2F16%2Feconomia%2F1497635788_119553.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/economia/\">Economia</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\"><span>Legisla\u00e7\u00e3o Trabalhista</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Reforma trabalhista espanhola faz cinco anos: assim \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de jovens desencantados que ela deixou</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Brasil usa reforma espanhola como modelo, mas mudan\u00e7a na legisla\u00e7\u00e3o criou empregos prec\u00e1rios</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F06%2F16%2Feconomia%2F1497635788_119553.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Reforma%20trabalhista%20espanhola%20faz%20cinco%20anos%3A%20assim%20%C3%A9%20a%20gera%C3%A7%C3%A3o%20de%20jovens%20desencantados%20que%20ela%20deixou\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Reforma trabalhista espanhola faz cinco anos: assim \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de jovens desencantados que ela deixou\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\" data-param-text=\"Reforma trabalhista espanhola faz cinco anos: assim \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de jovens desencantados que ela deixou\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F06%2F16%2Feconomia%2F1497635788_119553.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Reforma%20trabalhista%20espanhola%20faz%20cinco%20anos%3A%20assim%20%C3%A9%20a%20gera%C3%A7%C3%A3o%20de%20jovens%20desencantados%20que%20ela%20deixou&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Reforma trabalhista espanhola faz cinco anos: assim \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de jovens desencantados que ela deixou\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\" data-param-text=\"Reforma trabalhista espanhola faz cinco anos: assim \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de jovens desencantados que ela deixou via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F06%2F16%2Feconomia%2F1497635788_119553.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Reforma%20trabalhista%20espanhola%20faz%20cinco%20anos%3A%20assim%20%C3%A9%20a%20gera%C3%A7%C3%A3o%20de%20jovens%20desencantados%20que%20ela%20deixou&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Reforma trabalhista espanhola faz cinco anos: assim \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de jovens desencantados que ela deixou\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\" data-param-text=\"Reforma trabalhista espanhola faz cinco anos: assim \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de jovens desencantados que ela deixou\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F06%2F16%2Feconomia%2F1497635788_119553.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Reforma%20trabalhista%20espanhola%20faz%20cinco%20anos%3A%20assim%20%C3%A9%20a%20gera%C3%A7%C3%A3o%20de%20jovens%20desencantados%20que%20ela%20deixou&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FOWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\" data-param-description=\"Reforma trabalhista espanhola faz cinco anos: assim \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de jovens desencantados que ela deixou\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\" data-param-text=\"Reforma trabalhista espanhola faz cinco anos: assim \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de jovens desencantados que ela deixou\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Reforma%20trabalhista%20espanhola%20faz%20cinco%20anos%3A%20assim%20%C3%A9%20a%20gera%C3%A7%C3%A3o%20de%20jovens%20desencantados%20que%20ela%20deixou&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F06%2F16%2Feconomia%2F1497635788_119553.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center margin_right\"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/ramon-oliver-ano/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Ram\u00f3n Oliver\">Ram\u00f3n Oliver</a></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">Madri</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2017-07-11/\">11 jul 2017 - 20:30 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/5HPyLzC6mmYgOYM5feIi3txzsUc=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\" alt=\"Jovens em Madri\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Jovens em Madri</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">SAMUEL S\u00c1NCHEZ</span></span></figcaption></figure><p class=\"\">A <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/espana/a\">espanhola</a> Alba Nicol\u00e1s (27 anos) formou-se em Publicidade e Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas em 2013. Ao concluir o curso, ela se mudou para Barcelona, onde fez uma especializa\u00e7\u00e3o e depois uma p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. L\u00e1 come\u00e7ou a trabalhar como <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/empleo/a\">estagi\u00e1ria</a> em empresa de marketing digital com um sal\u00e1rio de 150 euros (cerca de 556 reais) por m\u00eas a t\u00edtulo de \u201cajuda de transporte\u201d. \u201cFui contratada para ser formada <em>community manager</em>, mas tudo o que aprendi foi por minha conta e na base da tentativa e erro. Tinha um tutor que corrigia o meu trabalho e o enviava ao cliente, mas ele nunca tinha tempo para me formar\u201d, conta. Ela estava na <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/sanidad/a\">empresa</a> havia um ano e nove meses quando descobriu que n\u00e3o tinham pago a <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/sanidad/a\">previd\u00eancia</a> social um \u00fanico m\u00eas. Quando denunciou a empresa, seus chefes foram obrigados a oferecer-lhe um contrato permanente. \u201c35 horas por semana, com um sal\u00e1rio que continuava deixando muito a desejar e aguentando os maus modos no tratamento pessoal\u201d. Nove meses depois, foi despedida.</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_left\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/11/politica/1499783032_543432.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>A reforma trabalhista \u00e0 meia luz</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/27/internacional/1493296487_352960.html?rel=listapoyo\">A reforma da Espanha que inspirou Temer: mais empregos (prec\u00e1rios) e com menores sal\u00e1rios</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/05/politica/1496687911_980154.html?rel=listapoyo\">Gera\u00e7\u00e3o canguru, os jovens que escolheram n\u00e3o sair da casa dos pais</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/08/politica/1496878417_801947.html?rel=listapoyo\">Tenho a idade dos meus pais quando eles me tiveram, mas uma vida muito diferente da deles</a></li></ul></section><p class=\"\">Alba \u00e9 uma <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/05/economia/1491401697_499027.html\">millennial</a>, gera\u00e7\u00e3o dos nascidos entre 1981 e 1994\u00a0 e tinha 22 anos quando seu pa\u00eds aprovou uma <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\">reforma trabalhista</a> que mudou a rela\u00e7\u00e3o de trabalho entre as empresas e os funcion\u00e1rios \u2014boa parte deles jovens como ela. E \u00e9 justamente esta reforma, aprovada em 2012 na Espanha, que o Governo do presidente <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\">Michel Temer</a> usa <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/27/internacional/1493296487_352960.html\">como principal refer\u00eancia para a sua proposta de reforma trabalhista</a>, que <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/11/politica/1499783032_543432.html\">pode ser votada nesta ter\u00e7a-feira pelo plen\u00e1rio do Senado</a>. A gera\u00e7\u00e3o de Alba representar\u00e1 35% da for\u00e7a de trabalho global em 2020, de acordo com o Manpower Group.</p><p class=\"\">O conceito de <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/generacion_y/a\">millennial</a> tornou-se uma marca global. Deles se disse que s\u00e3o a <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2015/04/30/economia/1430419250_244489.html\">gera\u00e7\u00e3o mais preparada da hist\u00f3ria</a>; que est\u00e3o permanentemente conectados porque cresceram com a Internet e as novas tecnologias; que o dinheiro n\u00e3o \u00e9 sua prioridade; que o que buscam s\u00e3o experi\u00eancias motivadoras com as quais possam crescer; que preferem trabalhar em empresas comprometidas com o meio ambiente e a sociedade; que n\u00e3o querem ouvir e nem falar de um hor\u00e1rio das 9h \u00e0s 18h, mas de modelos flex\u00edveis e por resultados; que s\u00e3o empreendedores; que entendem como ningu\u00e9m a nova economia, porque a vivem em primeira pessoa como consumidores do <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/uber/a\">Uber</a>, <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/airbnb/a\">Airbnb</a>, Wallapop...</p><p class=\"\">Com tais credenciais, o normal seria que as empresas brigassem por esse talento emergente. De fato, esse \u00e9 o discurso que muitas delas fazem com insist\u00eancia. Numa pesquisa feita em 2015 pela <a href=\"https://www2.deloitte.com/content/dam/Deloitte/cr/Documents/human-capital/estudios/150225-EncuestaDeloitte2015-Generacion-del-Milenio.pdf\">Deloitte</a> sobre a <em>Gera\u00e7\u00e3o do Mil\u00eanio</em>, Barry Salzberg, seu CEO, exortou a comunidade empresarial dos mercados desenvolvidos a \u201cidentificar as mudan\u00e7as que necessitam fazer para atrair e se comprometer com essa gera\u00e7\u00e3o\u201d. E advertiu: \u201cCaso contr\u00e1rio, corre-se o risco de perd\u00ea-los e ficar para tr\u00e1s\u201d. No entanto, as taxas de desemprego que assolam os jovens na Espanha, de aproximadamente 40% (e de<a href=\"http://www.ipea.gov.br/portal/images/stories/PDFs/mercadodetrabalho/170505_bmt_62.pdf\"> cerca de 27% no Brasil</a>), indicam que, pelo visto, n\u00e3o h\u00e1 tanta pressa para seduzi-los. E isso tem outras consequ\u00eancias sociais: a idade m\u00e9dia de emancipa\u00e7\u00e3o \u00e9 29 anos (quase dez anos a mais que os suecos), sua situa\u00e7\u00e3o pessoal n\u00e3o tem nada a ver com a de seus pais quando estes tinham a mesma idade e a<a href=\"http://www.generacciona.org/observatorio-3-2/\"> idade m\u00e9dia em que as espanholas s\u00e3o m\u00e3es</a> passou de 28,2 anos em 1980 para 32,2 em 2014.</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box pull_right\"><div>A reforma trabalhista espanhola prometia mais empregos o que, da fato, ocorreu. Entretanto, eles s\u00e3o mais prec\u00e1rios.</div></blockquote><p class=\"\">Juan Mar\u00eda Gonz\u00e1lez-Anleo, professor de Sociologia da ESIC Business &amp; Marketing School e autor do livro <em>Generaci\u00f3n Selfie</em>, lembra que\u00a0millennial \u00e9 um conceito importado dos Estados Unidos. \u201cTalvez nos pa\u00edses anglo-sax\u00f5es ou na <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/alemania/a\">Alemanha</a> se aposte mais decisivamente nesse talento, mas na Espanha as empresas n\u00e3o est\u00e3o muito empenhadas\u201d, lamenta. Ana Sarmiento, especialista em estrat\u00e9gias de trabalho para a gera\u00e7\u00e3o do mil\u00eanio est\u00e1 de acordo. \u201cMuito poucas empresas sabem o que fazer com esses jovens. E o mais triste \u00e9 que muito poucas est\u00e3o interessadas em saber\u201d. No m\u00e1ximo, continua, come\u00e7am a se se interessar agora por sua faceta de consumidores para tentar fideliz\u00e1-los. \u201cMas os millennials n\u00e3o s\u00f3 consomem, tamb\u00e9m s\u00e3o uma nova gera\u00e7\u00e3o de profissionais livres, abertos e digitais. E poucas organiza\u00e7\u00f5es tiveram a ideia de tentar fideliz\u00e1-los tamb\u00e9m como empregados.</p><p class=\"\">Antes de se tornar <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/emprendedores/a/\">empreendedor</a>, o espanhol Luis Alberto Santos (27 anos) ouviu muitas hist\u00f3rias nas entrevistas de emprego que a realidade logo desmentiu. \u201cHor\u00e1rios flex\u00edveis que na pr\u00e1tica eram hor\u00e1rios fixos, lugares em que \u00e9 mal visto sair no hor\u00e1rio, normas de seguran\u00e7a que s\u00f3 s\u00e3o cumpridas caso haja uma auditoria ou uma visita importante\u201d, enumera. A lista dos horrores tamb\u00e9m se estende \u00e0 gest\u00e3o de talentos. \u201cMuitas empresas enchem a boca com a promo\u00e7\u00e3o ou a carreira profissional. Mas nunca me perguntaram o que eu mais gosto, quais tarefas eu executo melhor ou como poderia desenvolver meu talento\u201d.</p><p class=\"\">O <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2015/04/30/economia/1430419250_244489.html\">discurso das empresas</a>, no entanto, geralmente \u00e9 outro. S\u00e3o frequentes as proclama\u00e7\u00f5es lembrando que muito em breve essa gera\u00e7\u00e3o estar\u00e1 no comando: os millennials s\u00e3o chamados para acabar com os estilos autorit\u00e1rios de lideran\u00e7a, para impulsionar um novo modelo de trabalho colaborativo e digital... Mas por enquanto a \u201cchamada\u201d que parece chegar a eles com mais nitidez \u00e9 a de ir tentar a sorte no exterior. Conforme dados do Instituto Nacional de Estat\u00edstica, no primeiro semestre de 2016 emigraram da Espanha 47.784 pessoas. Boa parte dessa di\u00e1spora \u00e9 de millennials. \u201c\u00c9 muito triste que as conversas que escuto dos meus alunos quando saio para fumar nos intervalos tratem sobre se o <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/chile/a\">Chile</a> \u00e9 um bom lugar para trabalhar ou se as condi\u00e7\u00f5es no <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/reino_unido/a\">Reino Unido</a> pioraram muito para os espanh\u00f3is por causa do <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/referendum_permanencia_reino_unido_ue/a\"><em>Brexit</em></a>\u201d, comenta o professor Gonz\u00e1lez-Anleo.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\"><strong>Gera\u00e7\u00e3o de desencantados</strong></h3><p class=\"\">Os especialistas falam dos millennials como uma <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2014/02/04/sociedad/1391544951_779657.html\">gera\u00e7\u00e3o desencantada</a>. \u201cEles se sentem enganados. Prometemos a eles que se estudassem uma profiss\u00e3o, fizessem uma especializa\u00e7\u00e3o e aprendessem l\u00ednguas estrangeiras teriam uma vantagem competitiva em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho. E agora temos jovens profissionais muito capacitados, com pouco emprego e baixa remunera\u00e7\u00e3o\u201d, afirma Sarmiento.</p><p class=\"\">Quando aprovada em 2012, durante a segunda recess\u00e3o de uma longa crise que o pa\u00eds tenta superar h\u00e1 mais de 10 anos, a reforma trabalhista espanhola prometia mais empregos o que, da fato, ocorreu. Entretanto, passados cinco anos, v\u00e1rias pesquisas mostram que, embora haja mais vagas dispon\u00edveis no mercado de trabalho formal que na \u00e9poca da aprova\u00e7\u00e3o da mudan\u00e7a na legisla\u00e7\u00e3o, eles s\u00e3o mais prec\u00e1rios.</p><p class=\"\">Para o professor Gonz\u00e1lez-Anleo foram rompidos os pactos fundamentais que regiam as rela\u00e7\u00f5es entre trabalhadores e empresas. E assim \u00e9 dif\u00edcil esperar compromisso ou fidelidade: \u201cUma empresa pode exigir que voc\u00ea deixe sua alma no trabalho se voc\u00ea recebe 2.000 euros por m\u00eas. Mas recebendo 700 ou menos e sabendo, al\u00e9m disso, que no m\u00eas seguinte voc\u00ea pode estar na rua, pouco te podem pedir\u201d.</p><p class=\"\">Luis Alberto Santos aponta que as gera\u00e7\u00f5es anteriores s\u00e3o o principal obst\u00e1culo. \u201cSe a empresa \u00e9 dirigida por <em>baby boomers</em>, a mentalidade e os h\u00e1bitos do millennial desaparecem, provocando uma grande insatisfa\u00e7\u00e3o e um sentimento de frustra\u00e7\u00e3o\u201d, diz. \u00c9 rec\u00edproco. Arrogantes, vol\u00faveis, egoc\u00eantricos, pregui\u00e7osos... s\u00e3o alguns dos r\u00f3tulos com os quais os mais velhos identificam, por sua vez, essa gera\u00e7\u00e3o. Uma imagem que Alba Nicol\u00e1s n\u00e3o compartilha: \u201cPelo menos no meu ambiente, todos os meus amigos trabalharam e estudaram simultaneamente em algum momento de suas vidas. Nos preocupamos com o nosso futuro, com trabalhar duro e continuar a nossa forma\u00e7\u00e3o\u201d.</p><p class=\"\">Ana Sarmiento n\u00e3o acredita que levantar a quest\u00e3o em termos de <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/10/economia/1489164418_138782.html\">guerra geracional</a> ajude qualquer uma das partes. \u201cOs ambientes de trabalho est\u00e3o se polarizando excessivamente. Os mais velhos estigmatizam os millennials e os jovens fazem o mesmo com a velha guarda. Acredito que seria mais inteligente construir pontes que permitissem que essa gera\u00e7\u00e3o se ajustasse a um sistema produtivo que n\u00e3o foi criado para ela, mas pelo qual ser\u00e1 respons\u00e1vel muito em breve\u201d. Alba Nicol\u00e1s, por sua vez, pede maior compromisso e a\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m dos pr\u00f3prios millennials. \u201cTemos de nos mexer mais, lutar por nossos direitos e reivindicar o que \u00e9 justo para poder realizar o nosso trabalho em condi\u00e7\u00f5es aceit\u00e1veis\u201d.</p><div class=\"inset | background_gray_ultra_light margin_bottom_lg \"><h4 class=\"title | color_gray_ultra_dark font_secondary uppercase\">O que os millennials pensam das outras gera\u00e7\u00f5es?</h4><p class=\"margin_bottom_sm\">Assim nos vemos, assim somos vistos. Dados do relat\u00f3rio. <a href=\"http://www.generacciona.org/observatorio-3-2/\">'Diagn\u00f3stico de la Diversidad Generational'</a> (Diagn\u00f3stico da Diversidade Geracional), um estudo do Observatorio Generaci\u00f3n & Talento e da Universidad Pontificia de Comillas-ICAI-ICADE:</p><p class=\"margin_bottom_sm\"><strong>Da gera\u00e7\u00e3o <i>baby boomers</i> (1956-1970)</strong></p><p class=\"margin_bottom_sm\">- \u00c9 muito dif\u00edcil ver valor nessa gera\u00e7\u00e3o.</p><p class=\"margin_bottom_sm\">- Recebem sal\u00e1rios muito altos para o que contribuem com a organiza\u00e7\u00e3o.</p><p class=\"margin_bottom_sm\">- Tem muita gente sobrando e que n\u00e3o se adaptou ou n\u00e3o quis se adaptar ao novo.</p><p class=\"margin_bottom_sm\"><b>Da gera\u00e7\u00e3o X (1971-1981)</b></p><p class=\"margin_bottom_sm\">- N\u00e3o identificam muitas pessoas para seguir.</p><p class=\"margin_bottom_sm\">- Aus\u00eancia clara de l\u00edderes e falta de qualidade diretiva.</p><p class=\"margin_bottom_sm\">- Observam uma lealdade ou fidelidade \u00e0 empresa, o que eles n\u00e3o t\u00eam.</p><p class=\"margin_bottom_sm\"><b>Da a gera\u00e7\u00e3o Z (a partir de 1995)</b></p><p class=\"margin_bottom_sm\">- S\u00e3o ainda mais bem preparados do que eles.</p><p class=\"margin_bottom_sm\">- T\u00eam um esp\u00edrito mais livre e empreendedor, pois cresceram durante a crise.</p><p class=\"margin_bottom_sm\">- S\u00e3o os verdadeiros nativos digitais.</p></div></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F06%2F16%2Feconomia%2F1497635788_119553.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Reforma%20trabalhista%20espanhola%20faz%20cinco%20anos%3A%20assim%20%C3%A9%20a%20gera%C3%A7%C3%A3o%20de%20jovens%20desencantados%20que%20ela%20deixou\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Reforma trabalhista espanhola faz cinco anos: assim \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de jovens desencantados que ela deixou\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\" data-param-text=\"Reforma trabalhista espanhola faz cinco anos: assim \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de jovens desencantados que ela deixou\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F06%2F16%2Feconomia%2F1497635788_119553.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Reforma%20trabalhista%20espanhola%20faz%20cinco%20anos%3A%20assim%20%C3%A9%20a%20gera%C3%A7%C3%A3o%20de%20jovens%20desencantados%20que%20ela%20deixou&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Reforma trabalhista espanhola faz cinco anos: assim \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de jovens desencantados que ela deixou\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\" data-param-text=\"Reforma trabalhista espanhola faz cinco anos: assim \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de jovens desencantados que ela deixou via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F06%2F16%2Feconomia%2F1497635788_119553.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Reforma%20trabalhista%20espanhola%20faz%20cinco%20anos%3A%20assim%20%C3%A9%20a%20gera%C3%A7%C3%A3o%20de%20jovens%20desencantados%20que%20ela%20deixou&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Reforma trabalhista espanhola faz cinco anos: assim \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de jovens desencantados que ela deixou\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\" data-param-text=\"Reforma trabalhista espanhola faz cinco anos: assim \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de jovens desencantados que ela deixou\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F06%2F16%2Feconomia%2F1497635788_119553.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Reforma%20trabalhista%20espanhola%20faz%20cinco%20anos%3A%20assim%20%C3%A9%20a%20gera%C3%A7%C3%A3o%20de%20jovens%20desencantados%20que%20ela%20deixou&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FOWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\" data-param-description=\"Reforma trabalhista espanhola faz cinco anos: assim \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de jovens desencantados que ela deixou\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\" data-param-text=\"Reforma trabalhista espanhola faz cinco anos: assim \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de jovens desencantados que ela deixou\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Reforma%20trabalhista%20espanhola%20faz%20cinco%20anos%3A%20assim%20%C3%A9%20a%20gera%C3%A7%C3%A3o%20de%20jovens%20desencantados%20que%20ela%20deixou&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F06%2F16%2Feconomia%2F1497635788_119553.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/28/cultura/1498658933_664228.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Nasceu entre 1977 e 1983? Nem Gera\u00e7\u00e3o X nem millennial. Voc\u00ea \u00e9 um \u2018xennial\u2019</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2014/02/04/sociedad/1391544951_779657.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Gera\u00e7\u00e3o Y: superpreparados e frustrados</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Economia</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161033666;Fusion.globalContent={\"_id\":\"PMLPEB3X2VBLXLPNX7IAM4JOPI\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"FUN5HO4GCRCXNKAZ6PAEUDJI4E\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/espana/a\\\">espanhola</a> Alba Nicol\u00e1s (27 anos) formou-se em Publicidade e Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas em 2013. Ao concluir o curso, ela se mudou para Barcelona, onde fez uma especializa\u00e7\u00e3o e depois uma p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. L\u00e1 come\u00e7ou a trabalhar como <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/empleo/a\\\">estagi\u00e1ria</a> em empresa de marketing digital com um sal\u00e1rio de 150 euros (cerca de 556 reais) por m\u00eas a t\u00edtulo de \u201cajuda de transporte\u201d. \u201cFui contratada para ser formada <em>community manager</em>, mas tudo o que aprendi foi por minha conta e na base da tentativa e erro. Tinha um tutor que corrigia o meu trabalho e o enviava ao cliente, mas ele nunca tinha tempo para me formar\u201d, conta. Ela estava na <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/sanidad/a\\\">empresa</a> havia um ano e nove meses quando descobriu que n\u00e3o tinham pago a <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/sanidad/a\\\">previd\u00eancia</a> social um \u00fanico m\u00eas. Quando denunciou a empresa, seus chefes foram obrigados a oferecer-lhe um contrato permanente. \u201c35 horas por semana, com um sal\u00e1rio que continuava deixando muito a desejar e aguentando os maus modos no tratamento pessoal\u201d. Nove meses depois, foi despedida.\"},{\"_id\":\"IHXTKC4KAZCH3JRQV26GJCRP64\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"left\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/11/politica/1499783032_543432.html\",\"content\":\"A reforma trabalhista \u00e0 meia luz\",\"image\":{\"_id\":\"L245IHDXZ5JQSIJ45EBDJCDME4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/raVklSBjrDhE3z0WS7AfxmKSlgs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L245IHDXZ5JQSIJ45EBDJCDME4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/L245IHDXZ5JQSIJ45EBDJCDME4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/raVklSBjrDhE3z0WS7AfxmKSlgs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L245IHDXZ5JQSIJ45EBDJCDME4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/raVklSBjrDhE3z0WS7AfxmKSlgs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L245IHDXZ5JQSIJ45EBDJCDME4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/FBuKeLCH-8KaH2c0gxX4pFgoXoo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L245IHDXZ5JQSIJ45EBDJCDME4.jpg\",\"version\":1,\"size\":2237,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-07T18:29:22Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-07T19:30:19Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/L245IHDXZ5JQSIJ45EBDJCDME4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"Upwb3pE8oVV4y-cKmLAwjeb-I68=/768x0/\",\"medium\":\"V8jLlH_kgCDnULURdTO00GrpcU4=/1000x0/\",\"large\":\"5-g_YBUruFSRVp3qpTxxq_Bz8pI=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"R4CJs113EkwFcIAzI87ja5Oiavc=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"ctj0vWjgYs1YlCzdscvL7xo7zMM=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"W4pY8BN8FeKzHfTqw21-JFQLCV4=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"BQ5Sb8_W1Gun2XloDbs2VJVtGp4=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"m5ykXiuGTEcw7aphgafTE5AHgeI=/311x214/\",\"3:4\":\"htqk_2DT-ZU3AH6JoIgFHJ8rw7k=/450x600/\",\"4:3\":\"cBvtnYXyFAhC0IbZAOAMITis1aY=/600x450/\",\"photoText\":\"QjQGUFhLHGmKI4TqIm9VNnQNr_I=/300x300/\",\"1_column\":\"hQjbf1IK-5UP2KSlOR7h9hN8ZR0=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"v228sHUOmWL2wm_a6h0nYa1-wbQ=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"K6L_0g89tzPBYqDefwLSE5DR2EA=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"tP1L8UMGKZG0_LN__zYEmUcNAk4=/62x62/\",\"2_column\":\"yvSPObPfv0iQOv__J7TMZIvi-kk=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"sQGEuPRe-XpfbE06POf6oTIgO1w=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"ruqWPmSkBESGgosWF7HKiyUOPrA=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"06mziDscuGptJndZX_GMCbP49T4=/145x145/\",\"3_column\":\"QriV9GAJGWOfuWLN6abP0vQObKs=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"FxbjmrRDMgoaxS7_ffHvuuxXOF8=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"DANcWY1PcnnBRqNwsScHRVqxYtM=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"sc0L8vL1adz_t5MtUWfCq5uLZ9o=/228x228/\",\"4_column\":\"Fb---ly185y1hXHzkNjf0j4oiUg=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"gsH9UnB52wKqzpYGSM0VUpcjJoQ=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"hvnsww6Rwgm0dcDyuSIo7iMUa3U=/311x311/\",\"5_column\":\"KyBWA7Mc-XldnPcgSwHBDv1qtKU=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"MNMYx-e1El0v2FlugTjiGPt-mzc=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"ersrzdArG1_X_UePFV-2s2ea_QU=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"O4yCz0b-WUCvHE7dTicBryjgVH0=/394x394/\",\"6_column\":\"jypKeRbP-h5ofd9_Ha17r9kl7o0=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"qx2ZkmCQ0Aam0U6lBI_uGAGZuTg=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"eE76_8uJPnGl8rWLDhRlUhrztYE=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"wAG8dILk8BdliJbIp6VfFt6iqiU=/477x477/\",\"7_column\":\"0Cl9Dep-SQgv3N1VLwxsglqPuko=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"rwdoV_vE_RjN1oIijAldok0IGZY=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"hEIDFfWtlfC4JLIRBFda7DpmNdw=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"6iRQIReAtbS_jLMV0IgkWW9pgrM=/560x560/\",\"8_column\":\"NRfe_qW5VLw9s9bSEegAl9wPsZ4=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"yVjNnLi4WQKsYBJ3_9Xe_31SVzQ=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"6XFzqiZhwKypVfisq4CgPkkQ5Jw=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"-K_Hg5E1dipHckkyspGLj_EtCIY=/643x643/\",\"9_column\":\"Gw4WV4EOXVDunVleegOQQETcZFg=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"miziL5NN3xQq2CitQ7Ohn132JZY=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"irTQgVhTo1Wk_cWYrKdK5142YEY=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"AnSH_RY5ei7o8Yc34oWDrNmbu94=/726x726/\",\"10_column\":\"HfdBstDNIcVyEUdDTsJwH_U_EFc=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"NLfS1ieU4znMxJde2OSPJ5AOzMs=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"t613sqU1FlP1dyk8rDvHZzHT1RY=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"7Zp0vQZr2S8kyF5OqMoYucdIpEA=/809x809/\",\"11_column\":\"_hHYOj8L0GvgmB4t82txV02DmWk=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"6ZOP6tHVUuKUqdBqMYKuMyxdVmg=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"1BFh58LYWTkL-gUawkXnsKdTIxk=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"MWT62TCjMwqs15lkui1sDVbvtYg=/892x892/\",\"12_column\":\"cI8OAGTJDUEeE_OIe3XD43qYuaU=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"uaJOYLJTZNUp7Qh5qvZyHtP-pPc=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"viPFomE6-rEduZh5a5ygPm6k_i0=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"tzHsdZGkdeCBGtkx2UW_Q7xWVrc=/975x975/\"}},\"_id\":\"NYU4CTXAQFGP3JFQJFPSYHX2XA\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/27/internacional/1493296487_352960.html\",\"content\":\"A reforma da Espanha que inspirou Temer: mais empregos (prec\u00e1rios) e com menores sal\u00e1rios\",\"_id\":\"NTLHUJUAWRHIPDTISPM7RR3WZE\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/05/politica/1496687911_980154.html\",\"content\":\"Gera\u00e7\u00e3o canguru, os jovens que escolheram n\u00e3o sair da casa dos pais\",\"_id\":\"RH4MBIS4NJB7FJKBP5IJ45O4WU\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/08/politica/1496878417_801947.html\",\"content\":\"Tenho a idade dos meus pais quando eles me tiveram, mas uma vida muito diferente da deles\",\"_id\":\"4DQUTG65UZDVFIU52DKGB5BCSU\",\"image\":{}}]},{\"_id\":\"DBB6F7MLP5GM7GQGAGLRDHMQWM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Alba \u00e9 uma <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/05/economia/1491401697_499027.html\\\">millennial</a>, gera\u00e7\u00e3o dos nascidos entre 1981 e 1994\u00a0 e tinha 22 anos quando seu pa\u00eds aprovou uma <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\\\">reforma trabalhista</a> que mudou a rela\u00e7\u00e3o de trabalho entre as empresas e os funcion\u00e1rios \u2014boa parte deles jovens como ela. E \u00e9 justamente esta reforma, aprovada em 2012 na Espanha, que o Governo do presidente <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\\\">Michel Temer</a> usa <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/27/internacional/1493296487_352960.html\\\">como principal refer\u00eancia para a sua proposta de reforma trabalhista</a>, que <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/11/politica/1499783032_543432.html\\\">pode ser votada nesta ter\u00e7a-feira pelo plen\u00e1rio do Senado</a>. A gera\u00e7\u00e3o de Alba representar\u00e1 35% da for\u00e7a de trabalho global em 2020, de acordo com o Manpower Group.\"},{\"_id\":\"YEDNPDPUTJD5DLMTFJP6UEIZJY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O conceito de <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/generacion_y/a\\\">millennial</a> tornou-se uma marca global. Deles se disse que s\u00e3o a <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2015/04/30/economia/1430419250_244489.html\\\">gera\u00e7\u00e3o mais preparada da hist\u00f3ria</a>; que est\u00e3o permanentemente conectados porque cresceram com a Internet e as novas tecnologias; que o dinheiro n\u00e3o \u00e9 sua prioridade; que o que buscam s\u00e3o experi\u00eancias motivadoras com as quais possam crescer; que preferem trabalhar em empresas comprometidas com o meio ambiente e a sociedade; que n\u00e3o querem ouvir e nem falar de um hor\u00e1rio das 9h \u00e0s 18h, mas de modelos flex\u00edveis e por resultados; que s\u00e3o empreendedores; que entendem como ningu\u00e9m a nova economia, porque a vivem em primeira pessoa como consumidores do <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/uber/a\\\">Uber</a>, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/airbnb/a\\\">Airbnb</a>, Wallapop...\"},{\"_id\":\"XMHWOEQTXJESZC6CNX2S4PEE4M\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Com tais credenciais, o normal seria que as empresas brigassem por esse talento emergente. De fato, esse \u00e9 o discurso que muitas delas fazem com insist\u00eancia. Numa pesquisa feita em 2015 pela <a href=\\\"https://www2.deloitte.com/content/dam/Deloitte/cr/Documents/human-capital/estudios/150225-EncuestaDeloitte2015-Generacion-del-Milenio.pdf\\\">Deloitte</a> sobre a <em>Gera\u00e7\u00e3o do Mil\u00eanio</em>, Barry Salzberg, seu CEO, exortou a comunidade empresarial dos mercados desenvolvidos a \u201cidentificar as mudan\u00e7as que necessitam fazer para atrair e se comprometer com essa gera\u00e7\u00e3o\u201d. E advertiu: \u201cCaso contr\u00e1rio, corre-se o risco de perd\u00ea-los e ficar para tr\u00e1s\u201d. No entanto, as taxas de desemprego que assolam os jovens na Espanha, de aproximadamente 40% (e de<a href=\\\"http://www.ipea.gov.br/portal/images/stories/PDFs/mercadodetrabalho/170505_bmt_62.pdf\\\"> cerca de 27% no Brasil</a>), indicam que, pelo visto, n\u00e3o h\u00e1 tanta pressa para seduzi-los. E isso tem outras consequ\u00eancias sociais: a idade m\u00e9dia de emancipa\u00e7\u00e3o \u00e9 29 anos (quase dez anos a mais que os suecos), sua situa\u00e7\u00e3o pessoal n\u00e3o tem nada a ver com a de seus pais quando estes tinham a mesma idade e a<a href=\\\"http://www.generacciona.org/observatorio-3-2/\\\"> idade m\u00e9dia em que as espanholas s\u00e3o m\u00e3es</a> passou de 28,2 anos em 1980 para 32,2 em 2014.\"},{\"_id\":\"46LYXBNUBBC5FPEL2EXAELKNW4\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"A reforma trabalhista espanhola prometia mais empregos o que, da fato, ocorreu. Entretanto, eles s\u00e3o mais prec\u00e1rios.\",\"_id\":\"QOHXGRJAPVFHJDCNKTT3MTACLY\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"right\"},{\"_id\":\"NCZCDGTTZBAVPHNWRCSNPLOQDI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Juan Mar\u00eda Gonz\u00e1lez-Anleo, professor de Sociologia da ESIC Business &amp; Marketing School e autor do livro <em>Generaci\u00f3n Selfie</em>, lembra que\u00a0millennial \u00e9 um conceito importado dos Estados Unidos. \u201cTalvez nos pa\u00edses anglo-sax\u00f5es ou na <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/alemania/a\\\">Alemanha</a> se aposte mais decisivamente nesse talento, mas na Espanha as empresas n\u00e3o est\u00e3o muito empenhadas\u201d, lamenta. Ana Sarmiento, especialista em estrat\u00e9gias de trabalho para a gera\u00e7\u00e3o do mil\u00eanio est\u00e1 de acordo. \u201cMuito poucas empresas sabem o que fazer com esses jovens. E o mais triste \u00e9 que muito poucas est\u00e3o interessadas em saber\u201d. No m\u00e1ximo, continua, come\u00e7am a se se interessar agora por sua faceta de consumidores para tentar fideliz\u00e1-los. \u201cMas os millennials n\u00e3o s\u00f3 consomem, tamb\u00e9m s\u00e3o uma nova gera\u00e7\u00e3o de profissionais livres, abertos e digitais. E poucas organiza\u00e7\u00f5es tiveram a ideia de tentar fideliz\u00e1-los tamb\u00e9m como empregados.\"},{\"_id\":\"QIECHAHP45GUBL4MHFZBOFNIPE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Antes de se tornar <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/emprendedores/a/\\\">empreendedor</a>, o espanhol Luis Alberto Santos (27 anos) ouviu muitas hist\u00f3rias nas entrevistas de emprego que a realidade logo desmentiu. \u201cHor\u00e1rios flex\u00edveis que na pr\u00e1tica eram hor\u00e1rios fixos, lugares em que \u00e9 mal visto sair no hor\u00e1rio, normas de seguran\u00e7a que s\u00f3 s\u00e3o cumpridas caso haja uma auditoria ou uma visita importante\u201d, enumera. A lista dos horrores tamb\u00e9m se estende \u00e0 gest\u00e3o de talentos. \u201cMuitas empresas enchem a boca com a promo\u00e7\u00e3o ou a carreira profissional. Mas nunca me perguntaram o que eu mais gosto, quais tarefas eu executo melhor ou como poderia desenvolver meu talento\u201d.\"},{\"_id\":\"YDDXSG6GFJGHZANIWIZ6NBQAXE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2015/04/30/economia/1430419250_244489.html\\\">discurso das empresas</a>, no entanto, geralmente \u00e9 outro. S\u00e3o frequentes as proclama\u00e7\u00f5es lembrando que muito em breve essa gera\u00e7\u00e3o estar\u00e1 no comando: os millennials s\u00e3o chamados para acabar com os estilos autorit\u00e1rios de lideran\u00e7a, para impulsionar um novo modelo de trabalho colaborativo e digital... Mas por enquanto a \u201cchamada\u201d que parece chegar a eles com mais nitidez \u00e9 a de ir tentar a sorte no exterior. Conforme dados do Instituto Nacional de Estat\u00edstica, no primeiro semestre de 2016 emigraram da Espanha 47.784 pessoas. Boa parte dessa di\u00e1spora \u00e9 de millennials. \u201c\u00c9 muito triste que as conversas que escuto dos meus alunos quando saio para fumar nos intervalos tratem sobre se o <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/chile/a\\\">Chile</a> \u00e9 um bom lugar para trabalhar ou se as condi\u00e7\u00f5es no <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/reino_unido/a\\\">Reino Unido</a> pioraram muito para os espanh\u00f3is por causa do <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/referendum_permanencia_reino_unido_ue/a\\\"><em>Brexit</em></a>\u201d, comenta o professor Gonz\u00e1lez-Anleo.\"},{\"_id\":\"HTQ3ASUYOJBYRFKTTSAIRWVG44\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Gera\u00e7\u00e3o de desencantados</strong>\"},{\"_id\":\"JEV2MLVGYZDXHOWXYA7YJAYJR4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Os especialistas falam dos millennials como uma <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2014/02/04/sociedad/1391544951_779657.html\\\">gera\u00e7\u00e3o desencantada</a>. \u201cEles se sentem enganados. Prometemos a eles que se estudassem uma profiss\u00e3o, fizessem uma especializa\u00e7\u00e3o e aprendessem l\u00ednguas estrangeiras teriam uma vantagem competitiva em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho. E agora temos jovens profissionais muito capacitados, com pouco emprego e baixa remunera\u00e7\u00e3o\u201d, afirma Sarmiento.\"},{\"_id\":\"L24BTZCZ45B5DMS2W3CD4UWEKU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Quando aprovada em 2012, durante a segunda recess\u00e3o de uma longa crise que o pa\u00eds tenta superar h\u00e1 mais de 10 anos, a reforma trabalhista espanhola prometia mais empregos o que, da fato, ocorreu. Entretanto, passados cinco anos, v\u00e1rias pesquisas mostram que, embora haja mais vagas dispon\u00edveis no mercado de trabalho formal que na \u00e9poca da aprova\u00e7\u00e3o da mudan\u00e7a na legisla\u00e7\u00e3o, eles s\u00e3o mais prec\u00e1rios.\"},{\"_id\":\"5MVCLKEW2RDQHJUG7FA72CCS4M\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Para o professor Gonz\u00e1lez-Anleo foram rompidos os pactos fundamentais que regiam as rela\u00e7\u00f5es entre trabalhadores e empresas. E assim \u00e9 dif\u00edcil esperar compromisso ou fidelidade: \u201cUma empresa pode exigir que voc\u00ea deixe sua alma no trabalho se voc\u00ea recebe 2.000 euros por m\u00eas. Mas recebendo 700 ou menos e sabendo, al\u00e9m disso, que no m\u00eas seguinte voc\u00ea pode estar na rua, pouco te podem pedir\u201d.\"},{\"_id\":\"HKNHKBCF3RBFTLSL22WW27T6J4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Luis Alberto Santos aponta que as gera\u00e7\u00f5es anteriores s\u00e3o o principal obst\u00e1culo. \u201cSe a empresa \u00e9 dirigida por <em>baby boomers</em>, a mentalidade e os h\u00e1bitos do millennial desaparecem, provocando uma grande insatisfa\u00e7\u00e3o e um sentimento de frustra\u00e7\u00e3o\u201d, diz. \u00c9 rec\u00edproco. Arrogantes, vol\u00faveis, egoc\u00eantricos, pregui\u00e7osos... s\u00e3o alguns dos r\u00f3tulos com os quais os mais velhos identificam, por sua vez, essa gera\u00e7\u00e3o. Uma imagem que Alba Nicol\u00e1s n\u00e3o compartilha: \u201cPelo menos no meu ambiente, todos os meus amigos trabalharam e estudaram simultaneamente em algum momento de suas vidas. Nos preocupamos com o nosso futuro, com trabalhar duro e continuar a nossa forma\u00e7\u00e3o\u201d.\"},{\"_id\":\"DXLGXXPPY5AXVAC6RQ7GVJND4I\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Ana Sarmiento n\u00e3o acredita que levantar a quest\u00e3o em termos de <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/10/economia/1489164418_138782.html\\\">guerra geracional</a> ajude qualquer uma das partes. \u201cOs ambientes de trabalho est\u00e3o se polarizando excessivamente. Os mais velhos estigmatizam os millennials e os jovens fazem o mesmo com a velha guarda. Acredito que seria mais inteligente construir pontes que permitissem que essa gera\u00e7\u00e3o se ajustasse a um sistema produtivo que n\u00e3o foi criado para ela, mas pelo qual ser\u00e1 respons\u00e1vel muito em breve\u201d. Alba Nicol\u00e1s, por sua vez, pede maior compromisso e a\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m dos pr\u00f3prios millennials. \u201cTemos de nos mexer mais, lutar por nossos direitos e reivindicar o que \u00e9 justo para poder realizar o nosso trabalho em condi\u00e7\u00f5es aceit\u00e1veis\u201d.\"},{\"_id\":\"ECYEEURJJBHAZNXIE3UVLFR7AM\",\"type\":\"element_group\",\"content_elements\":[{\"type\":\"header\",\"content\":\"O que os millennials pensam das outras gera\u00e7\u00f5es?\",\"level\":4,\"_id\":\"FHPDL26R4NBDTDVASDEZHMS6MU\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"Assim nos vemos, assim somos vistos. Dados do relat\u00f3rio. <a href=\\\"http://www.generacciona.org/observatorio-3-2/\\\">'Diagn\u00f3stico de la Diversidad Generational'</a> (Diagn\u00f3stico da Diversidade Geracional), um estudo do Observatorio Generaci\u00f3n & Talento e da Universidad Pontificia de Comillas-ICAI-ICADE:\",\"_id\":\"6I2OY7TMOBEXVCOLJWBGVXBPPE\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"<strong>Da gera\u00e7\u00e3o <i>baby boomers</i> (1956-1970)</strong>\",\"_id\":\"DBQIX2QMWNDXJGRILML3YLFFYQ\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"- \u00c9 muito dif\u00edcil ver valor nessa gera\u00e7\u00e3o.\",\"_id\":\"CLKEU27NSVCCDDO2DOWOUXTEIA\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"- Recebem sal\u00e1rios muito altos para o que contribuem com a organiza\u00e7\u00e3o.\",\"_id\":\"ZQBWX5P36JCI5MPI6PCPY6Z5B4\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"- Tem muita gente sobrando e que n\u00e3o se adaptou ou n\u00e3o quis se adaptar ao novo.\",\"_id\":\"5LJPGUMD4VHK5CA5DRIRM5P7RA\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"<b>Da gera\u00e7\u00e3o X (1971-1981)</b>\",\"_id\":\"7QYIC6VOLBB67JW6GR4FBDZ53A\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"- N\u00e3o identificam muitas pessoas para seguir.\",\"_id\":\"HM7BA6K675DGZDNJTCSD4TE2VI\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"- Aus\u00eancia clara de l\u00edderes e falta de qualidade diretiva.\",\"_id\":\"KEQ3WOI3NBFDFPB32YOL5WLJ6M\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"- Observam uma lealdade ou fidelidade \u00e0 empresa, o que eles n\u00e3o t\u00eam.\",\"_id\":\"JCUAQHXXVBFXLFKS5BWXD3V4IA\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"<b>Da a gera\u00e7\u00e3o Z (a partir de 1995)</b>\",\"_id\":\"3IT5MYKWSNAFLPEYHOREAA6FCQ\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"- S\u00e3o ainda mais bem preparados do que eles.\",\"_id\":\"OSBCIUSXL5CZPFWQ2LKJWSF26I\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"- T\u00eam um esp\u00edrito mais livre e empreendedor, pois cresceram durante a crise.\",\"_id\":\"SRITBW7NORAD3KQ6BZDG3VA45Q\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"- S\u00e3o os verdadeiros nativos digitais.\",\"_id\":\"E2YCLXGDQVGQNCSHAL6G25DNWI\"}],\"subtype\":\"inset\",\"additional_properties\":{\"title\":\"O que os millennials pensam das outras gera\u00e7\u00f5es?\"},\"alignment\":\"center\"}],\"created_date\":\"2019-06-07T18:11:46.570Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"HSAYH34Z4BB5XCWBKHZUXN3WSI\",\"parent_id\":\"6EFSPIAZE5EQHBKNF7QZDAGGIE\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-27T14:05:20.617Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Reforma trabalhista espanhola faz cinco anos: assim \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de jovens desencantados que ela deixou\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Brasil usa reforma espanhola como modelo, mas mudan\u00e7a na legisla\u00e7\u00e3o criou empregos prec\u00e1rios\"},\"description\":{\"basic\":\"Brasil usa reforma espanhola como modelo, mas mudan\u00e7a na legisla\u00e7\u00e3o criou empregos prec\u00e1rios\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o Trabalhista\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"sanidad-a\",\"slug\":\"sanidad-a\",\"text\":\"Previd\u00eancia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"71529\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sanidad/a/\",\"normalized_name\":\"sanidad_a\"}},{\"_id\":\"espana-a\",\"slug\":\"espana-a\",\"text\":\"Espanha\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30342\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/espana/a/\",\"normalized_name\":\"espana_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"conflicto-generacional-a\",\"slug\":\"conflicto-generacional-a\",\"text\":\"Conflito geracional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24030\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflicto_generacional/a/\",\"normalized_name\":\"conflicto_generacional_a\"}},{\"_id\":\"generacion-y-a\",\"slug\":\"generacion-y-a\",\"text\":\"Millennial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"155787\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/generacion_y/a/\",\"normalized_name\":\"generacion_y_a\"}},{\"_id\":\"senado-federal-brasil-a\",\"slug\":\"senado-federal-brasil-a\",\"text\":\"Senado Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135808\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/senado_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"senado_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"reformas-laborales-a\",\"slug\":\"reformas-laborales-a\",\"text\":\"Reformas trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68323\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_laborales_a\"}},{\"_id\":\"generaciones-a\",\"slug\":\"generaciones-a\",\"text\":\"Gera\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34995\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/generaciones/a/\",\"normalized_name\":\"generaciones_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"salud-a\",\"slug\":\"salud-a\",\"text\":\"Sa\u00fade\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"71011\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/salud/a/\",\"normalized_name\":\"salud_a\"}},{\"_id\":\"sociedad-a\",\"slug\":\"sociedad-a\",\"text\":\"Sociedade\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sociedad/a/\",\"normalized_name\":\"sociedad_a\"}},{\"_id\":\"mercado-trabajo-a\",\"slug\":\"mercado-trabajo-a\",\"text\":\"Mercado trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"103049\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mercado_trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"mercado_trabajo_a\"}},{\"_id\":\"empleo-a\",\"slug\":\"empleo-a\",\"text\":\"Emprego\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29225\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empleo/a/\",\"normalized_name\":\"empleo_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"agr-verne-a\",\"slug\":\"agr-verne-a\",\"text\":\"Verne\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"144203\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/agr/verne/a/\",\"normalized_name\":\"verne_a\",\"topic\":true}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/economia\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Economia\",\"description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"path\":\"/economia\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/economia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Economia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/economia/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Economia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/economia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Economia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1004,\"section-nav_default\":1004,\"section-nav_madrid\":1007,\"economia_tematicos\":1001,\"default\":1003},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"economia_tematicos\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"economia_tematicos\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/economia\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Economia\",\"description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"path\":\"/economia\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/economia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Economia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/economia/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Economia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/economia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Economia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1004,\"section-nav_default\":1004,\"section-nav_madrid\":1007,\"economia_tematicos\":1001,\"default\":1003},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"economia_tematicos\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"economia_tematicos\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},{\"_id\":\"/verne\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Verne\",\"description\":null,\"path\":\"/verne\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"newsletter\":{\"newsletter_text\":\"\",\"newsletter_link\":\"\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":null},\"social\":{\"instagram\":null,\"twitter\":null,\"rss\":null,\"facebook\":null},\"site\":{\"site_about\":null,\"site_title\":\"Verne\",\"site_tagline\":null,\"site_keywords\":null,\"site_description\":null,\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/verne\",\"adobe_segment_id\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Verne\"},\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/verne\"]},\"_id\":\"/verne\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Verne\",\"order\":{\"default\":1009},\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[]},\"inactive\":false}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/CSvS_eh5FGJvbI4EILTK1q-cwGM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/CSvS_eh5FGJvbI4EILTK1q-cwGM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/CSvS_eh5FGJvbI4EILTK1q-cwGM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/bCh50zVPNUd1yKY5TLahv4Jdj8k=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\",\"version\":3,\"size\":37284,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Jovens em Madri\",\"created_date\":\"2019-06-07T18:29:21Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"SAMUEL S\u00c1NCHEZ\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":451,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:00Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"5HPyLzC6mmYgOYM5feIi3txzsUc=/768x0/\",\"medium\":\"-A6esGFo5C_aVVCMn4Qe6z60HHA=/1000x0/\",\"large\":\"o5XYCM5FNLUr6axXm8y987ypD-s=/1500x0/\",\"4:3\":\"QZmRE84k33gcSnhgeGFxNkU6t5E=/600x450/\",\"3:4\":\"ZOAa6H8Sa65i4ygq2D5vKyZX8uw=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/CSvS_eh5FGJvbI4EILTK1q-cwGM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/CSvS_eh5FGJvbI4EILTK1q-cwGM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/CSvS_eh5FGJvbI4EILTK1q-cwGM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/bCh50zVPNUd1yKY5TLahv4Jdj8k=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\",\"version\":3,\"size\":37284,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Jovens em Madri\",\"created_date\":\"2019-06-07T18:29:21Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"SAMUEL S\u00c1NCHEZ\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":451,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:00Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"5HPyLzC6mmYgOYM5feIi3txzsUc=/768x0/\",\"medium\":\"-A6esGFo5C_aVVCMn4Qe6z60HHA=/1000x0/\",\"large\":\"o5XYCM5FNLUr6axXm8y987ypD-s=/1500x0/\",\"4:3\":\"QZmRE84k33gcSnhgeGFxNkU6t5E=/600x450/\",\"3:4\":\"ZOAa6H8Sa65i4ygq2D5vKyZX8uw=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"ZU4DOJLEKADW64NYP7NENYIH2I\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/VyVRYqUUlAiMpx40Y6yrtnzVJRY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZU4DOJLEKADW64NYP7NENYIH2I.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZU4DOJLEKADW64NYP7NENYIH2I.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/VyVRYqUUlAiMpx40Y6yrtnzVJRY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZU4DOJLEKADW64NYP7NENYIH2I.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/VyVRYqUUlAiMpx40Y6yrtnzVJRY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZU4DOJLEKADW64NYP7NENYIH2I.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/AYbc0KOTL_20ZPpGmeDPEyiCAFU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZU4DOJLEKADW64NYP7NENYIH2I.jpg\",\"version\":1,\"size\":13797},\"created_date\":\"2019-06-07T18:29:22Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-07T19:30:21Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZU4DOJLEKADW64NYP7NENYIH2I.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Brasil usa reforma espanhola como modelo, mas mudan\u00e7a na legisla\u00e7\u00e3o criou empregos prec\u00e1rios\",\"resized_urls\":{\"small\":\"oDsV2_fYpkBDCDCR4kSDjS6M8FI=/768x0/\",\"medium\":\"fHRsOgyOcwb2j_wFCyoVAOL7yhY=/1000x0/\",\"large\":\"2zb_kV05GVkZ3TClDJ6ttE8pUHk=/1500x0/\",\"4:3\":\"FX95zci8zpW_5r6mfU8WmGhA_5g=/600x450/\",\"3:4\":\"wSg06SHHGchAwt0lYnJ46d_m7oM=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"H4S2CDQKUUDXICCWONBB6TZIHU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/AgT88t6GSlkaxUEhl5jApUg-gvE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/H4S2CDQKUUDXICCWONBB6TZIHU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/H4S2CDQKUUDXICCWONBB6TZIHU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/AgT88t6GSlkaxUEhl5jApUg-gvE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/H4S2CDQKUUDXICCWONBB6TZIHU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/AgT88t6GSlkaxUEhl5jApUg-gvE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/H4S2CDQKUUDXICCWONBB6TZIHU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nUnIV-Bd1_ntS67TdxoRcaA_7v8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/H4S2CDQKUUDXICCWONBB6TZIHU.jpg\",\"version\":1,\"size\":79904},\"created_date\":\"2019-06-07T18:29:23Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-07T19:30:20Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/H4S2CDQKUUDXICCWONBB6TZIHU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Brasil usa reforma espanhola como modelo, mas mudan\u00e7a na legisla\u00e7\u00e3o criou empregos prec\u00e1rios\",\"resized_urls\":{\"small\":\"fx0DKOmyWCdkV3EpgHcbrVRFvRE=/768x0/\",\"medium\":\"keQSJOP6ZD1Kd0HnaIz2IJmEPOE=/1000x0/\",\"large\":\"QTsn26I2js1tkzHs_FCkX6Q4F9Q=/1500x0/\",\"4:3\":\"JLDT4Nod5SHpu2FaWH8NJyKLLTw=/600x450/\",\"3:4\":\"Yzzoq_LDYwGfJ7EUlK-IMFB1Teg=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"clonedFromParent\":[{\"canonical_url\":\"/verne/2017/06/16/articulo/1497635788_119553.html\",\"canonical_website\":\"verne\",\"_id\":\"TDGU2XTPLPSHEDS5GYBKRPVDGY\"}],\"basic\":[{\"_id\":\"YDVLUBA3R5DM3KNM422H4WZNVY\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:45:45.030Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"2MCBBOJWZRFJBHF5K2DYPMXSHY\",\"parent_id\":\"JB6J42G7AVCFRJYZQJEJIR6MO4\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-27T14:08:29.271Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/06/28/cultura/1498658933_664228.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Nasceu entre 1977 e 1983? Nem Gera\u00e7\u00e3o X nem millennial. Voc\u00ea \u00e9 um \u2018xennial\u2019\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Esta gera\u00e7\u00e3o divisora de \u00e1guas \u00e9 a \u00faltima que se lembrar\u00e1 de como era a vida antes da Internet\"},\"description\":{\"basic\":\"Esta gera\u00e7\u00e3o divisora de \u00e1guas \u00e9 a \u00faltima que se lembrar\u00e1 de como era a vida antes da Internet\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"generacion-y-a\",\"slug\":\"generacion-y-a\",\"text\":\"Millennial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"155787\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/generacion_y/a/\",\"normalized_name\":\"generacion_y_a\"}},{\"_id\":\"sociologia-a\",\"slug\":\"sociologia-a\",\"text\":\"Sociologia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73617\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sociologia/a/\",\"normalized_name\":\"sociologia_a\"}},{\"_id\":\"generaciones-a\",\"slug\":\"generaciones-a\",\"text\":\"Gera\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34995\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/generaciones/a/\",\"normalized_name\":\"generaciones_a\"}},{\"_id\":\"ciencias-sociales-a\",\"slug\":\"ciencias-sociales-a\",\"text\":\"Ci\u00eancias sociais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"23028\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/ciencias_sociales/a/\",\"normalized_name\":\"ciencias_sociales_a\"}},{\"_id\":\"sociedad-a\",\"slug\":\"sociedad-a\",\"text\":\"Sociedade\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sociedad/a/\",\"normalized_name\":\"sociedad_a\"}},{\"_id\":\"ciencia-a\",\"slug\":\"ciencia-a\",\"text\":\"Ci\u00eancia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"23019\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/ciencia/a/\",\"normalized_name\":\"ciencia_a\"}},{\"_id\":\"agr-verne-a\",\"slug\":\"agr-verne-a\",\"text\":\"Verne\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"144203\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/agr/verne/a/\",\"normalized_name\":\"verne_a\",\"topic\":true}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/cultura\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Cultura\",\"description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre cultura com o EL PA\u00cdS. Literatura e livros, cinema, m\u00fasica, teatro, dan\u00e7a, arte, arquitetura, moda e gastronomia.\",\"path\":\"/cultura\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/cultura\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Cultura\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"\",\"site_url\":\"/seccion/cultura/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre cultura com o EL PA\u00cdS. Literatura e livros, cinema, m\u00fasica, teatro, dan\u00e7a, arte, arquitetura, moda e gastronomia.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre cultura com o EL PA\u00cdS. Literatura e livros, cinema, m\u00fasica, teatro, dan\u00e7a, arte, arquitetura, moda e gastronomia.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc293d63b02a26394216fc\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/cultura\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Cultura\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/cultura\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Cultura\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1005,\"test\":1001,\"section-nav_default\":1005,\"default\":1020,\"section-nav_madrid\":1010},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"cultura_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"cultura_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/cultura\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Cultura\",\"description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre cultura com o EL PA\u00cdS. Literatura e livros, cinema, m\u00fasica, teatro, dan\u00e7a, arte, arquitetura, moda e gastronomia.\",\"path\":\"/cultura\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/cultura\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Cultura\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"\",\"site_url\":\"/seccion/cultura/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre cultura com o EL PA\u00cdS. Literatura e livros, cinema, m\u00fasica, teatro, dan\u00e7a, arte, arquitetura, moda e gastronomia.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre cultura com o EL PA\u00cdS. Literatura e livros, cinema, m\u00fasica, teatro, dan\u00e7a, arte, arquitetura, moda e gastronomia.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc293d63b02a26394216fc\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/cultura\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Cultura\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/cultura\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Cultura\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1005,\"test\":1001,\"section-nav_default\":1005,\"default\":1020,\"section-nav_madrid\":1010},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"cultura_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"cultura_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},{\"_id\":\"/verne\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Verne\",\"description\":null,\"path\":\"/verne\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"newsletter\":{\"newsletter_text\":\"\",\"newsletter_link\":\"\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":null},\"social\":{\"instagram\":null,\"twitter\":null,\"rss\":null,\"facebook\":null},\"site\":{\"site_about\":null,\"site_title\":\"Verne\",\"site_tagline\":null,\"site_keywords\":null,\"site_description\":null,\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/verne\",\"adobe_segment_id\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Verne\"},\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/verne\"]},\"_id\":\"/verne\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Verne\",\"order\":{\"default\":1009},\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[]},\"inactive\":false}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"JUSJIB5DKIMOL3G46I6JPO7ZZM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/ToDwHycp4CkQrqV7YL5y7rCDOsY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JUSJIB5DKIMOL3G46I6JPO7ZZM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JUSJIB5DKIMOL3G46I6JPO7ZZM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/ToDwHycp4CkQrqV7YL5y7rCDOsY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JUSJIB5DKIMOL3G46I6JPO7ZZM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ToDwHycp4CkQrqV7YL5y7rCDOsY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JUSJIB5DKIMOL3G46I6JPO7ZZM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/zlvEKmE5KbGtLkMq1nKALd6ha5Y=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JUSJIB5DKIMOL3G46I6JPO7ZZM.jpg\",\"version\":2,\"size\":79212,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"O Nokia 3310, o celular de uma gera\u00e7\u00e3o.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:37:20Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Getty Images\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":385,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:15:59Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JUSJIB5DKIMOL3G46I6JPO7ZZM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":630,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"x5xTbttWiR96vmm-i9iJEqP_xkM=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"C-oqUKc_ObH5pwdg9soYZWgBx-I=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"JUSJIB5DKIMOL3G46I6JPO7ZZM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/ToDwHycp4CkQrqV7YL5y7rCDOsY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JUSJIB5DKIMOL3G46I6JPO7ZZM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JUSJIB5DKIMOL3G46I6JPO7ZZM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/ToDwHycp4CkQrqV7YL5y7rCDOsY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JUSJIB5DKIMOL3G46I6JPO7ZZM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ToDwHycp4CkQrqV7YL5y7rCDOsY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JUSJIB5DKIMOL3G46I6JPO7ZZM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/zlvEKmE5KbGtLkMq1nKALd6ha5Y=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JUSJIB5DKIMOL3G46I6JPO7ZZM.jpg\",\"version\":2,\"size\":79212,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"O Nokia 3310, o celular de uma gera\u00e7\u00e3o.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:37:20Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Getty Images\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":385,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:15:59Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JUSJIB5DKIMOL3G46I6JPO7ZZM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":630,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"x5xTbttWiR96vmm-i9iJEqP_xkM=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"C-oqUKc_ObH5pwdg9soYZWgBx-I=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"SKVGLEU477YTEDJIWLAPYSVO34\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/hpQ7mLC67h6PqA9B3Rd_llSp-uA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SKVGLEU477YTEDJIWLAPYSVO34.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SKVGLEU477YTEDJIWLAPYSVO34.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/hpQ7mLC67h6PqA9B3Rd_llSp-uA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SKVGLEU477YTEDJIWLAPYSVO34.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/hpQ7mLC67h6PqA9B3Rd_llSp-uA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SKVGLEU477YTEDJIWLAPYSVO34.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/2UdDHV2hF05aqoCiMhqdPTV4-3c=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SKVGLEU477YTEDJIWLAPYSVO34.jpg\",\"version\":0,\"size\":24977},\"created_date\":\"2019-06-18T23:37:21Z\",\"height\":214,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:37:21Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SKVGLEU477YTEDJIWLAPYSVO34.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":300,\"caption\":\"Esta gera\u00e7\u00e3o divisora de \u00e1guas \u00e9 a \u00faltima que se lembrar\u00e1 de como era a vida antes da Internet\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"vKKc5t4LCvYcYuw60arqpsojLPQ=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"aeW6TSr1bPMuf8L-p4Ijul7QxXo=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"OHI44NCW3W5OYC3WVWUJAY4Q4U\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/aTV8DQXVmUFm2ax3WSd7FDe65ho=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OHI44NCW3W5OYC3WVWUJAY4Q4U.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OHI44NCW3W5OYC3WVWUJAY4Q4U.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/aTV8DQXVmUFm2ax3WSd7FDe65ho=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OHI44NCW3W5OYC3WVWUJAY4Q4U.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/aTV8DQXVmUFm2ax3WSd7FDe65ho=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OHI44NCW3W5OYC3WVWUJAY4Q4U.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Nkw73XKQNj1dVU_BzxXAP3As9vQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OHI44NCW3W5OYC3WVWUJAY4Q4U.jpg\",\"version\":0,\"size\":137588},\"created_date\":\"2019-06-18T23:37:22Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:37:22Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OHI44NCW3W5OYC3WVWUJAY4Q4U.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Esta gera\u00e7\u00e3o divisora de \u00e1guas \u00e9 a \u00faltima que se lembrar\u00e1 de como era a vida antes da Internet\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"GWL53zeXEIpa1RqEPWsP9Ykwbjc=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"3BZm6Js7yVipb9sbKEjrEK2mQ1g=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2017-06-28T21:53:47Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"jaime_rubio_hancock_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Jaime Rubio Hancock\",\"slug\":\"jaime_rubio_hancock_a\",\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"jaime_rubio_hancock_a\",\"byline\":\"Jaime Rubio Hancock\",\"slug\":\"jaime_rubio_hancock_a\",\"personal_website\":\"https://verne.elpais.com/autor/jaime_rubio_hancock/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"145413\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:15.463Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-06-28T21:53:47Z\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/06/28/cultura/1498658933_664228.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/cultura\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Cultura\",\"description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre cultura com o EL PA\u00cdS. Literatura e livros, cinema, m\u00fasica, teatro, dan\u00e7a, arte, arquitetura, moda e gastronomia.\",\"path\":\"/cultura\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/cultura\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Cultura\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"\",\"site_url\":\"/seccion/cultura/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre cultura com o EL PA\u00cdS. Literatura e livros, cinema, m\u00fasica, teatro, dan\u00e7a, arte, arquitetura, moda e gastronomia.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre cultura com o EL PA\u00cdS. Literatura e livros, cinema, m\u00fasica, teatro, dan\u00e7a, arte, arquitetura, moda e gastronomia.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc293d63b02a26394216fc\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/cultura\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Cultura\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/cultura\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Cultura\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1005,\"test\":1001,\"section-nav_default\":1005,\"default\":1020,\"section-nav_madrid\":1010},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"cultura_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"cultura_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":6469,\"word_count\":1083,\"paragraph_count\":21,\"clones\":[\"5928031541526528\",\"4989146808451072\"],\"keywords\":[\"nascer\",\"1977\",\"1983\",\"gera\u00e7\u00e3o x\",\"millennial\",\"ser\",\"xennial\",\"gera\u00e7\u00e3o\",\"divisora\",\"divisor\",\"\u00e1gua\",\"\u00faltima\",\"lembrar\",\"vida\",\"internet\"],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/06/28/cultura/1498658933_664228.html\",\"pep_created_date\":\"2017-06-28T21:33:40.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2017-06-28T21:53:47.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-06-28T21:53:47Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/06/28/cultura/1498658933_664228.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"V3IS4R2JNZAFRKGUSCWG6WA73E\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-16T03:36:21.198Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"NC7PDKB6PJBPBEEI3O2MQNMUTI\",\"parent_id\":\"QPS54NTFINANRONM55UNRFC2CA\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T23:26:23.927Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2014/02/04/sociedad/1391544951_779657.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Gera\u00e7\u00e3o Y: superpreparados e frustrados\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Muitos jovens nascidos entre os anos 80 e 90 entram no mercado de trabalho com falta de perspectiva e expectativas equivocadas, segundo especialistas\"},\"description\":{\"basic\":\"Muitos jovens nascidos entre os anos 80 e 90 entram no mercado de trabalho com falta de perspectiva e expectativas equivocadas, segundo especialistas\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"emprendedores-a\",\"slug\":\"emprendedores-a\",\"text\":\"Empreendedores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"88885\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/emprendedores/a/\",\"normalized_name\":\"emprendedores_a\"}},{\"_id\":\"jovenes-a\",\"slug\":\"jovenes-a\",\"text\":\"Jovens\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"47956\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jovenes/a/\",\"normalized_name\":\"jovenes_a\"}},{\"_id\":\"juventud-a\",\"slug\":\"juventud-a\",\"text\":\"Juventude\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49842\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/juventud/a/\",\"normalized_name\":\"juventud_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"educacion-a\",\"slug\":\"educacion-a\",\"text\":\"Educa\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28040\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/educacion/a/\",\"normalized_name\":\"educacion_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"sociedad-a\",\"slug\":\"sociedad-a\",\"text\":\"Sociedade\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sociedad/a/\",\"normalized_name\":\"sociedad_a\"}},{\"_id\":\"iniciativa-empresarial-a\",\"slug\":\"iniciativa-empresarial-a\",\"text\":\"Empreendedorismo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"162308\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/iniciativa_empresarial/a/\",\"normalized_name\":\"iniciativa_empresarial_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/sociedade\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Sociedade\",\"description\":null,\"path\":\"/sociedade\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/sociedade\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Sociedade\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc3694f6454c1883ac259e\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":null,\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Sociedade\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/sociedade\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Sociedade\",\"order\":{\"test\":1006,\"default\":1025,\"section-nav_madrid\":1019,\"hamburger_nav_left\":1011},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[],\"test\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/sociedade\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Sociedade\",\"description\":null,\"path\":\"/sociedade\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/sociedade\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Sociedade\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc3694f6454c1883ac259e\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":null,\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Sociedade\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/sociedade\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Sociedade\",\"order\":{\"test\":1006,\"default\":1025,\"section-nav_madrid\":1019,\"hamburger_nav_left\":1011},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[],\"test\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"XEMX7YEQZ4MPSZG75CL6QRFW3U\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Ne25ZtJuj6e6pL7lYzhyVw4CHw4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XEMX7YEQZ4MPSZG75CL6QRFW3U.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XEMX7YEQZ4MPSZG75CL6QRFW3U.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Ne25ZtJuj6e6pL7lYzhyVw4CHw4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XEMX7YEQZ4MPSZG75CL6QRFW3U.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Ne25ZtJuj6e6pL7lYzhyVw4CHw4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XEMX7YEQZ4MPSZG75CL6QRFW3U.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4kPhp4KlvKtBVd3lU2pKsr41ZrM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XEMX7YEQZ4MPSZG75CL6QRFW3U.jpg\",\"version\":0,\"size\":58381,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Vestibular da UNICAMP em janeiro. / P. AMATUZZI\",\"created_date\":\"2019-07-16T05:05:37Z\",\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Folhapress\"},\"height\":373,\"last_updated_date\":\"2019-07-16T05:05:37Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XEMX7YEQZ4MPSZG75CL6QRFW3U.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":560,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"uGNPBAh2RIm00PeCnxecQ4Dj09g=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"4tlLVVaBSmXbnwiI9U73hmVDe1c=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"XEMX7YEQZ4MPSZG75CL6QRFW3U\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Ne25ZtJuj6e6pL7lYzhyVw4CHw4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XEMX7YEQZ4MPSZG75CL6QRFW3U.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XEMX7YEQZ4MPSZG75CL6QRFW3U.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Ne25ZtJuj6e6pL7lYzhyVw4CHw4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XEMX7YEQZ4MPSZG75CL6QRFW3U.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Ne25ZtJuj6e6pL7lYzhyVw4CHw4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XEMX7YEQZ4MPSZG75CL6QRFW3U.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4kPhp4KlvKtBVd3lU2pKsr41ZrM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XEMX7YEQZ4MPSZG75CL6QRFW3U.jpg\",\"version\":0,\"size\":58381,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Vestibular da UNICAMP em janeiro. / P. AMATUZZI\",\"created_date\":\"2019-07-16T05:05:37Z\",\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Folhapress\"},\"height\":373,\"last_updated_date\":\"2019-07-16T05:05:37Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XEMX7YEQZ4MPSZG75CL6QRFW3U.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":560,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"uGNPBAh2RIm00PeCnxecQ4Dj09g=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"4tlLVVaBSmXbnwiI9U73hmVDe1c=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"KECFEPKXXZW52HLYQEZ2MJSPKA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/5KMRawVtYKNv7ARlzV_JMWPbzbo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KECFEPKXXZW52HLYQEZ2MJSPKA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KECFEPKXXZW52HLYQEZ2MJSPKA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/5KMRawVtYKNv7ARlzV_JMWPbzbo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KECFEPKXXZW52HLYQEZ2MJSPKA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5KMRawVtYKNv7ARlzV_JMWPbzbo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KECFEPKXXZW52HLYQEZ2MJSPKA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/50x5_zsksnJQ16bAKWBhG45e3eY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KECFEPKXXZW52HLYQEZ2MJSPKA.jpg\",\"version\":0,\"size\":7287},\"created_date\":\"2019-07-16T05:05:37Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-16T05:05:37Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KECFEPKXXZW52HLYQEZ2MJSPKA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"caption\":\"Muitos jovens nascidos entre os anos 80 e 90 entram no mercado de trabalho com falta de perspectiva e expectativas equivocadas, segundo especialistas\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Rmi-fvpHFJSKoLPtFYVWvDJZgIk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Kh9mM7wRK7nNrzUiEJB5Oo9vsAI=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"type\":\"content\",\"version\":\"0.10.4\",\"additional_properties\":{\"error\":\"expected string or bytes-like object\"},\"referent\":{\"referent_properties\":{\"caption\":\"Muitos jovens nascidos entre os anos 80 e 90 entram no mercado de trabalho com falta de perspectiva e expectativas equivocadas, segundo especialistas\"}}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2014-02-04T20:15:51Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"beatrizborges\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Beatriz Borges \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/8/7B/beatrizborges.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"kUvzrjfo8GrG6kkq_HrsQBGXWZc=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"i2uf1Fvs18OHsqM_RNWPFKH9DGk=/62x45/\"}},\"slug\":\"beatriz_borges_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"beatrizborges\",\"byline\":\"Beatriz Borges\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/8/7B/beatrizborges.jpg\",\"slug\":\"beatriz_borges_a\",\"firstName\":\"Beatriz\",\"lastName\":\"Borges \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/beatriz_borges/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"102900\",\"epauth\":\"beatrizborges\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:22:29.557Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2014-02-04T20:15:51Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2014/02/04/sociedad/1391544951_779657.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/sociedade\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Sociedade\",\"description\":null,\"path\":\"/sociedade\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/sociedade\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Sociedade\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc3694f6454c1883ac259e\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":null,\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Sociedade\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/sociedade\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Sociedade\",\"order\":{\"test\":1006,\"default\":1025,\"section-nav_madrid\":1019,\"hamburger_nav_left\":1011},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[],\"test\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":10641,\"word_count\":1709,\"paragraph_count\":21,\"keywords\":[\"gera\u00e7\u00e3o y\",\"superpreparado\",\"frustrar\",\"jovem\",\"nascer\",\"ano\",\"80\",\"90\",\"entrar\",\"mercado\",\"trabalho\",\"falta\",\"perspectiva\",\"expectativa\",\"equivocar\",\"especialista\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2014/02/04/sociedad/1391544951_779657.html\",\"pep_created_date\":\"2014-02-06T16:21:02.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2014-02-04T20:15:51.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2014-02-04T20:15:51Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2014/02/04/sociedad/1391544951_779657.html\",\"source_system\":\"PEP\"}],\"clonedChildren\":[],\"clonedSiblings\":[]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2017-07-11T20:30:04Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"ramon_oliver_ano_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Ram\u00f3n Oliver\",\"slug\":\"ramon_oliver_ano_a\",\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"ramon_oliver_ano_a\",\"byline\":\"Ram\u00f3n Oliver\",\"slug\":\"ramon_oliver_ano_a\",\"personal_website\":\"https://verne.elpais.com/autor/ramon_oliver_ano/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"156770\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:47.866Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-07-11T20:30:04Z\",\"location\":\"Madri\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/economia\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Economia\",\"description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"path\":\"/economia\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/economia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Economia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/economia/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Economia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/economia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Economia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1004,\"section-nav_default\":1004,\"section-nav_madrid\":1007,\"economia_tematicos\":1001,\"default\":1003},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"economia_tematicos\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"economia_tematicos\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Economia\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":9104,\"word_count\":1478,\"paragraph_count\":28,\"clones\":[\"5598556211642368\",\"5105843573882880\"],\"keywords\":[\"reforma\",\"trabalhista\",\"espanhola\",\"espanhol\",\"fazer\",\"cinco\",\"ano\",\"ser\",\"gera\u00e7\u00e3o\",\"jovem\",\"desencantado\",\"deixar\",\"brasil\",\"usar\",\"modelo\",\"mudan\u00e7a\",\"legisla\u00e7\u00e3o\",\"criar\",\"emprego\",\"prec\u00e1rio\"],\"locations\":[{\"id\":\"135721\",\"name\":\"Madri\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\",\"pep_created_date\":\"2017-06-16T17:56:28.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2017-07-11T20:30:04.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-07-11T20:30:04Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\",\"website_url\":\"/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/economia\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\",\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\"},\"_id\":\"/economia\"},\"expires\":1598161112239,\"lastModified\":1598160812239},\"{\\\"id\\\":\\\"/economia\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/economia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Economia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/economia/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Economia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/economia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Economia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1004,\"section-nav_default\":1004,\"section-nav_madrid\":1007,\"economia_tematicos\":1001,\"default\":1003},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"economia_tematicos\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"economia_tematicos\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161112239,\"lastModified\":1598160812239}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161058686,\"lastModified\":1598160758686},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161243796,\"lastModified\":1598160943796}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598161119109,\"lastModified\":1598160999109}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\\\"}\":{\"data\":[\"/economia/2020-08-06/eua-suspendem-recomendacao-global-de-nao-viajar-para-o-exterior-mas-mantem-restricao-ao-brasil.html\",\"/economia/2020-08-20/apple-dobra-de-valor-em-plena-pandemia-e-supera-valor-do-pib-do-brasil.html\",\"/economia/2020-08-17/sem-credito-para-atravessar-a-pandemia-sao-paulo-passa-o-ponto.html\",\"/brasil/2015/11/23/economia/1448297574_015838.html\",\"/brasil/2018/03/26/economia/1522092483_657737.html\",\"/brasil/2017/11/29/economia/1511971499_225840.html\",\"/economia/2020-06-30/economia-argentina-encolhe-26-no-primeiro-mes-da-quarentena.html\",\"/economia/2020-08-04/argentina-anuncia-acordo-com-credores-para-reestruturacao-da-divida-externa.html\",\"/economia/2020-08-18/o-desafio-economico-de-sobreviver-a-pandemia-na-america-latina.html\",\"/economia/2020-04-13/como-sera-a-economia-apos-o-coronavirus.html\",\"/economia/2020-07-31/queda-historica-dos-pibs-de-eua-e-alemanha-prenunciam-tamanho-do-tombo-da-economia-brasileira.html\",\"/economia/2020-07-31/america-latina-vivera-a-recessao-mais-abrupta-da-historia.html\",\"/brasil/2018/03/16/economia/1521229056_606414.html\",\"/brasil/2016/07/12/economia/1468348330_549197.html\"],\"expires\":1598163431500,\"lastModified\":1598159831500},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598161479306,\"lastModified\":1598157879306},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598161379011,\"lastModified\":1598157779011},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}