{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2019_03_27_politica_1553642262_663695.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/27/politica/1553642262_663695.html", "subject": "reforma-previdencia", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>C\u00e2mara envia recado indigesto a Bolsonaro antes de analisar Previd\u00eancia | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Afonso Benites\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Vota\u00e7\u00e3o rel\u00e2mpago de PEC encerra dia marcado pela aus\u00eancia de Paulo Guedes em comiss\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. Senado Bolsonaro usou a manh\u00e3 para ir ao cinema\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Governo Brasil, Parlamento, Seguran\u00e7a Social, Governo, Pol\u00edtica trabalhista, Administra\u00e7\u00e3o Estado, Trabalho, Pol\u00edtica, Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, Reforma da Previd\u00eancia, Jair Bolsonaro, C\u00e2mara Deputados, Presidente Brasil, Aposentadoria, Reformas pol\u00edticas, Presid\u00eancia Brasil, Congresso Nacional, Presta\u00e7\u00f5es\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2019-03-27T18:23:21Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-03-27T18:23:21Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-03-27T18:23:21Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"C\u00e2mara envia recado indigesto a Bolsonaro antes de analisar Previd\u00eancia\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Vota\u00e7\u00e3o rel\u00e2mpago de PEC encerra dia marcado pela aus\u00eancia de Paulo Guedes em comiss\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. Senado Bolsonaro usou a manh\u00e3 para ir ao cinema\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/qqvllxmbPvkhP-p-U7_n6-x0lRQ=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KHR5IMYS7AGNCLACXDPIX27BZM.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2019-03-27T18:23:21Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/27/politica/1553642262_663695.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Afonso Benites\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Parlamento\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Seguran\u00e7a Social\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica trabalhista\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Trabalho\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Reforma da Previd\u00eancia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Jair Bolsonaro\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"C\u00e2mara Deputados\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presidente Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Aposentadoria\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Reformas pol\u00edticas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presid\u00eancia Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Congresso Nacional\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presta\u00e7\u00f5es\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"C\u00e2mara envia recado indigesto a Bolsonaro antes de analisar Previd\u00eancia\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/27/politica/1553642262_663695.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/27/politica/1553642262_663695.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/27/politica/1553642262_663695.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/fg4cM1Mr61C7kxnEi-VGUiMe5So=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GTQAKO4ZM4WMTGPI2D2QROEWD4.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/fg4cM1Mr61C7kxnEi-VGUiMe5So=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GTQAKO4ZM4WMTGPI2D2QROEWD4.jpg\",\"height\":980,\"width\":599},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"C\u00e2mara envia recado indigesto a Bolsonaro antes de analisar Previd\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/27/politica/1553642262_663695.html\",\"datePublished\":\"2019-03-27T18:23:21Z\",\"dateModified\":\"2019-03-27T18:23:21Z\",\"description\":\"Vota\u00e7\u00e3o rel\u00e2mpago de PEC encerra dia marcado pela aus\u00eancia de Paulo Guedes em comiss\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. Senado Bolsonaro usou a manh\u00e3 para ir ao cinema\",\"articleBody\":\"A ter\u00e7a-feira deveria ter sido o marco dos primeiros passos da Reforma da Previd\u00eancia na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a da C\u00e2mara. A abertura com chave de ouro para o Governo seria o ministro da Economia, Paulo Guedes, explicando aos parlamentares os detalhes da proposta de emenda constitucional enviada pela gest\u00e3o Jair Bolsonaro (PSL). Uma demonstra\u00e7\u00e3o de respeito ao Parlamento. Mas, avaliando o clima pol\u00edtico desfavor\u00e1vel ap\u00f3s os bate-bocas das \u00faltimas semanas e notando que a oposi\u00e7\u00e3o se preparava para uma s\u00e9rie de questionamentos, Guedes se negou a debater com os deputados. Foi chamado de \u00abfuj\u00e3o\u00bb pelos opositores. O ministro Onyx Lorenzoni, da Casa Civil,\u00a0 fez uma reuni\u00e3o para tentar mostrar articula\u00e7\u00e3o com as lideran\u00e7as partid\u00e1rias. Enquanto isso, em seu gabinete, Guedes se reuniu apenas com representantes do PSL para tentar afinar o discurso. Mas nem isso salvaria o enredo da ter\u00e7a. O Governo Bolsonaro viu a C\u00e2mara aprovar em dois turnos e em vota\u00e7\u00e3o rel\u00e2mpago um projeto capaz de engessar o Or\u00e7amento da Uni\u00e3o e torn\u00e1-lo impositivo. Atualmente, o Executivo tem uma margem de manobra sobre o or\u00e7amento aprovado pelo Legislativo. Caso essa proposta, uma \u00abpauta bomba\u00bb apresentada ainda contra Dilma Rousseff, seja aprovada no Senado tamb\u00e9m em dois turnos, a gest\u00e3o federal teria menor controle sobre a destina\u00e7\u00e3o de seus recursos. Por consequ\u00eancia, os parlamentares teriam maior controle sobre esse dinheiro. Ainda pela manh\u00e3, enquanto o ministro Guedes anunciava que n\u00e3o participaria da audi\u00eancia p\u00fablica na CCJ (Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a da C\u00e2mara), o presidente Bolsonaro ia ao cinema em um shopping de Bras\u00edlia em uma agenda extraoficial. Acompanhado da primeira-dama, Michele Bolsonaro, e da ministra das Mulheres, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, Damares Alves, assistiu \u00e0 pr\u00e9-estreia do filme Supera\u00e7\u00e3o \u2013 O milagre da f\u00e9. Na plateia tamb\u00e9m estavam pessoas surdas de associa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o apoiadas pelo minist\u00e9rio e pela primeira-dama. Foi uma sinaliza\u00e7\u00e3o importante de prest\u00edgio \u00e0 Damares, a quem ele disse recentemente que trabalhava em uma pasta menos importante do que as demais. Foi lido tamb\u00e9m, no entanto, como um descolamento do assunto mais quente na capital federal, as mudan\u00e7as nas aposentadorias. Guedes at\u00e9 enviou o seu secret\u00e1rio de Previd\u00eancia e Trabalho, Rog\u00e9rio Marinho, para falar com os congressistas na CCJ, mas l\u00e1 n\u00e3o quiseram ouvi-lo. Chegaram a sugerir a vota\u00e7\u00e3o de uma convoca\u00e7\u00e3o do ministro \u2013 um ato que obrigaria o chefe da economia a comparecer ao Congresso. Mais tarde, amenizaram o tom e decidiram dar mais uma semana de prazo a ele. Ainda assim, foi um term\u00f4metro das dificuldades. At\u00e9 a oposi\u00e7\u00e3o, que soma 133 dos 513 deputados, teve um raro ato de uni\u00e3o. Assinou um manifesto contr\u00e1rio \u00e0 reforma. \u201cLutaremos para impedir que essa proposta seja aprovada. Se for aprovada, vai agravar a principal chaga do Brasil, que \u00e9 a desigualdade social e, por isso, n\u00e3o a toleramos\u201d, afirmou o deputado Alessandro Molon (PSB-RJ). Por outro lado, l\u00edderes de 13 partidos, que representam 291 parlamentares, anunciaram que apoiar\u00e3o a proposta de Bolsonaro, desde que sejam exclu\u00eddas as altera\u00e7\u00f5es que atingem a aposentadoria rural e o benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada (BPC). O manifesto teve o apoio informal de Rodrigo Maia (DEM-RJ), o presidente do Legislativo que alertou Bolsonaro diversas vezes sobre a falta de articula\u00e7\u00e3o com o Congresso. \u201cH\u00e1 uma campanha insidiosa feita nas redes sociais de que estamos promovendo uma reforma da Previd\u00eancia que v\u00e1 prejudicar as pessoas mais pobres. Com esse manifesto queremos mostrar que n\u00e3o vamos fazer nada que possa afetar essas pessoas\u201d, alertou o l\u00edder do DEM, Elmar Nascimento. Com o que Maia concordou. \u201c\u00c9 uma boa iniciativa. Os dois temas t\u00eam mais atrapalhado do que ajudado a discuss\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. O BPC e a aposentadoria rural n\u00e3o s\u00e3o os maiores problemas da Previd\u00eancia\u201d. Ap\u00f3s se reunir com representantes de 12 partidos que teoricamente s\u00e3o da base governista, o ministro Onyx minimizou a aus\u00eancia de Guedes e os embates do dia. Disse ainda que o seu colega na esplanada s\u00f3 n\u00e3o compareceu porque ainda n\u00e3o definido o relator da PEC na comiss\u00e3o. \u201cHoje veio aqui a equipe t\u00e9cnica, est\u00e3o todos dispon\u00edveis. E no momento que o relator [da CCJ] for definido, vem o ministro Paulo Guedes, vem quem o parlamento quiser. O nosso prop\u00f3sito \u00e9 um s\u00f3, recuperar o Brasil\u201d. Os pr\u00f3ximos dias ser\u00e3o de diversas conversas para afinar o discurso. Al\u00e9m da CCJ, a Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as da C\u00e2mara tamb\u00e9m cogitava convocar Guedes. Seguem em compasso de espera.\",\"keywords\":[\"Governo Brasil\",\"Parlamento\",\"Seguran\u00e7a Social\",\"Governo\",\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"Trabalho\",\"Pol\u00edtica\",\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"Jair Bolsonaro\",\"C\u00e2mara Deputados\",\"Presidente Brasil\",\"Aposentadoria\",\"Reformas pol\u00edticas\",\"Presid\u00eancia Brasil\",\"Congresso Nacional\",\"Presta\u00e7\u00f5es\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Afonso Benites\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/27/politica/1553642262_663695.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/_3LVDAX5noUWf8TWIyauPjWUTGc=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GTQAKO4ZM4WMTGPI2D2QROEWD4.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"C\u00e2mara envia recado indigesto a Bolsonaro antes de analisar Previd\u00eancia\",\"productID\":\"AGZ6TIVZARHFFJKH3X6HWU2DIQ:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6ulacgvjgx2cauoq-f-bcf72c64f-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"283cf3d\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":39912,\"ak.gh\":\"96.17.170.143\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"reno\",\"ak.t\":\"1598162205\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==PaqP5Dy01NioaQQoeri3SGMo3vTPPkAeJ1r/7+LuydMLzaetcYOJ4VMQWZ8zMk4PsPWx+cNv/xwOp7FIhyDqdeyN/FNCfw2xWYH3jUjmoNsKGMDYpYZPGSZEjxyGBjyhdNxvwnrrkVFf9g/9+AKIcz6N2gthLPZg/mt7twk75dlX/s/MWeQn9lE7bcDhlM6yO0sfRp755OJwRi9awqwOihY03wGij6jcWFSH1ZSju3uMYVOT5RiTPc/aQOx1AIxQoWvmjOg6PSa6uedOp68pAV6KMgorK7Tq33TxKeMejeys/TG0uuLHb4rFo2fBerxam9jCKPeB4K1U3IhbEF0Tv4iK+fc98W/0/DfP9KT+Q4ZSxNi8y0NMso6mus3BaYq/juCUfvpUuCAI06pbZBrRf9pgIuRgrz5+a5IyU57KT9w=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F03%2F27%2Fpolitica%2F1553642262_663695.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F03%2F27%2Fpolitica%2F1553642262_663695.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F03%2F27%2Fpolitica%2F1553642262_663695.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F03%2F27%2Fpolitica%2F1553642262_663695.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">C\u00e2mara envia recado indigesto a Bolsonaro antes de analisar Previd\u00eancia</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Vota\u00e7\u00e3o rel\u00e2mpago de PEC encerra dia marcado pela aus\u00eancia de Paulo Guedes em comiss\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. Senado Bolsonaro usou a manh\u00e3 para ir ao cinema</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F03%2F27%2Fpolitica%2F1553642262_663695.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=C%C3%A2mara%20envia%20recado%20indigesto%20a%20Bolsonaro%20antes%20de%20analisar%20Previd%C3%AAncia\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"C\u00e2mara envia recado indigesto a Bolsonaro antes de analisar Previd\u00eancia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/27/politica/1553642262_663695.html\" data-param-text=\"C\u00e2mara envia recado indigesto a Bolsonaro antes de analisar Previd\u00eancia\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/27/politica/1553642262_663695.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F03%2F27%2Fpolitica%2F1553642262_663695.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=C%C3%A2mara%20envia%20recado%20indigesto%20a%20Bolsonaro%20antes%20de%20analisar%20Previd%C3%AAncia&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"C\u00e2mara envia recado indigesto a Bolsonaro antes de analisar Previd\u00eancia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/27/politica/1553642262_663695.html\" data-param-text=\"C\u00e2mara envia recado indigesto a Bolsonaro antes de analisar Previd\u00eancia via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/27/politica/1553642262_663695.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F03%2F27%2Fpolitica%2F1553642262_663695.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=C%C3%A2mara%20envia%20recado%20indigesto%20a%20Bolsonaro%20antes%20de%20analisar%20Previd%C3%AAncia&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"C\u00e2mara envia recado indigesto a Bolsonaro antes de analisar Previd\u00eancia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/27/politica/1553642262_663695.html\" data-param-text=\"C\u00e2mara envia recado indigesto a Bolsonaro antes de analisar Previd\u00eancia\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/27/politica/1553642262_663695.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F03%2F27%2Fpolitica%2F1553642262_663695.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=C%C3%A2mara%20envia%20recado%20indigesto%20a%20Bolsonaro%20antes%20de%20analisar%20Previd%C3%AAncia&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FGTQAKO4ZM4WMTGPI2D2QROEWD4.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GTQAKO4ZM4WMTGPI2D2QROEWD4.jpg\" data-param-description=\"C\u00e2mara envia recado indigesto a Bolsonaro antes de analisar Previd\u00eancia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/27/politica/1553642262_663695.html\" data-param-text=\"C\u00e2mara envia recado indigesto a Bolsonaro antes de analisar Previd\u00eancia\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/27/politica/1553642262_663695.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=C%C3%A2mara%20envia%20recado%20indigesto%20a%20Bolsonaro%20antes%20de%20analisar%20Previd%C3%AAncia&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F03%2F27%2Fpolitica%2F1553642262_663695.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center margin_right\"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Afonso Benites\">Afonso Benites</a></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">Bras\u00edlia</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2019-03-27/\">27 mar 2019 - 18:23 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/fg4cM1Mr61C7kxnEi-VGUiMe5So=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GTQAKO4ZM4WMTGPI2D2QROEWD4.jpg\" alt=\"O ministro Guedes no dia 20.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>O ministro Guedes no dia 20.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">ADRIANO MACHADO / REUTERS</span></span></figcaption></figure><p class=\"\">A ter\u00e7a-feira deveria ter sido o marco dos primeiros passos da <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\">Reforma da Previd\u00eancia </a>na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a da C\u00e2mara. A abertura com chave de ouro para o Governo seria <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/26/politica/1553607037_149988.html\">o ministro da Economia, Paulo Guedes</a>, explicando aos parlamentares os detalhes da proposta de emenda constitucional enviada pela gest\u00e3o <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/26/politica/1553607037_149988.html\">Jair Bolsonaro</a> (PSL). Uma demonstra\u00e7\u00e3o de respeito ao Parlamento. Mas, avaliando o clima pol\u00edtico desfavor\u00e1vel ap\u00f3s os bate-bocas das \u00faltimas semanas e notando que a oposi\u00e7\u00e3o se preparava para uma s\u00e9rie de questionamentos, Guedes se negou a debater com os deputados. Foi chamado de \"fuj\u00e3o\" pelos opositores. O ministro Onyx Lorenzoni, da Casa Civil,\u00a0 fez uma reuni\u00e3o para tentar mostrar articula\u00e7\u00e3o com as lideran\u00e7as partid\u00e1rias. Enquanto isso, em seu gabinete, Guedes se reuniu apenas com representantes do PSL para tentar afinar o discurso.</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/26/politica/1553557825_337887.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>A guerra de todos contra todos no Governo de Bolsonaro</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/21/politica/1553128586_781216.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Bolsonaro alia Previd\u00eancia de militares a benef\u00edcios e abre flanco na C\u00e2mara</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/12/politica/1552346494_422822.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Rodrigo Maia, um fiador da \u201cvelha pol\u00edtica\u201d para enquadrar o bolsonarismo</a></li></ul></section><p class=\"\">Mas nem isso salvaria o enredo da ter\u00e7a. O Governo Bolsonaro viu a C\u00e2mara aprovar em dois turnos e em vota\u00e7\u00e3o rel\u00e2mpago um projeto capaz de engessar o Or\u00e7amento da Uni\u00e3o e torn\u00e1-lo impositivo. Atualmente, o Executivo tem uma margem de manobra sobre o or\u00e7amento aprovado pelo Legislativo. Caso essa proposta, uma \"pauta bomba\" apresentada ainda contra Dilma Rousseff, seja aprovada no Senado tamb\u00e9m em dois turnos, a gest\u00e3o federal teria menor controle sobre a destina\u00e7\u00e3o de seus recursos. Por consequ\u00eancia, os parlamentares teriam maior controle sobre esse dinheiro.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Outra agenda</h3><p class=\"\">Ainda pela manh\u00e3, enquanto o ministro Guedes anunciava que n\u00e3o participaria da audi\u00eancia p\u00fablica na CCJ (Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a da C\u00e2mara), o presidente Bolsonaro ia ao cinema em um shopping de Bras\u00edlia em uma agenda extraoficial. Acompanhado da primeira-dama, Michele Bolsonaro, e da ministra das Mulheres, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/damares_alves\">Damares Alves</a>, assistiu \u00e0 pr\u00e9-estreia do filme <em>Supera\u00e7\u00e3o \u2013 O milagre da f\u00e9</em>. Na plateia tamb\u00e9m estavam pessoas surdas de associa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o apoiadas pelo minist\u00e9rio e pela primeira-dama. Foi uma sinaliza\u00e7\u00e3o importante de prest\u00edgio \u00e0 Damares, a quem ele disse recentemente que trabalhava em uma pasta menos importante do que as demais. Foi lido tamb\u00e9m, no entanto, como um descolamento do assunto mais quente na capital federal, as mudan\u00e7as nas aposentadorias.</p><p class=\"\">Guedes at\u00e9 enviou o seu secret\u00e1rio de Previd\u00eancia e Trabalho, Rog\u00e9rio Marinho, para falar com os congressistas na CCJ, mas l\u00e1 n\u00e3o quiseram ouvi-lo. Chegaram a sugerir a vota\u00e7\u00e3o de uma convoca\u00e7\u00e3o do ministro \u2013 um ato que obrigaria o chefe da economia a comparecer ao Congresso. Mais tarde, amenizaram o tom e decidiram dar mais uma semana de prazo a ele.</p><p class=\"\">Ainda assim, foi um term\u00f4metro das dificuldades. At\u00e9 a oposi\u00e7\u00e3o, que soma 133 dos 513 deputados, teve um raro ato de uni\u00e3o. Assinou um manifesto contr\u00e1rio \u00e0 reforma. \u201cLutaremos para impedir que essa proposta seja aprovada. Se for aprovada, vai agravar a principal chaga do Brasil, que \u00e9 a desigualdade social e, por isso, n\u00e3o a toleramos\u201d, afirmou o deputado Alessandro Molon (PSB-RJ).</p><p class=\"\">Por outro lado, l\u00edderes de 13 partidos, que representam 291 parlamentares, anunciaram que apoiar\u00e3o a proposta de Bolsonaro, desde que sejam exclu\u00eddas as altera\u00e7\u00f5es que atingem a aposentadoria rural e o benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada (BPC). O manifesto teve o apoio informal de Rodrigo Maia (DEM-RJ), o presidente do Legislativo que<a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/26/politica/1553557825_337887.html\"> alertou Bolsonaro diversas</a> vezes sobre a falta de articula\u00e7\u00e3o com o Congresso. \u201cH\u00e1 uma campanha insidiosa feita nas redes sociais de que estamos promovendo uma reforma da Previd\u00eancia que v\u00e1 prejudicar as pessoas mais pobres. Com esse manifesto queremos mostrar que n\u00e3o vamos fazer nada que possa afetar essas pessoas\u201d, alertou o l\u00edder do DEM, Elmar Nascimento. Com o que Maia concordou. \u201c\u00c9 uma boa iniciativa. Os dois temas t\u00eam mais atrapalhado do que ajudado a discuss\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. O BPC e a aposentadoria rural n\u00e3o s\u00e3o os maiores problemas da Previd\u00eancia\u201d.</p><p class=\"\">Ap\u00f3s se reunir com representantes de 12 partidos que teoricamente s\u00e3o da base governista, o ministro Onyx minimizou a aus\u00eancia de Guedes e os embates do dia. Disse ainda que o seu colega na esplanada s\u00f3 n\u00e3o compareceu porque ainda n\u00e3o definido o relator da PEC na comiss\u00e3o. \u201cHoje veio aqui a equipe t\u00e9cnica, est\u00e3o todos dispon\u00edveis. E no momento que o relator [da CCJ] for definido, vem o ministro Paulo Guedes, vem quem o parlamento quiser. O nosso prop\u00f3sito \u00e9 um s\u00f3, recuperar o Brasil\u201d.</p><p class=\"\">Os pr\u00f3ximos dias ser\u00e3o de diversas conversas para afinar o discurso. Al\u00e9m da CCJ, a Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as da C\u00e2mara tamb\u00e9m cogitava convocar Guedes. Seguem em compasso de espera.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F03%2F27%2Fpolitica%2F1553642262_663695.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=C%C3%A2mara%20envia%20recado%20indigesto%20a%20Bolsonaro%20antes%20de%20analisar%20Previd%C3%AAncia\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"C\u00e2mara envia recado indigesto a Bolsonaro antes de analisar Previd\u00eancia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/27/politica/1553642262_663695.html\" data-param-text=\"C\u00e2mara envia recado indigesto a Bolsonaro antes de analisar Previd\u00eancia\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/27/politica/1553642262_663695.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F03%2F27%2Fpolitica%2F1553642262_663695.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=C%C3%A2mara%20envia%20recado%20indigesto%20a%20Bolsonaro%20antes%20de%20analisar%20Previd%C3%AAncia&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"C\u00e2mara envia recado indigesto a Bolsonaro antes de analisar Previd\u00eancia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/27/politica/1553642262_663695.html\" data-param-text=\"C\u00e2mara envia recado indigesto a Bolsonaro antes de analisar Previd\u00eancia via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/27/politica/1553642262_663695.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F03%2F27%2Fpolitica%2F1553642262_663695.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=C%C3%A2mara%20envia%20recado%20indigesto%20a%20Bolsonaro%20antes%20de%20analisar%20Previd%C3%AAncia&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"C\u00e2mara envia recado indigesto a Bolsonaro antes de analisar Previd\u00eancia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/27/politica/1553642262_663695.html\" data-param-text=\"C\u00e2mara envia recado indigesto a Bolsonaro antes de analisar Previd\u00eancia\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/27/politica/1553642262_663695.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F03%2F27%2Fpolitica%2F1553642262_663695.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=C%C3%A2mara%20envia%20recado%20indigesto%20a%20Bolsonaro%20antes%20de%20analisar%20Previd%C3%AAncia&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FGTQAKO4ZM4WMTGPI2D2QROEWD4.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GTQAKO4ZM4WMTGPI2D2QROEWD4.jpg\" data-param-description=\"C\u00e2mara envia recado indigesto a Bolsonaro antes de analisar Previd\u00eancia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/27/politica/1553642262_663695.html\" data-param-text=\"C\u00e2mara envia recado indigesto a Bolsonaro antes de analisar Previd\u00eancia\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/27/politica/1553642262_663695.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=C%C3%A2mara%20envia%20recado%20indigesto%20a%20Bolsonaro%20antes%20de%20analisar%20Previd%C3%AAncia&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F03%2F27%2Fpolitica%2F1553642262_663695.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/dictadura_brasilena/a/1\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Ditadura Militar</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/26/politica/1553609505_570456.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Bolsonaro escancara cad\u00e1ver insepulto da ditadura com celebra\u00e7\u00e3o do golpe</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/stephen_kevin_bannon/a/\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">ENTREVISTA | STEVE BANNON</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/24/internacional/1553454729_290547.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Steve Bannon: \u201cBolsonaro e Salvini s\u00e3o os melhores representantes do movimento nacional-populista\u201d</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/27/politica/1553642262_663695.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/27/politica/1553642262_663695.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598162205812;Fusion.globalContent={\"_id\":\"AGZ6TIVZARHFFJKH3X6HWU2DIQ\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"SW44R5Z6KVHKHCWQIPHROAR72I\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A ter\u00e7a-feira deveria ter sido o marco dos primeiros passos da <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\\\">Reforma da Previd\u00eancia </a>na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a da C\u00e2mara. A abertura com chave de ouro para o Governo seria <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/26/politica/1553607037_149988.html\\\">o ministro da Economia, Paulo Guedes</a>, explicando aos parlamentares os detalhes da proposta de emenda constitucional enviada pela gest\u00e3o <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/26/politica/1553607037_149988.html\\\">Jair Bolsonaro</a> (PSL). Uma demonstra\u00e7\u00e3o de respeito ao Parlamento. Mas, avaliando o clima pol\u00edtico desfavor\u00e1vel ap\u00f3s os bate-bocas das \u00faltimas semanas e notando que a oposi\u00e7\u00e3o se preparava para uma s\u00e9rie de questionamentos, Guedes se negou a debater com os deputados. Foi chamado de \\\"fuj\u00e3o\\\" pelos opositores. O ministro Onyx Lorenzoni, da Casa Civil,\u00a0 fez uma reuni\u00e3o para tentar mostrar articula\u00e7\u00e3o com as lideran\u00e7as partid\u00e1rias. Enquanto isso, em seu gabinete, Guedes se reuniu apenas com representantes do PSL para tentar afinar o discurso.\"},{\"_id\":\"6YVBPRI4QJEVVMVQ35DSDLOD4Q\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"right\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/26/politica/1553557825_337887.html\",\"content\":\"A guerra de todos contra todos no Governo de Bolsonaro\",\"image\":{\"_id\":\"GNGCBIHIXFJMB3BY6GFYB5R6BY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/i5V60IF3CmNnstERPItAE590iFc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GNGCBIHIXFJMB3BY6GFYB5R6BY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GNGCBIHIXFJMB3BY6GFYB5R6BY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/i5V60IF3CmNnstERPItAE590iFc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GNGCBIHIXFJMB3BY6GFYB5R6BY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/i5V60IF3CmNnstERPItAE590iFc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GNGCBIHIXFJMB3BY6GFYB5R6BY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/hAC2V8zgkAPZ3qj6faqQZZSSDSQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GNGCBIHIXFJMB3BY6GFYB5R6BY.jpg\",\"version\":0,\"size\":3014,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-27T14:08:54Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T14:08:54Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GNGCBIHIXFJMB3BY6GFYB5R6BY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"sX7PHAutQ-on2GNxn-qoiDHs4Ck=/768x0/\",\"medium\":\"ZQowtanlx2zl2Vt2vZ2IQc-ts7E=/1000x0/\",\"large\":\"9hjL45eA8trIif6OChGxRkNpNhs=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"0uOYJzkwxwfh0E06SLv9iIbeb0c=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"-y5qSqUSH_00Fz0n5VHj61BWPaQ=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"GrOSQzINnzk5HmLK0ayNGrrFJho=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"cnzNfyyXMXVTET0obWGDi4QA_EU=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"khkTt5gWoa7Nx-_PK7ICa87tijg=/311x214/\",\"3:4\":\"2vz-A9dHMJr4GwPwnUr7Bue3sJs=/450x600/\",\"4:3\":\"e92QWp_mPlGM9butbOjUhWxd6d4=/600x450/\",\"photoText\":\"9Ycjy-MtQc6Ukn852FVM2rWi8NQ=/300x300/\",\"1_column\":\"MOn-yaGT8BZXjhIJxcZND4fLs88=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"L5LgTWBuUIENeesidXZF73TNGrQ=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"4VaDbvAxO49c6Nq6tlS2p_7Cx1M=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"ge5TIWuA7cbHNcz4f-m1FBiT00U=/62x62/\",\"2_column\":\"_HWNmt1CofXEVPIQSDzX1QfzikU=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"JTuax_IUDMfDsWqLAMY5bNdHHwc=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"bx0VaMk8ONPbJCiYpIyneKDBf5Q=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"Dwt8gRgRe5w_kEir4CvYFCd0tk4=/145x145/\",\"3_column\":\"WJ5MKRDZASQFbUv-xRxRayhGcG4=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"ZcDryhaOmq5rb1z10lbArz_faH4=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"kNih-7Ec6cwlTvmR8D6L9Y1mUHg=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"cFPH0uJkL-Z9q29Xz_f6cFjWpe0=/228x228/\",\"4_column\":\"FQutpspJNAClqMI-6r7ZyivnL2g=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"6x5a64WcKTtMinyqPgHdTDRFaCU=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"kDGznmJbQRZ-3F1V380DK8CLCJ0=/311x311/\",\"5_column\":\"K9vHdct-mZGFGrJfdcR5bJMUtVQ=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"5yHnki4TkBLyN2vuPzpRvDL2ywc=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"uReTZK9wGJttnDGFXKKMUngiPnk=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"FyZMhPQHODWNDRx6LI31BO8Ea5E=/394x394/\",\"6_column\":\"zHdsdTn0AfArqoW0F6AE5bQImQ8=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"onghG7eRvtfu89weuzp6oNH1nS0=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"iNO3X8yN3QKQgBQoWU0i1mPdUdI=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"D4R45DOPBOwtzRxJC49-ybJZ3lE=/477x477/\",\"7_column\":\"6gKRTYsIOCyM3zxbiA-eaxUv2bc=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"eeUo0xN5GIqiboTpkSeXUvR67wU=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"gxqiwB4Ba1ruPCuWmvld5WCLF6c=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"irCKfuYP-79sei0jM-Y5w_culCA=/560x560/\",\"8_column\":\"d1FAvv4x_DSMoYtkk4JP7wi0scw=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"lyOD3ouHmiGAmNNqnvsFEyffwJk=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"vO6IFNYFkuTncvNIq6ju8Y0oQk8=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"Yb__A1mJWzciSVODjWvXNB0KkA8=/643x643/\",\"9_column\":\"C3GFqPdFvB4KgMN6pk-gTk6QgOw=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"TEQzRgBALbzBXzaSivfMsuqw8fY=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"zMbwjbvfcJc1UsdU0Vj0ap4mtU8=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"cT7GjskfE-MH9yySF5l84PjybIo=/726x726/\",\"10_column\":\"zt4OBKw1cp3CAHAcU3copd_kkO8=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"kspHwz32WaC6A638SIDo6yfX47s=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"g5J1OUg_l16sQUGHV3KTiTZ2X0c=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"kWD6chYcJos_e_wukqACs5jP8MY=/809x809/\",\"11_column\":\"buw6G3nnLIwbk3O4gL5sWclIjE4=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"Nzs80DadPBwGFJNshdFKx_9AM8g=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"Z8Gq4D1uncB-QZLXFZ8bEJjgExE=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"W_0_cGHhpz09XjJCDUWw6E4sDeY=/892x892/\",\"12_column\":\"fwHH_5S4gnMQvkoxMg418WT5s3Y=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"kkN7LJVbFmebifvKNWN_sATHdLo=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"hV-H6TDmjALmdrly2-9ANdR8opM=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"67WwOFm36oDQN5pY0hJrogWWSQg=/975x975/\"}},\"_id\":\"3SHY76UVGJEVPE5V3SJMHYIJPE\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/21/politica/1553128586_781216.html\",\"content\":\"Bolsonaro alia Previd\u00eancia de militares a benef\u00edcios e abre flanco na C\u00e2mara\",\"image\":{\"_id\":\"2TMDHRYIGLO3XKTM7VCWXASITQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/MfDHBgX3AW_PW5Y0QD-9i7EmnMU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2TMDHRYIGLO3XKTM7VCWXASITQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2TMDHRYIGLO3XKTM7VCWXASITQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/MfDHBgX3AW_PW5Y0QD-9i7EmnMU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2TMDHRYIGLO3XKTM7VCWXASITQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/MfDHBgX3AW_PW5Y0QD-9i7EmnMU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2TMDHRYIGLO3XKTM7VCWXASITQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/kFXAEI1-_mr3PCgmbSpo3zc0hOs=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2TMDHRYIGLO3XKTM7VCWXASITQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":2867,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-27T14:08:54Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T14:08:54Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2TMDHRYIGLO3XKTM7VCWXASITQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"YcnfZ8o_zw8O7qLjGaRZtNGv-EI=/768x0/\",\"medium\":\"aF_gFGm-xXPBM-tKmS54r1po0go=/1000x0/\",\"large\":\"Oso3eLNoPFBGXvWrnsvht92Kd14=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"VN-A15esPydqxtceTIVhRpE8W4Q=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"gV-MNIFc-jc4SuxaroMS2P2tF78=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"1N7PVKka1m0nUb1DyC2IZ5XL6Fc=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"U2AjYk9SQUgQlGneCXk9g9Oc69Q=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"s3CoTtRNB9tTKTZWpAkYLB58OtA=/311x214/\",\"3:4\":\"THR5fRDXA7Ksws5vHgdRQZPB99c=/450x600/\",\"4:3\":\"E77UP-JrbqE2Nf4l9bkCB_X3Ibg=/600x450/\",\"photoText\":\"ShH4dXqg9KlJvRQLr_ogFsbvrqU=/300x300/\",\"1_column\":\"QzinkOpnNe838uLW6SOcvL9p8Os=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"1yvohzQfCeoRyXUWtP2CfELANX8=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"GzrtbJ5nAQH5gVPapu4zepJ6ZMs=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"oY76Ub4287-OGRLF_dLrpxWjrWo=/62x62/\",\"2_column\":\"024_nBtPbfFtd76xoffHeS0PPac=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"u4nnofLTZ6BJ3BDRW3hK35AHFWQ=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"LsJtqcmtBxrv3u4pqNE19Ms_WC8=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"o2qKCqvmuu-Uv8t-BEgGeI1a5Tk=/145x145/\",\"3_column\":\"R0qOU_drYbMFHEbWq_IWaCs6UA0=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"2L7UUVvQrWvA5rFSFyts9itG4E4=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"6WTUeLUUijEJuhna3BUiGlHUizw=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"8bivoA5acErvmhdkYyLgzqii2QM=/228x228/\",\"4_column\":\"aGFMYTx2YyleUAwwx2l8cYQ3T8s=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"Y5vCZulibv6huSx_yi82FoH7FKk=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"4LEBBnV0gEQx2eDFh5MgyATt7zY=/311x311/\",\"5_column\":\"WtrCm-ZAU8RO4lIBXbyVkiBtrk4=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"AA86VCBrfsH1XPbKFH9LKArdYkE=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"yb4lZ_LQ-AgRPFpZlLr0a3elJjg=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"SwpxtwS2_u9s19CaCp6q5cGycCg=/394x394/\",\"6_column\":\"cKOqsa7ubdTBT-Xj9H_8unf2aKk=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"oS_hJGa59iFvl28OFYc4VOdg0ko=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"H3FyqqZJWbrepmCd049BboUy8xg=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"pSa5rHgeUQLLn5PyJl90z-GCZPc=/477x477/\",\"7_column\":\"zRvhZg33dd5Sdcjb2qBWd70qy6k=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"zMnuXTnffXByy-pS6rZ7VPF_flQ=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"s4oYwZGY0m-aDdlUaLrd2AoZVuI=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"NhkwAIm846VdjOy5jD6vcb1okXM=/560x560/\",\"8_column\":\"dyoHQ0ooYoLUM-zaNJ3ovZqQRco=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"18qqDSIJX70t_znBwOjkon0gx-4=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"3fyESO-gpad69aaEhNzpe_svo7k=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"hvYC-FJGXxPAXepdbF2IBCRcQUE=/643x643/\",\"9_column\":\"9cIZtmG2YOxNCzkaFPnzNbR6Jhk=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"3r_sIAlq7cjRWinzxo3k1tC5as4=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"Mk1rgXMx9xGe7uS-mooEy6I795w=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"aliD5ghm6ugJdERyepE8jyVoMDk=/726x726/\",\"10_column\":\"Zox7UH3qL7wUbyKNrUDI6snnGTo=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"vTaDzZC0cOD6cNrMtdf02Toma4s=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"4G3HmEmmuME32Zyn4QD0AWfD7Lk=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"NBCERTppNt1xKcpoN9pud8oy-aM=/809x809/\",\"11_column\":\"ShDyvOmv2Ykw3DUfzx2H-P00ja8=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"TwHs3F76FU21bTku-LySlB99Tkg=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"Ea8Jon0RgWveP-l2wBrAkSHqXZg=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"_XBOS0-0Ei7riN4kgihFThibFc8=/892x892/\",\"12_column\":\"jh8IffmkjB863GkWETmshZrpbVI=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"snILni5Hg2I3hwUFDkO6VFVj9Ms=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"d3JcWXKt4eREXLKJlE__l_ZW3Ys=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"ktPk5jivGsJk3AhSGF3ukhuFLlw=/975x975/\"}},\"_id\":\"J52KZZ2GKBEXLJLMWLHOB7YK4Y\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/12/politica/1552346494_422822.html\",\"content\":\"Rodrigo Maia, um fiador da \u201cvelha pol\u00edtica\u201d para enquadrar o bolsonarismo\",\"image\":{\"_id\":\"G5AX77XFYVTNHE6IZQTMVCI2VY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/NOoUANhPzKlChJEhqF-j7-CWj1g=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/G5AX77XFYVTNHE6IZQTMVCI2VY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/G5AX77XFYVTNHE6IZQTMVCI2VY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/NOoUANhPzKlChJEhqF-j7-CWj1g=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/G5AX77XFYVTNHE6IZQTMVCI2VY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/NOoUANhPzKlChJEhqF-j7-CWj1g=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/G5AX77XFYVTNHE6IZQTMVCI2VY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Kh0_w2B0E1EJHTHLaK3wssDLYfU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/G5AX77XFYVTNHE6IZQTMVCI2VY.jpg\",\"version\":0,\"size\":3979,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-27T14:08:54Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T14:08:54Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/G5AX77XFYVTNHE6IZQTMVCI2VY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"nKjhQywhTTgfbkJmZeKEe6RTIUY=/768x0/\",\"medium\":\"G1XJb7CUgGHvScnKyzN_6KXTatc=/1000x0/\",\"large\":\"KPu_3ztV6ojIxnEnaNd8RWI7yPY=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"IgxUSspTGb5X8XpWhoyl4R8Ofhk=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"c8N60WkU4sdbi2JuyG7FNCH1ZYE=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"gPtW1mY7YUYr3W56c-Qdh2ue6Ac=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"yOOmDlrQukjWBQy4bTdeOeoOmFA=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"IEfo5c1vb2mIBIunz4AwaqxdmBg=/311x214/\",\"3:4\":\"5lMiYyC5ocjBncvOAQlS8t55DmA=/450x600/\",\"4:3\":\"tape6JcGVEVegUpbNOdVunLawic=/600x450/\",\"photoText\":\"iXfJXbvHkWSuDt0BMxrJmDCQ1gE=/300x300/\",\"1_column\":\"gbZXux0gb2oeyN7PtD6xb_aqO1w=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"Mz592D8smYoHeIgBI3_2gmuSB-Y=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"uoevWDGA6ZPqxbMsGEBUiLmRphE=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"54TOmtcporhoZQ58NJytIW6UZVM=/62x62/\",\"2_column\":\"NNGLpbsz13VPq1hHKLO6wefGCW4=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"bmCQzaeyu4D0_ptbrvfwFXUjEvQ=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"N4bhgtyi0jlkWsnJfcoC71Hqjys=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"TNcrHiCO22CcNZpveL8o4cvzvB8=/145x145/\",\"3_column\":\"8qXCgR6C4ubEFh5CJde4AmtW_fo=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"4d5ZkaJJ-JHUmyfxlU4XAZjRAg0=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"o0U_To-U8AAs4n94jdeJa-SOoLc=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"fyW4548rDIivYtA0puzDR8dvPxg=/228x228/\",\"4_column\":\"Zsz7_4KJK00eOaCDcG8zI7xv8Vs=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"8oNhyTSsCSAIIIuc1QZR86yWUvg=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"2Og903bULTScUoSbVGcUqoNgzKE=/311x311/\",\"5_column\":\"vnrqGMZnbAgivQyWm9Rr3talMKo=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"FKC9h6vfqgupln6rJMru1k0e1DI=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"KHAo-lfCC_vtSdVnZOWQdGSd5mM=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"A8irDMk1cGJBYPOQrs_daJ4YbAc=/394x394/\",\"6_column\":\"oIBnpfQm6PDAMTx-fwu3c-0BeP8=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"OMYVrtxPHLQ1AdcINXpvEE6v5DA=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"rbzNcIfem0b4RpuwtSkEKE8pWcY=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"09DjzJ-caPL4IM1v2CqMx2l2wwE=/477x477/\",\"7_column\":\"bxEGS0qUfG4prE7oad1GOuAix5E=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"AbiilHLM8rW-LbTGz4IklV3DB5Y=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"jkESH9APofIMlMn-rG0P6jhlW_w=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"7MbRpe_Zs3tHQ00pyYYDFwAzJDw=/560x560/\",\"8_column\":\"SHTyi567dmhu4KJ10Yo9oPZ6mvw=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"TELmbtPl7G2d7BZxQckfB8UaFx8=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"ucUbXudUY1StYZwCbRdc-oCNngE=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"9z-2ndXZNfHcp1fuIMx6PeA0HSY=/643x643/\",\"9_column\":\"JnnzM5hGhcpxpzhN0azZ2u5SCc0=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"6cBuyetQilHgZSiOXw84bq54omY=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"h7VN2wbEuj6vn_x4rtbw4mennII=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"BRy_8N_NW8F3a5EIP3S5Zkq3IEs=/726x726/\",\"10_column\":\"9Tqd4E0TdDMFBgx-l--yok3HeSk=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"w7efqOZ7VZFJoSl8zrlcbCyQTQ8=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"Q3moKc60ysdojCkcswADXrZzhOk=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"wk5CrU__ht2Qg-ejIi4ENG3rvws=/809x809/\",\"11_column\":\"OkMgbX36a7afHxkozj8O2xf9gfI=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"DS-nsGckCZRnCsMn9VYaz9BtaD0=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"4ipMSnrt5WkBsyevaGBPI2OYwUQ=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"V-2mLQOteD7J-vRwZPBxSCRxNkA=/892x892/\",\"12_column\":\"XVv4dWnhoeHhjlOHXSOEnk313IE=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"CEwWiN6fkkSo2P1FbaSaahFum1A=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"iet6SCmguUYL_pUzb5dS05k4Ong=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"xkLb_mOSEUyw68MNJgCFQXzTdNs=/975x975/\"}},\"_id\":\"PDAC6BXH5NEZDCJLEPRPH73VRA\"}]},{\"_id\":\"CM3HJMN5CBF6LM4JIDI3XLR2ZY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Mas nem isso salvaria o enredo da ter\u00e7a. O Governo Bolsonaro viu a C\u00e2mara aprovar em dois turnos e em vota\u00e7\u00e3o rel\u00e2mpago um projeto capaz de engessar o Or\u00e7amento da Uni\u00e3o e torn\u00e1-lo impositivo. Atualmente, o Executivo tem uma margem de manobra sobre o or\u00e7amento aprovado pelo Legislativo. Caso essa proposta, uma \\\"pauta bomba\\\" apresentada ainda contra Dilma Rousseff, seja aprovada no Senado tamb\u00e9m em dois turnos, a gest\u00e3o federal teria menor controle sobre a destina\u00e7\u00e3o de seus recursos. Por consequ\u00eancia, os parlamentares teriam maior controle sobre esse dinheiro.\"},{\"_id\":\"LNSZQH266VGULIJKNNVKM67EM4\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Outra agenda\"},{\"_id\":\"LWKYGYJY55DKZBOW2GNNDNXT2M\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Ainda pela manh\u00e3, enquanto o ministro Guedes anunciava que n\u00e3o participaria da audi\u00eancia p\u00fablica na CCJ (Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a da C\u00e2mara), o presidente Bolsonaro ia ao cinema em um shopping de Bras\u00edlia em uma agenda extraoficial. Acompanhado da primeira-dama, Michele Bolsonaro, e da ministra das Mulheres, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/damares_alves\\\">Damares Alves</a>, assistiu \u00e0 pr\u00e9-estreia do filme <em>Supera\u00e7\u00e3o \u2013 O milagre da f\u00e9</em>. Na plateia tamb\u00e9m estavam pessoas surdas de associa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o apoiadas pelo minist\u00e9rio e pela primeira-dama. Foi uma sinaliza\u00e7\u00e3o importante de prest\u00edgio \u00e0 Damares, a quem ele disse recentemente que trabalhava em uma pasta menos importante do que as demais. Foi lido tamb\u00e9m, no entanto, como um descolamento do assunto mais quente na capital federal, as mudan\u00e7as nas aposentadorias.\"},{\"_id\":\"ZMNYTETZQVCXPORJU5IVKLB6PQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Guedes at\u00e9 enviou o seu secret\u00e1rio de Previd\u00eancia e Trabalho, Rog\u00e9rio Marinho, para falar com os congressistas na CCJ, mas l\u00e1 n\u00e3o quiseram ouvi-lo. Chegaram a sugerir a vota\u00e7\u00e3o de uma convoca\u00e7\u00e3o do ministro \u2013 um ato que obrigaria o chefe da economia a comparecer ao Congresso. Mais tarde, amenizaram o tom e decidiram dar mais uma semana de prazo a ele.\"},{\"_id\":\"HDCM33HPVJH73HJ6M32U6WYRQE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Ainda assim, foi um term\u00f4metro das dificuldades. At\u00e9 a oposi\u00e7\u00e3o, que soma 133 dos 513 deputados, teve um raro ato de uni\u00e3o. Assinou um manifesto contr\u00e1rio \u00e0 reforma. \u201cLutaremos para impedir que essa proposta seja aprovada. Se for aprovada, vai agravar a principal chaga do Brasil, que \u00e9 a desigualdade social e, por isso, n\u00e3o a toleramos\u201d, afirmou o deputado Alessandro Molon (PSB-RJ).\"},{\"_id\":\"6JQ4QYQLIBGHHI32MGXXJQ776E\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Por outro lado, l\u00edderes de 13 partidos, que representam 291 parlamentares, anunciaram que apoiar\u00e3o a proposta de Bolsonaro, desde que sejam exclu\u00eddas as altera\u00e7\u00f5es que atingem a aposentadoria rural e o benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada (BPC). O manifesto teve o apoio informal de Rodrigo Maia (DEM-RJ), o presidente do Legislativo que<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/26/politica/1553557825_337887.html\\\"> alertou Bolsonaro diversas</a> vezes sobre a falta de articula\u00e7\u00e3o com o Congresso. \u201cH\u00e1 uma campanha insidiosa feita nas redes sociais de que estamos promovendo uma reforma da Previd\u00eancia que v\u00e1 prejudicar as pessoas mais pobres. Com esse manifesto queremos mostrar que n\u00e3o vamos fazer nada que possa afetar essas pessoas\u201d, alertou o l\u00edder do DEM, Elmar Nascimento. Com o que Maia concordou. \u201c\u00c9 uma boa iniciativa. Os dois temas t\u00eam mais atrapalhado do que ajudado a discuss\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. O BPC e a aposentadoria rural n\u00e3o s\u00e3o os maiores problemas da Previd\u00eancia\u201d.\"},{\"_id\":\"UY2ALXJ4KNGORNL3NR4F4XQRLM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Ap\u00f3s se reunir com representantes de 12 partidos que teoricamente s\u00e3o da base governista, o ministro Onyx minimizou a aus\u00eancia de Guedes e os embates do dia. Disse ainda que o seu colega na esplanada s\u00f3 n\u00e3o compareceu porque ainda n\u00e3o definido o relator da PEC na comiss\u00e3o. \u201cHoje veio aqui a equipe t\u00e9cnica, est\u00e3o todos dispon\u00edveis. E no momento que o relator [da CCJ] for definido, vem o ministro Paulo Guedes, vem quem o parlamento quiser. O nosso prop\u00f3sito \u00e9 um s\u00f3, recuperar o Brasil\u201d.\"},{\"_id\":\"YRKEQKBZPBHHBEJSCVMIUBI4Y4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Os pr\u00f3ximos dias ser\u00e3o de diversas conversas para afinar o discurso. Al\u00e9m da CCJ, a Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as da C\u00e2mara tamb\u00e9m cogitava convocar Guedes. Seguem em compasso de espera.\"}],\"created_date\":\"2019-07-15T14:11:17.062Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"G3IV2D4UYNESBIBS34WBUZI3NE\",\"parent_id\":\"C4D22UMTUZHV3MTJZYXNZTEB5E\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"rodolfoborges\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:16:24.251Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/03/27/politica/1553642262_663695.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"C\u00e2mara envia recado indigesto a Bolsonaro antes de analisar Previd\u00eancia\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1553649907-ae10e0468c09c265d63d88d29438cf94\",\"close_date\":\"2019-04-10T23:17:42.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Vota\u00e7\u00e3o rel\u00e2mpago de PEC encerra dia marcado pela aus\u00eancia de Paulo Guedes em comiss\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. Senado Bolsonaro usou a manh\u00e3 para ir ao cinema\"},\"description\":{\"basic\":\"Vota\u00e7\u00e3o rel\u00e2mpago de PEC encerra dia marcado pela aus\u00eancia de Paulo Guedes em comiss\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. Senado Bolsonaro usou a manh\u00e3 para ir ao cinema\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"seguridad-social-a\",\"slug\":\"seguridad-social-a\",\"text\":\"Seguran\u00e7a Social\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/seguridad_social/a/\",\"normalized_name\":\"seguridad_social_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}},{\"_id\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"slug\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195509\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\",\"normalized_name\":\"reforma_da_previdencia_a\"}},{\"_id\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"slug\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"text\":\"Jair Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146958\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"jair_messias_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"slug\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"text\":\"C\u00e2mara Deputados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135809\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"camara_deputados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"reformas-politicas-a\",\"slug\":\"reformas-politicas-a\",\"text\":\"Reformas pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68326\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_politicas_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"prestaciones-a\",\"slug\":\"prestaciones-a\",\"text\":\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66309\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"prestaciones_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"GTQAKO4ZM4WMTGPI2D2QROEWD4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/uDSF0g1gAGW9qMiaJUXKqsmBKSM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GTQAKO4ZM4WMTGPI2D2QROEWD4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GTQAKO4ZM4WMTGPI2D2QROEWD4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/uDSF0g1gAGW9qMiaJUXKqsmBKSM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GTQAKO4ZM4WMTGPI2D2QROEWD4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/uDSF0g1gAGW9qMiaJUXKqsmBKSM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GTQAKO4ZM4WMTGPI2D2QROEWD4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/aAdbj8mgPiZLdOxek57b7vRWqXY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GTQAKO4ZM4WMTGPI2D2QROEWD4.jpg\",\"version\":0,\"size\":27462,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"O ministro Guedes no dia 20.\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:40:05Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"ADRIANO MACHADO\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T14:40:05Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GTQAKO4ZM4WMTGPI2D2QROEWD4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"fg4cM1Mr61C7kxnEi-VGUiMe5So=/768x0/\",\"medium\":\"poBqh9Tz_0VrJOUbCa3EUzNaqgE=/1000x0/\",\"large\":\"_3LVDAX5noUWf8TWIyauPjWUTGc=/1500x0/\",\"4:3\":\"5XsURpxhPhJwKZjRUcKy1Ur-Oq8=/600x450/\",\"3:4\":\"zhzmTzOQBQkxWzyLn5L6cUz9LMQ=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"GTQAKO4ZM4WMTGPI2D2QROEWD4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/uDSF0g1gAGW9qMiaJUXKqsmBKSM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GTQAKO4ZM4WMTGPI2D2QROEWD4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GTQAKO4ZM4WMTGPI2D2QROEWD4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/uDSF0g1gAGW9qMiaJUXKqsmBKSM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GTQAKO4ZM4WMTGPI2D2QROEWD4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/uDSF0g1gAGW9qMiaJUXKqsmBKSM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GTQAKO4ZM4WMTGPI2D2QROEWD4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/aAdbj8mgPiZLdOxek57b7vRWqXY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GTQAKO4ZM4WMTGPI2D2QROEWD4.jpg\",\"version\":0,\"size\":27462,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"O ministro Guedes no dia 20.\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:40:05Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"ADRIANO MACHADO\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T14:40:05Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GTQAKO4ZM4WMTGPI2D2QROEWD4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"fg4cM1Mr61C7kxnEi-VGUiMe5So=/768x0/\",\"medium\":\"poBqh9Tz_0VrJOUbCa3EUzNaqgE=/1000x0/\",\"large\":\"_3LVDAX5noUWf8TWIyauPjWUTGc=/1500x0/\",\"4:3\":\"5XsURpxhPhJwKZjRUcKy1Ur-Oq8=/600x450/\",\"3:4\":\"zhzmTzOQBQkxWzyLn5L6cUz9LMQ=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"CSNMSMR6DQRVX2DY23PA7NN7NU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/nmhhaV2ClnNpRpNyZjiz5AS1VG8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CSNMSMR6DQRVX2DY23PA7NN7NU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/CSNMSMR6DQRVX2DY23PA7NN7NU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/nmhhaV2ClnNpRpNyZjiz5AS1VG8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CSNMSMR6DQRVX2DY23PA7NN7NU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nmhhaV2ClnNpRpNyZjiz5AS1VG8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CSNMSMR6DQRVX2DY23PA7NN7NU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/luPpQkqpuKKJogOZmkHA5ZficGE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CSNMSMR6DQRVX2DY23PA7NN7NU.jpg\",\"version\":0,\"size\":7916},\"created_date\":\"2019-07-15T14:40:17Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T14:40:17Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/CSNMSMR6DQRVX2DY23PA7NN7NU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Vota\u00e7\u00e3o em dois turnos de PEC que engessa o or\u00e7amento aprofunda crise de articula\u00e7\u00e3o para a reforma das aposentadorias. Projeto ainda tem que passar por Senado\",\"resized_urls\":{\"small\":\"w9zn5OG7fHtj6VMQigmNneiA8DU=/768x0/\",\"medium\":\"RhxElH8htgnOK20NV0JvqO1LzKU=/1000x0/\",\"large\":\"59084B17QzaJJuNMklkuL1RdjZk=/1500x0/\",\"4:3\":\"cG39Mpe9O44HT6rNBcCWzXyq-TU=/600x450/\",\"3:4\":\"Bl9MJtZapeKjJru2pFDSortwPaU=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"KHR5IMYS7AGNCLACXDPIX27BZM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/8HMWAPBWUVTlyA1T-a8qERJ57gM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KHR5IMYS7AGNCLACXDPIX27BZM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KHR5IMYS7AGNCLACXDPIX27BZM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/8HMWAPBWUVTlyA1T-a8qERJ57gM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KHR5IMYS7AGNCLACXDPIX27BZM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/8HMWAPBWUVTlyA1T-a8qERJ57gM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KHR5IMYS7AGNCLACXDPIX27BZM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Oi02F1PR3IDGTfrK_v0z2oMF1iM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KHR5IMYS7AGNCLACXDPIX27BZM.jpg\",\"version\":0,\"size\":85700},\"created_date\":\"2019-07-15T14:40:19Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T14:40:19Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KHR5IMYS7AGNCLACXDPIX27BZM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Vota\u00e7\u00e3o em dois turnos de PEC que engessa o or\u00e7amento aprofunda crise de articula\u00e7\u00e3o para a reforma das aposentadorias. Projeto ainda tem que passar por Senado\",\"resized_urls\":{\"small\":\"kT-yi9y0g3qp_fHFzhGmMlaCsX8=/768x0/\",\"medium\":\"qqvllxmbPvkhP-p-U7_n6-x0lRQ=/1000x0/\",\"large\":\"2nfJD4qk5EF0F7TA9LHtPpklC-8=/1500x0/\",\"4:3\":\"Sm4UxlfgNUruDyEG8qqP6E0cEHk=/600x450/\",\"3:4\":\"ks6l2Wd1E8WlZVUQH0N9PsIhmtA=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"ZHICW733HRAX3NBPGWAROFMMOA\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-27T14:00:36.272Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"DHUYJFCWLZFA3KRC4KFKSBYOJI\",\"parent_id\":\"3LBBIPUJPJCIDHL3FBDS2DTIE4\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:16:10.744Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/03/26/politica/1553609505_570456.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Bolsonaro escancara cad\u00e1ver insepulto da ditadura com celebra\u00e7\u00e3o do golpe\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1553617084-a3720e5e012e14e76a0eab58014fec14\",\"close_date\":\"2019-04-10T14:11:45.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Com medida simb\u00f3lica, presidente determinou que For\u00e7as Armadas fa\u00e7am \\\"comemora\u00e7\u00f5es devidas\\\" da data\"},\"description\":{\"basic\":\"Com medida simb\u00f3lica, presidente determinou que For\u00e7as Armadas fa\u00e7am \\\"comemora\u00e7\u00f5es devidas\\\" da data\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Ditadura Militar\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dictadura_brasilena/a/1\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"ejercito-brasileno-a\",\"slug\":\"ejercito-brasileno-a\",\"text\":\"Ex\u00e9rcito Brasileiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"170147\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/ejercito_brasileno/a/\",\"normalized_name\":\"ejercito_brasileno_a\"}},{\"_id\":\"joice-cristina-hasselmann-a\",\"slug\":\"joice-cristina-hasselmann-a\",\"text\":\"Joice Hasselmann\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"194033\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/joice_cristina_hasselmann/a/\",\"normalized_name\":\"joice_cristina_hasselmann_a\"}},{\"_id\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"slug\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"text\":\"Jair Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146958\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"jair_messias_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-armadas-brasil-a\",\"slug\":\"fuerzas-armadas-brasil-a\",\"text\":\"For\u00e7as Armadas Brasileiras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"170145\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_armadas_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_armadas_brasil_a\"}},{\"_id\":\"tortura-a\",\"slug\":\"tortura-a\",\"text\":\"Tortura\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76425\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tortura/a/\",\"normalized_name\":\"tortura_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"dictadura-brasilena-a\",\"slug\":\"dictadura-brasilena-a\",\"text\":\"Ditadura Militar Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"143883\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dictadura_brasilena/a/\",\"normalized_name\":\"dictadura_brasilena_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-armadas-a\",\"slug\":\"fuerzas-armadas-a\",\"text\":\"For\u00e7as armadas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34271\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_armadas/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_armadas_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"dictadura-militar-a\",\"slug\":\"dictadura-militar-a\",\"text\":\"Ditadura militar\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26522\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dictadura_militar/a/\",\"normalized_name\":\"dictadura_militar_a\"}},{\"_id\":\"integridad-personal-a\",\"slug\":\"integridad-personal-a\",\"text\":\"Integridade pessoal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40041\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/integridad_personal/a/\",\"normalized_name\":\"integridad_personal_a\"}},{\"_id\":\"derechos-humanos-a\",\"slug\":\"derechos-humanos-a\",\"text\":\"Direitos humanos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26292\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/derechos_humanos/a/\",\"normalized_name\":\"derechos_humanos_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"dictadura-a\",\"slug\":\"dictadura-a\",\"text\":\"Ditadura\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26521\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dictadura/a/\",\"normalized_name\":\"dictadura_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"defensa-a\",\"slug\":\"defensa-a\",\"text\":\"Defesa\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26079\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/defensa/a/\",\"normalized_name\":\"defensa_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"sociedad-a\",\"slug\":\"sociedad-a\",\"text\":\"Sociedade\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sociedad/a/\",\"normalized_name\":\"sociedad_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"XIUG6WRU5LURRBDG2VANABI2KA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/m5Q_SgEwpp6F5qmZHhrnkzZK3qM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XIUG6WRU5LURRBDG2VANABI2KA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XIUG6WRU5LURRBDG2VANABI2KA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/m5Q_SgEwpp6F5qmZHhrnkzZK3qM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XIUG6WRU5LURRBDG2VANABI2KA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/m5Q_SgEwpp6F5qmZHhrnkzZK3qM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XIUG6WRU5LURRBDG2VANABI2KA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vU4qAGjMdmje_xxBqGjDgpi-8Ng=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XIUG6WRU5LURRBDG2VANABI2KA.jpg\",\"version\":0,\"size\":69614,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Bolsonaro conversa com generais durante formatura militar.\",\"created_date\":\"2019-07-02T18:31:13Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"FERNANDO SOUZA\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":600,\"last_updated_date\":\"2019-07-02T18:31:13Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XIUG6WRU5LURRBDG2VANABI2KA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"9_Ela6sYm0Q3MnhkBv1qBZT0pjc=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"e39aCr-48njNd4pseQwM8Z0OOE8=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"XIUG6WRU5LURRBDG2VANABI2KA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/m5Q_SgEwpp6F5qmZHhrnkzZK3qM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XIUG6WRU5LURRBDG2VANABI2KA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XIUG6WRU5LURRBDG2VANABI2KA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/m5Q_SgEwpp6F5qmZHhrnkzZK3qM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XIUG6WRU5LURRBDG2VANABI2KA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/m5Q_SgEwpp6F5qmZHhrnkzZK3qM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XIUG6WRU5LURRBDG2VANABI2KA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vU4qAGjMdmje_xxBqGjDgpi-8Ng=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XIUG6WRU5LURRBDG2VANABI2KA.jpg\",\"version\":0,\"size\":69614,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Bolsonaro conversa com generais durante formatura militar.\",\"created_date\":\"2019-07-02T18:31:13Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"FERNANDO SOUZA\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":600,\"last_updated_date\":\"2019-07-02T18:31:13Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XIUG6WRU5LURRBDG2VANABI2KA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"9_Ela6sYm0Q3MnhkBv1qBZT0pjc=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"e39aCr-48njNd4pseQwM8Z0OOE8=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"ZI74X3NCLFKOGCYSTRTGDLTZDI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/nH1qNOLovNaJj_Y3sSGh_ThEd-I=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZI74X3NCLFKOGCYSTRTGDLTZDI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZI74X3NCLFKOGCYSTRTGDLTZDI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/nH1qNOLovNaJj_Y3sSGh_ThEd-I=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZI74X3NCLFKOGCYSTRTGDLTZDI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nH1qNOLovNaJj_Y3sSGh_ThEd-I=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZI74X3NCLFKOGCYSTRTGDLTZDI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/WzigFclWlWZhTIYAdCIYcvpWSNU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZI74X3NCLFKOGCYSTRTGDLTZDI.jpg\",\"version\":0,\"size\":17641},\"created_date\":\"2019-07-02T18:31:13Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-02T18:31:13Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZI74X3NCLFKOGCYSTRTGDLTZDI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Com medida simb\u00f3lica, presidente determinou que For\u00e7as Armadas fa\u00e7am  comemora\u00e7\u00f5es devidas  da data\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"fKLrImIRRxq5eCYgmoU9zqnp61c=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Nxon8-k_HCbknzndYbNOn38kHWM=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"CDDNRJN5TATI7OMXGWIDNQ64X4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/fB3deazyJu-4d0QPBuDptltytVU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CDDNRJN5TATI7OMXGWIDNQ64X4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/CDDNRJN5TATI7OMXGWIDNQ64X4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/fB3deazyJu-4d0QPBuDptltytVU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CDDNRJN5TATI7OMXGWIDNQ64X4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fB3deazyJu-4d0QPBuDptltytVU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CDDNRJN5TATI7OMXGWIDNQ64X4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/-o3zvavIhsfvvnUsD663LXdawkw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CDDNRJN5TATI7OMXGWIDNQ64X4.jpg\",\"version\":0,\"size\":97862},\"created_date\":\"2019-07-02T18:31:17Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-02T18:31:17Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/CDDNRJN5TATI7OMXGWIDNQ64X4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Com medida simb\u00f3lica, presidente determinou que For\u00e7as Armadas fa\u00e7am  comemora\u00e7\u00f5es devidas  da data\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"5bZM3rNWUeaAqreAiogbLjsHTd0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"-UDEOK2DrYgj3Itv2px7bk-t6bU=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"O presidente <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro\\\">Jair Bolsonaro</a> sinalizou oficialmente que as For\u00e7as Armadas poder\u00e3o comemorar o golpe de 31 de mar\u00e7o de 1964, que instaurou uma <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/dictadura_brasilena\\\">ditadura militar</a> no pa\u00eds, deixando centenas de mortos e desaparecidos, e cuja <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2014/12/10/politica/1418212909_598291.html\\\">repress\u00e3o lan\u00e7ou m\u00e3o de artif\u00edcios como estupros e tortura</a>. O an\u00fancio, feito pelo porta-voz do Governo, Ot\u00e1vio R\u00eago Barros, na noite de segunda, escancarou os fantasmas que o Brasil carrega e n\u00e3o consegue superar apesar de todas as tentativas de se pacificar com o passado. \\\"O nosso presidente j\u00e1 determinou ao Minist\u00e9rio da Defesa que fa\u00e7a as comemora\u00e7\u00f5es devidas com rela\u00e7\u00e3o a 31 de mar\u00e7o de 1964\u201d, afirmou Barros. A ent\u00e3o presidenta Dilma Rousseff, ela pr\u00f3pria v\u00edtima das torturas da ditadura, havia suspendido em 2011 qualquer celebra\u00e7\u00e3o da data.\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2019-03-26T20:51:54Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"gilalessi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Gil Alessi \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"rxTBMNLMq9qAow3ic0UpYFIT0c8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"joJfaI8zYYiGfXmpejPVXMogDjY=/62x45/\"}},\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"gilalessi\",\"byline\":\"Gil Alessi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"firstName\":\"Gil\",\"lastName\":\"Alessi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/gil_alessi/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146693\",\"epauth\":\"gilalessi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.803Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-03-26T20:51:54Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/03/26/politica/1553609505_570456.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":8306,\"word_count\":1349,\"paragraph_count\":12,\"keywords\":[\"bolsonaro\",\"escancarar\",\"cad\u00e1ver\",\"insepulto\",\"ditadura\",\"celebra\u00e7\u00e3o\",\"golpe\",\"medida\",\"simb\u00f3lica\",\"simb\u00f3lico\",\"presidente\",\"determinar\",\"for\u00e7as armadas\",\"fazer\",\"comemora\u00e7\u00e3o\",\"dever\",\"data\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/03/26/politica/1553609505_570456.html\",\"pep_created_date\":\"2019-03-26T14:11:45.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-03-26T20:51:54.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-03-26T20:51:54Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/03/26/politica/1553609505_570456.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"NZRFPCS6GVECPCP2QL2YGB64NA\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:10:47.486Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"4WQ6GHTAYZBWPKN6KQQJ6WH35I\",\"parent_id\":\"BFUOGOBWU5EAJOORWNBFL5JNGQ\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"rodolfoborges\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:16:04.898Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/03/24/internacional/1553454729_290547.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Steve Bannon: \u201cBolsonaro e Salvini s\u00e3o os melhores representantes do movimento nacional-populista\u201d\",\"meta_title\":\"Steve Bannon\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1553515742-f272c057b556cb4fe403895273a74e1a\",\"close_date\":\"2019-04-08T19:12:09.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Em entrevista ao EL PA\u00cdS, o ide\u00f3logo da extrema direita diz que o vice-primeiro-ministro italiano e o premi\u00ea h\u00fangaro Viktor Orb\u00e1n s\u00e3o os pol\u00edticos mais importantes da Europa atualmente\"},\"description\":{\"basic\":\"Em entrevista ao EL PA\u00cdS, o ide\u00f3logo da extrema direita diz que o vice-primeiro-ministro italiano e o premi\u00ea h\u00fangaro Viktor Orb\u00e1n s\u00e3o os pol\u00edticos mais importantes da Europa atualmente\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"ENTREVISTA | STEVE BANNON\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stephen_kevin_bannon/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"ultraderecha-a\",\"slug\":\"ultraderecha-a\",\"text\":\"Ultradireita\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"77043\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/ultraderecha/a/\",\"normalized_name\":\"ultraderecha_a\"}},{\"_id\":\"norteamerica-a\",\"slug\":\"norteamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Norte\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83198\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/norteamerica/a/\",\"normalized_name\":\"norteamerica_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"ideologias-a\",\"slug\":\"ideologias-a\",\"text\":\"Ideologias\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"38863\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/ideologias/a/\",\"normalized_name\":\"ideologias_a\"}},{\"_id\":\"europa-a\",\"slug\":\"europa-a\",\"text\":\"Europa\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82424\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/europa/a/\",\"normalized_name\":\"europa_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"stephen-kevin-bannon-a\",\"slug\":\"stephen-kevin-bannon-a\",\"text\":\"Steve Bannon\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"165272\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stephen_kevin_bannon/a/\",\"normalized_name\":\"stephen_kevin_bannon_a\"}},{\"_id\":\"matteo-salvini-a\",\"slug\":\"matteo-salvini-a\",\"text\":\"Matteo Salvini\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"169125\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/matteo_salvini/a/\",\"normalized_name\":\"matteo_salvini_a\"}},{\"_id\":\"liga-norte-a\",\"slug\":\"liga-norte-a\",\"text\":\"La Liga (partido pol\u00edtico)\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82971\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/liga_norte/a/\",\"normalized_name\":\"liga_norte_a\"}},{\"_id\":\"vox-espana-a\",\"slug\":\"vox-espana-a\",\"text\":\"Vox\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"136839\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/vox_espana/a/\",\"normalized_name\":\"vox_espana_a\"}},{\"_id\":\"populismo-a\",\"slug\":\"populismo-a\",\"text\":\"Populismo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"88964\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/populismo/a/\",\"normalized_name\":\"populismo_a\"}},{\"_id\":\"donald-trump-a\",\"slug\":\"donald-trump-a\",\"text\":\"Donald Trump\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27189\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/donald_trump/a/\",\"normalized_name\":\"donald_trump_a\"}},{\"_id\":\"partidos-ultraderecha-a\",\"slug\":\"partidos-ultraderecha-a\",\"text\":\"Partidos ultradireita\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63504\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_ultraderecha/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_ultraderecha_a\"}},{\"_id\":\"italia-a\",\"slug\":\"italia-a\",\"text\":\"It\u00e1lia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40643\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/italia/a/\",\"normalized_name\":\"italia_a\"}},{\"_id\":\"estados-unidos-a\",\"slug\":\"estados-unidos-a\",\"text\":\"Estados Unidos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30464\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/estados_unidos/a/\",\"normalized_name\":\"estados_unidos_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"DUKBDIJDJYOSM7KZFRAENOHCN4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/aZ9O6O3sTiDBrv8lt9mOfX-I3vY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DUKBDIJDJYOSM7KZFRAENOHCN4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DUKBDIJDJYOSM7KZFRAENOHCN4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/aZ9O6O3sTiDBrv8lt9mOfX-I3vY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DUKBDIJDJYOSM7KZFRAENOHCN4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/aZ9O6O3sTiDBrv8lt9mOfX-I3vY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DUKBDIJDJYOSM7KZFRAENOHCN4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/f6mCV4Od8ecaAWBP4Sk7GT3p_Qs=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DUKBDIJDJYOSM7KZFRAENOHCN4.jpg\",\"version\":0,\"size\":49031,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Steve Bannon, no quarto de seu hotel em Roma neste domingo\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:38:37Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Antonello Nusca\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T14:38:37Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DUKBDIJDJYOSM7KZFRAENOHCN4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"KTc0LiERP7fmfpIdzMGie77Mm2g=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Ws4k6ZA_9miQYnoEKuk5GG8Cz-E=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"DUKBDIJDJYOSM7KZFRAENOHCN4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/aZ9O6O3sTiDBrv8lt9mOfX-I3vY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DUKBDIJDJYOSM7KZFRAENOHCN4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DUKBDIJDJYOSM7KZFRAENOHCN4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/aZ9O6O3sTiDBrv8lt9mOfX-I3vY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DUKBDIJDJYOSM7KZFRAENOHCN4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/aZ9O6O3sTiDBrv8lt9mOfX-I3vY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DUKBDIJDJYOSM7KZFRAENOHCN4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/f6mCV4Od8ecaAWBP4Sk7GT3p_Qs=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DUKBDIJDJYOSM7KZFRAENOHCN4.jpg\",\"version\":0,\"size\":49031,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Steve Bannon, no quarto de seu hotel em Roma neste domingo\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:38:37Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Antonello Nusca\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T14:38:37Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DUKBDIJDJYOSM7KZFRAENOHCN4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"KTc0LiERP7fmfpIdzMGie77Mm2g=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Ws4k6ZA_9miQYnoEKuk5GG8Cz-E=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"type\":\"reference\",\"referent\":{\"id\":\"N2GPYISRPCBZVLF7O6YQZNKBGU\",\"type\":\"image\",\"referent_properties\":{\"caption\":\"Em entrevista ao EL PA\u00cdS, o ide\u00f3logo da extrema direita diz que o vice-primeiro-ministro italiano e o premi\u00ea h\u00fangaro Viktor Orb\u00e1n s\u00e3o os pol\u00edticos mais importantes da Europa atualmente\"}}},\"rrss\":{\"_id\":\"IB2BI7TPSJR2WE4KSLSX6GXAQY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/eoMq4sIg07C8qJfRG4ViiN9nEag=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IB2BI7TPSJR2WE4KSLSX6GXAQY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/IB2BI7TPSJR2WE4KSLSX6GXAQY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/eoMq4sIg07C8qJfRG4ViiN9nEag=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IB2BI7TPSJR2WE4KSLSX6GXAQY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/eoMq4sIg07C8qJfRG4ViiN9nEag=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IB2BI7TPSJR2WE4KSLSX6GXAQY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/31dLgZzMk3_0mBPBViPgAZx-qCY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IB2BI7TPSJR2WE4KSLSX6GXAQY.jpg\",\"version\":0,\"size\":72630},\"created_date\":\"2019-07-15T14:38:37Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T14:38:37Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/IB2BI7TPSJR2WE4KSLSX6GXAQY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Em entrevista ao EL PA\u00cdS, o ide\u00f3logo da extrema direita diz que o vice-primeiro-ministro italiano e o premi\u00ea h\u00fangaro Viktor Orb\u00e1n s\u00e3o os pol\u00edticos mais importantes da Europa atualmente\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"W5gTwCERvqz749X-RG7f0SlzgNE=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"r_2GJubJcZbo8G9e058IhjZq_98=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-03-25T15:19:12Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"daniel_verdu_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Daniel Verd\u00fa\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/4/FF/danielverdu.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"dqYh3IdoxJ1mxUKYEFIDB0G33Y8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"4KJVuB2GSgs3L3h4dtApXB8e2rM=/62x45/\"}},\"slug\":\"daniel_verdu_a\",\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"daniel_verdu_a\",\"byline\":\"Daniel Verd\u00fa\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/4/FF/danielverdu.jpg\",\"slug\":\"daniel_verdu_a\",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/daniel_verdu/a/\",\"additional_properties\":{\"source_id\":\"81099\",\"epauth\":\"danielverdu\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:59:24.667Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-03-25T15:19:12Z\",\"location\":\"Roma\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/03/24/internacional/1553454729_290547.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":16147,\"word_count\":2764,\"paragraph_count\":74,\"clones\":[\"5767167397068800\",\"5669302406479872\"],\"keywords\":[\"steve bannon bolsonaro\",\"salvini\",\"ser\",\"melhor\",\"representante\",\"movimento\",\"nacional-populista\",\"nacional-populista\",\"entrevista\",\"el pa\u00cds\",\"ide\u00f3logo\",\"extrema\",\"extremo\",\"direita\",\"dizer\",\"vice-primeiro-ministro\",\"italiano\",\"h\u00fangaro\",\"viktor orb\u00e1n\",\"pol\u00edtico\",\"importante\",\"europa\"],\"pretitle_seo\":\"Steve Bannon\",\"locations\":[{\"id\":\"571\",\"name\":\"Roma\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/03/24/internacional/1553454729_290547.html\",\"pep_created_date\":\"2019-03-24T19:12:09.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-03-25T20:33:19.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-03-25T15:19:12Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/03/24/internacional/1553454729_290547.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-03-27T18:23:21Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"aeLgAGFx0mQzyiZQBU8k04HRzr4=/768x0/\",\"medium\":\"huE33MCIaFV4u027RR5YFHe-3Tc=/1000x0/\",\"large\":\"HSAXxf8ufnWfeNxdTt-gHIB7RhI=/1500x0/\",\"4:3\":\"QqWLZbwlC3YtopzIMXGsxHrz5wQ=/600x450/\",\"3:4\":\"PI6qJXuSvu_n1dDjmcmqIfjMGMQ=/450x600/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-03-27T18:23:21Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/03/27/politica/1553642262_663695.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":4576,\"word_count\":736,\"paragraph_count\":9,\"keywords\":[\"c\u00e2mara\",\"enviar\",\"recado\",\"indigesto\",\"bolsonaro\",\"analisar\",\"previd\u00eancia\",\"vota\u00e7\u00e3o\",\"rel\u00e2mpago\",\"pec\",\"encerrar\",\"dia\",\"marcar\",\"aus\u00eancia\",\"paulo guedes\",\"comiss\u00e3o\",\"reforma\",\"senado bolsonaro\",\"usar\",\"manh\u00e3\",\"ir\",\"cinema\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/03/27/politica/1553642262_663695.html\",\"pep_created_date\":\"2019-03-26T23:17:42.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-03-27T21:34:37.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-03-27T18:23:21Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/03/27/politica/1553642262_663695.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2019/03/27/politica/1553642262_663695.html\",\"website_url\":\"/brasil/2019/03/27/politica/1553642262_663695.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598162326743,\"lastModified\":1598162026743},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598162326743,\"lastModified\":1598162026743}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598162259746,\"lastModified\":1598161959746},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598162444970,\"lastModified\":1598162144970}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598162321226,\"lastModified\":1598162201226}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598165463278,\"lastModified\":1598161863278},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}