{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2017_04_22_politica_1492814264_277616.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/22/politica/1492814264_277616.html", "subject": "reforma-trabalhista", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Vota\u00e7\u00e3o de reforma trabalhista testa base de Temer para mudan\u00e7as na Previd\u00eancia | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Afonso Benites\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"C\u00e2mara come\u00e7a a votar nesta ter\u00e7a projeto que altera regras da CLT.\nMudan\u00e7as s\u00e3o celebradas por empres\u00e1rios e criticadas por sindicatos e entidades\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"PEC 287/2016, Consolida\u00e7\u00e3o Leis Trabalho, Rodrigo Maia, Reformas trabalhistas, Michel Temer, PEC, Presidente Brasil, Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira, Aposentadoria, Reformas pol\u00edticas, Congresso Nacional, Presid\u00eancia Brasil, Parlamento, Brasil, Presta\u00e7\u00f5es, Governo Brasil, Am\u00e9rica Latina, Seguran\u00e7a Social, Am\u00e9rica do Sul, Pol\u00edtica trabalhista, Am\u00e9rica, Trabalho, Legisla\u00e7\u00e3o, Pol\u00edtica\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2017-04-25T14:08:52Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2017-04-25T14:08:52Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-04-25T14:08:52Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Vota\u00e7\u00e3o de reforma trabalhista testa base de Temer para mudan\u00e7as na Previd\u00eancia\"/><meta property=\"og:description\" content=\"C\u00e2mara come\u00e7a a votar nesta ter\u00e7a projeto que altera regras da CLT.\nMudan\u00e7as s\u00e3o celebradas por empres\u00e1rios e criticadas por sindicatos e entidades\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/MJ_Xv8ujmfhDGu9yEAZW-d94HR8=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/52QBYY5CHAQPZFLRGJ2NT7HECY.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2017-04-25T14:08:52Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/22/politica/1492814264_277616.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Afonso Benites\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"PEC 287/2016\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Consolida\u00e7\u00e3o Leis Trabalho\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Rodrigo Maia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Reformas trabalhistas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Michel Temer\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"PEC\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presidente Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Constitui\u00e7\u00e3o brasileira\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Aposentadoria\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Reformas pol\u00edticas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Congresso Nacional\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presid\u00eancia Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Parlamento\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presta\u00e7\u00f5es\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Seguran\u00e7a Social\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica trabalhista\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Trabalho\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Legisla\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Vota\u00e7\u00e3o de reforma trabalhista testa base de Temer para mudan\u00e7as na Previd\u00eancia\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/22/politica/1492814264_277616.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/22/politica/1492814264_277616.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/22/politica/1492814264_277616.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/sxu4KM02c2Ktfb3TH_mxW6WpyKM=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UZCWEV4MP77NDBRK6YIDG3QWCM.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/sxu4KM02c2Ktfb3TH_mxW6WpyKM=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UZCWEV4MP77NDBRK6YIDG3QWCM.jpg\",\"height\":980,\"width\":549},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Vota\u00e7\u00e3o de reforma trabalhista testa base de Temer para mudan\u00e7as na Previd\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/22/politica/1492814264_277616.html\",\"datePublished\":\"2017-04-25T14:08:52Z\",\"dateModified\":\"2017-04-25T14:08:52Z\",\"description\":\"C\u00e2mara come\u00e7a a votar nesta ter\u00e7a projeto que altera regras da CLT.\\nMudan\u00e7as s\u00e3o celebradas por empres\u00e1rios e criticadas por sindicatos e entidades\",\"articleBody\":\"Todos t\u00eam uma opini\u00e3o sobre o assunto. De um lado, h\u00e1 sindicatos laborais dizendo que est\u00e1 havendo uma afronta aos direitos trabalhistas. Do outro, representantes patronais defendem todas as mudan\u00e7as e dizem que \u00e9 preciso alterar regras antigas, que duram desde a d\u00e9cada de 1940, quando foi criada a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, criada no governo Get\u00falio Vargas. J\u00e1 o Governo, argumenta que as reformas s\u00e3o necess\u00e1rias exatamente para garantir mais empregos e seguran\u00e7a jur\u00eddica \u00e0s empresas para que elas possam ampliar as contrata\u00e7\u00f5es. Entidades como a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB), a Confer\u00eancia Nacional dos Bispos do Brasil (CNBB) e a Confedera\u00e7\u00e3o Federal de Economia (Cofecon) est\u00e3o entre os representantes da sociedade civil que s\u00e3o contr\u00e1rios ao a\u00e7odamento dos debates. As tr\u00eas entidades emitiram uma nota na semana passada tratando das reformas, principalmente a da Previd\u00eancia. \u201cNenhuma reforma que afete direitos b\u00e1sicos da popula\u00e7\u00e3o pode ser formulada, sem a devida discuss\u00e3o com o conjunto da sociedade e suas organiza\u00e7\u00f5es. A reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o pode ser aprovada apressadamente, nem colocar os interesses do mercado financeiro e as raz\u00f5es de ordem econ\u00f4mica acima das necessidades da popula\u00e7\u00e3o\u201d, diz trecho do documento. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma Trabalhista, o presidente da OAB, Claudio Lamachia, tamb\u00e9m reclama da falta de debates com a sociedade. \u201cAprovar uma reforma trabalhista controversa, de modo a\u00e7odado, significa assumir o risco de esfacelar completamente a solidez das institui\u00e7\u00f5es e os direitos conquistados pela cidadania, a duras penas, nas \u00faltimas d\u00e9cadas\u201d. Mas o Governo tem pressa e decidiu focar as mudan\u00e7as que est\u00e3o em sintonia com quem lhe d\u00e1 apoio pol\u00edtico. Desde que assumiu a presid\u00eancia ap\u00f3s o afastamento e consequente impeachment de Dilma Rousseff (PT), conta com amplo apoio legislativo e empresarial, mas reduzid\u00edssimo suporte popular (hoje amarga menos de 10% de aprova\u00e7\u00e3o). Com sua base no Congresso e o consentimento de quem administra as grandes fortunas, sente-se \u00e0 vontade para tocar projetos impopulares, mas de enorme prest\u00edgio junto ao empresariado. \u201cA reforma trabalhista ser\u00e1 muito relevante para o setor privado\u201d, disse Roberto Setubal, presidente do Ita\u00fa, em semin\u00e1rio do banco na semana passada. \u201cHaver\u00e1 ganhos de produtividade, ainda mais se houver um presidente que d\u00ea continuidade [\u00e0s reformas]\u201d, completou o banqueiro. O mercado j\u00e1 havia celebrado a cria\u00e7\u00e3o do Teto de Gastos, aprovado no final do ano passado. Na sequ\u00eancia, veio a aprova\u00e7\u00e3o da terceiriza\u00e7\u00e3o no final de mar\u00e7o, que autorizou a contrata\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios terceirizados inclusive para a atividade-fim, algo que era vetado at\u00e9 ent\u00e3o. Agora, pretende emplacar na C\u00e2mara dos Deputados mais uma reforma, a Trabalhista. Para tanto, o presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia (DEM-RJ), alinhado com o presidente Temer, insistiu num pedido de urg\u00eancia para acelerar a aprova\u00e7\u00e3o. A vota\u00e7\u00e3o do regime de urg\u00eancia fez com que as discuss\u00f5es sobre as mudan\u00e7as na legisla\u00e7\u00e3o trabalhistas fossem encurtadas. Nesta ter\u00e7a-feira 25, a proposta dever\u00e1 ser votada na comiss\u00e3o especial criada para tratar do tema. E, na quarta-feira, a previs\u00e3o \u00e9 que seja analisada pelo plen\u00e1rio da C\u00e2mara. Para ser aprovada, bastam 257 votos. De qualquer maneira, a an\u00e1lise na Casa j\u00e1 \u00e9 um term\u00f4metro para o que h\u00e1 por vir para a gest\u00e3o Temer. Isso porque nos pr\u00f3ximos meses Temer enfrentar\u00e1 seu principal desafio, a Reforma da Previd\u00eancia, uma proposta de emenda constitucional (PEC) que, diferentemente de um projeto de lei, necessita de 308 votos para ser aprovada no Congresso e tem gerado infind\u00e1veis debates entre especialistas. No meio do caminho, entretanto, h\u00e1 uma greve geral agendada. Sindicatos e movimentos populares est\u00e3o chamando gente para um protesto nesta sexta, 28, contra as reformas agendadas por Temer. Ser\u00e1 mais um teste para o Governo, desta vez nas ruas. O Governo argumenta que a CLT tem de ser atualizada por n\u00e3o conseguir atender a todos os setores da economia. Outra raz\u00e3o \u00e9 que foram incorporados \u201cpenduricalhos\u201d \u00e0s leis, que geram interpreta\u00e7\u00f5es divergentes e estimulam disputas judiciais. Os principais pontos tratados por essa reforma s\u00e3o: o fim do acordo coletivo para reajustes salariais e outros benef\u00edcios, como planos de carreiras; a mudan\u00e7a na jornada de trabalho de 8 horas di\u00e1rias para at\u00e9 12; uma poss\u00edvel suspens\u00e3o do registro de ponto; a autoriza\u00e7\u00e3o para reduzir o hor\u00e1rio de almo\u00e7o dos servidores para no m\u00ednimo meia hora \u2013 hoje \u00e9 de uma hora; entre outras. Uma das entidades que mais t\u00eam defendido as mudan\u00e7as nas regras trabalhistas \u00e9 a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria (CNI). \u201cO mundo avan\u00e7ou, mas a regulamenta\u00e7\u00e3o do trabalho ficou estagnada no tempo. Est\u00e1 arcaica. Modernizar a legisla\u00e7\u00e3o trabalhista \u00e9 imperativo\u201d, afirmou o presidente da CNI, Robson Braga de Andrade, em artigo publicado no jornal O Globo. Por outro lado, os cr\u00edticos das mudan\u00e7as dizem que a reforma selar\u00e1 a extin\u00e7\u00e3o da CLT, reduzir\u00e1 os direitos dos trabalhadores e s\u00f3 est\u00e1 sendo proposta porque o pa\u00eds passa por um suposto \u201cregime de exce\u00e7\u00e3o\u201d. \u201cA reforma proposta por um governo ileg\u00edtimo, que \u00e9 levada adiante por um parlamento composto por pol\u00edticos eleitos com dinheiro de propina e caixa dois \u2013 antidemocraticamente eleito, portanto \u2013 retira a centralidade que o trabalho tem na sociedade brasileira\u201d, afirmou em um artigo o professor universit\u00e1rio e advogado Ricardo Nunes de Mendon\u00e7a, representante do Instituto de Defesa da Classe Trabalhadora. Vendo sinais claros de derrotas nas vota\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0s aposentadorias, o governo Temer cedeu em diversos pontos em compara\u00e7\u00e3o ao projeto inicial enviado ao Legislativo. Os principais tratam da idade m\u00ednima para se aposentar \u2013 de 65 anos para homens e de 62 para mulheres \u2013, da aposentadoria rural, assim como as regras de transi\u00e7\u00e3o para quem j\u00e1 contribui para a previd\u00eancia. Na \u00faltima semana, interlocutores do Governo emitiram v\u00e1rios sinais pressionando seus aliados. Em um encontro com empres\u00e1rios em Foz do Igua\u00e7u, ministros de Temer e congressistas de sua base aliada mandaram o seguinte recado para os presentes: as reformas precisam ser defendidas por eles. \u201cO governo tomou um caminho corajoso e enfrenta quest\u00f5es importantes. Conclamamos a todos que cada um de n\u00f3s assuma a lideran\u00e7a, e n\u00e3o s\u00f3 nas mat\u00e9rias importantes da \u00e1rea econ\u00f4mica\u201d, disse o ministro do Planejamento, Dyogo Oliveira. Outro que seguiu na mesma linha foi o presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia. J\u00e1 analisando o cen\u00e1rio dif\u00edcil que enfrentar\u00e1, Maia e outros governistas cogitam a possibilidade de adiar para junho a vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. O motivo seria ter um tempo maior para obter apoio popular e, principalmente, de deputados na vota\u00e7\u00e3o do texto principal. Inicialmente, a PEC 287/2016 estava prevista para ser votada na C\u00e2mara na segunda semana de maio e, no Senado, no m\u00eas seguinte. Dessa forma, os senadores dever\u00e3o analis\u00e1-la apenas no segundo semestre, ap\u00f3s o recesso parlamentar. Antes da an\u00e1lise dos senadores, por\u00e9m, uma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) da Previd\u00eancia ser\u00e1 um empecilho para o Governo. Nos pr\u00f3ximos dias, dever\u00e1 ser instalado o grupo parlamentar para analisar os n\u00fameros que o governo apresentou sobre o rombo na Previd\u00eancia para justificar PEC assim como para estudar casos de fraude e sonega\u00e7\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es obrigat\u00f3rias para a Previd\u00eancia Social por parte de grandes empresas.\",\"keywords\":[\"PEC 287/2016\",\"Consolida\u00e7\u00e3o Leis Trabalho\",\"Rodrigo Maia\",\"Reformas trabalhistas\",\"Michel Temer\",\"PEC\",\"Presidente Brasil\",\"Constitui\u00e7\u00e3o brasileira\",\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\",\"Aposentadoria\",\"Reformas pol\u00edticas\",\"Congresso Nacional\",\"Presid\u00eancia Brasil\",\"Parlamento\",\"Brasil\",\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"Governo Brasil\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Seguran\u00e7a Social\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"Am\u00e9rica\",\"Trabalho\",\"Legisla\u00e7\u00e3o\",\"Pol\u00edtica\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Afonso Benites\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/22/politica/1492814264_277616.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/Mw1ZCngW94LqaVEG3KB68Ewm0L0=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UZCWEV4MP77NDBRK6YIDG3QWCM.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Vota\u00e7\u00e3o de reforma trabalhista testa base de Temer para mudan\u00e7as na Previd\u00eancia\",\"productID\":\"4LLY236CKNFTRDYQSXEZZAGILQ:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6h3acgvjgx2cacaa-f-407c72824-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":6,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"266e4ca\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":22868,\"ak.gh\":\"96.17.170.143\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598161024\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==44c2chaDoiYmr0kTYpZ4+7os91xjYjq9pYgX5qtnU8sglTWH2Nr7vi7ZAFEBmwiGXntTknVPtSmavqzH9ifnX87B39BhzuTwc/hKG5CbFqm6vBGpZfGT7iSob59Zc8pIzXQF0x4d0euowkpGbkl10Rsae/zg67rSToB14EMW/+OtnegrLb16hjicKwYyummdttBKMhjbTMWOJ8ZXMr5LUBmEkcBiaNukKqx9Fhfvpo2gdUAEurMG/QfdEB7SyrNtcJZ7NxwAshLIfm7Q/SGyHrcm2/TKmHlkvzID37kGUzFz0/rh/JGQH+8CosWGcRTzijHlcZCcoXIXvrhS13m0dWbwcNulo/j62r9jGM6lCntclBFKqqENNEKmZ0+mkW8Hv6xbdUcAdu+UUO/bJ/RF10LJmimrunBp/91qrXTCrNQ=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F04%2F22%2Fpolitica%2F1492814264_277616.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F04%2F22%2Fpolitica%2F1492814264_277616.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F04%2F22%2Fpolitica%2F1492814264_277616.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F04%2F22%2Fpolitica%2F1492814264_277616.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"http://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\"><span>reforma trabalhista</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Vota\u00e7\u00e3o de reforma trabalhista testa base de Temer para mudan\u00e7as na Previd\u00eancia</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">C\u00e2mara come\u00e7a a votar nesta ter\u00e7a projeto que altera regras da CLT.\nMudan\u00e7as s\u00e3o celebradas por empres\u00e1rios e criticadas por sindicatos e entidades</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F04%2F22%2Fpolitica%2F1492814264_277616.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Vota%C3%A7%C3%A3o%20de%20reforma%20trabalhista%20testa%20base%20de%20Temer%20para%20mudan%C3%A7as%20na%20Previd%C3%AAncia\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Vota\u00e7\u00e3o de reforma trabalhista testa base de Temer para mudan\u00e7as na Previd\u00eancia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/22/politica/1492814264_277616.html\" data-param-text=\"Vota\u00e7\u00e3o de reforma trabalhista testa base de Temer para mudan\u00e7as na Previd\u00eancia\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/22/politica/1492814264_277616.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F04%2F22%2Fpolitica%2F1492814264_277616.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Vota%C3%A7%C3%A3o%20de%20reforma%20trabalhista%20testa%20base%20de%20Temer%20para%20mudan%C3%A7as%20na%20Previd%C3%AAncia&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Vota\u00e7\u00e3o de reforma trabalhista testa base de Temer para mudan\u00e7as na Previd\u00eancia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/22/politica/1492814264_277616.html\" data-param-text=\"Vota\u00e7\u00e3o de reforma trabalhista testa base de Temer para mudan\u00e7as na Previd\u00eancia via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/22/politica/1492814264_277616.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F04%2F22%2Fpolitica%2F1492814264_277616.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Vota%C3%A7%C3%A3o%20de%20reforma%20trabalhista%20testa%20base%20de%20Temer%20para%20mudan%C3%A7as%20na%20Previd%C3%AAncia&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Vota\u00e7\u00e3o de reforma trabalhista testa base de Temer para mudan\u00e7as na Previd\u00eancia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/22/politica/1492814264_277616.html\" data-param-text=\"Vota\u00e7\u00e3o de reforma trabalhista testa base de Temer para mudan\u00e7as na Previd\u00eancia\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/22/politica/1492814264_277616.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F04%2F22%2Fpolitica%2F1492814264_277616.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Vota%C3%A7%C3%A3o%20de%20reforma%20trabalhista%20testa%20base%20de%20Temer%20para%20mudan%C3%A7as%20na%20Previd%C3%AAncia&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FUZCWEV4MP77NDBRK6YIDG3QWCM.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UZCWEV4MP77NDBRK6YIDG3QWCM.jpg\" data-param-description=\"Vota\u00e7\u00e3o de reforma trabalhista testa base de Temer para mudan\u00e7as na Previd\u00eancia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/22/politica/1492814264_277616.html\" data-param-text=\"Vota\u00e7\u00e3o de reforma trabalhista testa base de Temer para mudan\u00e7as na Previd\u00eancia\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/22/politica/1492814264_277616.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Vota%C3%A7%C3%A3o%20de%20reforma%20trabalhista%20testa%20base%20de%20Temer%20para%20mudan%C3%A7as%20na%20Previd%C3%AAncia&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F04%2F22%2Fpolitica%2F1492814264_277616.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg row \"><div class=\"col desktop_2 tablet_2 mobile_4 margin_bottom_lg\"><div class=\"flex justify_center container_column align_items_center\"><a title=\"Ver todas as not\u00edcias de Afonso Benites\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\"><div class=\"author_image_line | border_bottom border_1 border_gray_medium relative\"></div><div id=\"\" class=\"author_image | border_round\"></div></a><div class=\"solo_author_text uppercase text_align_center\"><a class=\"color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Afonso Benites\">Afonso Benites</a></div></div></div><div class=\"description | col desktop_10 tablet_6 mobile_4\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">Bras\u00edlia</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2017-04-25/\">25 abr 2017 - 14:08 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div><p class=\"a_in | color_gray_dark\">Em quest\u00f5es trabalhistas, o que for negociado dentro de uma empresa entre patr\u00e3o e empregado vai prevalecer sobre o que for legislado. O tempo para o trabalhador se aposentar pela <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/pec_287_2917/a/\">Previd\u00eancia Social</a> pode chegar a quase cinco d\u00e9cadas se ele quiser receber o teto das pens\u00f5es. E a partir de agora, todas as atividades de qualquer empresa, p\u00fablica ou privada, podem ser exercidas por funcion\u00e1rios terceirizados. Se tudo caminhar como tem se desenhado em Bras\u00edlia, at\u00e9 o fim do ano essas ser\u00e3o as tr\u00eas principais marcas deixadas pelo curto Governo de <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a\">Michel Temer (PMDB)</a>. Ainda que nas \u00faltimas semanas o Planalto tenha<a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/18/politica/1492548009_271921.html\"> sofrido um rev\u00e9s tempor\u00e1rio</a> , o Governo come\u00e7a a pressionar seus aliados para n\u00e3o perderem nas vota\u00e7\u00f5es do Legislativo. O <em>combo</em> de reformas trabalhista-previdenci\u00e1ria (o que inclui a <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/21/politica/1490127891_298981.html\">lei da terceiriza\u00e7\u00e3o rec\u00e9m-aprovada</a>) ser\u00e1 uma das principais mudan\u00e7as legislativas desde a cria\u00e7\u00e3o das regras que regulam o trabalho no Brasil.</p></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/sxu4KM02c2Ktfb3TH_mxW6WpyKM=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UZCWEV4MP77NDBRK6YIDG3QWCM.jpg\" alt=\"Temer em evento do Ex\u00e9rcito no dia 19, em Bras\u00edlia.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Temer em evento do Ex\u00e9rcito no dia 19, em Bras\u00edlia.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">Eraldo Peres / AP</span></span></figcaption></figure><p class=\"\">Todos t\u00eam uma opini\u00e3o sobre o assunto. De um lado, h\u00e1 sindicatos laborais dizendo que est\u00e1 havendo uma afronta aos direitos trabalhistas. Do outro, representantes patronais defendem todas as mudan\u00e7as e dizem que \u00e9 preciso alterar regras antigas, que duram desde a d\u00e9cada de 1940, quando foi criada a <a href=\"http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/decreto-lei/Del5452.htm\">Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho</a>, criada no governo Get\u00falio Vargas. J\u00e1 o Governo, argumenta que as reformas s\u00e3o necess\u00e1rias exatamente para garantir mais empregos e seguran\u00e7a jur\u00eddica \u00e0s empresas para que elas possam ampliar as contrata\u00e7\u00f5es.</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/19/opinion/1492604508_998783.html?rel=listapoyo\">Com que legitimidade?, por L. RUFFATO</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/18/politica/1492548009_271921.html?rel=listapoyo\">Temer cede na reforma da Previd\u00eancia, enquanto sofre rev\u00e9s na trabalhista</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/18/politica/1492527719_517510.html?rel=listapoyo\">Governo compara oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma da Previd\u00eancia com a Revolta da Vacina</a></li></ul></section><p class=\"\">Entidades como a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB), a Confer\u00eancia Nacional dos Bispos do Brasil (CNBB) e a Confedera\u00e7\u00e3o Federal de Economia (Cofecon) est\u00e3o entre os representantes da sociedade civil que s\u00e3o contr\u00e1rios ao a\u00e7odamento dos debates. As tr\u00eas entidades emitiram uma nota na semana passada tratando das reformas, principalmente a da Previd\u00eancia. \u201cNenhuma reforma que afete direitos b\u00e1sicos da popula\u00e7\u00e3o pode ser formulada, sem a devida discuss\u00e3o com o conjunto da sociedade e suas organiza\u00e7\u00f5es. A reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o pode ser aprovada apressadamente, nem colocar os interesses do mercado financeiro e as raz\u00f5es de ordem econ\u00f4mica acima das necessidades da popula\u00e7\u00e3o\u201d, diz trecho do documento.</p><p class=\"\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma Trabalhista, o presidente da OAB, Claudio Lamachia, tamb\u00e9m reclama da falta de debates com a sociedade. \u201cAprovar uma reforma trabalhista controversa, de modo a\u00e7odado, significa assumir o risco de esfacelar completamente a solidez das institui\u00e7\u00f5es e os direitos conquistados pela cidadania, a duras penas, nas \u00faltimas d\u00e9cadas\u201d.</p><p class=\"\">Mas o Governo tem pressa e decidiu focar as mudan\u00e7as que est\u00e3o em sintonia com quem lhe d\u00e1 apoio pol\u00edtico. Desde que assumiu a presid\u00eancia ap\u00f3s o afastamento e consequente<a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a\"> impeachment de Dilma Rousseff (PT)</a>, conta com amplo apoio legislativo e empresarial, mas reduzid\u00edssimo suporte popular (hoje amarga menos de 10% de aprova\u00e7\u00e3o). Com sua base no Congresso e o consentimento de quem administra as grandes fortunas, sente-se \u00e0 vontade para tocar projetos impopulares, mas de enorme prest\u00edgio junto ao empresariado. \u201cA reforma trabalhista ser\u00e1 muito relevante para o setor privado\u201d, disse Roberto Setubal, presidente do Ita\u00fa, em semin\u00e1rio do banco na semana passada. \u201cHaver\u00e1 ganhos de produtividade, ainda mais se houver um presidente que d\u00ea continuidade [\u00e0s reformas]\u201d, completou o banqueiro.</p><p class=\"\">O mercado j\u00e1 havia celebrado a cria\u00e7\u00e3o do <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/10/10/politica/1476125574_221053.html\">Teto de Gastos</a>, aprovado no final do ano passado. Na sequ\u00eancia, <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/21/politica/1490127891_298981.html\">veio a aprova\u00e7\u00e3o da terceiriza\u00e7\u00e3o</a> no final de mar\u00e7o, que autorizou a contrata\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios terceirizados inclusive para a atividade-fim, algo que era vetado at\u00e9 ent\u00e3o. Agora, pretende emplacar na C\u00e2mara dos Deputados mais uma reforma, a Trabalhista. Para tanto, o presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia (DEM-RJ), alinhado com o presidente Temer, insistiu num pedido de urg\u00eancia <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/20/politica/1492642518_386135.html\">para acelerar a aprova\u00e7\u00e3o</a>. A vota\u00e7\u00e3o do regime de urg\u00eancia fez com que as discuss\u00f5es sobre as mudan\u00e7as na legisla\u00e7\u00e3o trabalhistas fossem encurtadas. Nesta ter\u00e7a-feira 25, a proposta dever\u00e1 ser votada na comiss\u00e3o especial criada para tratar do tema. E, na quarta-feira, a previs\u00e3o \u00e9 que seja analisada pelo plen\u00e1rio da C\u00e2mara. Para ser aprovada, bastam 257 votos.</p><p class=\"\">De qualquer maneira, a an\u00e1lise na Casa j\u00e1 \u00e9 um term\u00f4metro para o que h\u00e1 por vir para a gest\u00e3o Temer. Isso porque nos pr\u00f3ximos meses Temer enfrentar\u00e1 seu principal desafio, a <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/pec_287_2917/a/\">Reforma da Previd\u00eancia</a>, uma proposta de emenda constitucional (PEC) que, diferentemente de um projeto de lei, necessita de 308 votos para ser aprovada no Congresso e tem gerado infind\u00e1veis debates entre especialistas. No meio do caminho, entretanto, h\u00e1 uma greve geral agendada. Sindicatos e movimentos populares est\u00e3o chamando gente para um protesto nesta sexta, 28, contra as reformas agendadas por Temer. Ser\u00e1 mais um teste para o Governo, desta vez nas ruas.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\"><strong>Mudan\u00e7as trabalhistas</strong></h3><p class=\"\">O Governo argumenta que a CLT tem de ser atualizada por n\u00e3o conseguir atender a todos os setores da economia. Outra raz\u00e3o \u00e9 que foram incorporados \u201cpenduricalhos\u201d \u00e0s leis, que geram interpreta\u00e7\u00f5es divergentes e estimulam disputas judiciais. Os principais pontos tratados por essa reforma s\u00e3o: o fim do acordo coletivo para reajustes salariais e outros benef\u00edcios, como planos de carreiras; a mudan\u00e7a na jornada de trabalho de 8 horas di\u00e1rias para at\u00e9 12; uma poss\u00edvel suspens\u00e3o do registro de ponto; a autoriza\u00e7\u00e3o para reduzir o hor\u00e1rio de almo\u00e7o dos servidores para no m\u00ednimo meia hora \u2013 hoje \u00e9 de uma hora; entre outras.</p><p class=\"\">Uma das entidades que mais t\u00eam defendido as mudan\u00e7as nas regras trabalhistas \u00e9 a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria (CNI). \u201cO mundo avan\u00e7ou, mas a regulamenta\u00e7\u00e3o do trabalho ficou estagnada no tempo. Est\u00e1 arcaica. Modernizar a legisla\u00e7\u00e3o trabalhista \u00e9 imperativo\u201d, <a href=\"http://www.portaldaindustria.com.br/agenciacni/noticias/2017/04/artigo-valorizar-a-negociacao-o-mundo-avancou-mas-a-legislacao-trabalhista-ficou-parada-no-tempo/\">afirmou o presidente da CNI, Robson Braga de Andrade</a>, em artigo publicado no jornal <em>O Globo</em>.</p><p class=\"\">Por outro lado, os cr\u00edticos das mudan\u00e7as dizem que a reforma selar\u00e1 a extin\u00e7\u00e3o da CLT, reduzir\u00e1 os direitos dos trabalhadores e s\u00f3 est\u00e1 sendo proposta porque o pa\u00eds passa por um suposto \u201cregime de exce\u00e7\u00e3o\u201d. \u201cA reforma proposta por um governo ileg\u00edtimo, que \u00e9 levada adiante por um parlamento composto por pol\u00edticos eleitos com dinheiro de propina e caixa dois \u2013 antidemocraticamente eleito, portanto \u2013 retira a centralidade que o trabalho tem na sociedade brasileira\u201d, <a href=\"http://defesa-trabalhador.com.br/declatra/2017/04/por-que-a-reforma-trabalhista-e-tao-urgente-para-a-direita-brasileira/\">afirmou em um artigo</a> o professor universit\u00e1rio e advogado Ricardo Nunes de Mendon\u00e7a, representante do Instituto de Defesa da Classe Trabalhadora.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\"><strong>Mudan\u00e7as previdenci\u00e1rias</strong></h3><p class=\"\">Vendo sinais claros de derrotas nas vota\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0s aposentadorias, o governo Temer cedeu em diversos pontos em compara\u00e7\u00e3o ao projeto inicial enviado ao Legislativo. Os principais tratam da <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/18/politica/1492548009_271921.html\">idade m\u00ednima para se aposentar</a> \u2013 de 65 anos para homens e de 62 para mulheres \u2013, da aposentadoria rural, assim como as regras de transi\u00e7\u00e3o para quem j\u00e1 contribui para a previd\u00eancia.</p><p class=\"\">Na \u00faltima semana, interlocutores do Governo emitiram v\u00e1rios sinais pressionando seus aliados. Em um encontro com empres\u00e1rios em Foz do Igua\u00e7u, ministros de Temer e congressistas de sua base aliada mandaram o seguinte recado para os presentes: as reformas precisam ser defendidas por eles. \u201cO governo tomou um caminho corajoso e enfrenta quest\u00f5es importantes. Conclamamos a todos que cada um de n\u00f3s assuma a lideran\u00e7a, e n\u00e3o s\u00f3 nas mat\u00e9rias importantes da \u00e1rea econ\u00f4mica\u201d, disse o ministro do Planejamento, Dyogo Oliveira.</p><p class=\"\">Outro que seguiu na mesma linha foi o presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia. J\u00e1 analisando o cen\u00e1rio dif\u00edcil que enfrentar\u00e1, Maia e outros governistas cogitam a possibilidade de adiar para junho a vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. O motivo seria ter um tempo maior para obter apoio popular e, principalmente, de deputados na vota\u00e7\u00e3o do texto principal. Inicialmente, <a href=\"http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/fichadetramitacao?idProposicao=2119881\">a PEC 287/2016</a> estava prevista para ser votada na C\u00e2mara na segunda semana de maio e, no Senado, no m\u00eas seguinte. Dessa forma, os senadores dever\u00e3o analis\u00e1-la apenas no segundo semestre, ap\u00f3s o recesso parlamentar.</p><p class=\"\">Antes da an\u00e1lise dos senadores, por\u00e9m, uma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) da Previd\u00eancia ser\u00e1 um empecilho para o Governo. Nos pr\u00f3ximos dias, dever\u00e1 ser instalado o grupo parlamentar para analisar os n\u00fameros que o governo apresentou sobre o rombo na Previd\u00eancia para justificar PEC assim como para estudar casos de fraude e sonega\u00e7\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es obrigat\u00f3rias para a Previd\u00eancia Social por parte de grandes empresas.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F04%2F22%2Fpolitica%2F1492814264_277616.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Vota%C3%A7%C3%A3o%20de%20reforma%20trabalhista%20testa%20base%20de%20Temer%20para%20mudan%C3%A7as%20na%20Previd%C3%AAncia\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Vota\u00e7\u00e3o de reforma trabalhista testa base de Temer para mudan\u00e7as na Previd\u00eancia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/22/politica/1492814264_277616.html\" data-param-text=\"Vota\u00e7\u00e3o de reforma trabalhista testa base de Temer para mudan\u00e7as na Previd\u00eancia\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/22/politica/1492814264_277616.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F04%2F22%2Fpolitica%2F1492814264_277616.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Vota%C3%A7%C3%A3o%20de%20reforma%20trabalhista%20testa%20base%20de%20Temer%20para%20mudan%C3%A7as%20na%20Previd%C3%AAncia&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Vota\u00e7\u00e3o de reforma trabalhista testa base de Temer para mudan\u00e7as na Previd\u00eancia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/22/politica/1492814264_277616.html\" data-param-text=\"Vota\u00e7\u00e3o de reforma trabalhista testa base de Temer para mudan\u00e7as na Previd\u00eancia via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/22/politica/1492814264_277616.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F04%2F22%2Fpolitica%2F1492814264_277616.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Vota%C3%A7%C3%A3o%20de%20reforma%20trabalhista%20testa%20base%20de%20Temer%20para%20mudan%C3%A7as%20na%20Previd%C3%AAncia&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Vota\u00e7\u00e3o de reforma trabalhista testa base de Temer para mudan\u00e7as na Previd\u00eancia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/22/politica/1492814264_277616.html\" data-param-text=\"Vota\u00e7\u00e3o de reforma trabalhista testa base de Temer para mudan\u00e7as na Previd\u00eancia\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/22/politica/1492814264_277616.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F04%2F22%2Fpolitica%2F1492814264_277616.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Vota%C3%A7%C3%A3o%20de%20reforma%20trabalhista%20testa%20base%20de%20Temer%20para%20mudan%C3%A7as%20na%20Previd%C3%AAncia&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FUZCWEV4MP77NDBRK6YIDG3QWCM.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UZCWEV4MP77NDBRK6YIDG3QWCM.jpg\" data-param-description=\"Vota\u00e7\u00e3o de reforma trabalhista testa base de Temer para mudan\u00e7as na Previd\u00eancia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/22/politica/1492814264_277616.html\" data-param-text=\"Vota\u00e7\u00e3o de reforma trabalhista testa base de Temer para mudan\u00e7as na Previd\u00eancia\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/22/politica/1492814264_277616.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Vota%C3%A7%C3%A3o%20de%20reforma%20trabalhista%20testa%20base%20de%20Temer%20para%20mudan%C3%A7as%20na%20Previd%C3%AAncia&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F04%2F22%2Fpolitica%2F1492814264_277616.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/20/politica/1492642518_386135.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Governo Temer empurra reforma trabalhista na C\u00e2mara um dia ap\u00f3s derrota</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/caso_odebrecht/a/\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">CASO ODEBRECHT</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/18/politica/1492468639_840521.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Envolvidos na Lava Jato d\u00e3o largada na reforma da Previd\u00eancia na C\u00e2mara</a></div></div></div><div class=\"row row_spacer\"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Reforma Trabalhista</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/25/politica/1493123656_335660.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">C\u00e2mara aprova reforma trabalhista, que seguir\u00e1 para o Senado</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/22/politica/1492814264_277616.html\" data-widget-id=\"CRMB_64\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/22/politica/1492814264_277616.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161024798;Fusion.globalContent={\"_id\":\"4LLY236CKNFTRDYQSXEZZAGILQ\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"KJM6OMLONNDBBPBZC6M4DLJEDI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Todos t\u00eam uma opini\u00e3o sobre o assunto. De um lado, h\u00e1 sindicatos laborais dizendo que est\u00e1 havendo uma afronta aos direitos trabalhistas. Do outro, representantes patronais defendem todas as mudan\u00e7as e dizem que \u00e9 preciso alterar regras antigas, que duram desde a d\u00e9cada de 1940, quando foi criada a <a href=\\\"http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/decreto-lei/Del5452.htm\\\">Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho</a>, criada no governo Get\u00falio Vargas. J\u00e1 o Governo, argumenta que as reformas s\u00e3o necess\u00e1rias exatamente para garantir mais empregos e seguran\u00e7a jur\u00eddica \u00e0s empresas para que elas possam ampliar as contrata\u00e7\u00f5es.\"},{\"_id\":\"FYRS7F7KFJDEFOQQYXJ2I5IOYY\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"right\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/19/opinion/1492604508_998783.html\",\"subtype\":\"normal\",\"content\":\"Com que legitimidade?, por L. RUFFATO\",\"_id\":\"JYPCCJ7EHZCWVPKEKIQGGBI4HI\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/18/politica/1492548009_271921.html\",\"subtype\":\"normal\",\"content\":\"Temer cede na reforma da Previd\u00eancia, enquanto sofre rev\u00e9s na trabalhista\",\"_id\":\"JK63JH7EPREWPNW55Z5ZCDZU2E\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/18/politica/1492527719_517510.html\",\"subtype\":\"normal\",\"content\":\"Governo compara oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma da Previd\u00eancia com a Revolta da Vacina\",\"_id\":\"BWEY4NCMA5HR3LEATW2OG4LVFY\",\"image\":{}}]},{\"_id\":\"V7QERN6KZRGIXLZZRPKU2SLJRA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Entidades como a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB), a Confer\u00eancia Nacional dos Bispos do Brasil (CNBB) e a Confedera\u00e7\u00e3o Federal de Economia (Cofecon) est\u00e3o entre os representantes da sociedade civil que s\u00e3o contr\u00e1rios ao a\u00e7odamento dos debates. As tr\u00eas entidades emitiram uma nota na semana passada tratando das reformas, principalmente a da Previd\u00eancia. \u201cNenhuma reforma que afete direitos b\u00e1sicos da popula\u00e7\u00e3o pode ser formulada, sem a devida discuss\u00e3o com o conjunto da sociedade e suas organiza\u00e7\u00f5es. A reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o pode ser aprovada apressadamente, nem colocar os interesses do mercado financeiro e as raz\u00f5es de ordem econ\u00f4mica acima das necessidades da popula\u00e7\u00e3o\u201d, diz trecho do documento.\"},{\"_id\":\"WZCM2HBTIJC53MUZS67PTTTO3Y\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma Trabalhista, o presidente da OAB, Claudio Lamachia, tamb\u00e9m reclama da falta de debates com a sociedade. \u201cAprovar uma reforma trabalhista controversa, de modo a\u00e7odado, significa assumir o risco de esfacelar completamente a solidez das institui\u00e7\u00f5es e os direitos conquistados pela cidadania, a duras penas, nas \u00faltimas d\u00e9cadas\u201d.\"},{\"_id\":\"CL2755RZAZBZ7PXSVEP5NPM3NM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Mas o Governo tem pressa e decidiu focar as mudan\u00e7as que est\u00e3o em sintonia com quem lhe d\u00e1 apoio pol\u00edtico. Desde que assumiu a presid\u00eancia ap\u00f3s o afastamento e consequente<a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a\\\"> impeachment de Dilma Rousseff (PT)</a>, conta com amplo apoio legislativo e empresarial, mas reduzid\u00edssimo suporte popular (hoje amarga menos de 10% de aprova\u00e7\u00e3o). Com sua base no Congresso e o consentimento de quem administra as grandes fortunas, sente-se \u00e0 vontade para tocar projetos impopulares, mas de enorme prest\u00edgio junto ao empresariado. \u201cA reforma trabalhista ser\u00e1 muito relevante para o setor privado\u201d, disse Roberto Setubal, presidente do Ita\u00fa, em semin\u00e1rio do banco na semana passada. \u201cHaver\u00e1 ganhos de produtividade, ainda mais se houver um presidente que d\u00ea continuidade [\u00e0s reformas]\u201d, completou o banqueiro.\"},{\"_id\":\"5AGC6UZQTRAVTMMDWKSJACCEXE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O mercado j\u00e1 havia celebrado a cria\u00e7\u00e3o do <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/10/10/politica/1476125574_221053.html\\\">Teto de Gastos</a>, aprovado no final do ano passado. Na sequ\u00eancia, <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/21/politica/1490127891_298981.html\\\">veio a aprova\u00e7\u00e3o da terceiriza\u00e7\u00e3o</a> no final de mar\u00e7o, que autorizou a contrata\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios terceirizados inclusive para a atividade-fim, algo que era vetado at\u00e9 ent\u00e3o. Agora, pretende emplacar na C\u00e2mara dos Deputados mais uma reforma, a Trabalhista. Para tanto, o presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia (DEM-RJ), alinhado com o presidente Temer, insistiu num pedido de urg\u00eancia <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/20/politica/1492642518_386135.html\\\">para acelerar a aprova\u00e7\u00e3o</a>. A vota\u00e7\u00e3o do regime de urg\u00eancia fez com que as discuss\u00f5es sobre as mudan\u00e7as na legisla\u00e7\u00e3o trabalhistas fossem encurtadas. Nesta ter\u00e7a-feira 25, a proposta dever\u00e1 ser votada na comiss\u00e3o especial criada para tratar do tema. E, na quarta-feira, a previs\u00e3o \u00e9 que seja analisada pelo plen\u00e1rio da C\u00e2mara. Para ser aprovada, bastam 257 votos.\"},{\"_id\":\"O562P6TBHBALPCYBNAJYGZY7KE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"De qualquer maneira, a an\u00e1lise na Casa j\u00e1 \u00e9 um term\u00f4metro para o que h\u00e1 por vir para a gest\u00e3o Temer. Isso porque nos pr\u00f3ximos meses Temer enfrentar\u00e1 seu principal desafio, a <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/pec_287_2917/a/\\\">Reforma da Previd\u00eancia</a>, uma proposta de emenda constitucional (PEC) que, diferentemente de um projeto de lei, necessita de 308 votos para ser aprovada no Congresso e tem gerado infind\u00e1veis debates entre especialistas. No meio do caminho, entretanto, h\u00e1 uma greve geral agendada. Sindicatos e movimentos populares est\u00e3o chamando gente para um protesto nesta sexta, 28, contra as reformas agendadas por Temer. Ser\u00e1 mais um teste para o Governo, desta vez nas ruas.\"},{\"_id\":\"KE24J7IIFZFUPAVDDOUWPG7Y3A\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Mudan\u00e7as trabalhistas</strong>\"},{\"_id\":\"ZLTJ672KSRBEBAUZ27QYAGRWE4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O Governo argumenta que a CLT tem de ser atualizada por n\u00e3o conseguir atender a todos os setores da economia. Outra raz\u00e3o \u00e9 que foram incorporados \u201cpenduricalhos\u201d \u00e0s leis, que geram interpreta\u00e7\u00f5es divergentes e estimulam disputas judiciais. Os principais pontos tratados por essa reforma s\u00e3o: o fim do acordo coletivo para reajustes salariais e outros benef\u00edcios, como planos de carreiras; a mudan\u00e7a na jornada de trabalho de 8 horas di\u00e1rias para at\u00e9 12; uma poss\u00edvel suspens\u00e3o do registro de ponto; a autoriza\u00e7\u00e3o para reduzir o hor\u00e1rio de almo\u00e7o dos servidores para no m\u00ednimo meia hora \u2013 hoje \u00e9 de uma hora; entre outras.\"},{\"_id\":\"UOIGFYWJTJG2JKWYQ64MAWTAVM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Uma das entidades que mais t\u00eam defendido as mudan\u00e7as nas regras trabalhistas \u00e9 a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria (CNI). \u201cO mundo avan\u00e7ou, mas a regulamenta\u00e7\u00e3o do trabalho ficou estagnada no tempo. Est\u00e1 arcaica. Modernizar a legisla\u00e7\u00e3o trabalhista \u00e9 imperativo\u201d, <a href=\\\"http://www.portaldaindustria.com.br/agenciacni/noticias/2017/04/artigo-valorizar-a-negociacao-o-mundo-avancou-mas-a-legislacao-trabalhista-ficou-parada-no-tempo/\\\">afirmou o presidente da CNI, Robson Braga de Andrade</a>, em artigo publicado no jornal <em>O Globo</em>.\"},{\"_id\":\"KDAWFTM6NFHD3MWC7K5QNRZPGE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Por outro lado, os cr\u00edticos das mudan\u00e7as dizem que a reforma selar\u00e1 a extin\u00e7\u00e3o da CLT, reduzir\u00e1 os direitos dos trabalhadores e s\u00f3 est\u00e1 sendo proposta porque o pa\u00eds passa por um suposto \u201cregime de exce\u00e7\u00e3o\u201d. \u201cA reforma proposta por um governo ileg\u00edtimo, que \u00e9 levada adiante por um parlamento composto por pol\u00edticos eleitos com dinheiro de propina e caixa dois \u2013 antidemocraticamente eleito, portanto \u2013 retira a centralidade que o trabalho tem na sociedade brasileira\u201d, <a href=\\\"http://defesa-trabalhador.com.br/declatra/2017/04/por-que-a-reforma-trabalhista-e-tao-urgente-para-a-direita-brasileira/\\\">afirmou em um artigo</a> o professor universit\u00e1rio e advogado Ricardo Nunes de Mendon\u00e7a, representante do Instituto de Defesa da Classe Trabalhadora.\"},{\"_id\":\"A54OYIHGZZAMZNDA7BQJT7AHNM\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Mudan\u00e7as previdenci\u00e1rias</strong>\"},{\"_id\":\"ZIHONMOJIJA4PAGFSCVC33DI2I\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Vendo sinais claros de derrotas nas vota\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0s aposentadorias, o governo Temer cedeu em diversos pontos em compara\u00e7\u00e3o ao projeto inicial enviado ao Legislativo. Os principais tratam da <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/18/politica/1492548009_271921.html\\\">idade m\u00ednima para se aposentar</a> \u2013 de 65 anos para homens e de 62 para mulheres \u2013, da aposentadoria rural, assim como as regras de transi\u00e7\u00e3o para quem j\u00e1 contribui para a previd\u00eancia.\"},{\"_id\":\"ME7MLIR4MFFR3KFMUL3H2ZKBF4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Na \u00faltima semana, interlocutores do Governo emitiram v\u00e1rios sinais pressionando seus aliados. Em um encontro com empres\u00e1rios em Foz do Igua\u00e7u, ministros de Temer e congressistas de sua base aliada mandaram o seguinte recado para os presentes: as reformas precisam ser defendidas por eles. \u201cO governo tomou um caminho corajoso e enfrenta quest\u00f5es importantes. Conclamamos a todos que cada um de n\u00f3s assuma a lideran\u00e7a, e n\u00e3o s\u00f3 nas mat\u00e9rias importantes da \u00e1rea econ\u00f4mica\u201d, disse o ministro do Planejamento, Dyogo Oliveira.\"},{\"_id\":\"7ZRCBVO6YFBTTJNLELENBZVBFQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Outro que seguiu na mesma linha foi o presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia. J\u00e1 analisando o cen\u00e1rio dif\u00edcil que enfrentar\u00e1, Maia e outros governistas cogitam a possibilidade de adiar para junho a vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. O motivo seria ter um tempo maior para obter apoio popular e, principalmente, de deputados na vota\u00e7\u00e3o do texto principal. Inicialmente, <a href=\\\"http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/fichadetramitacao?idProposicao=2119881\\\">a PEC 287/2016</a> estava prevista para ser votada na C\u00e2mara na segunda semana de maio e, no Senado, no m\u00eas seguinte. Dessa forma, os senadores dever\u00e3o analis\u00e1-la apenas no segundo semestre, ap\u00f3s o recesso parlamentar.\"},{\"_id\":\"S2AWYLPB3RF7DEBZPBZXL4T7OU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Antes da an\u00e1lise dos senadores, por\u00e9m, uma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) da Previd\u00eancia ser\u00e1 um empecilho para o Governo. Nos pr\u00f3ximos dias, dever\u00e1 ser instalado o grupo parlamentar para analisar os n\u00fameros que o governo apresentou sobre o rombo na Previd\u00eancia para justificar PEC assim como para estudar casos de fraude e sonega\u00e7\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es obrigat\u00f3rias para a Previd\u00eancia Social por parte de grandes empresas.\"}],\"created_date\":\"2019-06-27T13:52:08.658Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"QJ7HQITKXBGINAKMJBU2K6KDDM\",\"parent_id\":\"HE4M2I3YVFBY7PBKPPKTAQMYUQ\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:55:59.221Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/04/22/politica/1492814264_277616.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Vota\u00e7\u00e3o de reforma trabalhista testa base de Temer para mudan\u00e7as na Previd\u00eancia\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"C\u00e2mara come\u00e7a a votar nesta ter\u00e7a projeto que altera regras da CLT.\\nMudan\u00e7as s\u00e3o celebradas por empres\u00e1rios e criticadas por sindicatos e entidades\"},\"description\":{\"basic\":\"C\u00e2mara come\u00e7a a votar nesta ter\u00e7a projeto que altera regras da CLT.\\nMudan\u00e7as s\u00e3o celebradas por empres\u00e1rios e criticadas por sindicatos e entidades\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"reforma trabalhista\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"pec-287-2016-a\",\"slug\":\"pec-287-2016-a\",\"text\":\"PEC 287/2016\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"196779\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pec_287_2016/a/\",\"normalized_name\":\"pec_287_2016_a\"}},{\"_id\":\"consolidacao-leis-trabalho-brasil-a\",\"slug\":\"consolidacao-leis-trabalho-brasil-a\",\"text\":\"Consolida\u00e7\u00e3o Leis Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135866\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/consolidacao_leis_trabalho_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"consolidacao_leis_trabalho_brasil_a\"}},{\"_id\":\"rodrigo-felinto-ibarra-epitacio-maia-a\",\"slug\":\"rodrigo-felinto-ibarra-epitacio-maia-a\",\"text\":\"Rodrigo Maia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167844\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia/a/\",\"normalized_name\":\"rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia_a\"}},{\"_id\":\"reformas-laborales-a\",\"slug\":\"reformas-laborales-a\",\"text\":\"Reformas trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68323\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_laborales_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"pec-propostas-emenda-constitucao-brasileira-a\",\"slug\":\"pec-propostas-emenda-constitucao-brasileira-a\",\"text\":\"PEC\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135861\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pec_propostas_emenda_constitucao_brasileira/a/\",\"normalized_name\":\"pec_propostas_emenda_constitucao_brasileira_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"constituicao-brasileira-a\",\"slug\":\"constituicao-brasileira-a\",\"text\":\"Constitui\u00e7\u00e3o brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135860\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/constituicao_brasileira/a/\",\"normalized_name\":\"constituicao_brasileira_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-brasilena-a\",\"slug\":\"legislacion-brasilena-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135859\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion_brasilena/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_brasilena_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"reformas-politicas-a\",\"slug\":\"reformas-politicas-a\",\"text\":\"Reformas pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68326\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_politicas_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"prestaciones-a\",\"slug\":\"prestaciones-a\",\"text\":\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66309\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"prestaciones_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"seguridad-social-a\",\"slug\":\"seguridad-social-a\",\"text\":\"Seguran\u00e7a Social\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/seguridad_social/a/\",\"normalized_name\":\"seguridad_social_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-a\",\"slug\":\"legislacion-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"51651\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"UZCWEV4MP77NDBRK6YIDG3QWCM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/WNDQsWzYViAOQcBu27rplNl5HHQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UZCWEV4MP77NDBRK6YIDG3QWCM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UZCWEV4MP77NDBRK6YIDG3QWCM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/WNDQsWzYViAOQcBu27rplNl5HHQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UZCWEV4MP77NDBRK6YIDG3QWCM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/WNDQsWzYViAOQcBu27rplNl5HHQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UZCWEV4MP77NDBRK6YIDG3QWCM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/A_idzi7_T893Wy5Ii8oPvXe6NWo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UZCWEV4MP77NDBRK6YIDG3QWCM.jpg\",\"version\":0,\"size\":40306,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Temer em evento do Ex\u00e9rcito no dia 19, em Bras\u00edlia.\",\"created_date\":\"2019-06-27T13:55:26Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Eraldo Peres\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AP\"},\"height\":549,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T13:55:26Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UZCWEV4MP77NDBRK6YIDG3QWCM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"sxu4KM02c2Ktfb3TH_mxW6WpyKM=/768x0/\",\"medium\":\"XfBeYoRtplTmWuE0SOgHd3TietM=/1000x0/\",\"large\":\"Mw1ZCngW94LqaVEG3KB68Ewm0L0=/1500x0/\",\"4:3\":\"P9ZEhUWn7O3uqqiIbPCHDaZyqBU=/600x450/\",\"3:4\":\"yKcOuKSto8n_1j9xB7r4X4wtXKw=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"UZCWEV4MP77NDBRK6YIDG3QWCM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/WNDQsWzYViAOQcBu27rplNl5HHQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UZCWEV4MP77NDBRK6YIDG3QWCM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UZCWEV4MP77NDBRK6YIDG3QWCM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/WNDQsWzYViAOQcBu27rplNl5HHQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UZCWEV4MP77NDBRK6YIDG3QWCM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/WNDQsWzYViAOQcBu27rplNl5HHQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UZCWEV4MP77NDBRK6YIDG3QWCM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/A_idzi7_T893Wy5Ii8oPvXe6NWo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UZCWEV4MP77NDBRK6YIDG3QWCM.jpg\",\"version\":0,\"size\":40306,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Temer em evento do Ex\u00e9rcito no dia 19, em Bras\u00edlia.\",\"created_date\":\"2019-06-27T13:55:26Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Eraldo Peres\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AP\"},\"height\":549,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T13:55:26Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UZCWEV4MP77NDBRK6YIDG3QWCM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"sxu4KM02c2Ktfb3TH_mxW6WpyKM=/768x0/\",\"medium\":\"XfBeYoRtplTmWuE0SOgHd3TietM=/1000x0/\",\"large\":\"Mw1ZCngW94LqaVEG3KB68Ewm0L0=/1500x0/\",\"4:3\":\"P9ZEhUWn7O3uqqiIbPCHDaZyqBU=/600x450/\",\"3:4\":\"yKcOuKSto8n_1j9xB7r4X4wtXKw=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"DJKDWFJWF5KUO77FWAKBGABRPY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/BguvRLAIGMImNCpGic7wUAiuHwY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DJKDWFJWF5KUO77FWAKBGABRPY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DJKDWFJWF5KUO77FWAKBGABRPY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/BguvRLAIGMImNCpGic7wUAiuHwY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DJKDWFJWF5KUO77FWAKBGABRPY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/BguvRLAIGMImNCpGic7wUAiuHwY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DJKDWFJWF5KUO77FWAKBGABRPY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/bE36Yl08nOX9m6rnWibGMq1b8Rs=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DJKDWFJWF5KUO77FWAKBGABRPY.jpg\",\"version\":0,\"size\":12451},\"created_date\":\"2019-06-27T13:55:26Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T13:55:26Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DJKDWFJWF5KUO77FWAKBGABRPY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"C\u00e2mara come\u00e7a a votar nesta ter\u00e7a projeto que altera regras da CLT. Mudan\u00e7as s\u00e3o celebradas pelos empres\u00e1rios, e criticadas por sindicatos e entidades que prometem greve geral no dia 28\",\"resized_urls\":{\"small\":\"7qQiwsh4hv8a941YDviUfDhnlLM=/768x0/\",\"medium\":\"DsG-BCbOwOTMOUglnyL2bw-77is=/1000x0/\",\"large\":\"V5gJTy3WUO8cRYQu4VCF1ANd-AQ=/1500x0/\",\"4:3\":\"xkBJZmvac27m8uIvhumOiH3Sl8w=/600x450/\",\"3:4\":\"ZyCEvfki6qtFYMaBvjeZYOEQmnY=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"52QBYY5CHAQPZFLRGJ2NT7HECY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/qjd4pE5mfpZPR_VrdvHOsfErcXg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/52QBYY5CHAQPZFLRGJ2NT7HECY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/52QBYY5CHAQPZFLRGJ2NT7HECY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/qjd4pE5mfpZPR_VrdvHOsfErcXg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/52QBYY5CHAQPZFLRGJ2NT7HECY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/qjd4pE5mfpZPR_VrdvHOsfErcXg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/52QBYY5CHAQPZFLRGJ2NT7HECY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/UX73Nj477UlGUCyZmshu_HDz4uM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/52QBYY5CHAQPZFLRGJ2NT7HECY.jpg\",\"version\":0,\"size\":73892},\"created_date\":\"2019-06-27T13:55:27Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T13:55:27Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/52QBYY5CHAQPZFLRGJ2NT7HECY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"C\u00e2mara come\u00e7a a votar nesta ter\u00e7a projeto que altera regras da CLT. Mudan\u00e7as s\u00e3o celebradas pelos empres\u00e1rios, e criticadas por sindicatos e entidades que prometem greve geral no dia 28\",\"resized_urls\":{\"small\":\"vE7u9x19CQbhST2K0q0fltKxGUU=/768x0/\",\"medium\":\"MJ_Xv8ujmfhDGu9yEAZW-d94HR8=/1000x0/\",\"large\":\"gzP1Xc0MzwY7fm_qQaBfXEWzVJw=/1500x0/\",\"4:3\":\"0K82zQgauGO3p4xdaWseZp86WQQ=/600x450/\",\"3:4\":\"h4LkcVx7OhIUjJLHbqRaCJ-o8_s=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"3MAKNHARXBC3TGGLF6WAU62CJU\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T15:45:24.086Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"7MRWKEBSNZE6FLWZF25DVO2OII\",\"parent_id\":\"VOFUF3FTOZFCTARWZREH2YBFTQ\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:54:31.945Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/04/20/politica/1492642518_386135.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Governo Temer empurra reforma trabalhista na C\u00e2mara um dia ap\u00f3s derrota\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Logo depois de ver negada urg\u00eancia para o projeto, base encaminha vota\u00e7\u00e3o para a pr\u00f3xima semana\"},\"description\":{\"basic\":\"Logo depois de ver negada urg\u00eancia para o projeto, base encaminha vota\u00e7\u00e3o para a pr\u00f3xima semana\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"reformas-laborales-a\",\"slug\":\"reformas-laborales-a\",\"text\":\"Reformas trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68323\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_laborales_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"LTYRJYKEX53IWHJLOEVKES5TLY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/V12JSasTX398UU6m3eZnB1_YFU8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LTYRJYKEX53IWHJLOEVKES5TLY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LTYRJYKEX53IWHJLOEVKES5TLY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/V12JSasTX398UU6m3eZnB1_YFU8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LTYRJYKEX53IWHJLOEVKES5TLY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/V12JSasTX398UU6m3eZnB1_YFU8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LTYRJYKEX53IWHJLOEVKES5TLY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/l-KUkbDEizMwO8eenjLrJ3BOgnQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LTYRJYKEX53IWHJLOEVKES5TLY.jpg\",\"version\":0,\"size\":91540,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Os deputados na sess&atilde;o desta quarta-feira.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:29:23Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Billy Boss\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"C\u00e2mara dos Deputados\"},\"height\":590,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:29:23Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LTYRJYKEX53IWHJLOEVKES5TLY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"WExqe80rnu16BXnp0QS5jVENuwo=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"5_JWCkawkwruVxAvKaGg0EiCtJQ=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"LTYRJYKEX53IWHJLOEVKES5TLY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/V12JSasTX398UU6m3eZnB1_YFU8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LTYRJYKEX53IWHJLOEVKES5TLY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LTYRJYKEX53IWHJLOEVKES5TLY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/V12JSasTX398UU6m3eZnB1_YFU8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LTYRJYKEX53IWHJLOEVKES5TLY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/V12JSasTX398UU6m3eZnB1_YFU8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LTYRJYKEX53IWHJLOEVKES5TLY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/l-KUkbDEizMwO8eenjLrJ3BOgnQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LTYRJYKEX53IWHJLOEVKES5TLY.jpg\",\"version\":0,\"size\":91540,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Os deputados na sess&atilde;o desta quarta-feira.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:29:23Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Billy Boss\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"C\u00e2mara dos Deputados\"},\"height\":590,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:29:23Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LTYRJYKEX53IWHJLOEVKES5TLY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"WExqe80rnu16BXnp0QS5jVENuwo=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"5_JWCkawkwruVxAvKaGg0EiCtJQ=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"7SF7PTVKG25D3VREW7Z4MN7RKQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/cCqhuuw6HI_abZXKqc9UMyZ6YxU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7SF7PTVKG25D3VREW7Z4MN7RKQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/7SF7PTVKG25D3VREW7Z4MN7RKQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/cCqhuuw6HI_abZXKqc9UMyZ6YxU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7SF7PTVKG25D3VREW7Z4MN7RKQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/cCqhuuw6HI_abZXKqc9UMyZ6YxU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7SF7PTVKG25D3VREW7Z4MN7RKQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/qdB4JkedWL_wJC1UDp9OU62kBQA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7SF7PTVKG25D3VREW7Z4MN7RKQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":27392},\"created_date\":\"2019-07-15T19:29:24Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:29:24Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/7SF7PTVKG25D3VREW7Z4MN7RKQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Um dia depois de ver negada urg\u00eancia para votar o projeto, base encaminha vota\u00e7\u00e3o sem novas emendas para a pr\u00f3xima semana\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"uoWF3HbavFq9_NOuRoGyO4uAVPc=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"SrPCTV5TZ3zkf7nIwedukRr3rLM=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"C5SYJGUZHSYJV5ND2ZLU6HPEJI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/SGCiAjeL_-2LeffV3tYcOPH-IZc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/C5SYJGUZHSYJV5ND2ZLU6HPEJI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/C5SYJGUZHSYJV5ND2ZLU6HPEJI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/SGCiAjeL_-2LeffV3tYcOPH-IZc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/C5SYJGUZHSYJV5ND2ZLU6HPEJI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/SGCiAjeL_-2LeffV3tYcOPH-IZc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/C5SYJGUZHSYJV5ND2ZLU6HPEJI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/hZ9ItOSuuqmNNrBxLqXmysugSl8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/C5SYJGUZHSYJV5ND2ZLU6HPEJI.jpg\",\"version\":0,\"size\":145986},\"created_date\":\"2019-07-15T19:29:24Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:29:24Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/C5SYJGUZHSYJV5ND2ZLU6HPEJI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Um dia depois de ver negada urg\u00eancia para votar o projeto, base encaminha vota\u00e7\u00e3o sem novas emendas para a pr\u00f3xima semana\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"MPGaMOIp6WerXyrN8wu57I8bCOk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"TjOet4iVqzc2mRshCYHCwJCXJCs=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2017-04-20T00:28:30Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"rodolfoborges\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Rodolfo Borges \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/7D/rodolfoborges.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"f7Cs0h8l3GN3jzutHRPTyP39jLI=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"_Hjhlfkza6xr9W7rGoEARjJTRTU=/62x45/\"}},\"slug\":\"rodolfo_lira_prado_borges_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/rodolfolpborges\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/rodolfolpborges\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"rodolfoborges\",\"byline\":\"Rodolfo Borges\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/7D/rodolfoborges.jpg\",\"slug\":\"rodolfo_lira_prado_borges_a\",\"firstName\":\"Rodolfo\",\"lastName\":\"Borges \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/rodolfolpborges\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"145237\",\"epauth\":\"rodolfoborges\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:14.001Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-04-20T00:28:30Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/04/20/politica/1492642518_386135.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":2470,\"word_count\":404,\"paragraph_count\":4,\"keywords\":[\"governo temer\",\"empurrar\",\"reforma\",\"trabalhista\",\"c\u00e2mara\",\"dia\",\"derrota\",\"ver\",\"negar\",\"urg\u00eancia\",\"projeto\",\"base\",\"encaminhar\",\"vota\u00e7\u00e3o\",\"pr\u00f3xima\",\"pr\u00f3ximo\",\"semana\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/04/20/politica/1492642518_386135.html\",\"pep_created_date\":\"2017-04-20T00:28:30.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2017-04-20T00:28:30.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-04-20T00:28:30Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/04/20/politica/1492642518_386135.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"F26JGRFD5JBCTK45KIRWPSKCM4\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T15:47:03.012Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"M5XZMIZE6ZECNMIVPVW7JMBMMQ\",\"parent_id\":\"5NKXTT55UBA35EJUNKUZAOUC6M\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:55:18.354Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/04/18/politica/1492468639_840521.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Envolvidos na Lava Jato d\u00e3o largada na reforma da Previd\u00eancia na C\u00e2mara\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Relator do projeto, implicado no esc\u00e2ndalo, entrega nesta ter\u00e7a proposta na comiss\u00e3o especial\\nTemer planeja injetar publicidade oficial em programas de TV e r\u00e1dio populares que defendam reforma\"},\"description\":{\"basic\":\"Relator do projeto, implicado no esc\u00e2ndalo, entrega nesta ter\u00e7a proposta na comiss\u00e3o especial\\nTemer planeja injetar publicidade oficial em programas de TV e r\u00e1dio populares que defendam reforma\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"CASO ODEBRECHT\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/caso_odebrecht/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"caso-odebrecht-a\",\"slug\":\"caso-odebrecht-a\",\"text\":\"Caso Odebrecht\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"166435\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_odebrecht/a/\",\"normalized_name\":\"caso_odebrecht_a\"}},{\"_id\":\"pec-287-2016-a\",\"slug\":\"pec-287-2016-a\",\"text\":\"PEC 287/2016\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"196779\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pec_287_2016/a/\",\"normalized_name\":\"pec_287_2016_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"pec-propostas-emenda-constitucao-brasileira-a\",\"slug\":\"pec-propostas-emenda-constitucao-brasileira-a\",\"text\":\"PEC\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135861\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pec_propostas_emenda_constitucao_brasileira/a/\",\"normalized_name\":\"pec_propostas_emenda_constitucao_brasileira_a\"}},{\"_id\":\"reformas-laborales-a\",\"slug\":\"reformas-laborales-a\",\"text\":\"Reformas trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68323\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_laborales_a\"}},{\"_id\":\"odebrecht-a\",\"slug\":\"odebrecht-a\",\"text\":\"Odebrecht\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"62000\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/odebrecht/a/\",\"normalized_name\":\"odebrecht_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"constituicao-brasileira-a\",\"slug\":\"constituicao-brasileira-a\",\"text\":\"Constitui\u00e7\u00e3o brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135860\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/constituicao_brasileira/a/\",\"normalized_name\":\"constituicao_brasileira_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"constructoras-a\",\"slug\":\"constructoras-a\",\"text\":\"Construtoras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24225\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/constructoras/a/\",\"normalized_name\":\"constructoras_a\"}},{\"_id\":\"reformas-politicas-a\",\"slug\":\"reformas-politicas-a\",\"text\":\"Reformas pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68326\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_politicas_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-brasilena-a\",\"slug\":\"legislacion-brasilena-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135859\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion_brasilena/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_brasilena_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"casos-judiciales-a\",\"slug\":\"casos-judiciales-a\",\"text\":\"Casos judiciais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"21551\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/casos_judiciales/a/\",\"normalized_name\":\"casos_judiciales_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"prestaciones-a\",\"slug\":\"prestaciones-a\",\"text\":\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66309\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"prestaciones_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"F7S3GIMGCBBBGPMBRVKH3ECECU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/JRf_figH3nDc3xJZYgpLSJ2m284=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/F7S3GIMGCBBBGPMBRVKH3ECECU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/F7S3GIMGCBBBGPMBRVKH3ECECU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/JRf_figH3nDc3xJZYgpLSJ2m284=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/F7S3GIMGCBBBGPMBRVKH3ECECU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/JRf_figH3nDc3xJZYgpLSJ2m284=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/F7S3GIMGCBBBGPMBRVKH3ECECU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/dnRLOzrRt8UTFwvYrbwSq1Qku3U=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/F7S3GIMGCBBBGPMBRVKH3ECECU.jpg\",\"version\":0,\"size\":70967,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Temer, ministros e parlamentares em reuni\u00e3o no domingo.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:29:53Z\",\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":549,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:29:53Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/F7S3GIMGCBBBGPMBRVKH3ECECU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"g_xEWTuggfA6Kyqfv_doVfeGWsA=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"6cCXWpuhZECDOI7yCSWMUEOMhQ0=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"F7S3GIMGCBBBGPMBRVKH3ECECU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/JRf_figH3nDc3xJZYgpLSJ2m284=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/F7S3GIMGCBBBGPMBRVKH3ECECU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/F7S3GIMGCBBBGPMBRVKH3ECECU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/JRf_figH3nDc3xJZYgpLSJ2m284=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/F7S3GIMGCBBBGPMBRVKH3ECECU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/JRf_figH3nDc3xJZYgpLSJ2m284=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/F7S3GIMGCBBBGPMBRVKH3ECECU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/dnRLOzrRt8UTFwvYrbwSq1Qku3U=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/F7S3GIMGCBBBGPMBRVKH3ECECU.jpg\",\"version\":0,\"size\":70967,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Temer, ministros e parlamentares em reuni\u00e3o no domingo.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:29:53Z\",\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":549,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:29:53Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/F7S3GIMGCBBBGPMBRVKH3ECECU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"g_xEWTuggfA6Kyqfv_doVfeGWsA=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"6cCXWpuhZECDOI7yCSWMUEOMhQ0=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"IYORWLJMVFY5NSBZZCLU2BXJBE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/JyQ7ahJ8990PGPYbRN2yzjreY1Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IYORWLJMVFY5NSBZZCLU2BXJBE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/IYORWLJMVFY5NSBZZCLU2BXJBE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/JyQ7ahJ8990PGPYbRN2yzjreY1Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IYORWLJMVFY5NSBZZCLU2BXJBE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/JyQ7ahJ8990PGPYbRN2yzjreY1Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IYORWLJMVFY5NSBZZCLU2BXJBE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/RMPSrkwNxZxzOe0cs39kcSEktyE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IYORWLJMVFY5NSBZZCLU2BXJBE.jpg\",\"version\":0,\"size\":19867},\"created_date\":\"2019-07-15T19:29:52Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:29:52Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/IYORWLJMVFY5NSBZZCLU2BXJBE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Relator do projeto, implicado no esc\u00e2ndalo, entrega nesta quinta proposta na comiss\u00e3o especial. Temer faz ofensiva para ter apoio da base enquanto planeja injetar publicidade oficial programas de TV e r\u00e1dio populares que defendam reforma\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"TKPbtENebiNcDZC3XuTBq-8OZNA=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"LdPbR6AW8lMbS2shA08OOn-tWFc=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"FJNGL624FG27VWYPYNS4NYG3SY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/UZexHxilm0wzFexrJXAx0iNCyIg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FJNGL624FG27VWYPYNS4NYG3SY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FJNGL624FG27VWYPYNS4NYG3SY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/UZexHxilm0wzFexrJXAx0iNCyIg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FJNGL624FG27VWYPYNS4NYG3SY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/UZexHxilm0wzFexrJXAx0iNCyIg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FJNGL624FG27VWYPYNS4NYG3SY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/62T48zQhA8SNisboa_gXLA3fYVo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FJNGL624FG27VWYPYNS4NYG3SY.jpg\",\"version\":0,\"size\":119381},\"created_date\":\"2019-07-15T19:29:53Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:29:53Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FJNGL624FG27VWYPYNS4NYG3SY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Relator do projeto, implicado no esc\u00e2ndalo, entrega nesta quinta proposta na comiss\u00e3o especial. Temer faz ofensiva para ter apoio da base enquanto planeja injetar publicidade oficial programas de TV e r\u00e1dio populares que defendam reforma\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"FLuEfqXD07pqnhDeYUkknWGfQgc=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"XIAbnEefO3tI-wSd7f1CvEzpTXE=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2017-04-18T02:13:34Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cPS6nnzHZFHxC0fYweg-Zy735r0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pisj1wNOmQixXRE48ygAVlTWyBY=/62x45/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-04-18T02:13:34Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/04/18/politica/1492468639_840521.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5942,\"word_count\":965,\"paragraph_count\":13,\"keywords\":[\"envolver\",\"lava jato\",\"dar\",\"largar\",\"reforma\",\"previd\u00eancia\",\"c\u00e2mara\",\"relator\",\"projeto\",\"implicar\",\"esc\u00e2ndalo\",\"entregar\",\"ter\u00e7a\",\"propor\",\"comiss\u00e3o\",\"especial\",\"temer\",\"planeja\",\"injetar\",\"publicidade\",\"oficial\",\"programa\",\"tv\",\"r\u00e1dio\",\"popular\",\"defender\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Brasilia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/04/18/politica/1492468639_840521.html\",\"pep_created_date\":\"2017-04-18T02:02:59.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-05-09T16:01:10.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-04-18T02:13:34Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/04/18/politica/1492468639_840521.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"SA4CLYU5TJGXPNNG6DOOHCBSH4\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-19T02:46:07.180Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"6LTNQSZGRBGURJPYR4YOIQE5FQ\",\"parent_id\":\"CMKL5OZDCBFHPNFW7UJ2IS2YUA\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:55:53.692Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/04/25/politica/1493123656_335660.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"C\u00e2mara aprova reforma trabalhista, que seguir\u00e1 para o Senado\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Proposta de Temer que muda a CLT precisa de maioria simples. Acompanhe ao vivo\"},\"description\":{\"basic\":\"Proposta de Temer que muda a CLT precisa de maioria simples. Acompanhe ao vivo\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Reforma Trabalhista\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"antetitulo_endirecto\"}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"cut-central-unica-trabalhadores-a\",\"slug\":\"cut-central-unica-trabalhadores-a\",\"text\":\"CUT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"154329\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/cut_central_unica_trabalhadores/a/\",\"normalized_name\":\"cut_central_unica_trabalhadores_a\"}},{\"_id\":\"rodrigo-felinto-ibarra-epitacio-maia-a\",\"slug\":\"rodrigo-felinto-ibarra-epitacio-maia-a\",\"text\":\"Rodrigo Maia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167844\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia/a/\",\"normalized_name\":\"rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia_a\"}},{\"_id\":\"pec-287-2016-a\",\"slug\":\"pec-287-2016-a\",\"text\":\"PEC 287/2016\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"196779\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pec_287_2016/a/\",\"normalized_name\":\"pec_287_2016_a\"}},{\"_id\":\"consolidacao-leis-trabalho-brasil-a\",\"slug\":\"consolidacao-leis-trabalho-brasil-a\",\"text\":\"Consolida\u00e7\u00e3o Leis Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135866\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/consolidacao_leis_trabalho_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"consolidacao_leis_trabalho_brasil_a\"}},{\"_id\":\"reformas-laborales-a\",\"slug\":\"reformas-laborales-a\",\"text\":\"Reformas trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68323\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_laborales_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"pec-propostas-emenda-constitucao-brasileira-a\",\"slug\":\"pec-propostas-emenda-constitucao-brasileira-a\",\"text\":\"PEC\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135861\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pec_propostas_emenda_constitucao_brasileira/a/\",\"normalized_name\":\"pec_propostas_emenda_constitucao_brasileira_a\"}},{\"_id\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"slug\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"text\":\"C\u00e2mara Deputados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135809\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"camara_deputados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"constituicao-brasileira-a\",\"slug\":\"constituicao-brasileira-a\",\"text\":\"Constitui\u00e7\u00e3o brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135860\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/constituicao_brasileira/a/\",\"normalized_name\":\"constituicao_brasileira_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"sindicatos-a\",\"slug\":\"sindicatos-a\",\"text\":\"Sindicatos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73345\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sindicatos/a/\",\"normalized_name\":\"sindicatos_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"reformas-politicas-a\",\"slug\":\"reformas-politicas-a\",\"text\":\"Reformas pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68326\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_politicas_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-brasilena-a\",\"slug\":\"legislacion-brasilena-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135859\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion_brasilena/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_brasilena_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"huelgas-a\",\"slug\":\"huelgas-a\",\"text\":\"Greves\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"38447\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/huelgas/a/\",\"normalized_name\":\"huelgas_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"prestaciones-a\",\"slug\":\"prestaciones-a\",\"text\":\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66309\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"prestaciones_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"seguridad-social-a\",\"slug\":\"seguridad-social-a\",\"text\":\"Seguran\u00e7a Social\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/seguridad_social/a/\",\"normalized_name\":\"seguridad_social_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"TLLRHPCPIHTYRCZHLBXMUZ7ERA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/hP57iWshTFyJ0jFZuCfBFuG2k5E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TLLRHPCPIHTYRCZHLBXMUZ7ERA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TLLRHPCPIHTYRCZHLBXMUZ7ERA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/hP57iWshTFyJ0jFZuCfBFuG2k5E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TLLRHPCPIHTYRCZHLBXMUZ7ERA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/hP57iWshTFyJ0jFZuCfBFuG2k5E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TLLRHPCPIHTYRCZHLBXMUZ7ERA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/6uebOjx5klmQsq0Voyd5hTKq3DM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TLLRHPCPIHTYRCZHLBXMUZ7ERA.jpg\",\"version\":3,\"size\":111573,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Deputados da oposi&ccedil;&atilde;o protestam contra a reforma trabalhista no plen&aacute;rio.\",\"created_date\":\"2019-06-21T11:01:30Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Luis Macedo\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"C\u00e2mara dos Deputados\"},\"height\":580,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:00:53Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TLLRHPCPIHTYRCZHLBXMUZ7ERA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"chda9qi7P7pKhhPbdz-NtKiyN5E=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"MJytoWoBZRv4-b2SyemuAJS5inI=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"TLLRHPCPIHTYRCZHLBXMUZ7ERA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/hP57iWshTFyJ0jFZuCfBFuG2k5E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TLLRHPCPIHTYRCZHLBXMUZ7ERA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TLLRHPCPIHTYRCZHLBXMUZ7ERA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/hP57iWshTFyJ0jFZuCfBFuG2k5E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TLLRHPCPIHTYRCZHLBXMUZ7ERA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/hP57iWshTFyJ0jFZuCfBFuG2k5E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TLLRHPCPIHTYRCZHLBXMUZ7ERA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/6uebOjx5klmQsq0Voyd5hTKq3DM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TLLRHPCPIHTYRCZHLBXMUZ7ERA.jpg\",\"version\":3,\"size\":111573,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Deputados da oposi&ccedil;&atilde;o protestam contra a reforma trabalhista no plen&aacute;rio.\",\"created_date\":\"2019-06-21T11:01:30Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Luis Macedo\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"C\u00e2mara dos Deputados\"},\"height\":580,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:00:53Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TLLRHPCPIHTYRCZHLBXMUZ7ERA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"chda9qi7P7pKhhPbdz-NtKiyN5E=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"MJytoWoBZRv4-b2SyemuAJS5inI=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"L5JRMU72LAI3HFBPHO7GM2UXUE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/VK-TFT0U-P7XFtAkqfU4UNsVOn0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L5JRMU72LAI3HFBPHO7GM2UXUE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/L5JRMU72LAI3HFBPHO7GM2UXUE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/VK-TFT0U-P7XFtAkqfU4UNsVOn0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L5JRMU72LAI3HFBPHO7GM2UXUE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/VK-TFT0U-P7XFtAkqfU4UNsVOn0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L5JRMU72LAI3HFBPHO7GM2UXUE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5J4ywAQ2Xu14CncOgGhSyjw0-1M=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L5JRMU72LAI3HFBPHO7GM2UXUE.jpg\",\"version\":1,\"size\":32645},\"created_date\":\"2019-06-21T11:01:30Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-21T11:04:30Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/L5JRMU72LAI3HFBPHO7GM2UXUE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Maior mudan\u00e7a legislativa desde a cria\u00e7\u00e3o da CLT passou por 296 votos a 177. Deputados analisam agora destaques que tentam mudar texto. Acompanhe\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"7KZD-FkGKO-NF-BBIkJJQiIKZIk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"gREdVHogLTJz_iWnDZxIS4F9JLA=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"QFDW32DNUD3DWGY5TAWMT7AJBE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/am0VI33IZ8YgQGGlJvT6RvYr2EY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QFDW32DNUD3DWGY5TAWMT7AJBE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QFDW32DNUD3DWGY5TAWMT7AJBE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/am0VI33IZ8YgQGGlJvT6RvYr2EY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QFDW32DNUD3DWGY5TAWMT7AJBE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/am0VI33IZ8YgQGGlJvT6RvYr2EY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QFDW32DNUD3DWGY5TAWMT7AJBE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/KYSdm-mXGYsS4iFdmRmPNcxBb5U=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QFDW32DNUD3DWGY5TAWMT7AJBE.jpg\",\"version\":1,\"size\":163636},\"created_date\":\"2019-06-21T11:01:30Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-21T11:04:30Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QFDW32DNUD3DWGY5TAWMT7AJBE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Maior mudan\u00e7a legislativa desde a cria\u00e7\u00e3o da CLT passou por 296 votos a 177. Deputados analisam agora destaques que tentam mudar texto. Acompanhe\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"qRXCRMJFeZzeOpJbWyHaZayJ5fY=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"ygvDNwWNJnQwwDgYYNDsDdBFp2Y=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2017-04-27T02:32:33Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"el_pais_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"EL PA\u00cdS \",\"slug\":\"el_pais_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"el_pais_a\",\"byline\":\"El Pa\u00eds\",\"slug\":\"el_pais_a\",\"firstName\":\"EL\",\"lastName\":\"PA\u00cdS \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el_pais/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"80945\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-01-10T20:34:06.292Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-04-27T02:32:33Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia / S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/04/25/politica/1493123656_335660.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":580,\"word_count\":97,\"paragraph_count\":3,\"keywords\":[\"c\u00e2mara\",\"aprovar\",\"reforma\",\"trabalhista\",\"seguir\",\"senado\",\"proposta de temer\",\"mudar\",\"clt\",\"precisar\",\"maioria\",\"simples\",\"acompanhar\",\"vivo\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Brasilia\"},{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/04/25/politica/1493123656_335660.html\",\"pep_created_date\":\"2017-04-25T13:20:09.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2017-04-27T02:32:33.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-04-27T02:32:33Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/04/25/politica/1493123656_335660.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"Em quest\u00f5es trabalhistas, o que for negociado dentro de uma empresa entre patr\u00e3o e empregado vai prevalecer sobre o que for legislado. O tempo para o trabalhador se aposentar pela <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/pec_287_2917/a/\\\">Previd\u00eancia Social</a> pode chegar a quase cinco d\u00e9cadas se ele quiser receber o teto das pens\u00f5es. E a partir de agora, todas as atividades de qualquer empresa, p\u00fablica ou privada, podem ser exercidas por funcion\u00e1rios terceirizados. Se tudo caminhar como tem se desenhado em Bras\u00edlia, at\u00e9 o fim do ano essas ser\u00e3o as tr\u00eas principais marcas deixadas pelo curto Governo de <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a\\\">Michel Temer (PMDB)</a>. Ainda que nas \u00faltimas semanas o Planalto tenha<a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/18/politica/1492548009_271921.html\\\"> sofrido um rev\u00e9s tempor\u00e1rio</a> , o Governo come\u00e7a a pressionar seus aliados para n\u00e3o perderem nas vota\u00e7\u00f5es do Legislativo. O <em>combo</em> de reformas trabalhista-previdenci\u00e1ria (o que inclui a <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/21/politica/1490127891_298981.html\\\">lei da terceiriza\u00e7\u00e3o rec\u00e9m-aprovada</a>) ser\u00e1 uma das principais mudan\u00e7as legislativas desde a cria\u00e7\u00e3o das regras que regulam o trabalho no Brasil.\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2017-04-25T14:08:52Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"aeLgAGFx0mQzyiZQBU8k04HRzr4=/768x0/\",\"medium\":\"huE33MCIaFV4u027RR5YFHe-3Tc=/1000x0/\",\"large\":\"HSAXxf8ufnWfeNxdTt-gHIB7RhI=/1500x0/\",\"4:3\":\"QqWLZbwlC3YtopzIMXGsxHrz5wQ=/600x450/\",\"3:4\":\"PI6qJXuSvu_n1dDjmcmqIfjMGMQ=/450x600/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-04-25T14:08:52Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/04/22/politica/1492814264_277616.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":8380,\"word_count\":1316,\"paragraph_count\":16,\"keywords\":[\"vota\u00e7\u00e3o\",\"reforma\",\"trabalhista\",\"testa\",\"testo\",\"base\",\"temer\",\"mudan\u00e7a\",\"previd\u00eancia\",\"c\u00e2mara\",\"come\u00e7ar\",\"votar\",\"ter\u00e7a\",\"projeto\",\"alterar\",\"regra\",\"clt\",\"mudan\u00e7as\",\"ser\",\"celebrar\",\"empres\u00e1rio\",\"criticar\",\"sindicato\",\"entidade\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Brasilia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/04/22/politica/1492814264_277616.html\",\"pep_created_date\":\"2017-04-25T01:09:54.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2017-04-25T14:08:52.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-04-25T14:08:52Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/04/22/politica/1492814264_277616.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2017/04/22/politica/1492814264_277616.html\",\"website_url\":\"/brasil/2017/04/22/politica/1492814264_277616.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598161122228,\"lastModified\":1598160822228},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161122228,\"lastModified\":1598160822228}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161058686,\"lastModified\":1598160758686},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161243796,\"lastModified\":1598160943796}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598161119109,\"lastModified\":1598160999109}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598161479306,\"lastModified\":1598157879306},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598161379011,\"lastModified\":1598157779011},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}