{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2019_06_14_politica_1560535520_728346.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/14/politica/1560535520_728346.html", "subject": "reforma-previdencia", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Greve tem ades\u00e3o parcial e segue toada cr\u00edtica contra a Previd\u00eancia e o Governo Bolsonaro | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Marina Rossi, Gil Alessi, Felipe Betim\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Paralisa\u00e7\u00e3o e bloqueios nas ruas de S\u00e3o Paulo culminam em ato na avenida Paulista.\nEnquanto isso, o ministro Paulo Guedes criava ru\u00eddos com o Congresso ao criticar parecer de relator\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Reforma da Previd\u00eancia, Greves gerais, Greves, Aposentadoria, Reformas pol\u00edticas, Brasil, Conflitos trabalhistas, Presta\u00e7\u00f5es, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, Rela\u00e7\u00f5es trabalhistas, Seguran\u00e7a Social, Am\u00e9rica, Pol\u00edtica trabalhista, Trabalho, Pol\u00edtica\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2019-06-15T02:22:45Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-06-15T02:22:45Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-06-15T02:22:45Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Greve tem ades\u00e3o parcial e segue toada cr\u00edtica contra a Previd\u00eancia e o Governo Bolsonaro\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Paralisa\u00e7\u00e3o e bloqueios nas ruas de S\u00e3o Paulo culminam em ato na avenida Paulista.\nEnquanto isso, o ministro Paulo Guedes criava ru\u00eddos com o Congresso ao criticar parecer de relator\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/MHe7nrr5LmbQPwT5oY1Rp_D7RIo=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HO3R7RQIGZNPW22LGGFL5Z223A.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2019-06-15T02:22:45Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/14/politica/1560535520_728346.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Marina Rossi\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Gil Alessi\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Felipe Betim\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Reforma da Previd\u00eancia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Greves gerais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Greves\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Aposentadoria\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Reformas pol\u00edticas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Conflitos trabalhistas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presta\u00e7\u00f5es\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Rela\u00e7\u00f5es trabalhistas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Seguran\u00e7a Social\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica trabalhista\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Trabalho\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Greve tem ades\u00e3o parcial e segue toada cr\u00edtica contra a Previd\u00eancia e o Governo Bolsonaro\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/14/politica/1560535520_728346.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/14/politica/1560535520_728346.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/14/politica/1560535520_728346.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/csC2YHxg6Bbdwd3VVMnHjEjjAWE=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QUVTTPU55AZF7KOOIL3FMPN7ZQ.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/csC2YHxg6Bbdwd3VVMnHjEjjAWE=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QUVTTPU55AZF7KOOIL3FMPN7ZQ.jpg\",\"height\":980,\"width\":594},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Greve tem ades\u00e3o parcial e segue toada cr\u00edtica contra a Previd\u00eancia e o Governo Bolsonaro\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/14/politica/1560535520_728346.html\",\"datePublished\":\"2019-06-15T02:22:45Z\",\"dateModified\":\"2019-06-15T02:22:45Z\",\"description\":\"Paralisa\u00e7\u00e3o e bloqueios nas ruas de S\u00e3o Paulo culminam em ato na avenida Paulista.\\nEnquanto isso, o ministro Paulo Guedes criava ru\u00eddos com o Congresso ao criticar parecer de relator\",\"articleBody\":\"A bab\u00e1 Maria Silva, 50 anos, chegou cedo \u00e0 esta\u00e7\u00e3o de metr\u00f4 Corinthians-Itaquera, na zona leste de S\u00e3o Paulo. Pronta para ir trabalhar, deu de cara com os port\u00f5es fechados. \u201cEu j\u00e1 sabia que haveria greve, mas n\u00e3o sabia quem exatamente ia parar\u201d, diz. Ela foi de \u00f4nibus at\u00e9 o Metr\u00f4 e ficou mais de uma hora na esta\u00e7\u00e3o esperando os port\u00f5es se abrirem, at\u00e9 desistir e voltar para casa. Assim como Maria Silva, milhares de pessoas tiveram suas rotinas modificadas \u2014bastante ou parcialmente\u2014 nesta sexta-feira, data em que trabalhadores de diversas categorias cruzaram os bra\u00e7os em ao menos nove Estados e o Distrito Federal contra a reforma da Previd\u00eancia, em defesa da educa\u00e7\u00e3o e por mais empregos. De acordo com a Central \u00danica dos Trabalhadores (CUT), entidade que organizou a greve geral juntamente com For\u00e7a Sindical e outras centrais, as paralisa\u00e7\u00f5es afetaram \u00f4nibus, trens e metr\u00f4s, bancos e escolas \u201cem mais de 300 cidades brasileiras\u201d. As entidades estimam que 45 milh\u00f5es pessoas aderiram \u00e0 paralisa\u00e7\u00e3o em todo o pa\u00eds, incluindo a totalidade dos banc\u00e1rios, trabalhadores portu\u00e1rios, fabris e as montadoras automotivas do ABC paulista. N\u00e3o est\u00e1 claro como chegaram a esse n\u00famero, que equivaleria a cerca de um quarto da popula\u00e7\u00e3o brasileira, mas n\u00e3o h\u00e1 outro tipo de contagem oficial. Nas ruas de S\u00e3o Paulo, o transporte p\u00fablico, em especial o Metr\u00f4, foi o setor mais afetado. \u201cAcho que eles t\u00eam raz\u00e3o de fazer greve, mas deveriam parar tudo, n\u00e3o s\u00f3 algumas linhas\u201d, diz Maria Silva. Apesar de apoiar a paralisa\u00e7\u00e3o, ela confessa n\u00e3o saber exatamente a raz\u00e3o da greve. \u201cEst\u00e3o reivindicando alguma coisa, mas n\u00e3o sei o qu\u00ea\u201d. Na zona Sul de S\u00e3o Paulo a paralisa\u00e7\u00e3o quase n\u00e3o se fez sentir. Durante a manh\u00e3, \u00f4nibus circulavam normalmente e a linha lil\u00e1s do Metr\u00f4 operou sem interrup\u00e7\u00f5es. Uma manifesta\u00e7\u00e3o organizada pela Frente Povo Sem Medo, que agrega movimentos sociais, reuniu pouco mais de 200 pessoas, segundo a Pol\u00edcia Militar, e marchou do terminal Jo\u00e3o Dias at\u00e9 o outro lado da ponte. Apesar da baixa ades\u00e3o, Jussara Basso, 42, militante do MTST, defendeu a paralisa\u00e7\u00e3o: \u00abA popula\u00e7\u00e3o precisa ver que essa reforma n\u00e3o est\u00e1 a\u00ed para atacar privil\u00e9gios de pol\u00edticos e dos ricos\u00bb. Ela criticou tamb\u00e9m altera\u00e7\u00f5es no programa de moradia Minha Casa Minha Vida propostas pelo Governo. O tr\u00e2nsito em S\u00e3o Paulo, um term\u00f4metro cl\u00e1ssico da ades\u00e3o a greves, ficou dentro da m\u00e9dia at\u00e9 as 10h, segundo a Companhia de Engenharia de Tr\u00e1fego. Ap\u00f3s esse hor\u00e1rio, houve um aumento nos congestionamentos, e a situa\u00e7\u00e3o voltou ao normal por volta das 13h30. Enquanto as ruas protestavam, o Governo de Jair Bolsonaro, tamb\u00e9m estava longe de celebrar o passo dado em prol da reforma da Previd\u00eancia nesta quinta-feira, quando o relator da comiss\u00e3o especial que a analisa, o deputado Samuel Moreira (PSDB-SP), apresentou seu parecer. A contraproposta dele, feita com base em discuss\u00f5es entre os parlamentares, n\u00e3o agradou o ministro da Economia, Paulo Guedes, por retirar pontos que para ele era cruciais da proposta enviada pelo Governo ao Congresso. Em entrevista, ele afirmou que o parlamento cedeu a lobby de servidores e que o novo relat\u00f3rio \u00abpode abortar a Nova Previd\u00eancia\u00bb,especialmente por retirar do texto a proposta de capitaliza\u00e7\u00e3o que o economista tanto priorizava. \u00abEles [parlamentares] mostraram que n\u00e3o h\u00e1 compromisso com as novas gera\u00e7\u00f5es. O compromisso com os servidores p\u00fablicos do Legislativo foi maior do que o com as novas gera\u00e7\u00f5es\u00bb, afirmou no Rio ap\u00f3s deixar um evento. Al\u00e9m de retirar a capitaliza\u00e7\u00e3o da reforma, Moreira alterou o tempo de transi\u00e7\u00e3o e retirou mudan\u00e7as no BPC (Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada), aposentadoria rural e alterou o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o para mulheres. Mas manteve pilares considerados essenciais, como a idade m\u00ednima e a contribui\u00e7\u00e3o progressiva para servidores, prometendo uma economia de mais de 900 bilh\u00f5es de reais. \u00abAs press\u00f5es corporativas de servidores do Legislativo for\u00e7aram o relator a abrir m\u00e3o de 30 bilh\u00f5es de reais para os servidores do Legislativo que j\u00e1 s\u00e3o favorecidos no sistema normal\u00bb, acrescentou Guedes. Coube a Rodrigo Maia (DEM-RJ), presidente da C\u00e2mara dos Deputados e principal articulador da reforma na Casa \u2014um papel que Bolsonaro renunciou a fazer\u2014, rebater. \u00abN\u00f3s blindamos a reforma da Previd\u00eancia de crises que s\u00e3o, muitas vezes, geradas quase todos os dias pelo Governo. Cada dia um minist\u00e9rio gerando uma crise\u00bb, disse o pol\u00edtico. Ele refor\u00e7ou a imagem do Congresso como \u00abbombeiro\u00bb de uma gest\u00e3o que \u00e9 uma \u00abusina de crises\u00bb. Sozinho, ressaltou, o Executivo teria apenas 50 votos a favor da reforma. E elogiou Moreira. \u00abHoje, infelizmente, \u00e9 o meu amigo Paulo Guedes, gerando uma crise desnecess\u00e1ria\u00bb, acrescentou. Diante desse cen\u00e1rio, a oposi\u00e7\u00e3o se dividiu entre a articula\u00e7\u00e3o da greve geral desta sexta e a estrat\u00e9gia para protelar ao m\u00e1ximo a data da vota\u00e7\u00e3o da proposta na C\u00e2mara. Do outro lado dessa queda de bra\u00e7o, est\u00e1 a ala governista, que correr\u00e1 contra o rel\u00f3gio para votar a proposta antes do recesso parlamentar, que se inicia na segunda quinzena de julho. Em S\u00e3o Paulo, \u00e0 tarde, milhares de pessoas ocuparam alguns quarteir\u00f5es da avenida Paulista \u2014de forma bastante espa\u00e7ada, com maior aglomera\u00e7\u00e3o em frente ao edif\u00edcio da FIESP\u2014 para um ato convocado por partidos, sindicatos e movimentos sociais. Do carro de som, lideran\u00e7as centravam seus discursos em tr\u00eas quest\u00f5es: contra a reforma da Previd\u00eancia, que para elas deve ser retirada por completo apesar das mudan\u00e7as \u00abpositivas\u00bb na C\u00e2mara; contra o ministro da Justi\u00e7a S\u00e9rgio Moro, a quem pediam que renunciasse ap\u00f3s o The Intercept ter publicado mensagens do ent\u00e3o juiz com procuradores da Lava Jato; e pelo \u00abLula Livre\u00bb e a anula\u00e7\u00e3o de sua condena\u00e7\u00e3o. \u00ab\u00c9 evidente que \u00e9 positivo que ter retirado das mudan\u00e7as no BPC, a capitaliza\u00e7\u00e3o e ataques a aposentadoria rural. Mas n\u00f3s queremos que retirem a idade m\u00ednima, o aumento no tempo de contribui\u00e7\u00e3o...\u00bb, discursou Guilherme Boulos do carro de som. O l\u00edder do MTST tamb\u00e9m disse que \u00abse a reforma quer combater privil\u00e9gios\u00bb, deve-se ent\u00e3o aprovar impostos para grandes fortunas, cobran\u00e7a para os devedores do INSS, entre outras medidas. \u00abHoje n\u00f3s fomos \u00e0s ruas contra a reforma da Previd\u00eancia, mas n\u00e3o s\u00f3. Fomos \u00e0s ruas contra os cortes na educa\u00e7\u00e3o e moradia. E tamb\u00e9m para dizer que n\u00e3o aceitamos o absurdo dos \u00faltimos dias. S\u00e9rgio Moro tem que sair, tem que pegar as malas e ir embora. N\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o moral e pol\u00edtica pra continuar como ministro da Justi\u00e7a. Se a lei \u00e9 pra todos, que o C\u00f3digo de Processo Penal seja cumprido e que a senten\u00e7a de Lula seja anulada\u00bb, acresceu ele, que foi candidato \u00e0 presid\u00eancia pelo PSOL. O ex-prefeito Fernando Haddad tamb\u00e9m discursou contra a nova Previd\u00eancia, mas, ao contr\u00e1rio das outras lideran\u00e7as, n\u00e3o se posicionou contra pontos espec\u00edficos como idade m\u00ednima. Centrou seu discurso em Bolsonaro: \u00abQual \u00e9 a moral de um presidente que se aposentou aos 33 anos de propor uma reforma da Previd\u00eancia sem se sentar com os trabalhadores?\u00bb, questionou. \u00abE depois Bolsonaro ficou 28 anos no Congresso e n\u00e3o fez nada\u00bb, acrescentou. Ele tamb\u00e9m afirmou que a reforma n\u00e3o atende aos anseios dos trabalhadores porque \u00abpune\u00bb os mais pobres e \u00abmant\u00e9m os privil\u00e9gios\u00bb dos que est\u00e3o no andar de cima. \u00abSe os empres\u00e1rios da FIESP assinassem a carteira dos trabalhadores, n\u00e3o ia ter d\u00e9ficit\u00bb, discursou o ex-ministro da Educa\u00e7\u00e3o e ex-candidato do PT \u00e0 Presid\u00eancia. \u00abA FIESP congrega os sonegadores do pa\u00eds\u00bb. O discurso contra a reforma da Previd\u00eancia se mostrou efetivo para a oposi\u00e7\u00e3o na hora de mobilizar seus militantes nas ruas, mas o alcance da paralisa\u00e7\u00e3o n\u00e3o parece se igualar aos dos dias 15 e 30 de maio. As ruas foram ent\u00e3o tomadas de forma mais ampla contra os cortes na Educa\u00e7\u00e3o, ainda que a cr\u00edtica contra a reforma da Previd\u00eancia tamb\u00e9m estivesse presente. Resta agora saber se a contund\u00eancia nas ruas contra a Reforma ser\u00e1 a mesma no Congresso, em um momento que at\u00e9 governadores da esquerda admitem a necessidade de alguma mudan\u00e7a.\",\"keywords\":[\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"Greves gerais\",\"Greves\",\"Aposentadoria\",\"Reformas pol\u00edticas\",\"Brasil\",\"Conflitos trabalhistas\",\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Rela\u00e7\u00f5es trabalhistas\",\"Seguran\u00e7a Social\",\"Am\u00e9rica\",\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"Trabalho\",\"Pol\u00edtica\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Marina Rossi\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/marina-rossi-fernandes/\"},{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Gil Alessi\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/gil-alessi/\"},{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Felipe Betim\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe-betim/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/14/politica/1560535520_728346.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/N0s7HuaIXnjdDhhCZ2scHEe7beM=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QUVTTPU55AZF7KOOIL3FMPN7ZQ.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Greve tem ades\u00e3o parcial e segue toada cr\u00edtica contra a Previd\u00eancia e o Governo Bolsonaro\",\"productID\":\"AP5MJ5DVH5DDYBRR4BY6WMBR24:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6u3acgvjgx2cauuq-f-474862714-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":4,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"282031d\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":7634,\"ak.gh\":\"96.17.170.143\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598162217\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==NEEKtaRSaRxv8gp9EUkrfNrk15NrBcGqt6aP9yXhlnG4Q0gnmSYoAvYdCz1RLKn+WvDzIVzNbcj4WUhRjFbGgek8uI5b+yWPl0qC2yhV0RR2K+Iuz0EBbTDzWItu2FuYYt0V4Gj90SuSlH2tjSCldxgOTVjZ7Cs1h5AyubW+mfKDQzlsv2mUGG0anCmcjnSiiS+ReVGtU/CYMqkSfhQAhDfI6etCMTp2mxp7WPGjeT5DTEFVz0z8N/I+hcpapRcUlRQKgHzmLYhCPntJj09ikGo2yoCSwhdttekaV31gWR6VUYwGT7ptsHZb60aDLG5pX/BNe3emPGGDVcuJ5si6QaBJV5sNxNp+V84uDxJZg8xIDm/b4BZalB2yEJXuiDNjH1LDUzgFN81voLjWQpr1pT/WPE+AONl20hrC93Hr4Jk=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F06%2F14%2Fpolitica%2F1560535520_728346.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F06%2F14%2Fpolitica%2F1560535520_728346.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F06%2F14%2Fpolitica%2F1560535520_728346.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F06%2F14%2Fpolitica%2F1560535520_728346.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Greve tem ades\u00e3o parcial e segue toada cr\u00edtica contra a Previd\u00eancia e o Governo Bolsonaro</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Paralisa\u00e7\u00e3o e bloqueios nas ruas de S\u00e3o Paulo culminam em ato na avenida Paulista.\nEnquanto isso, o ministro Paulo Guedes criava ru\u00eddos com o Congresso ao criticar parecer de relator</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F06%2F14%2Fpolitica%2F1560535520_728346.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Greve%20tem%20ades%C3%A3o%20parcial%20e%20segue%20toada%20cr%C3%ADtica%20contra%20a%20Previd%C3%AAncia%20e%20o%20Governo%20Bolsonaro\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Greve tem ades\u00e3o parcial e segue toada cr\u00edtica contra a Previd\u00eancia e o Governo Bolsonaro\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/14/politica/1560535520_728346.html\" data-param-text=\"Greve tem ades\u00e3o parcial e segue toada cr\u00edtica contra a Previd\u00eancia e o Governo Bolsonaro\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/14/politica/1560535520_728346.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F06%2F14%2Fpolitica%2F1560535520_728346.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Greve%20tem%20ades%C3%A3o%20parcial%20e%20segue%20toada%20cr%C3%ADtica%20contra%20a%20Previd%C3%AAncia%20e%20o%20Governo%20Bolsonaro&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Greve tem ades\u00e3o parcial e segue toada cr\u00edtica contra a Previd\u00eancia e o Governo Bolsonaro\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/14/politica/1560535520_728346.html\" data-param-text=\"Greve tem ades\u00e3o parcial e segue toada cr\u00edtica contra a Previd\u00eancia e o Governo Bolsonaro via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/14/politica/1560535520_728346.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F06%2F14%2Fpolitica%2F1560535520_728346.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Greve%20tem%20ades%C3%A3o%20parcial%20e%20segue%20toada%20cr%C3%ADtica%20contra%20a%20Previd%C3%AAncia%20e%20o%20Governo%20Bolsonaro&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Greve tem ades\u00e3o parcial e segue toada cr\u00edtica contra a Previd\u00eancia e o Governo Bolsonaro\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/14/politica/1560535520_728346.html\" data-param-text=\"Greve tem ades\u00e3o parcial e segue toada cr\u00edtica contra a Previd\u00eancia e o Governo Bolsonaro\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/14/politica/1560535520_728346.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F06%2F14%2Fpolitica%2F1560535520_728346.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Greve%20tem%20ades%C3%A3o%20parcial%20e%20segue%20toada%20cr%C3%ADtica%20contra%20a%20Previd%C3%AAncia%20e%20o%20Governo%20Bolsonaro&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FQUVTTPU55AZF7KOOIL3FMPN7ZQ.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QUVTTPU55AZF7KOOIL3FMPN7ZQ.jpg\" data-param-description=\"Greve tem ades\u00e3o parcial e segue toada cr\u00edtica contra a Previd\u00eancia e o Governo Bolsonaro\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/14/politica/1560535520_728346.html\" data-param-text=\"Greve tem ades\u00e3o parcial e segue toada cr\u00edtica contra a Previd\u00eancia e o Governo Bolsonaro\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/14/politica/1560535520_728346.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Greve%20tem%20ades%C3%A3o%20parcial%20e%20segue%20toada%20cr%C3%ADtica%20contra%20a%20Previd%C3%AAncia%20e%20o%20Governo%20Bolsonaro&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F06%2F14%2Fpolitica%2F1560535520_728346.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/marina-rossi-fernandes/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Marina Rossi\">Marina Rossi</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/marinarossi\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span><span class=\"color_gray_medium_lighter margin_right normal\">|</span><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/gil-alessi/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Gil Alessi\">Gil Alessi</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/gil_alessi\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span><span class=\"color_gray_medium_lighter margin_right normal\">|</span><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe-betim/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Felipe Betim\">Felipe Betim</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/FelipeBetim\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">S\u00e3o Paulo</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2019-06-15/\">15 jun 2019 - 02:22 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/csC2YHxg6Bbdwd3VVMnHjEjjAWE=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QUVTTPU55AZF7KOOIL3FMPN7ZQ.jpg\" alt=\"Manifestantes reunidos no Rio de Janeiro.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Manifestantes reunidos no Rio de Janeiro.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">RICARDO MORAES / REUTERS</span></span></figcaption></figure><p class=\"\">A bab\u00e1 Maria Silva, 50 anos, chegou cedo \u00e0 esta\u00e7\u00e3o de metr\u00f4 Corinthians-Itaquera, na zona leste de S\u00e3o Paulo. Pronta para ir trabalhar, deu de cara com os port\u00f5es fechados. \u201cEu j\u00e1 sabia que haveria greve, mas n\u00e3o sabia quem exatamente ia parar\u201d, diz. Ela foi de \u00f4nibus at\u00e9 o Metr\u00f4 e ficou mais de uma hora na esta\u00e7\u00e3o esperando os port\u00f5es se abrirem, at\u00e9 desistir e voltar para casa. Assim como Maria Silva, milhares de pessoas tiveram suas rotinas modificadas \u2014bastante ou parcialmente\u2014 nesta sexta-feira, data em que trabalhadores de diversas categorias cruzaram os bra\u00e7os em ao menos nove Estados e o Distrito Federal contra a <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\" target=\"_blank\"><strong>reforma da Previd\u00eancia</strong></a>, em defesa da educa\u00e7\u00e3o e por mais empregos.</p><p class=\"\">De acordo com a <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/cut_central_unica_trabalhadores\" target=\"_blank\">Central \u00danica dos Trabalhadores (CUT)</a>, entidade que organizou a <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/huelgas_generales\" target=\"_blank\"><strong>greve geral</strong></a> juntamente com For\u00e7a Sindical e outras centrais, as paralisa\u00e7\u00f5es afetaram \u00f4nibus, trens e metr\u00f4s, bancos e escolas \u201cem mais de 300 cidades brasileiras\u201d. As entidades estimam que 45 milh\u00f5es pessoas aderiram \u00e0 paralisa\u00e7\u00e3o em todo o pa\u00eds, incluindo a totalidade dos banc\u00e1rios, trabalhadores portu\u00e1rios, fabris e as montadoras automotivas do ABC paulista. N\u00e3o est\u00e1 claro como chegaram a esse n\u00famero, que equivaleria a cerca de um quarto da popula\u00e7\u00e3o brasileira, mas n\u00e3o h\u00e1 outro tipo de contagem oficial. Nas ruas de S\u00e3o Paulo, o transporte p\u00fablico, em especial o Metr\u00f4, foi o setor mais afetado. \u201cAcho que eles t\u00eam raz\u00e3o de fazer greve, mas deveriam parar tudo, n\u00e3o s\u00f3 algumas linhas\u201d, diz Maria Silva. Apesar de apoiar a paralisa\u00e7\u00e3o, ela confessa n\u00e3o saber exatamente a raz\u00e3o da greve. \u201cEst\u00e3o reivindicando alguma coisa, mas n\u00e3o sei o qu\u00ea\u201d.</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/14/politica/1560509066_148052.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Veja como foi a jornada de hoje</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/13/politica/1560460971_232201.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>C\u00e2mara prev\u00ea contribui\u00e7\u00e3o menor para aposentadoria das mulheres</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/13/politica/1560440717_834009.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Oposi\u00e7\u00e3o e festas juninas, os obst\u00e1culos para a tramita\u00e7\u00e3o da reforma na C\u00e2mara</a></li></ul></section><p class=\"\">Na zona Sul de S\u00e3o Paulo a paralisa\u00e7\u00e3o quase n\u00e3o se fez sentir. Durante a manh\u00e3, \u00f4nibus circulavam normalmente e a linha lil\u00e1s do Metr\u00f4 operou sem interrup\u00e7\u00f5es. Uma manifesta\u00e7\u00e3o organizada pela <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2015/10/07/politica/1444171412_797786.html\" target=\"_blank\">Frente Povo Sem Medo</a>, que agrega movimentos sociais, reuniu pouco mais de 200 pessoas, segundo a Pol\u00edcia Militar, e marchou do terminal Jo\u00e3o Dias at\u00e9 o outro lado da ponte. Apesar da baixa ades\u00e3o, Jussara Basso, 42, militante do MTST, defendeu a paralisa\u00e7\u00e3o: \"A popula\u00e7\u00e3o precisa ver que essa reforma n\u00e3o est\u00e1 a\u00ed para atacar privil\u00e9gios de pol\u00edticos e dos ricos\". Ela criticou tamb\u00e9m altera\u00e7\u00f5es no programa de moradia Minha Casa Minha Vida propostas pelo Governo. O tr\u00e2nsito em S\u00e3o Paulo, um term\u00f4metro cl\u00e1ssico da ades\u00e3o a greves, ficou dentro da m\u00e9dia at\u00e9 as 10h, segundo a Companhia de Engenharia de Tr\u00e1fego. Ap\u00f3s esse hor\u00e1rio, houve um aumento nos congestionamentos, e a situa\u00e7\u00e3o voltou ao normal por volta das 13h30.</p><p class=\"\">Enquanto as ruas protestavam, o Governo de <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a\">Jair Bolsonaro</a>, tamb\u00e9m estava longe de celebrar o passo dado em prol da reforma da Previd\u00eancia nesta quinta-feira, quando o relator da comiss\u00e3o especial que a analisa, o deputado Samuel Moreira (PSDB-SP), apresentou seu parecer. A contraproposta dele, feita com base em discuss\u00f5es entre os parlamentares, n\u00e3o agradou o ministro da Economia, Paulo Guedes, por retirar pontos que para ele era cruciais da proposta enviada pelo Governo ao Congresso. Em entrevista, ele afirmou que o parlamento cedeu a lobby de servidores e que o novo relat\u00f3rio \"pode abortar a Nova Previd\u00eancia\",especialmente por retirar do texto a proposta de capitaliza\u00e7\u00e3o que o economista tanto priorizava. \"Eles [parlamentares] mostraram que n\u00e3o h\u00e1 compromisso com as novas gera\u00e7\u00f5es. O compromisso com os servidores p\u00fablicos do Legislativo foi maior do que o com as novas gera\u00e7\u00f5es\", afirmou no Rio ap\u00f3s deixar um evento.</p><p class=\"\">Al\u00e9m de retirar a capitaliza\u00e7\u00e3o da reforma, Moreira alterou o tempo de transi\u00e7\u00e3o e retirou mudan\u00e7as no BPC (Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada), aposentadoria rural e alterou o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o para mulheres. Mas manteve pilares considerados essenciais, como a idade m\u00ednima e a contribui\u00e7\u00e3o progressiva para servidores, prometendo uma economia de mais de 900 bilh\u00f5es de reais. \"As press\u00f5es corporativas de servidores do Legislativo for\u00e7aram o relator a abrir m\u00e3o de 30 bilh\u00f5es de reais para os servidores do Legislativo que j\u00e1 s\u00e3o favorecidos no sistema normal\", acrescentou Guedes.</p><p class=\"\">Coube a <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia\">Rodrigo Maia</a> (DEM-RJ), presidente da C\u00e2mara dos Deputados e principal articulador da reforma na Casa \u2014um papel que Bolsonaro renunciou a fazer\u2014, rebater. \"N\u00f3s blindamos a reforma da Previd\u00eancia de crises que s\u00e3o, muitas vezes, geradas quase todos os dias pelo Governo. Cada dia um minist\u00e9rio gerando uma crise\", disse o pol\u00edtico. Ele refor\u00e7ou a imagem do Congresso como \"bombeiro\" de uma gest\u00e3o que \u00e9 uma \"usina de crises\". Sozinho, ressaltou, o Executivo teria apenas 50 votos a favor da reforma. E elogiou Moreira. \"Hoje, infelizmente, \u00e9 o meu amigo Paulo Guedes, gerando uma crise desnecess\u00e1ria\", acrescentou.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Oposi\u00e7\u00e3o</h3><p class=\"\">Diante desse cen\u00e1rio, a oposi\u00e7\u00e3o se dividiu entre a articula\u00e7\u00e3o da greve geral desta sexta e a estrat\u00e9gia para protelar ao m\u00e1ximo a data da vota\u00e7\u00e3o da proposta na C\u00e2mara. Do outro lado dessa queda de bra\u00e7o, est\u00e1 a ala governista, que <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/13/politica/1560440717_834009.html\">correr\u00e1 contra o rel\u00f3gio para votar a proposta</a> antes do recesso parlamentar, que se inicia na segunda quinzena de julho. Em S\u00e3o Paulo, \u00e0 tarde, milhares de pessoas ocuparam alguns quarteir\u00f5es da avenida Paulista \u2014de forma bastante espa\u00e7ada, com maior aglomera\u00e7\u00e3o em frente ao edif\u00edcio da FIESP\u2014 para um ato convocado por partidos, sindicatos e movimentos sociais. Do carro de som, lideran\u00e7as centravam seus discursos em tr\u00eas quest\u00f5es: contra a reforma da Previd\u00eancia, que para elas deve ser retirada por completo apesar das mudan\u00e7as \"positivas\" na C\u00e2mara; contra o ministro da Justi\u00e7a <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro\">S\u00e9rgio Moro</a>, a quem pediam que renunciasse ap\u00f3s o The Intercept ter publicado mensagens do ent\u00e3o juiz <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/13/politica/1560425634_536159.html\">com procuradores da Lava Jato</a>; e pelo \"Lula Livre\" e a anula\u00e7\u00e3o de sua condena\u00e7\u00e3o.</p><p class=\"\">\"\u00c9 evidente que \u00e9 positivo que ter retirado das mudan\u00e7as no BPC, a capitaliza\u00e7\u00e3o e ataques a aposentadoria rural. Mas n\u00f3s queremos que retirem a idade m\u00ednima, o aumento no tempo de contribui\u00e7\u00e3o...\", discursou Guilherme Boulos do carro de som. O l\u00edder do MTST tamb\u00e9m disse que \"se a reforma quer combater privil\u00e9gios\", deve-se ent\u00e3o aprovar impostos para grandes fortunas, cobran\u00e7a para os devedores do INSS, entre outras medidas. \"Hoje n\u00f3s fomos \u00e0s ruas contra a reforma da Previd\u00eancia, mas n\u00e3o s\u00f3. Fomos \u00e0s ruas contra os cortes na educa\u00e7\u00e3o e moradia. E tamb\u00e9m para dizer que n\u00e3o aceitamos o absurdo dos \u00faltimos dias. S\u00e9rgio Moro tem que sair, tem que pegar as malas e ir embora. N\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o moral e pol\u00edtica pra continuar como ministro da Justi\u00e7a. Se a lei \u00e9 pra todos, que o C\u00f3digo de Processo Penal seja cumprido e que a senten\u00e7a de Lula seja anulada\", acresceu ele, que foi candidato \u00e0 presid\u00eancia pelo PSOL.</p><p class=\"\">O ex-prefeito <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/fernando_haddad/a\">Fernando Haddad</a> tamb\u00e9m discursou contra a nova Previd\u00eancia, mas, ao contr\u00e1rio das outras lideran\u00e7as, n\u00e3o se posicionou contra pontos espec\u00edficos como idade m\u00ednima. Centrou seu discurso em Bolsonaro: \"Qual \u00e9 a moral de um presidente que se aposentou aos 33 anos de propor uma reforma da Previd\u00eancia sem se sentar com os trabalhadores?\", questionou. \"E depois Bolsonaro ficou 28 anos no Congresso e n\u00e3o fez nada\", acrescentou. Ele tamb\u00e9m afirmou que a reforma n\u00e3o atende aos anseios dos trabalhadores porque \"pune\" os mais pobres e \"mant\u00e9m os privil\u00e9gios\" dos que est\u00e3o no andar de cima. \"Se os empres\u00e1rios da FIESP assinassem a carteira dos trabalhadores, n\u00e3o ia ter d\u00e9ficit\", discursou o ex-ministro da Educa\u00e7\u00e3o e ex-candidato do PT \u00e0 Presid\u00eancia. \"A FIESP congrega os sonegadores do pa\u00eds\".</p><p class=\"\">O discurso contra a reforma da Previd\u00eancia se mostrou efetivo para a oposi\u00e7\u00e3o na hora de mobilizar seus militantes nas ruas, mas o alcance da paralisa\u00e7\u00e3o n\u00e3o parece se igualar aos dos dias 15 e 30 de maio. As ruas foram ent\u00e3o tomadas de forma mais ampla <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/30/politica/1559218903_836093.html\">contra os cortes na Educa\u00e7\u00e3o</a>, ainda que a cr\u00edtica contra a reforma da Previd\u00eancia tamb\u00e9m estivesse presente. Resta agora saber se a contund\u00eancia nas ruas contra a Reforma ser\u00e1 a mesma no Congresso, em um momento que at\u00e9 governadores da esquerda <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/11/politica/1560288422_885150.html\">admitem a necessidade</a> de alguma mudan\u00e7a.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F06%2F14%2Fpolitica%2F1560535520_728346.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Greve%20tem%20ades%C3%A3o%20parcial%20e%20segue%20toada%20cr%C3%ADtica%20contra%20a%20Previd%C3%AAncia%20e%20o%20Governo%20Bolsonaro\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Greve tem ades\u00e3o parcial e segue toada cr\u00edtica contra a Previd\u00eancia e o Governo Bolsonaro\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/14/politica/1560535520_728346.html\" data-param-text=\"Greve tem ades\u00e3o parcial e segue toada cr\u00edtica contra a Previd\u00eancia e o Governo Bolsonaro\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/14/politica/1560535520_728346.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F06%2F14%2Fpolitica%2F1560535520_728346.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Greve%20tem%20ades%C3%A3o%20parcial%20e%20segue%20toada%20cr%C3%ADtica%20contra%20a%20Previd%C3%AAncia%20e%20o%20Governo%20Bolsonaro&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Greve tem ades\u00e3o parcial e segue toada cr\u00edtica contra a Previd\u00eancia e o Governo Bolsonaro\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/14/politica/1560535520_728346.html\" data-param-text=\"Greve tem ades\u00e3o parcial e segue toada cr\u00edtica contra a Previd\u00eancia e o Governo Bolsonaro via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/14/politica/1560535520_728346.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F06%2F14%2Fpolitica%2F1560535520_728346.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Greve%20tem%20ades%C3%A3o%20parcial%20e%20segue%20toada%20cr%C3%ADtica%20contra%20a%20Previd%C3%AAncia%20e%20o%20Governo%20Bolsonaro&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Greve tem ades\u00e3o parcial e segue toada cr\u00edtica contra a Previd\u00eancia e o Governo Bolsonaro\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/14/politica/1560535520_728346.html\" data-param-text=\"Greve tem ades\u00e3o parcial e segue toada cr\u00edtica contra a Previd\u00eancia e o Governo Bolsonaro\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/14/politica/1560535520_728346.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F06%2F14%2Fpolitica%2F1560535520_728346.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Greve%20tem%20ades%C3%A3o%20parcial%20e%20segue%20toada%20cr%C3%ADtica%20contra%20a%20Previd%C3%AAncia%20e%20o%20Governo%20Bolsonaro&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FQUVTTPU55AZF7KOOIL3FMPN7ZQ.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QUVTTPU55AZF7KOOIL3FMPN7ZQ.jpg\" data-param-description=\"Greve tem ades\u00e3o parcial e segue toada cr\u00edtica contra a Previd\u00eancia e o Governo Bolsonaro\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/14/politica/1560535520_728346.html\" data-param-text=\"Greve tem ades\u00e3o parcial e segue toada cr\u00edtica contra a Previd\u00eancia e o Governo Bolsonaro\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/14/politica/1560535520_728346.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Greve%20tem%20ades%C3%A3o%20parcial%20e%20segue%20toada%20cr%C3%ADtica%20contra%20a%20Previd%C3%AAncia%20e%20o%20Governo%20Bolsonaro&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F06%2F14%2Fpolitica%2F1560535520_728346.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/11/politica/1560288422_885150.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Governadores chegam a acordo e v\u00e3o apoiar reforma da Previd\u00eancia</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/13/politica/1560382958_030951.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Marcelo Ramos: \u201cFicou dif\u00edcil para a oposi\u00e7\u00e3o se opor \u00e0 reforma da Previd\u00eancia\u201d</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/14/politica/1560535520_728346.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/14/politica/1560535520_728346.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598162218209;Fusion.globalContent={\"_id\":\"AP5MJ5DVH5DDYBRR4BY6WMBR24\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"T7UQABDCO5DYBC5EDJITOZBZL4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A bab\u00e1 Maria Silva, 50 anos, chegou cedo \u00e0 esta\u00e7\u00e3o de metr\u00f4 Corinthians-Itaquera, na zona leste de S\u00e3o Paulo. Pronta para ir trabalhar, deu de cara com os port\u00f5es fechados. \u201cEu j\u00e1 sabia que haveria greve, mas n\u00e3o sabia quem exatamente ia parar\u201d, diz. Ela foi de \u00f4nibus at\u00e9 o Metr\u00f4 e ficou mais de uma hora na esta\u00e7\u00e3o esperando os port\u00f5es se abrirem, at\u00e9 desistir e voltar para casa. Assim como Maria Silva, milhares de pessoas tiveram suas rotinas modificadas \u2014bastante ou parcialmente\u2014 nesta sexta-feira, data em que trabalhadores de diversas categorias cruzaram os bra\u00e7os em ao menos nove Estados e o Distrito Federal contra a <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\\\" target=\\\"_blank\\\"><strong>reforma da Previd\u00eancia</strong></a>, em defesa da educa\u00e7\u00e3o e por mais empregos.\"},{\"_id\":\"SI7XOKQRF5GTNHAUPEPUDTKD6E\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"De acordo com a <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/cut_central_unica_trabalhadores\\\" target=\\\"_blank\\\">Central \u00danica dos Trabalhadores (CUT)</a>, entidade que organizou a <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/huelgas_generales\\\" target=\\\"_blank\\\"><strong>greve geral</strong></a> juntamente com For\u00e7a Sindical e outras centrais, as paralisa\u00e7\u00f5es afetaram \u00f4nibus, trens e metr\u00f4s, bancos e escolas \u201cem mais de 300 cidades brasileiras\u201d. As entidades estimam que 45 milh\u00f5es pessoas aderiram \u00e0 paralisa\u00e7\u00e3o em todo o pa\u00eds, incluindo a totalidade dos banc\u00e1rios, trabalhadores portu\u00e1rios, fabris e as montadoras automotivas do ABC paulista. N\u00e3o est\u00e1 claro como chegaram a esse n\u00famero, que equivaleria a cerca de um quarto da popula\u00e7\u00e3o brasileira, mas n\u00e3o h\u00e1 outro tipo de contagem oficial. Nas ruas de S\u00e3o Paulo, o transporte p\u00fablico, em especial o Metr\u00f4, foi o setor mais afetado. \u201cAcho que eles t\u00eam raz\u00e3o de fazer greve, mas deveriam parar tudo, n\u00e3o s\u00f3 algumas linhas\u201d, diz Maria Silva. Apesar de apoiar a paralisa\u00e7\u00e3o, ela confessa n\u00e3o saber exatamente a raz\u00e3o da greve. \u201cEst\u00e3o reivindicando alguma coisa, mas n\u00e3o sei o qu\u00ea\u201d.\"},{\"_id\":\"LRN5GU3WXBD6DFTGMH6APCRZXM\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"right\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/14/politica/1560509066_148052.html\",\"content\":\"Veja como foi a jornada de hoje\",\"image\":{\"_id\":\"SDUTYFVXBV32FR5MAIGXVX2ILI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/la026ogGyMuwMJN4ZHirfL6Hj8o=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SDUTYFVXBV32FR5MAIGXVX2ILI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SDUTYFVXBV32FR5MAIGXVX2ILI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/la026ogGyMuwMJN4ZHirfL6Hj8o=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SDUTYFVXBV32FR5MAIGXVX2ILI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/la026ogGyMuwMJN4ZHirfL6Hj8o=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SDUTYFVXBV32FR5MAIGXVX2ILI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/yDQTA8NP3V38hZ0ExoColAVCeIk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SDUTYFVXBV32FR5MAIGXVX2ILI.jpg\",\"version\":1,\"size\":3515,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T16:44:10Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-16T01:12:00Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SDUTYFVXBV32FR5MAIGXVX2ILI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"3606sJLFJC6wfYPJYbOqtxzmZG8=/768x0/\",\"medium\":\"Td71pyKZxaKzh20IlpklKJ7W710=/1000x0/\",\"large\":\"uOJmqM1eUrkgY_N9fK6wrS2Ztto=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"YoAj-J-wcKxuaEvMACSJaPJESXo=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"STj7a18AseNjsuum7wnQDnqo-qg=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"83HOV-AEdBTdlbh9JNfhAFTZsac=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"GuaMRg8Ekc4JpVsMJgAgi9ru8qg=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"Qd5PArsNbxs5QrlxUcu-EzWGNFA=/311x214/\",\"3:4\":\"dxQDQtBhS7eSi77u-x2lboS1cfc=/450x600/\",\"4:3\":\"ItEFYKu06mlstwsjljyiut1ilMI=/600x450/\",\"photoText\":\"h_8eYoV8bGssg178NG4EnuULBCY=/300x300/\",\"1_column\":\"WLRzq5nxBJh8KQLFDhYgGAmQr0U=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"nX3k4e6h6UsTewhRKLeoWbpo9hY=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"zUlmfsiDvDcVHUPm-8CxD9Pv4cw=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"zbtc_2DttdAo1xsr4PlVcpegMMk=/62x62/\",\"2_column\":\"hP7OB15fWlgYk4dhtMkdQBAtjpQ=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"ItZ2dO9uQVUBNbkj2gmmI9wz8Ho=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"_GGofhrVnmXlBRSSvGfNuEwy2MY=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"Jbp3_GmJmIij6Vk6ePoe28jp8mY=/145x145/\",\"3_column\":\"V4Cpc3cLIiSg3kHUZkv3tNTiCfo=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"jkBB8B0tqucMRO7XbOaPOg2Bzco=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"Azh-vtLvPTNYZ-VyM5ZiyPMvNLg=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"MHu_RZsZCR4l7fmjfksx73dWluM=/228x228/\",\"4_column\":\"zEj10lowQYECTX4Be7NBVtaiB78=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"VYIa6cfsebdJ3bCT65zKPXxl7YU=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"3UaWd7eaLUlfuYTL5qxlPsFp6B4=/311x311/\",\"5_column\":\"eddDqtdeGQW_hI2lOKnUHSirpyA=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"bTbtTfqkvJuPVqazd5DRvUsAUlQ=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"F8_C06cduOtjaov78pc4U1zQSG8=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"pKpXMphlwQOC7phhabto-4u0oP4=/394x394/\",\"6_column\":\"eoTL3CXtujmGrE-ZttGRtCK9q8o=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"VAV5RR5kYMRDUWBxIwVIMt0mDlU=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"7m1km2Fxvc-S6zZG3zd66dAH6W4=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"R9wJ5Bw7WRIRXNwLFfwYkLF0VbQ=/477x477/\",\"7_column\":\"_Sa8YNrOKICrlFly2yz1NRRcneQ=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"zzvrwGxCb3tUgJ724CZuA7ae8Zw=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"R6fmQ_OF5aEubVB4wM3TNjjdDOk=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"Pw9ZfAG2PuQzpo3zsX71ksGLXuw=/560x560/\",\"8_column\":\"aowmv38_3Hysc8aLEWwtppVDZAI=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"6ioB_ejv33Ii4cKNFCkcPuNNim4=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"iAyT2cm4hpH-Y9Ibc6Fs5fjn-7g=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"QChdSQ7Pqu7ffLGZulNW7a4tzTw=/643x643/\",\"9_column\":\"hWJluH6CVw6JYWpYy-BYSDYJVyc=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"JxzS8tjb7TwjR94vkZCz3NDS0Iw=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"Sxb0YbeUlCwQ8_cEqYJsfpc-vsU=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"TvXNatVZ1Wuhq3o2-5A9xdgZkJE=/726x726/\",\"10_column\":\"z0jCQ2ZgVpwZ1Vb2FxESMNQI4X0=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"Fy2b9DRsYY1IRaQF62IbJB43tws=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"yxzaBWtZwshX0inpRWWrItYW-Yk=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"Ari_UYlmNpI5i0TKExSTTDSggw0=/809x809/\",\"11_column\":\"a18zyo0tow0E8Mo2iWsyHvSwDfo=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"q_GKJ3U7lnpJE6sO-qEQne7bdcc=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"17IUO_oKwmAC5OvNUwdodqDHOb4=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"ndXiB0Fe6WH92o65nLQUWYDutVM=/892x892/\",\"12_column\":\"b56IM7LA15ax7AXmXRTmkcaVibc=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"zMvXL75b1zIBHz7T0IpN1Y-zVoQ=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"CUJRcUghEEyFWFb5__cQE6mOdZE=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"oF2EaYVKCHTrYrKlhQY10GCq3fU=/975x975/\"}},\"_id\":\"EU7QJQ6LDJHQ3FQDMDJV53Z5WA\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/13/politica/1560460971_232201.html\",\"content\":\"C\u00e2mara prev\u00ea contribui\u00e7\u00e3o menor para aposentadoria das mulheres\",\"image\":{\"_id\":\"QMIERJRAYXOBYKDPPL3AF3P6JA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/QfGku4pYeo4aXu8JEK3GxVX-k8A=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QMIERJRAYXOBYKDPPL3AF3P6JA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QMIERJRAYXOBYKDPPL3AF3P6JA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/QfGku4pYeo4aXu8JEK3GxVX-k8A=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QMIERJRAYXOBYKDPPL3AF3P6JA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/QfGku4pYeo4aXu8JEK3GxVX-k8A=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QMIERJRAYXOBYKDPPL3AF3P6JA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Fz5aB3LFTbOHH6f9mGOE3kmK5ho=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QMIERJRAYXOBYKDPPL3AF3P6JA.jpg\",\"version\":0,\"size\":3670,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T16:44:06Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T16:44:06Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QMIERJRAYXOBYKDPPL3AF3P6JA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"_pJHjEeysTDKsN_gYwb2oFdqMcQ=/768x0/\",\"medium\":\"1__0iujYX8XfQWLXHCOCrsoIRcc=/1000x0/\",\"large\":\"5Vqlpj6MmPJF896vYAJRZq37G28=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"UNJlGbmL3kg66T9I1_FfJvu9Alw=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"zEMngodc3rUCY8QSLZ_ycbwKYDI=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"-rTTxevGUxeFpnMZ7CLvlsWWkHc=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"yPcRbFza3FKM33F0IiMEbCDkV5c=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"v2RE3tsFBCmZdSJ5I8-qTRwGb6Q=/311x214/\",\"3:4\":\"QxTeAw-iruSXAb0W9R9Tkdt_03A=/450x600/\",\"4:3\":\"9ivBMYWEr5R57wY-vSrJzS2OnJA=/600x450/\",\"photoText\":\"29kvKPAsj1QecrzcmgQPe2Ni_4A=/300x300/\",\"1_column\":\"K2e-gx0BcULkSrCr-vO4aMYMO1c=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"2-4jJaBTRkGXt6uj8P4Uc7K2apk=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"TGX_byUGjQX9EF2QocnMU8Pdf64=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"4PiyyqWKZoFPZsmdaT1w6_jIzT0=/62x62/\",\"2_column\":\"O7Jgeb48Dweodolt4LKyRC6fH2I=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"vzcwWd6u4lf3bItxPx23NJP7j-k=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"Za9xZN8tjWXMS5T7Jj_YT3Cbf5g=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"-LCbkcOv22isXfNkwHY-lMrYy9k=/145x145/\",\"3_column\":\"YYhZZE48DfQuRpF4WYDFoy9lIho=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"lPpHScem0VqpoFB_YrWuzS9qbDo=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"Cvmoj83BHcH5QFMc9SIcpoaX29c=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"i4bbxbNssN1a8_nrSGopoZuwgPc=/228x228/\",\"4_column\":\"6v61ZjVdldA-QUqUUOmXOG-0lp8=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"cXPpLum9f0mjXzpG7V0mvwSpJ-w=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"zMEgV2xxPXthNeQVzrK8j1_WrrU=/311x311/\",\"5_column\":\"hFT5nAirO_yKNSQ322oGqwWR4Ng=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"5MKOeh4Ap6pZVoBv2ilqridyHYg=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"TvOhtlqSiPxQhbiIhM5ACBqTJfQ=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"XC4q12aYF3mwc1b3FQXiuNeWhN4=/394x394/\",\"6_column\":\"6SJ9xoYSCFYr1PFeeCU7K5UqROg=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"-S0DJgzaYui98j4Kv5VuLKYI1mE=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"zgmiwmD68RWqwImBXAQYteP-jDM=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"E1kG8FbaPBGaJLMLo_WpEyvG5J4=/477x477/\",\"7_column\":\"Darp76nM0Bk4TEFqWDDegecesyM=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"ZMu8Lj7sGHvmUeEi9NjdZ9YNYYk=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"7nuBptG34BoyOrKuCpDcdKUpE1E=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"gruex6-86mgVRw74oDa0hgDYqVM=/560x560/\",\"8_column\":\"mv8DdpRCjiuouvsxc8xENOTT3P8=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"SXKC2xITQC8MSmz4JnQOTooAZYk=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"MW_3g8iWx9efSp7H_wsnp-Kv6RI=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"qxvNtLQt9CjCSEfrcb4BxN3XiHQ=/643x643/\",\"9_column\":\"X26Atq3S6WLlYvomnQV079Nba3o=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"YjHjS5Mzmm0CC_WH2nIuzBoPRsk=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"M2zir8xKy3JIjm3xFDwPWZZIQAw=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"5errA7rtXxBPREoVPUZZqz3tlkQ=/726x726/\",\"10_column\":\"QUADsX4hZv0Cb5VhfTTlZg2gKxg=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"UpfhLbKotWeLkEoe4sAuKw5KKQk=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"HVfBuaE40_Ja8o-Et51jk4cX01s=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"eCFd8QfqJrofewXBSvAGLsmGhjg=/809x809/\",\"11_column\":\"4-kmuHS0pSxaqmo5vbPaWjAnDoU=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"dPkAAAUclg4pRVrauyZx_KwTqXQ=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"W8prQ5QRiiJz5EP1N09szSg5Lu8=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"b3Hodn4NXVPs6MORmqedGvkNm-A=/892x892/\",\"12_column\":\"n-7s-ZnSZVy-5XWv8zzFnT-a7nM=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"bs13XlvJEza3sa77XustFRPoyIU=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"B6HLvbFXknZ5Q14cYgUTpMwRxuA=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"ym18s2nZ3PIOS3sIsrQmKH-8Tiw=/975x975/\"}},\"_id\":\"4E6RCDGDL5HADP3UFF3G6VYNWA\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/13/politica/1560440717_834009.html\",\"content\":\"Oposi\u00e7\u00e3o e festas juninas, os obst\u00e1culos para a tramita\u00e7\u00e3o da reforma na C\u00e2mara\",\"image\":{\"_id\":\"SYWRNOEYHLBVHVOO5HYSECESYE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/rjZ9Xo80S1csch4PqlJOWJLkSvU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SYWRNOEYHLBVHVOO5HYSECESYE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SYWRNOEYHLBVHVOO5HYSECESYE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/rjZ9Xo80S1csch4PqlJOWJLkSvU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SYWRNOEYHLBVHVOO5HYSECESYE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/rjZ9Xo80S1csch4PqlJOWJLkSvU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SYWRNOEYHLBVHVOO5HYSECESYE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/t6AljpNCb86fq00hhWjbrgI7lYw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SYWRNOEYHLBVHVOO5HYSECESYE.jpg\",\"version\":0,\"size\":3612,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T16:44:11Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T16:44:11Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SYWRNOEYHLBVHVOO5HYSECESYE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"RN-NXKvGwyr7ODMSDeOXX21i5Jg=/768x0/\",\"medium\":\"vBicrmGqTRxuYFhaamJyJd4ISAg=/1000x0/\",\"large\":\"u6UJeANSz7RVnr5PGxhm84ARPJI=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"Mb4xRv2Xqzvrqxd92EvSHuypsX4=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"p7idXJFSGa8SNk5zCyGTgb0bu50=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"k5C79n0piu-4xWk0Tsbb2M8biS0=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"xpscJhDCSEcq9T_VapgI5aLULkU=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"h5d0UpY8AIkV_M6GUpFmVgAxjNs=/311x214/\",\"3:4\":\"7lS8K5ATp7AHxSz39jJjhcF7eQI=/450x600/\",\"4:3\":\"W1Six-_76FlAMw5-dCIyK1HDkh0=/600x450/\",\"photoText\":\"dHmj1vtdlxIWxKDMOr_CgrHUSt4=/300x300/\",\"1_column\":\"-mCF51tEhP4lbtvZ3z0HWNVQMVg=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"OIb7KCy0wXTfNgV49938BPKX8uA=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"G8NdOybEuNbGP5t4UsZi1Zh65Io=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"BTaH1nIBdlrd3Krf5_HGTj37dhQ=/62x62/\",\"2_column\":\"05G_UyaViw9r_goxyhWtetTFJHY=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"KAcY7p6dwiQn8n5UHo8CQQ7jxgs=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"M9M1vpDUv48-Rkzefd5FidxBV1Q=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"K_hSmppBd5H6Q5xEBeIB50vWbyA=/145x145/\",\"3_column\":\"1_hU5BvUaOtHJ_pog-DSjUuMxB0=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"3m3JcRTviano6N-Q_5kBN4m56Wg=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"eP2Fxjs62lOmU517cXklJ311E3I=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"srWxTXYzO5BhN8aXHlLw1gZCiWk=/228x228/\",\"4_column\":\"ylFhLwq_KNmR9S1tHroo8vZniHE=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"GVeMa0TAF-0UW8zpxie1zQodsiI=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"zRBafJQV_Tz_BoSQ-SsuaEcZ3YM=/311x311/\",\"5_column\":\"uNwX-ri4yxzH7zB4azMJJLHfD34=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"5eprUrogWTofXa00H7vgfPnnlEs=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"XboB9yho3QCwmWr_vapEP69dwxQ=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"_w536mQkge0ovrxtvfVqLm93DrI=/394x394/\",\"6_column\":\"yL7Q12Kg_zqvRSHpLW5Mkm27fB4=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"aAbAGqmz61lLRkN1EZjUTowuJGA=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"ls1_Z6MxEnQZQZol1m0iR8IZAJE=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"k6yr18YCbiI7F3fGfPkEsJ0hfEY=/477x477/\",\"7_column\":\"DMIaNUg5gLSOKOBI-fcoqln36rs=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"I5hz4hI7NYlwTWIoTzIk37kpzAk=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"nFx4NMJT1rLSZgozpmDA6O3JhIo=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"M9SwmLXQRzMYjPKARL1sDCHmWUk=/560x560/\",\"8_column\":\"tnoSYjqgVRY4y47A1ar1jLfCn3M=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"-nIlDlPwhmQbNBaWrYSdId2ZmS0=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"iORQXZqCZWyYZ26-Lzm2PuepJ-8=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"qkpaxWQ1JcaaUtgEYTAD4umojQY=/643x643/\",\"9_column\":\"azm0QEaf4IZ1KiSCB3kvHyBKz9c=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"WpWn57jneuZH41hd9AkMZP346ek=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"H7vMi9W8ClXzsWIIRF9G86VXPt8=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"IBBCy7dPf4gpxoFySEDtAVXNcNM=/726x726/\",\"10_column\":\"oFvLVBm1LQdh7nTMC521Ttew8LQ=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"HSes96Za5QzUIgYx75Aro2zyxPc=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"LhA62p7nwMLsCfysgOF7s9B7tCU=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"BjwY2LW04zQCqdyGXup-wRBM-RI=/809x809/\",\"11_column\":\"HnMF9tNRNKKknr4BoLkykCjvO2Q=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"hiitQVcte2eHL-vbtW_bcLWS-Uw=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"6dtdWXXHF3eqRui2g7fclRMion8=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"gQIoKmMOvOKDwuT6t6ow54BW0q0=/892x892/\",\"12_column\":\"RxYdLedAJrBvYPlWh1NwZjIg_w8=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"Vtyed6b2bFLRkJGzyg7bM-LItKk=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"hifznQfZlsK3-V9MuKy7tirrm4w=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"KoQ86yFdQ6h_gRiVDLQVe9vig6g=/975x975/\"}},\"_id\":\"6VYCXA4WOVC35MTMPLMOGRJCVA\"}]},{\"_id\":\"O7WQB3GSZZDHRONZ63M4PAZ5PY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Na zona Sul de S\u00e3o Paulo a paralisa\u00e7\u00e3o quase n\u00e3o se fez sentir. Durante a manh\u00e3, \u00f4nibus circulavam normalmente e a linha lil\u00e1s do Metr\u00f4 operou sem interrup\u00e7\u00f5es. Uma manifesta\u00e7\u00e3o organizada pela <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2015/10/07/politica/1444171412_797786.html\\\" target=\\\"_blank\\\">Frente Povo Sem Medo</a>, que agrega movimentos sociais, reuniu pouco mais de 200 pessoas, segundo a Pol\u00edcia Militar, e marchou do terminal Jo\u00e3o Dias at\u00e9 o outro lado da ponte. Apesar da baixa ades\u00e3o, Jussara Basso, 42, militante do MTST, defendeu a paralisa\u00e7\u00e3o: \\\"A popula\u00e7\u00e3o precisa ver que essa reforma n\u00e3o est\u00e1 a\u00ed para atacar privil\u00e9gios de pol\u00edticos e dos ricos\\\". Ela criticou tamb\u00e9m altera\u00e7\u00f5es no programa de moradia Minha Casa Minha Vida propostas pelo Governo. O tr\u00e2nsito em S\u00e3o Paulo, um term\u00f4metro cl\u00e1ssico da ades\u00e3o a greves, ficou dentro da m\u00e9dia at\u00e9 as 10h, segundo a Companhia de Engenharia de Tr\u00e1fego. Ap\u00f3s esse hor\u00e1rio, houve um aumento nos congestionamentos, e a situa\u00e7\u00e3o voltou ao normal por volta das 13h30.\"},{\"_id\":\"6AQZCISBYFF7LMTMGH3MXFAMIQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Enquanto as ruas protestavam, o Governo de <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a\\\">Jair Bolsonaro</a>, tamb\u00e9m estava longe de celebrar o passo dado em prol da reforma da Previd\u00eancia nesta quinta-feira, quando o relator da comiss\u00e3o especial que a analisa, o deputado Samuel Moreira (PSDB-SP), apresentou seu parecer. A contraproposta dele, feita com base em discuss\u00f5es entre os parlamentares, n\u00e3o agradou o ministro da Economia, Paulo Guedes, por retirar pontos que para ele era cruciais da proposta enviada pelo Governo ao Congresso. Em entrevista, ele afirmou que o parlamento cedeu a lobby de servidores e que o novo relat\u00f3rio \\\"pode abortar a Nova Previd\u00eancia\\\",especialmente por retirar do texto a proposta de capitaliza\u00e7\u00e3o que o economista tanto priorizava. \\\"Eles [parlamentares] mostraram que n\u00e3o h\u00e1 compromisso com as novas gera\u00e7\u00f5es. O compromisso com os servidores p\u00fablicos do Legislativo foi maior do que o com as novas gera\u00e7\u00f5es\\\", afirmou no Rio ap\u00f3s deixar um evento.\"},{\"_id\":\"FCQHJUOF75AWLC7MP2ZM5JLZHQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Al\u00e9m de retirar a capitaliza\u00e7\u00e3o da reforma, Moreira alterou o tempo de transi\u00e7\u00e3o e retirou mudan\u00e7as no BPC (Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada), aposentadoria rural e alterou o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o para mulheres. Mas manteve pilares considerados essenciais, como a idade m\u00ednima e a contribui\u00e7\u00e3o progressiva para servidores, prometendo uma economia de mais de 900 bilh\u00f5es de reais. \\\"As press\u00f5es corporativas de servidores do Legislativo for\u00e7aram o relator a abrir m\u00e3o de 30 bilh\u00f5es de reais para os servidores do Legislativo que j\u00e1 s\u00e3o favorecidos no sistema normal\\\", acrescentou Guedes.\"},{\"_id\":\"PBLZ7GQJ25F6PMZN2LGUENMJDU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Coube a <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia\\\">Rodrigo Maia</a> (DEM-RJ), presidente da C\u00e2mara dos Deputados e principal articulador da reforma na Casa \u2014um papel que Bolsonaro renunciou a fazer\u2014, rebater. \\\"N\u00f3s blindamos a reforma da Previd\u00eancia de crises que s\u00e3o, muitas vezes, geradas quase todos os dias pelo Governo. Cada dia um minist\u00e9rio gerando uma crise\\\", disse o pol\u00edtico. Ele refor\u00e7ou a imagem do Congresso como \\\"bombeiro\\\" de uma gest\u00e3o que \u00e9 uma \\\"usina de crises\\\". Sozinho, ressaltou, o Executivo teria apenas 50 votos a favor da reforma. E elogiou Moreira. \\\"Hoje, infelizmente, \u00e9 o meu amigo Paulo Guedes, gerando uma crise desnecess\u00e1ria\\\", acrescentou.\"},{\"_id\":\"UGRJ3QMNBZAWTPNTHH3XRVIMZU\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Oposi\u00e7\u00e3o\"},{\"_id\":\"YQZ4GUKNYJHSLM25WJDMDTZ4YQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Diante desse cen\u00e1rio, a oposi\u00e7\u00e3o se dividiu entre a articula\u00e7\u00e3o da greve geral desta sexta e a estrat\u00e9gia para protelar ao m\u00e1ximo a data da vota\u00e7\u00e3o da proposta na C\u00e2mara. Do outro lado dessa queda de bra\u00e7o, est\u00e1 a ala governista, que <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/13/politica/1560440717_834009.html\\\">correr\u00e1 contra o rel\u00f3gio para votar a proposta</a> antes do recesso parlamentar, que se inicia na segunda quinzena de julho. Em S\u00e3o Paulo, \u00e0 tarde, milhares de pessoas ocuparam alguns quarteir\u00f5es da avenida Paulista \u2014de forma bastante espa\u00e7ada, com maior aglomera\u00e7\u00e3o em frente ao edif\u00edcio da FIESP\u2014 para um ato convocado por partidos, sindicatos e movimentos sociais. Do carro de som, lideran\u00e7as centravam seus discursos em tr\u00eas quest\u00f5es: contra a reforma da Previd\u00eancia, que para elas deve ser retirada por completo apesar das mudan\u00e7as \\\"positivas\\\" na C\u00e2mara; contra o ministro da Justi\u00e7a <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro\\\">S\u00e9rgio Moro</a>, a quem pediam que renunciasse ap\u00f3s o The Intercept ter publicado mensagens do ent\u00e3o juiz <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/13/politica/1560425634_536159.html\\\">com procuradores da Lava Jato</a>; e pelo \\\"Lula Livre\\\" e a anula\u00e7\u00e3o de sua condena\u00e7\u00e3o.\"},{\"_id\":\"JCUKVVNO7JHQPKM2XFEHA76W4Y\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\\\"\u00c9 evidente que \u00e9 positivo que ter retirado das mudan\u00e7as no BPC, a capitaliza\u00e7\u00e3o e ataques a aposentadoria rural. Mas n\u00f3s queremos que retirem a idade m\u00ednima, o aumento no tempo de contribui\u00e7\u00e3o...\\\", discursou Guilherme Boulos do carro de som. O l\u00edder do MTST tamb\u00e9m disse que \\\"se a reforma quer combater privil\u00e9gios\\\", deve-se ent\u00e3o aprovar impostos para grandes fortunas, cobran\u00e7a para os devedores do INSS, entre outras medidas. \\\"Hoje n\u00f3s fomos \u00e0s ruas contra a reforma da Previd\u00eancia, mas n\u00e3o s\u00f3. Fomos \u00e0s ruas contra os cortes na educa\u00e7\u00e3o e moradia. E tamb\u00e9m para dizer que n\u00e3o aceitamos o absurdo dos \u00faltimos dias. S\u00e9rgio Moro tem que sair, tem que pegar as malas e ir embora. N\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o moral e pol\u00edtica pra continuar como ministro da Justi\u00e7a. Se a lei \u00e9 pra todos, que o C\u00f3digo de Processo Penal seja cumprido e que a senten\u00e7a de Lula seja anulada\\\", acresceu ele, que foi candidato \u00e0 presid\u00eancia pelo PSOL.\"},{\"_id\":\"TNUJICGJ6BAFLKDLV7BOI2D5KE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O ex-prefeito <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/fernando_haddad/a\\\">Fernando Haddad</a> tamb\u00e9m discursou contra a nova Previd\u00eancia, mas, ao contr\u00e1rio das outras lideran\u00e7as, n\u00e3o se posicionou contra pontos espec\u00edficos como idade m\u00ednima. Centrou seu discurso em Bolsonaro: \\\"Qual \u00e9 a moral de um presidente que se aposentou aos 33 anos de propor uma reforma da Previd\u00eancia sem se sentar com os trabalhadores?\\\", questionou. \\\"E depois Bolsonaro ficou 28 anos no Congresso e n\u00e3o fez nada\\\", acrescentou. Ele tamb\u00e9m afirmou que a reforma n\u00e3o atende aos anseios dos trabalhadores porque \\\"pune\\\" os mais pobres e \\\"mant\u00e9m os privil\u00e9gios\\\" dos que est\u00e3o no andar de cima. \\\"Se os empres\u00e1rios da FIESP assinassem a carteira dos trabalhadores, n\u00e3o ia ter d\u00e9ficit\\\", discursou o ex-ministro da Educa\u00e7\u00e3o e ex-candidato do PT \u00e0 Presid\u00eancia. \\\"A FIESP congrega os sonegadores do pa\u00eds\\\".\"},{\"_id\":\"PPGUQ2DY7RANFOSBCPC6SATKZI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O discurso contra a reforma da Previd\u00eancia se mostrou efetivo para a oposi\u00e7\u00e3o na hora de mobilizar seus militantes nas ruas, mas o alcance da paralisa\u00e7\u00e3o n\u00e3o parece se igualar aos dos dias 15 e 30 de maio. As ruas foram ent\u00e3o tomadas de forma mais ampla <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/30/politica/1559218903_836093.html\\\">contra os cortes na Educa\u00e7\u00e3o</a>, ainda que a cr\u00edtica contra a reforma da Previd\u00eancia tamb\u00e9m estivesse presente. Resta agora saber se a contund\u00eancia nas ruas contra a Reforma ser\u00e1 a mesma no Congresso, em um momento que at\u00e9 governadores da esquerda <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/11/politica/1560288422_885150.html\\\">admitem a necessidade</a> de alguma mudan\u00e7a.\"}],\"created_date\":\"2019-07-15T14:15:07.150Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"N35WJL6YIVCQZGJLF5LQQMV6LM\",\"parent_id\":\"F3VLYPN7DNEKHKZH2JNSZJYOAM\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"felipebetim\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:07:21.268Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/06/14/politica/1560535520_728346.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Greve tem ades\u00e3o parcial e segue toada cr\u00edtica contra a Previd\u00eancia e o Governo Bolsonaro\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1560563149-2d3ca51f0af9dfdec44d02a1d0ef9ca4\",\"close_date\":\"2019-06-29T18:05:20.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Paralisa\u00e7\u00e3o e bloqueios nas ruas de S\u00e3o Paulo culminam em ato na avenida Paulista.\\nEnquanto isso, o ministro Paulo Guedes criava ru\u00eddos com o Congresso ao criticar parecer de relator\"},\"description\":{\"basic\":\"Paralisa\u00e7\u00e3o e bloqueios nas ruas de S\u00e3o Paulo culminam em ato na avenida Paulista.\\nEnquanto isso, o ministro Paulo Guedes criava ru\u00eddos com o Congresso ao criticar parecer de relator\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"slug\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195509\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\",\"normalized_name\":\"reforma_da_previdencia_a\"}},{\"_id\":\"huelgas-generales-a\",\"slug\":\"huelgas-generales-a\",\"text\":\"Greves gerais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"38448\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/huelgas_generales/a/\",\"normalized_name\":\"huelgas_generales_a\"}},{\"_id\":\"huelgas-a\",\"slug\":\"huelgas-a\",\"text\":\"Greves\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"38447\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/huelgas/a/\",\"normalized_name\":\"huelgas_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"reformas-politicas-a\",\"slug\":\"reformas-politicas-a\",\"text\":\"Reformas pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68326\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_politicas_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-laborales-a\",\"slug\":\"conflictos-laborales-a\",\"text\":\"Conflitos trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24042\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_laborales_a\"}},{\"_id\":\"prestaciones-a\",\"slug\":\"prestaciones-a\",\"text\":\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66309\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"prestaciones_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"relaciones-laborales-a\",\"slug\":\"relaciones-laborales-a\",\"text\":\"Rela\u00e7\u00f5es trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68457\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/relaciones_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"relaciones_laborales_a\"}},{\"_id\":\"seguridad-social-a\",\"slug\":\"seguridad-social-a\",\"text\":\"Seguran\u00e7a Social\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/seguridad_social/a/\",\"normalized_name\":\"seguridad_social_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"QUVTTPU55AZF7KOOIL3FMPN7ZQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/l0on8PR94AobWla0RZRX9pAyU7U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QUVTTPU55AZF7KOOIL3FMPN7ZQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QUVTTPU55AZF7KOOIL3FMPN7ZQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/l0on8PR94AobWla0RZRX9pAyU7U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QUVTTPU55AZF7KOOIL3FMPN7ZQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/l0on8PR94AobWla0RZRX9pAyU7U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QUVTTPU55AZF7KOOIL3FMPN7ZQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Jrdu7Wr15sBnR74DOT1REpJKAA0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QUVTTPU55AZF7KOOIL3FMPN7ZQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":111106,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Manifestantes reunidos no Rio de Janeiro.\",\"created_date\":\"2019-07-15T16:44:10Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"RICARDO MORAES\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":594,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T16:44:10Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QUVTTPU55AZF7KOOIL3FMPN7ZQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"csC2YHxg6Bbdwd3VVMnHjEjjAWE=/768x0/\",\"medium\":\"cEO6QEVhG8g2Z7KEonXSfRgVzmw=/1000x0/\",\"large\":\"N0s7HuaIXnjdDhhCZ2scHEe7beM=/1500x0/\",\"4:3\":\"h-D37vVfM2nDdHDPAI0C2Mlb-yo=/600x450/\",\"3:4\":\"nm5gIaEeRSiR-x1hDWvuO6Lxh7k=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"QUVTTPU55AZF7KOOIL3FMPN7ZQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/l0on8PR94AobWla0RZRX9pAyU7U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QUVTTPU55AZF7KOOIL3FMPN7ZQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QUVTTPU55AZF7KOOIL3FMPN7ZQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/l0on8PR94AobWla0RZRX9pAyU7U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QUVTTPU55AZF7KOOIL3FMPN7ZQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/l0on8PR94AobWla0RZRX9pAyU7U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QUVTTPU55AZF7KOOIL3FMPN7ZQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Jrdu7Wr15sBnR74DOT1REpJKAA0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QUVTTPU55AZF7KOOIL3FMPN7ZQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":111106,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Manifestantes reunidos no Rio de Janeiro.\",\"created_date\":\"2019-07-15T16:44:10Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"RICARDO MORAES\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":594,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T16:44:10Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QUVTTPU55AZF7KOOIL3FMPN7ZQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"csC2YHxg6Bbdwd3VVMnHjEjjAWE=/768x0/\",\"medium\":\"cEO6QEVhG8g2Z7KEonXSfRgVzmw=/1000x0/\",\"large\":\"N0s7HuaIXnjdDhhCZ2scHEe7beM=/1500x0/\",\"4:3\":\"h-D37vVfM2nDdHDPAI0C2Mlb-yo=/600x450/\",\"3:4\":\"nm5gIaEeRSiR-x1hDWvuO6Lxh7k=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"K4T4AL3GPQ2T4OUNEMV2W7PVHM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/2IJz-Um4-XVUgfWLFy73h6Wnvmo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/K4T4AL3GPQ2T4OUNEMV2W7PVHM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/K4T4AL3GPQ2T4OUNEMV2W7PVHM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/2IJz-Um4-XVUgfWLFy73h6Wnvmo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/K4T4AL3GPQ2T4OUNEMV2W7PVHM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/2IJz-Um4-XVUgfWLFy73h6Wnvmo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/K4T4AL3GPQ2T4OUNEMV2W7PVHM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/0WVOuFaztzeNroZiwnrjMDL-t2o=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/K4T4AL3GPQ2T4OUNEMV2W7PVHM.jpg\",\"version\":0,\"size\":28732},\"created_date\":\"2019-07-15T16:44:07Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T16:44:07Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/K4T4AL3GPQ2T4OUNEMV2W7PVHM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Paralisa\u00e7\u00e3o e bloqueios nas ruas de S\u00e3o Paulo culminam em ato na avenida Paulista. Enquanto isso, o ministro Paulo Guedes criava ru\u00eddos com o Congresso ao criticar parecer de relator\",\"resized_urls\":{\"small\":\"TiMdLw5-gayomwWzfcR5iOmTCng=/768x0/\",\"medium\":\"MOCMq5-gM-Cjb1TGztH8RJgUNo0=/1000x0/\",\"large\":\"Q0yudMHu7H-kyOw2y1t9zLp48Ho=/1500x0/\",\"4:3\":\"leJaoZyVIGv50TAPvKGZ8fG-QQ8=/600x450/\",\"3:4\":\"woiiT_0FeyCa8PjV2GEIJSjxjtc=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"HO3R7RQIGZNPW22LGGFL5Z223A\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/efYyCbzkd8b1mjdZCbBH3-vFHns=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HO3R7RQIGZNPW22LGGFL5Z223A.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HO3R7RQIGZNPW22LGGFL5Z223A.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/efYyCbzkd8b1mjdZCbBH3-vFHns=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HO3R7RQIGZNPW22LGGFL5Z223A.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/efYyCbzkd8b1mjdZCbBH3-vFHns=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HO3R7RQIGZNPW22LGGFL5Z223A.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/JCDkPGztgRLo7HUX3Jm8TUYvmj0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HO3R7RQIGZNPW22LGGFL5Z223A.jpg\",\"version\":0,\"size\":147112},\"created_date\":\"2019-07-15T16:44:08Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T16:44:08Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HO3R7RQIGZNPW22LGGFL5Z223A.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Paralisa\u00e7\u00e3o e bloqueios nas ruas de S\u00e3o Paulo culminam em ato na avenida Paulista. Enquanto isso, o ministro Paulo Guedes criava ru\u00eddos com o Congresso ao criticar parecer de relator\",\"resized_urls\":{\"small\":\"a6eY5oXoRSNGzsGfjLfhp1-14TM=/768x0/\",\"medium\":\"MHe7nrr5LmbQPwT5oY1Rp_D7RIo=/1000x0/\",\"large\":\"C8ffHphp1yTOhPXROJb13Afwtto=/1500x0/\",\"4:3\":\"3Ir_xfzcaFJfn5ItcpAdi_tjzyM=/600x450/\",\"3:4\":\"q0waezBpANBn7qLwmAMU3FzT9dI=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"ADUYIUCK4RQHR3DRYNP26SNJBQ\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:25:08.838Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"LPEBYYCV3BBNNLD7RJBUOURGEY\",\"parent_id\":\"7KOKMK7XLBCJXHXZIJM6UKI3RQ\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"rodolfoborges\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:07:00.928Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/06/11/politica/1560288422_885150.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Governadores chegam a acordo e v\u00e3o apoiar reforma da Previd\u00eancia\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1560295503-776dc95e280270dcf8faa61e31d538a1\",\"close_date\":\"2019-06-26T21:27:02.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Consenso inclui at\u00e9 mandat\u00e1rios do PT. Deputados da oposi\u00e7\u00e3o, contudo, querem prorrogar debate e focam atua\u00e7\u00e3o no caso dos vazamentos envolvendo ministro S\u00e9rgio Moro\"},\"description\":{\"basic\":\"Consenso inclui at\u00e9 mandat\u00e1rios do PT. Deputados da oposi\u00e7\u00e3o, contudo, querem prorrogar debate e focam atua\u00e7\u00e3o no caso dos vazamentos envolvendo ministro S\u00e9rgio Moro\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"slug\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195509\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\",\"normalized_name\":\"reforma_da_previdencia_a\"}},{\"_id\":\"brasilia-a\",\"slug\":\"brasilia-a\",\"text\":\"Bras\u00edlia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18942\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasilia/a/\",\"normalized_name\":\"brasilia_a\"}},{\"_id\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"slug\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"text\":\"Jair Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146958\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"jair_messias_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"distrito-federal-brasil-a\",\"slug\":\"distrito-federal-brasil-a\",\"text\":\"Distrito Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135375\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/distrito_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"distrito_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"reformas-politicas-a\",\"slug\":\"reformas-politicas-a\",\"text\":\"Reformas pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68326\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_politicas_a\"}},{\"_id\":\"gobernadores-estados-brasil-a\",\"slug\":\"gobernadores-estados-brasil-a\",\"text\":\"Governadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135993\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobernadores_estados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"gobernadores_estados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"prestaciones-a\",\"slug\":\"prestaciones-a\",\"text\":\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66309\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"prestaciones_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"gobiernos-estatales-brasil-a\",\"slug\":\"gobiernos-estatales-brasil-a\",\"text\":\"Governos estaduais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135994\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobiernos_estatales_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"gobiernos_estatales_brasil_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"seguridad-social-a\",\"slug\":\"seguridad-social-a\",\"text\":\"Seguran\u00e7a Social\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/seguridad_social/a/\",\"normalized_name\":\"seguridad_social_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"JPR7BYVLSJL277YNXHSWJC3YOA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/ZytcYMjQAeBOBQQorfPHjiZsZUY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JPR7BYVLSJL277YNXHSWJC3YOA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JPR7BYVLSJL277YNXHSWJC3YOA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/ZytcYMjQAeBOBQQorfPHjiZsZUY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JPR7BYVLSJL277YNXHSWJC3YOA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ZytcYMjQAeBOBQQorfPHjiZsZUY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JPR7BYVLSJL277YNXHSWJC3YOA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5mD-vfIMAzCMo-GKpQTaidEBjO8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JPR7BYVLSJL277YNXHSWJC3YOA.jpg\",\"version\":0,\"size\":80712,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Governadores reunidos com deputados em Bras\u00edlia.\",\"created_date\":\"2019-07-15T16:39:46Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"P.H. Carvalho\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag. Bras\u00edlia\"},\"height\":597,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T16:39:46Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JPR7BYVLSJL277YNXHSWJC3YOA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"xItFvwUIZumH48PvwOVsE8qQrY8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"0yWfvv0nb95Btzm1hRv7AKXw1i8=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"JPR7BYVLSJL277YNXHSWJC3YOA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/ZytcYMjQAeBOBQQorfPHjiZsZUY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JPR7BYVLSJL277YNXHSWJC3YOA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JPR7BYVLSJL277YNXHSWJC3YOA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/ZytcYMjQAeBOBQQorfPHjiZsZUY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JPR7BYVLSJL277YNXHSWJC3YOA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ZytcYMjQAeBOBQQorfPHjiZsZUY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JPR7BYVLSJL277YNXHSWJC3YOA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5mD-vfIMAzCMo-GKpQTaidEBjO8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JPR7BYVLSJL277YNXHSWJC3YOA.jpg\",\"version\":0,\"size\":80712,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Governadores reunidos com deputados em Bras\u00edlia.\",\"created_date\":\"2019-07-15T16:39:46Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"P.H. Carvalho\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag. Bras\u00edlia\"},\"height\":597,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T16:39:46Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JPR7BYVLSJL277YNXHSWJC3YOA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"xItFvwUIZumH48PvwOVsE8qQrY8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"0yWfvv0nb95Btzm1hRv7AKXw1i8=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"QS3AINHSCS55BOMBB24EH4TJ6I\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/MqxK-RZGvqVjxhdPS8fHhRIBhCI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QS3AINHSCS55BOMBB24EH4TJ6I.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QS3AINHSCS55BOMBB24EH4TJ6I.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/MqxK-RZGvqVjxhdPS8fHhRIBhCI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QS3AINHSCS55BOMBB24EH4TJ6I.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/MqxK-RZGvqVjxhdPS8fHhRIBhCI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QS3AINHSCS55BOMBB24EH4TJ6I.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/JLmdon5XiGUSXXRR7Wte7q1_BCg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QS3AINHSCS55BOMBB24EH4TJ6I.jpg\",\"version\":0,\"size\":23443},\"created_date\":\"2019-07-15T16:39:46Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T16:39:46Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QS3AINHSCS55BOMBB24EH4TJ6I.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Consenso inclui at\u00e9 mandat\u00e1rios do PT. Deputados da oposi\u00e7\u00e3o, contudo, querem prorrogar debate e focam atua\u00e7\u00e3o no caso dos vazamentos envolvendo ministro S\u00e9rgio Moro\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"hJ7a3D5miUl9HyO2X3TeVrJQdfg=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"5D2WAaN-6oTpfXUSbqDsdVc2r-k=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"BNI2SFYWXTH2GBSTUQQOZRMMUE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/fblIYxutw_n4Mm0NMcv6qKlcnyI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BNI2SFYWXTH2GBSTUQQOZRMMUE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BNI2SFYWXTH2GBSTUQQOZRMMUE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/fblIYxutw_n4Mm0NMcv6qKlcnyI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BNI2SFYWXTH2GBSTUQQOZRMMUE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fblIYxutw_n4Mm0NMcv6qKlcnyI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BNI2SFYWXTH2GBSTUQQOZRMMUE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/1j1D0hX8JHz0ENQcXd34a0VHAp4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BNI2SFYWXTH2GBSTUQQOZRMMUE.jpg\",\"version\":0,\"size\":135120},\"created_date\":\"2019-07-15T16:39:51Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T16:39:51Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BNI2SFYWXTH2GBSTUQQOZRMMUE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Consenso inclui at\u00e9 mandat\u00e1rios do PT. Deputados da oposi\u00e7\u00e3o, contudo, querem prorrogar debate e focam atua\u00e7\u00e3o no caso dos vazamentos envolvendo ministro S\u00e9rgio Moro\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"f-WZbmG9ii1cdBJCBJohAORdJY8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"TPWmLd1sJjQY4OsPrrFOOsk-wlI=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-06-11T23:41:40Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cPS6nnzHZFHxC0fYweg-Zy735r0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pisj1wNOmQixXRE48ygAVlTWyBY=/62x45/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-06-11T23:41:40Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/06/11/politica/1560288422_885150.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":4338,\"word_count\":680,\"paragraph_count\":8,\"keywords\":[\"governadores\",\"chegar\",\"acordo\",\"ir\",\"apoiar\",\"reforma\",\"previd\u00eancia\",\"consenso\",\"incluir\",\"mandat\u00e1rio\",\"pt. deputados\",\"oposi\u00e7\u00e3o\",\"querer\",\"prorrogar\",\"debate\",\"focar\",\"atua\u00e7\u00e3o\",\"caso\",\"vazamento\",\"envolver\",\"ministro\",\"s\u00e9rgio moro\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/06/11/politica/1560288422_885150.html\",\"pep_created_date\":\"2019-06-11T21:27:02.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-06-13T21:22:50.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-06-11T23:41:40Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/06/11/politica/1560288422_885150.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"TAUPOL4QYZKFNV5UXR7B35FKTU\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:21:18.257Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"4JF5KBFLLVG6NERXYBCB3AAXLE\",\"parent_id\":\"KEYCY65FQJCJFJSDZI6QHVFRDI\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"rodolfoborges\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:07:25.576Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/06/13/politica/1560382958_030951.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Marcelo Ramos: \u201cFicou dif\u00edcil para a oposi\u00e7\u00e3o se opor \u00e0 reforma da Previd\u00eancia\u201d\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1560386166-d8151eb571b36603acc21c61f2fa9acf\",\"close_date\":\"2019-06-27T23:42:38.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Presidente da comiss\u00e3o que avalia o projeto de mudan\u00e7a nas aposentadorias critica governo Bolsonaro e diz que a C\u00e2mara \\\"carregou nas costas todas as etapas do projeto\\\"\"},\"description\":{\"basic\":\"Presidente da comiss\u00e3o que avalia o projeto de mudan\u00e7a nas aposentadorias critica governo Bolsonaro e diz que a C\u00e2mara \\\"carregou nas costas todas as etapas do projeto\\\"\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"prestaciones-a\",\"slug\":\"prestaciones-a\",\"text\":\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66309\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"prestaciones_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"seguridad-social-a\",\"slug\":\"seguridad-social-a\",\"text\":\"Seguran\u00e7a Social\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/seguridad_social/a/\",\"normalized_name\":\"seguridad_social_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"slug\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195509\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\",\"normalized_name\":\"reforma_da_previdencia_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}},{\"_id\":\"brasilia-a\",\"slug\":\"brasilia-a\",\"text\":\"Bras\u00edlia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18942\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasilia/a/\",\"normalized_name\":\"brasilia_a\"}},{\"_id\":\"rodrigo-felinto-ibarra-epitacio-maia-a\",\"slug\":\"rodrigo-felinto-ibarra-epitacio-maia-a\",\"text\":\"Rodrigo Maia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167844\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia/a/\",\"normalized_name\":\"rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia_a\"}},{\"_id\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"slug\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"text\":\"Jair Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146958\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"jair_messias_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"distrito-federal-brasil-a\",\"slug\":\"distrito-federal-brasil-a\",\"text\":\"Distrito Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135375\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/distrito_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"distrito_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"reformas-politicas-a\",\"slug\":\"reformas-politicas-a\",\"text\":\"Reformas pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68326\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_politicas_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"2SPDZ3PRYRNUYRSYX6KXPW4MPI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/J4nNtKvSvS9SEdMy9Y3j9CNyBa8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2SPDZ3PRYRNUYRSYX6KXPW4MPI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2SPDZ3PRYRNUYRSYX6KXPW4MPI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/J4nNtKvSvS9SEdMy9Y3j9CNyBa8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2SPDZ3PRYRNUYRSYX6KXPW4MPI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/J4nNtKvSvS9SEdMy9Y3j9CNyBa8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2SPDZ3PRYRNUYRSYX6KXPW4MPI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/OE_bYrGUdTiGIvzoqy-SZipWuNs=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2SPDZ3PRYRNUYRSYX6KXPW4MPI.jpg\",\"version\":0,\"size\":43757,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"O deputado Marcelo Ramos.\",\"created_date\":\"2019-07-15T16:39:39Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Cleia Viana\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"C\u00e2mara\"},\"height\":598,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T16:39:39Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2SPDZ3PRYRNUYRSYX6KXPW4MPI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"yE_Cw438waJcC7Y8SjmzgSO8EWc=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"p8wtEFyKPU8d7asQ_FUp5Dtl3ww=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"2SPDZ3PRYRNUYRSYX6KXPW4MPI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/J4nNtKvSvS9SEdMy9Y3j9CNyBa8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2SPDZ3PRYRNUYRSYX6KXPW4MPI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2SPDZ3PRYRNUYRSYX6KXPW4MPI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/J4nNtKvSvS9SEdMy9Y3j9CNyBa8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2SPDZ3PRYRNUYRSYX6KXPW4MPI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/J4nNtKvSvS9SEdMy9Y3j9CNyBa8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2SPDZ3PRYRNUYRSYX6KXPW4MPI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/OE_bYrGUdTiGIvzoqy-SZipWuNs=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2SPDZ3PRYRNUYRSYX6KXPW4MPI.jpg\",\"version\":0,\"size\":43757,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"O deputado Marcelo Ramos.\",\"created_date\":\"2019-07-15T16:39:39Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Cleia Viana\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"C\u00e2mara\"},\"height\":598,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T16:39:39Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2SPDZ3PRYRNUYRSYX6KXPW4MPI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"yE_Cw438waJcC7Y8SjmzgSO8EWc=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"p8wtEFyKPU8d7asQ_FUp5Dtl3ww=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"BBOLQ5IQNTPJLGIOJJRGC2NJHU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/wPlQQNnmDARG3mg3iEMZgWIvr8k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BBOLQ5IQNTPJLGIOJJRGC2NJHU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BBOLQ5IQNTPJLGIOJJRGC2NJHU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/wPlQQNnmDARG3mg3iEMZgWIvr8k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BBOLQ5IQNTPJLGIOJJRGC2NJHU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/wPlQQNnmDARG3mg3iEMZgWIvr8k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BBOLQ5IQNTPJLGIOJJRGC2NJHU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4GgOLb4E5rcd1QuXXxCj99WQm7w=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BBOLQ5IQNTPJLGIOJJRGC2NJHU.jpg\",\"version\":0,\"size\":11235},\"created_date\":\"2019-07-15T16:39:40Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T16:39:40Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BBOLQ5IQNTPJLGIOJJRGC2NJHU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Presidente da comiss\u00e3o que avalia o projeto de mudan\u00e7a nas aposentadorias critica governo Bolsonaro e diz que a C\u00e2mara  carregou nas costas todas as etapas do projeto \",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Mnhw7yHvwo2otgVX1OrP0h2wEh0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Tr2yFfiPBZdfRepsinAmV5keNNA=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"5Q3CM2XOYER2QARIN7O3NGTNAM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/5fF7w8oYpLD9FqKbuG6VcUciJPs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5Q3CM2XOYER2QARIN7O3NGTNAM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5Q3CM2XOYER2QARIN7O3NGTNAM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/5fF7w8oYpLD9FqKbuG6VcUciJPs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5Q3CM2XOYER2QARIN7O3NGTNAM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5fF7w8oYpLD9FqKbuG6VcUciJPs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5Q3CM2XOYER2QARIN7O3NGTNAM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/X7VbW20uMP4Dg-aD3bCIdg4cw28=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5Q3CM2XOYER2QARIN7O3NGTNAM.jpg\",\"version\":0,\"size\":52073},\"created_date\":\"2019-07-15T16:39:40Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T16:39:40Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5Q3CM2XOYER2QARIN7O3NGTNAM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Presidente da comiss\u00e3o que avalia o projeto de mudan\u00e7a nas aposentadorias critica governo Bolsonaro e diz que a C\u00e2mara  carregou nas costas todas as etapas do projeto \",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"72oyIVwrs-1DJl_SE5oW6XcHrfI=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"NGXrvnhCyYNUq93HYltGHmc_HBA=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-06-13T00:56:36Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cPS6nnzHZFHxC0fYweg-Zy735r0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pisj1wNOmQixXRE48ygAVlTWyBY=/62x45/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-06-13T00:56:36Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/06/13/politica/1560382958_030951.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":10940,\"word_count\":1870,\"paragraph_count\":40,\"keywords\":[\"marcelo ramos ficou\",\"dif\u00edcil\",\"oposi\u00e7\u00e3o\",\"opor\",\"reforma\",\"previd\u00eancia\",\"presidente\",\"comiss\u00e3o\",\"avaliar\",\"projeto\",\"mudan\u00e7a\",\"aposentadoria\",\"criticar\",\"governo\",\"bolsonaro\",\"dizer\",\"c\u00e2mara\",\"carregar\",\"costa\",\"etapa\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/06/13/politica/1560382958_030951.html\",\"pep_created_date\":\"2019-06-12T23:42:38.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-06-15T00:57:40.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-06-13T00:56:36Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/06/13/politica/1560382958_030951.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-06-15T02:22:45Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"marinarossi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Marina Rossi \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"jE3iL3nRfOnvs7R_235yet3yCgM=/768x0/\",\"medium\":\"IGPtVcEYQlkAzYaDa3V0oSnLOjw=/1000x0/\",\"large\":\"VEuKHJ44zaJ6uUYlvUb-T7NPwOQ=/1500x0/\",\"4:3\":\"P-7IATCZs8d0x3jV_2G-8Y4KmhM=/600x450/\",\"3:4\":\"8cfjpxUA932RIc5EFmLk87MkX-Y=/450x600/\"}},\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"marinarossi\",\"byline\":\"Marina Rossi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"firstName\":\"Marina\",\"lastName\":\"Rossi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/marina_rossi_fernandes/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135637\",\"epauth\":\"marinarossi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.039Z\"}}},{\"_id\":\"gilalessi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Gil Alessi \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"gKNUhNNAf-EIQz63gIbBZYVXMQ8=/768x0/\",\"medium\":\"LkUqghcLOI7A4KjMZTsJmiOr2ec=/1000x0/\",\"large\":\"tKHD-MQq8cra_gyZYQGxZKuGhAs=/1500x0/\",\"4:3\":\"sJyzS5EfVg7V7YTEneQowYqXOig=/600x450/\",\"3:4\":\"b6uEf5deHLaotJWftGf_g9LJIdQ=/450x600/\"}},\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"gilalessi\",\"byline\":\"Gil Alessi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"firstName\":\"Gil\",\"lastName\":\"Alessi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/gil_alessi/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146693\",\"epauth\":\"gilalessi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.803Z\"}}},{\"_id\":\"felipebetim\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Felipe Betim \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"_wuaQQm2Zx2D-fPyMgWKytTqt2I=/768x0/\",\"medium\":\"fcO4XYJzz-7WPgvrYvUQYUe9mmU=/1000x0/\",\"large\":\"33L6BtMPmOJrUYa9uKTIBGempvA=/1500x0/\",\"4:3\":\"cJC135VOqKYAOeESkYdZz67Ne6I=/600x450/\",\"3:4\":\"wcEvOP7FXDRnnCR2_pIRID2po0o=/450x600/\"}},\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"felipebetim\",\"byline\":\"Felipe Betim\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"role\":\"Jornalista | Periodista - El Pa\u00eds\",\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"firstName\":\"Felipe\",\"lastName\":\"Betim \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe_betim/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"127764\",\"signature\":\"F. B.\",\"epauth\":\"felipebetim\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:53:48.452Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-06-15T02:22:45Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/06/14/politica/1560535520_728346.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":7966,\"word_count\":1307,\"paragraph_count\":11,\"keywords\":[\"greve\",\"ter\",\"ades\u00e3o\",\"parcial\",\"seguir\",\"toada\",\"cr\u00edtica\",\"cr\u00edtico\",\"previd\u00eancia\",\"governo bolsonaro\",\"paralisa\u00e7\u00e3o\",\"bloqueio\",\"rua\",\"s\u00e3o paulo\",\"culminar\",\"atar\",\"avenida\",\"paulista\",\"ministro\",\"paulo guedes\",\"criar\",\"ru\u00eddo\",\"congresso\",\"criticar\",\"parecer\",\"relator\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/06/14/politica/1560535520_728346.html\",\"pep_created_date\":\"2019-06-14T18:05:20.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-06-15T16:00:07.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-06-15T02:22:45Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/06/14/politica/1560535520_728346.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2019/06/14/politica/1560535520_728346.html\",\"website_url\":\"/brasil/2019/06/14/politica/1560535520_728346.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598162326743,\"lastModified\":1598162026743},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598162326743,\"lastModified\":1598162026743}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598162259746,\"lastModified\":1598161959746},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598162444970,\"lastModified\":1598162144970}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598162321226,\"lastModified\":1598162201226}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598165463278,\"lastModified\":1598161863278},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}