{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2018_04_17_politica_1523982512_260960.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1523982512_260960.html", "subject": "prisao-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Lula preso: Faltam dados no debate sobre a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Gil Alessi\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Apesar do &#x27;fla-flu&#x27; entre defensores e cr\u00edticos, ningu\u00e9m sabe quantos foram presos desde que o STF mudou regra em 2016 que levou Lula \u00e0 cadeia\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Pena pris\u00e3o, Pris\u00e3o preventiva, STF, Datafolha, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, STJ, S\u00e9rgio Moro, Partido dos Trabalhadores, PSDB, Justi\u00e7a Federal, Eduardo Azeredo, Senten\u00e7as condenat\u00f3rias, Tribunais, Opini\u00e3o p\u00fablica, Brasil, Senten\u00e7as, Poder judicial, San\u00e7\u00f5es, Am\u00e9rica do Sul, Partidos pol\u00edticos, Am\u00e9rica Latina, Regime penitenci\u00e1rio, Am\u00e9rica, Julgamentos, Processo judicial\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2018-04-19T00:42:35Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2018-04-19T00:42:35Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-04-19T00:42:35Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Faltam dados no debate sobre a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Apesar do &#x27;fla-flu&#x27; entre defensores e cr\u00edticos, ningu\u00e9m sabe quantos foram presos desde que o STF mudou regra em 2016 que levou Lula \u00e0 cadeia\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/PYg_1w9dCyjnRSVPvl9g9_tYf4g=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VJMXHJTOHILK7RFZGYEQNUGY3E.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2018-04-19T00:42:35Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1523982512_260960.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Gil Alessi\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pena pris\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pris\u00e3o preventiva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"STF\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Datafolha\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"STJ\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"S\u00e9rgio Moro\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partido dos Trabalhadores\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"PSDB\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Eduardo Azeredo\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Senten\u00e7as condenat\u00f3rias\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Tribunais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opini\u00e3o p\u00fablica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Senten\u00e7as\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Poder judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"San\u00e7\u00f5es\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Regime penitenci\u00e1rio\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Julgamentos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Processo judicial\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Faltam dados no debate sobre a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1523982512_260960.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1523982512_260960.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1523982512_260960.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/Sc-ChbPaxtKSHdDW3-CXT9aAKSU=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RJGAN4WVTGVHCQPBW2MV5TGJBU.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/Sc-ChbPaxtKSHdDW3-CXT9aAKSU=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RJGAN4WVTGVHCQPBW2MV5TGJBU.jpg\",\"height\":980,\"width\":547},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Faltam dados no debate sobre a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1523982512_260960.html\",\"datePublished\":\"2018-04-19T00:42:35Z\",\"dateModified\":\"2018-04-19T00:42:35Z\",\"description\":\"Apesar do \u00abfla-flu\u00bb entre defensores e cr\u00edticos, ningu\u00e9m sabe quantos foram presos desde que o STF mudou regra em 2016 que levou Lula \u00e0 cadeia\",\"articleBody\":\"Se o debate sobre a constitucionalidade ou n\u00e3o da medida fica no plano te\u00f3rico e est\u00e1 sujeita a diferentes interpreta\u00e7\u00f5es da lei, seus impactos pr\u00e1ticos s\u00e3o desconhecidos. Por um lado n\u00e3o se pode afirmar categoricamente que a mudan\u00e7a na jurisprud\u00eancia fortaleceu o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, mas tampouco \u00e9 certeiro dizer que ela teve um efeito negativo nos pres\u00eddios do pa\u00eds. O STF n\u00e3o tem nenhum balan\u00e7o nacional das pris\u00f5es ap\u00f3s condena\u00e7\u00f5es em segunda inst\u00e2ncia. J\u00e1 o Tribunal Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o, Corte que revisa as senten\u00e7as do juiz S\u00e9rgio Moro, informou que n\u00e3o possui dados gerais sobre o tema, mas que no \u00e2mbito da Lava Jato s\u00e3o dez pessoas nesta situa\u00e7\u00e3o \u2013 dentre elas Lula. O Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo tamb\u00e9m afirmou que n\u00e3o possui dados espec\u00edficos sobre o assunto. Assim, n\u00e3o se sabe quantas pessoas foram presas no pa\u00eds com base no novo entendimento do STF aprovado em 2016, nem por quais crimes. N\u00e3o se sabe se s\u00e3o ricas, pobres, traficantes ou corruptos. Para o professor da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas-Rio Thomaz Pereira, \u201cseria de extrema relev\u00e2ncia ter acesso a estes dados\u201d. Ele destaca que j\u00e1 faz quase dois anos da nova jurisprud\u00eancia, e que \u201c\u00e9 preciso ferramentas para avaliar o impacto que isso teve no sistema penitenci\u00e1rio e na sociedade\u201d. \u201cDito isso, \u00e9 preciso lembrar que muitas pessoas est\u00e3o presas preventivamente, independentemente da condena\u00e7\u00e3o na segunda inst\u00e2ncia\u201d, afirma. \u00c9 o caso, por exemplo, do ex-ministro do PT Antonio Palocci, preso em abril de 2016 pela Lava Jato e desde ent\u00e3o detido preventivamente sem previs\u00e3o de soltura, apesar ter ter sido apenas condenado por Moro em primeira inst\u00e2ncia. Cerca de 40% dos pouco mais de 726.000 encarcerados brasileiros se encontram na situa\u00e7\u00e3o do petista: s\u00e3o presos provis\u00f3rios, sem condena\u00e7\u00e3o definitiva. \u201c\u00c9 preciso saber quantos s\u00e3o os Lulas [presos ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia] e quantos s\u00e3o os Paloccis [sem condena\u00e7\u00e3o] dentro do sistema para que se possa fazer uma avalia\u00e7\u00e3o mais precisa\u201d, diz. Um dos poucos dados dispon\u00edveis sobre este tipo de pris\u00e3o foi obtido pela Defensoria P\u00fablica de S\u00e3o Paulo. No dia 11 de abril a entidade enviou uma manifesta\u00e7\u00e3o ao ministro Marco Aur\u00e9lio Mello criticando a nova jurisprud\u00eancia e o \u201cimpacto de pris\u00f5es autom\u00e1ticas em segunda inst\u00e2ncia sobre a superpopula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria, sobretudo aos pobres\u201d. De acordo com o documento, entre fevereiro de 2016 (quando o entendimento sobre a pris\u00e3o foi alterado pelo STF) e abril de 2018, ao menos 13.887 mandados de pris\u00e3o foram expedidos pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Estado tendo como base a decis\u00e3o do Supremo sobre o assunto. No entanto, nada se sabe sobre o perfil destes presos ou seus crimes: se s\u00e3o pessoas pobres condenados por crimes de drogas (perfil de quase um ter\u00e7o do total da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria) ou executivos corruptos. Defensores p\u00fablicos ouvidos pela reportagem apontam que \u201ca grande maioria\u201d destes 13.887 presos ap\u00f3s a mudan\u00e7a jurisdicional tem o mesmo perfil da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria brasileira: 51% tem o ensino fundamental incompleto, 64% s\u00e3o negros e 28% est\u00e3o presos por tr\u00e1fico de drogas. Logo, segundo este entendimento, a nova jurisprud\u00eancia estaria penalizando apenas aqueles que j\u00e1 est\u00e3o na mira da Justi\u00e7a. No entanto, n\u00e3o existem estat\u00edsticas que confirmem a afirma\u00e7\u00e3o dos defensores. F\u00e1bio Tofic, do Instituto de Defesa do Direito de Defesa, faz coro com essa opini\u00e3o. Para ele, a mudan\u00e7a de jurisprud\u00eancia como justificativa para a pris\u00e3o de corruptos \u00e9 falaciosa. \u201cO Brasil, sem a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, j\u00e1 \u00e9 um dos pa\u00edses que mais prende no mundo sem condena\u00e7\u00e3o alguma. Quantos destes s\u00e3o r\u00e9us da Lava Jato, poderosos e ricos? Estamos falando de centenas em um universo de milh\u00f5es\u201d, afirma. Outro ponto que tem sido criticado com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o na segunda inst\u00e2ncia \u00e9 sua obrigatoriedade. A decis\u00e3o do STF autorizava a deten\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o a tornava mandat\u00f3ria. Cabe ao juiz da primeira inst\u00e2ncia determinar ou n\u00e3o se expede o mandado de pris\u00e3o para que o condenado comece a cumprir a pena. Alguns ministros da Corte e advogados agora afirmam que muitos tribunais de primeira inst\u00e2ncia est\u00e3o adotando a nova jurisprud\u00eancia como se fosse obrigat\u00f3ria. O ministro Gilmar Mendes, em entrevista \u00e0 Folha de S.Paulo, afirmou que pedir o in\u00edcio do cumprimento de pena virou regra, como se tivesse sido um axioma. Se tornou imperativa, nesse ambiente de ca\u00e7a \u00e0s bruxas\u201d. No entanto, sem um balan\u00e7o de como os tribunais est\u00e3o adotando (ou n\u00e3o) a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, as falas de Mendes s\u00e3o achismo. No campo mais te\u00f3rico, com rela\u00e7\u00e3o ao cerceamento do direito de defesa dos r\u00e9us, existem an\u00e1lises acad\u00eamicas que trazem mais luz sobre a quest\u00e3o. A pesquisa da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas-Rio intitulada Panaceia universal ou rem\u00e9dio constitucional? Habeas Corpus nos Tribunais Superiores, coordenada pelo professor Thiago Bottino, aponta que entre 2008 e 2012 mais de 66% dos pedidos de habeas corpus feitos pelas defensorias foram acatados pelo STJ, e 43% pelo STF. Estes dados confirmariam a tese de que a terceira inst\u00e2ncia frequentemente reforma as senten\u00e7as das inst\u00e2ncias inferiores. Logo prender algu\u00e9m antes do tr\u00e2nsito em julgado poderia ser entendido como uma viola\u00e7\u00e3o de direitos. O mais famoso expoente da mudan\u00e7a na jurisprud\u00eancia foi o ex-presidente Lula. A ordem de pris\u00e3o assinada pelo juiz S\u00e9rgio Moro foi emitida dias ap\u00f3s o STF ter negado o habeas corpus do petista. Atualmente ele cumpre pena de 12 anos e 1 m\u00eas na sede da superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Curitiba por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro no caso do tr\u00edplex no Guaruj\u00e1. Outro pol\u00edtico que pode se ver atr\u00e1s das grades em breve \u00e9 o ex-governador de Minas Gerais Eduardo Azeredo, do PSDB. Ele deve ter seus \u00faltimos recursos julgados pelo Tribunal de Justi\u00e7a ainda em abril. Caso sejam negados, ele pode come\u00e7ar a cumprir pena. Est\u00e3o pendentes de discuss\u00e3o no STF duas a\u00e7\u00f5es que pedem a revis\u00e3o da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, mas n\u00e3o h\u00e1 um prazo para que isso ocorra.\",\"keywords\":[\"Pena pris\u00e3o\",\"Pris\u00e3o preventiva\",\"STF\",\"Datafolha\",\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"STJ\",\"S\u00e9rgio Moro\",\"Partido dos Trabalhadores\",\"PSDB\",\"Justi\u00e7a Federal\",\"Eduardo Azeredo\",\"Senten\u00e7as condenat\u00f3rias\",\"Tribunais\",\"Opini\u00e3o p\u00fablica\",\"Brasil\",\"Senten\u00e7as\",\"Poder judicial\",\"San\u00e7\u00f5es\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Regime penitenci\u00e1rio\",\"Am\u00e9rica\",\"Julgamentos\",\"Processo judicial\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Gil Alessi\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/gil-alessi/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1523982512_260960.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/jqulF0hGNGONiIqbZjvbVQ_DZFY=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RJGAN4WVTGVHCQPBW2MV5TGJBU.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Faltam dados no debate sobre a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia\",\"productID\":\"YIYHAFJ5WBEQJH325XX7HDAFZA:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6tsi633syx2cam6a-f-fdff39e32-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"3fafd530\",\"ak.r\":19562,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":2414,\"ak.gh\":\"72.246.247.10\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"reno\",\"ak.t\":\"1598161724\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==sGLdPU4hDyxPHasLNfCQJluiRKIbunY3dSLlDJE8JITOhFktcYkBjNA0dfQ3/1EUWCMHMBk2Pr4FYRZgbwcn5wWvJw2D7jXPs/W7PprCXXN6XKyZ2Xz0YtgDsRu1Rkkez9M5TZ0IjiBwn9RAWBGBkc8J9OMG7eRXNPB9E/hFodIWhAJBtOqHYlLxLDjxVTQeCgJxCwFlQ2GoFrAWB0OoCNgZkpXwUYnJxAjkm5iZYusr4/MvQjMXkdXOm7smb91/g6Wd51udWeZvQ7Nh+AB8uRjaRVTulvB2RUUFQ7R8pHGegJQoavZLmRqKAc6ZgkKZYuQJlHQGM2WTkmMVjwY1eGcN25wb3uoWybm4gBuEdLGG7Sy69guzqL8F6bWiaVqIFJpOwDLFYDE5bMQMbqHe4hPyogGM6ge9inzgwkue5Ok=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1523982512_260960.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1523982512_260960.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1523982512_260960.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1523982512_260960.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Faltam dados no debate sobre a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Apesar do 'fla-flu' entre defensores e cr\u00edticos, ningu\u00e9m sabe quantos foram presos desde que o STF mudou regra em 2016 que levou Lula \u00e0 cadeia</h2></div><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/Sc-ChbPaxtKSHdDW3-CXT9aAKSU=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RJGAN4WVTGVHCQPBW2MV5TGJBU.jpg\" alt=\"Lula ao chegar \u00e0 sede da Pol\u00edcia Federal em Curitiba.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Lula ao chegar \u00e0 sede da Pol\u00edcia Federal em Curitiba.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">Ricardo Moraes / REUTERS</span></span></figcaption></figure><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1523982512_260960.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Faltam%20dados%20no%20debate%20sobre%20a%20pris%C3%A3o%20ap%C3%B3s%20condena%C3%A7%C3%A3o%20em%20segunda%20inst%C3%A2ncia\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Faltam dados no debate sobre a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1523982512_260960.html\" data-param-text=\"Faltam dados no debate sobre a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1523982512_260960.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1523982512_260960.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Faltam%20dados%20no%20debate%20sobre%20a%20pris%C3%A3o%20ap%C3%B3s%20condena%C3%A7%C3%A3o%20em%20segunda%20inst%C3%A2ncia&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Faltam dados no debate sobre a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1523982512_260960.html\" data-param-text=\"Faltam dados no debate sobre a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1523982512_260960.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1523982512_260960.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Faltam%20dados%20no%20debate%20sobre%20a%20pris%C3%A3o%20ap%C3%B3s%20condena%C3%A7%C3%A3o%20em%20segunda%20inst%C3%A2ncia&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Faltam dados no debate sobre a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1523982512_260960.html\" data-param-text=\"Faltam dados no debate sobre a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1523982512_260960.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1523982512_260960.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Faltam%20dados%20no%20debate%20sobre%20a%20pris%C3%A3o%20ap%C3%B3s%20condena%C3%A7%C3%A3o%20em%20segunda%20inst%C3%A2ncia&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FRJGAN4WVTGVHCQPBW2MV5TGJBU.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RJGAN4WVTGVHCQPBW2MV5TGJBU.jpg\" data-param-description=\"Faltam dados no debate sobre a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1523982512_260960.html\" data-param-text=\"Faltam dados no debate sobre a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1523982512_260960.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Faltam%20dados%20no%20debate%20sobre%20a%20pris%C3%A3o%20ap%C3%B3s%20condena%C3%A7%C3%A3o%20em%20segunda%20inst%C3%A2ncia&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1523982512_260960.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg row \"><div class=\"col desktop_2 tablet_2 mobile_4 margin_bottom_lg\"><div class=\"flex justify_center container_column align_items_center\"><a title=\"Ver todas as not\u00edcias de Gil Alessi\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/gil-alessi/\"><div class=\"author_image_line | border_bottom border_1 border_gray_medium relative\"></div><div id=\"\" class=\"author_image | border_round\"></div></a><div class=\"solo_author_text uppercase text_align_center\"><a class=\"color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/gil-alessi/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Gil Alessi\">Gil Alessi</a></div><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/gil_alessi\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></div></div><div class=\"description | col desktop_10 tablet_6 mobile_4\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">S\u00e3o Paulo</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2018-04-19/\">19 abr 2018 - 00:42 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div><p class=\"a_in | color_gray_dark\">A pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia entrou de vez no debate nacional depois da <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/politica/1523629735_484727.html\">deten\u00e7\u00e3o do ex-presidente Lula</a>, em 8 de abril. A nova jurisprud\u00eancia, adotada pelo Supremo Tribunal Federal no final de 2016, tamb\u00e9m embarcou na l\u00f3gica da polariza\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria que tomou conta do pa\u00eds. Segundo <a href=\"https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/04/maioria-apoia-prisao-de-condenados-em-segunda-instancia-diz-datafolha.shtml\" target=\"_blank\">pesquisa do Instituto Datafolha</a> divulgada nesta ter\u00e7a-feira, 57% dos brasileiros defendem a medida, enquanto que 36% s\u00e3o contr\u00e1rios. Seus defensores - dentre eles os integrantes da for\u00e7a-tarefa da <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a> - afirmam que ela co\u00edbe a impunidade, evitando que os criminosos do colarinho branco se escondam atr\u00e1s de infind\u00e1veis recursos protelat\u00f3rios \u00e0s cortes superiores at\u00e9 que as penas prescrevam. J\u00e1 os cr\u00edticos da medida afirmam que ela apenas colabora para seguir inchando o superlotado sistema carcer\u00e1rio brasileiro ao prender mais pessoas pobres, al\u00e9m de negar ao r\u00e9u o direito \u00e0 plena defesa previsto na Constitui\u00e7\u00e3o. Apesar de ser um dos temas mais comentados no meio jur\u00eddico, faltam dados que corroborem estes argumentos pr\u00f3 e contra a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.</p></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_left\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/politica/1523629735_484727.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Preso e com mais seis processos pela frente, por que Lula ainda pode ser candidato</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522782123_070427.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>\u201c\u00c9 razo\u00e1vel dizer que vamos prender todo mundo sem olhar caso a caso?\u201d</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/14/politica/1523729933_579711.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Datafolha: Lula cai e Joaquim Barbosa desponta com at\u00e9 10%</a></li></ul></section><p class=\"\">Se o debate sobre a constitucionalidade ou n\u00e3o da medida fica no plano te\u00f3rico e est\u00e1 sujeita a diferentes interpreta\u00e7\u00f5es da lei, seus impactos pr\u00e1ticos s\u00e3o desconhecidos. Por um lado n\u00e3o se pode afirmar categoricamente que a mudan\u00e7a na jurisprud\u00eancia fortaleceu o combate \u00e0 <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a\">corrup\u00e7\u00e3o</a>, mas tampouco \u00e9 certeiro dizer que ela teve um efeito negativo nos <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/prisiones/a\">pres\u00eddios</a> do pa\u00eds. O STF n\u00e3o tem nenhum balan\u00e7o nacional das pris\u00f5es ap\u00f3s condena\u00e7\u00f5es em segunda inst\u00e2ncia. J\u00e1 o Tribunal Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o, Corte que revisa as senten\u00e7as do juiz <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a\">S\u00e9rgio Moro</a>, informou que n\u00e3o possui dados gerais sobre o tema, mas que no \u00e2mbito da Lava Jato s\u00e3o dez pessoas nesta situa\u00e7\u00e3o \u2013 dentre elas Lula. O Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo tamb\u00e9m afirmou que n\u00e3o possui dados espec\u00edficos sobre o assunto. Assim, n\u00e3o se sabe quantas pessoas foram presas no pa\u00eds com base no novo entendimento do STF aprovado em 2016, nem por quais crimes. N\u00e3o se sabe se s\u00e3o ricas, pobres, traficantes ou corruptos.</p><p class=\"\">Para o professor da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas-Rio Thomaz Pereira, \u201cseria de extrema relev\u00e2ncia ter acesso a estes dados\u201d. Ele destaca que j\u00e1 faz quase dois anos da nova jurisprud\u00eancia, e que \u201c\u00e9 preciso ferramentas para avaliar o impacto que isso teve no sistema penitenci\u00e1rio e na sociedade\u201d. \u201cDito isso, \u00e9 preciso lembrar que muitas pessoas est\u00e3o presas preventivamente, independentemente da condena\u00e7\u00e3o na segunda inst\u00e2ncia\u201d, afirma. \u00c9 o caso, por exemplo, do ex-ministro do PT <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/antonio_palocci/a\">Antonio Palocci</a>, preso em abril de 2016 pela Lava Jato e desde ent\u00e3o detido preventivamente sem previs\u00e3o de soltura, apesar ter ter sido apenas condenado por Moro em primeira inst\u00e2ncia. Cerca de 40% dos pouco mais de 726.000 encarcerados brasileiros se encontram na situa\u00e7\u00e3o do petista: <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/01/03/politica/1483466339_899512.html\">s\u00e3o presos provis\u00f3rios</a>, sem condena\u00e7\u00e3o definitiva. \u201c\u00c9 preciso saber quantos s\u00e3o os <em>Lulas</em> [presos ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia] e quantos s\u00e3o os <em>Paloccis</em> [sem condena\u00e7\u00e3o] dentro do sistema para que se possa fazer uma avalia\u00e7\u00e3o mais precisa\u201d, diz.</p><p class=\"\">Um dos poucos dados dispon\u00edveis sobre este tipo de pris\u00e3o foi obtido pela Defensoria P\u00fablica de S\u00e3o Paulo. No dia 11 de abril <a href=\"https://www.defensoria.sp.def.br/dpesp/Conteudos/Noticias/NoticiaMostra.aspx?idItem=79682&amp;idPagina=3086\" target=\"_blank\">a entidade enviou uma manifesta\u00e7\u00e3o</a> ao ministro Marco Aur\u00e9lio Mello criticando a nova jurisprud\u00eancia e o \u201cimpacto de pris\u00f5es autom\u00e1ticas em segunda inst\u00e2ncia sobre a superpopula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria, sobretudo aos pobres\u201d. De acordo com o documento, entre fevereiro de 2016 (quando o entendimento sobre a pris\u00e3o foi alterado pelo STF) e abril de 2018, ao menos 13.887 mandados de pris\u00e3o foram expedidos pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Estado tendo como base a decis\u00e3o do Supremo sobre o assunto. No entanto, nada se sabe sobre o perfil destes presos ou seus crimes: se s\u00e3o pessoas pobres condenados por crimes de drogas (perfil de quase um ter\u00e7o do total da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria) ou executivos corruptos.</p><p class=\"\">Defensores p\u00fablicos ouvidos pela reportagem apontam que \u201ca grande maioria\u201d destes 13.887 presos ap\u00f3s a mudan\u00e7a jurisdicional tem o mesmo perfil da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria brasileira: 51% tem o ensino fundamental incompleto, 64% s\u00e3o negros e 28% est\u00e3o presos por <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/narcotrafico/a\">tr\u00e1fico de drogas</a>. Logo, segundo este entendimento, a nova jurisprud\u00eancia estaria penalizando apenas aqueles que j\u00e1 est\u00e3o na mira da Justi\u00e7a. No entanto, n\u00e3o existem estat\u00edsticas que confirmem a afirma\u00e7\u00e3o dos defensores.</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box pull_right\"><div>A decis\u00e3o do STF autorizava a deten\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o a tornava mandat\u00f3ria. Cabe ao juiz da primeira inst\u00e2ncia determinar ou n\u00e3o se expede o mandado de pris\u00e3o</div></blockquote><p class=\"\">F\u00e1bio Tofic, do Instituto de Defesa do Direito de Defesa, faz coro com essa opini\u00e3o. Para ele, a mudan\u00e7a de jurisprud\u00eancia como justificativa para a pris\u00e3o de corruptos \u00e9 falaciosa. \u201cO Brasil, sem a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, j\u00e1 \u00e9 um dos pa\u00edses que mais prende no mundo sem condena\u00e7\u00e3o alguma. <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/02/02/politica/1486051264_488519.html\">Quantos destes s\u00e3o r\u00e9us da Lava Jato, poderosos e ricos?</a> Estamos falando de centenas em um universo de milh\u00f5es\u201d, afirma.</p><p class=\"\">Outro ponto que tem sido criticado com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o na segunda inst\u00e2ncia \u00e9 sua obrigatoriedade. A decis\u00e3o do STF autorizava a deten\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o a tornava mandat\u00f3ria. Cabe ao juiz da primeira inst\u00e2ncia determinar ou n\u00e3o se expede o mandado de pris\u00e3o para que o condenado comece a cumprir a pena. Alguns ministros da Corte e advogados agora afirmam que muitos tribunais de primeira inst\u00e2ncia est\u00e3o adotando a nova jurisprud\u00eancia como se fosse obrigat\u00f3ria. O ministro <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/gilmar_ferreira_mendes/a\">Gilmar Mendes</a>, em entrevista \u00e0 <em>Folha de S.Paulo</em>, afirmou que pedir o in\u00edcio do cumprimento de pena \"virou regra, como se tivesse sido um axioma. Se tornou imperativa, nesse ambiente de ca\u00e7a \u00e0s bruxas\u201d. No entanto, sem um balan\u00e7o de como os tribunais est\u00e3o adotando (ou n\u00e3o) a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, as falas de Mendes s\u00e3o achismo.</p><p class=\"\">No campo mais te\u00f3rico, com rela\u00e7\u00e3o ao cerceamento do direito de defesa dos r\u00e9us, existem an\u00e1lises acad\u00eamicas que trazem mais luz sobre a quest\u00e3o. A pesquisa da <a href=\"https://portal.fgv.br/\" target=\"_blank\">Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas-Rio</a> intitulada <a href=\"https://www.conjur.com.br/dl/radiografia-habeas-corpus.pdf\" target=\"_blank\"><em>Panaceia universal ou rem\u00e9dio constitucional? Habeas Corpus nos Tribunais Superiores</em></a>, coordenada pelo professor Thiago Bottino, aponta que entre 2008 e 2012 mais de 66% dos pedidos de habeas corpus feitos pelas defensorias foram acatados pelo STJ, e 43% pelo STF. Estes dados confirmariam a tese de que a terceira inst\u00e2ncia frequentemente reforma as senten\u00e7as das inst\u00e2ncias inferiores. Logo prender algu\u00e9m antes do tr\u00e2nsito em julgado poderia ser entendido como uma viola\u00e7\u00e3o de direitos.</p><p class=\"\">O mais famoso <em>expoente</em> da mudan\u00e7a na jurisprud\u00eancia foi o ex-presidente Lula. A ordem de pris\u00e3o assinada pelo juiz S\u00e9rgio Moro foi emitida dias ap\u00f3s o STF ter negado o habeas corpus do petista. Atualmente ele cumpre pena de 12 anos e 1 m\u00eas na sede da superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Curitiba por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html\" target=\"_blank\">no caso do tr\u00edplex no Guaruj\u00e1</a>. Outro pol\u00edtico que pode se ver atr\u00e1s das grades em breve \u00e9 o ex-governador de Minas Gerais Eduardo Azeredo, do PSDB. Ele deve ter seus \u00faltimos recursos julgados pelo Tribunal de Justi\u00e7a ainda em abril. Caso sejam negados, ele pode come\u00e7ar a cumprir pena.</p><p class=\"\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/11/politica/1523402462_659439.html\">Est\u00e3o pendentes de discuss\u00e3o no STF duas a\u00e7\u00f5es</a> que pedem a revis\u00e3o da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, mas n\u00e3o h\u00e1 um prazo para que isso ocorra.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1523982512_260960.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Faltam%20dados%20no%20debate%20sobre%20a%20pris%C3%A3o%20ap%C3%B3s%20condena%C3%A7%C3%A3o%20em%20segunda%20inst%C3%A2ncia\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Faltam dados no debate sobre a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1523982512_260960.html\" data-param-text=\"Faltam dados no debate sobre a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1523982512_260960.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1523982512_260960.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Faltam%20dados%20no%20debate%20sobre%20a%20pris%C3%A3o%20ap%C3%B3s%20condena%C3%A7%C3%A3o%20em%20segunda%20inst%C3%A2ncia&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Faltam dados no debate sobre a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1523982512_260960.html\" data-param-text=\"Faltam dados no debate sobre a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1523982512_260960.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1523982512_260960.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Faltam%20dados%20no%20debate%20sobre%20a%20pris%C3%A3o%20ap%C3%B3s%20condena%C3%A7%C3%A3o%20em%20segunda%20inst%C3%A2ncia&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Faltam dados no debate sobre a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1523982512_260960.html\" data-param-text=\"Faltam dados no debate sobre a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1523982512_260960.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1523982512_260960.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Faltam%20dados%20no%20debate%20sobre%20a%20pris%C3%A3o%20ap%C3%B3s%20condena%C3%A7%C3%A3o%20em%20segunda%20inst%C3%A2ncia&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FRJGAN4WVTGVHCQPBW2MV5TGJBU.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RJGAN4WVTGVHCQPBW2MV5TGJBU.jpg\" data-param-description=\"Faltam dados no debate sobre a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1523982512_260960.html\" data-param-text=\"Faltam dados no debate sobre a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1523982512_260960.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Faltam%20dados%20no%20debate%20sobre%20a%20pris%C3%A3o%20ap%C3%B3s%20condena%C3%A7%C3%A3o%20em%20segunda%20inst%C3%A2ncia&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1523982512_260960.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">A Pris\u00e3o de Lula</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/08/politica/1523210065_818206.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Marcos Nobre: \u201cCom o campo progressista fragmentado, a centro-direita leva de lavada durante anos\u201d</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_marielle_franco/a\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Caso Marielle Franco</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/14/politica/1523658699_298994.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Marcelo Freixo: \u201cA esquerda erra h\u00e1 muito tempo no debate sobre a seguran\u00e7a p\u00fablica\u201d</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1523982512_260960.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1523982512_260960.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161725232;Fusion.globalContent={\"_id\":\"YIYHAFJ5WBEQJH325XX7HDAFZA\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"522GOHNJRBDC3I2CKIGTMQTN3U\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"left\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/politica/1523629735_484727.html\",\"content\":\"Preso e com mais seis processos pela frente, por que Lula ainda pode ser candidato\",\"image\":{\"_id\":\"B7RKRD46OLHOACZA6JE44WPEDY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/8Timtf-cOqBcv2Mn62VLga3I6L8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/B7RKRD46OLHOACZA6JE44WPEDY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/B7RKRD46OLHOACZA6JE44WPEDY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/8Timtf-cOqBcv2Mn62VLga3I6L8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/B7RKRD46OLHOACZA6JE44WPEDY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/8Timtf-cOqBcv2Mn62VLga3I6L8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/B7RKRD46OLHOACZA6JE44WPEDY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Zc3tLCnzt1mqCKDf2eOx8oeixEU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/B7RKRD46OLHOACZA6JE44WPEDY.jpg\",\"version\":0,\"size\":2311,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:15:09Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:15:09Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/B7RKRD46OLHOACZA6JE44WPEDY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"NwzTQTS7RX8ThtQgo7InOUf4XH8=/768x0/\",\"medium\":\"BHP0z4xGW2e02jO6J7BJvs4qBlo=/1000x0/\",\"large\":\"_mKHDc_YOgNgVPHD-YYAbg1vPec=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"BepQSX-kShD0PRT-idx6ARCLDPI=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"XagD48LulOmNN4hzC9v_MvK0V7Y=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"9RYII7zGCKQDpmeJz8ZzD1E8IRM=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"I2IWBbVvre4CEJhk8eWdxfH14Ok=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"5Sb1c4YGNIpN9mHz1FUxTix5zmk=/311x214/\",\"3:4\":\"YHrunEbHfJ2j2jj-GovZzH0htHQ=/450x600/\",\"4:3\":\"B-L8lD8wMJa8a2B4YgZXSevjnjs=/600x450/\",\"photoText\":\"pacDoFZQKnO-dDqg-LkJv1jhSjk=/300x300/\",\"1_column\":\"aFANSfTf19NVX13YKq46FKL4XB0=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"ZBOGO2Xtdtq-25uQpObAN6s49Jk=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"Xk7fA8NWF_vOGC3KgqmGiswooHQ=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"I8uAYeo7LRSvbGSNa8Aozukwh6I=/62x62/\",\"2_column\":\"khlDyuvpYydV6zN0CIvXFhBbMTw=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"utyPKf_P-wR91dJw2IFLQyFCjGU=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"Axu50YRq85RiaSfxEZaqKU1GlyI=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"nrcJgulNFKSlXN6PjjNjO2hx1jY=/145x145/\",\"3_column\":\"yfsOgD1ndGr1mmxp-Y860lLqgG8=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"9EmJdnnWz4WOnNGwHwVWhkYrsUY=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"gM4LuFiKVF2vk8ncbV1VVX6-eyc=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"zgY1MC7H8gQ_PrRCtXPiTIOBfQU=/228x228/\",\"4_column\":\"P602MjsLBSEAIfNtNkFiteK5caM=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"iWHi1zWCSf9KsnRIH3RQgJfk64Y=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"_RNuB9fH3Tk2BQolAPgIoTBBqqU=/311x311/\",\"5_column\":\"LfoFXqVa44NlO5ToasEXL2_Kmz0=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"4O40uJ7Bmb52oSakMYZvyZIEFpg=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"Wk1dej-BDFRJnR5xksqqCINX0wU=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"Q5vTEG9uuY9mA_3V-Oh1uQOqjnM=/394x394/\",\"6_column\":\"KAXzyMvKlEX6556q8Uw9t_Di9D4=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"lguC3GOZHWhZDFeAUIlxoJd6cKQ=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"JgbFtU_IslKyJcY7r-8u3i5ujwA=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"FTWFOrfJWMjxpkagE-zw3BUAbcc=/477x477/\",\"7_column\":\"et4ugMhkGX4zY3UdsWlmaRHs0jk=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"0TfMlKQiNM_s-_2Pj0VJnDDknYE=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"AQ6LkSuCpWq9OkUYqCdK8_SH3z0=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"Mb6fjCR6JWTZnZPEqHtMNMgU29A=/560x560/\",\"8_column\":\"FkNYJ_mJY57zdco9vNBMSAJKSbw=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"kY26FHWeUYrSmWOqssq4QU72qVM=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"KKPp_rgYFgiIhra1fnWpr6HOswg=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"nIkFoTPt0FlVc-Y08M8PQKJarME=/643x643/\",\"9_column\":\"OJFrU8BoMKbFq_6JHP4cGBvqppk=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"qitt9LdoAcyWgkDft3R0AIcK-2E=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"h88rwkZDSo-BpMqOEcC2dWqd9dM=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"8IQbHe_sflOsBKmDSbagmtyF48k=/726x726/\",\"10_column\":\"H84w-kMU2VrR-gGTWTCaPg2Ir9o=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"xdTts2MXBK5hW2cCrbv_vjGI2JI=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"TKIRW62hrMs7yvtE-NS0aIZIgOk=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"XGEk91MNKyzxSRsvgDnKEhB2RAk=/809x809/\",\"11_column\":\"vX4LBVOJwCpC5Y6z6OizdhgFow8=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"SSp2jjJA7rXukufBd53H1jwbX4U=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"THaPfcCnPCSsIOfUWuxKGposMpY=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"PMdbe1u6seszNgaH9d0lsWPebCo=/892x892/\",\"12_column\":\"x6dlkitDMuAOyqfBKOZq6DklUVo=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"L0PcYpPMwuGtg9uqH1HT_4r0vJU=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"XtCrZUs69fqbiW67BQHy_J8oJAQ=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"_TiGP_3W_OFdnRg08N9Cg6qowS8=/975x975/\"}},\"_id\":\"ORB6ZEEFFRDU5LK6G6PBH4SK5Y\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522782123_070427.html\",\"content\":\"\u201c\u00c9 razo\u00e1vel dizer que vamos prender todo mundo sem olhar caso a caso?\u201d\",\"image\":{\"_id\":\"DEMGSKTP2RG3T33I5MYGOZ4MZI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/MJ7Rvr4tTzHlxkYuJWnNSy5ejSw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DEMGSKTP2RG3T33I5MYGOZ4MZI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DEMGSKTP2RG3T33I5MYGOZ4MZI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/MJ7Rvr4tTzHlxkYuJWnNSy5ejSw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DEMGSKTP2RG3T33I5MYGOZ4MZI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/MJ7Rvr4tTzHlxkYuJWnNSy5ejSw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DEMGSKTP2RG3T33I5MYGOZ4MZI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/QDRQZrGD8BlFsfW6rLIYo9VljqY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DEMGSKTP2RG3T33I5MYGOZ4MZI.jpg\",\"version\":0,\"size\":2873,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:15:10Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:15:10Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DEMGSKTP2RG3T33I5MYGOZ4MZI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"ZOViX95gi4V9A-JKfXeDCldXLUM=/768x0/\",\"medium\":\"bEWNZdB-ICdG3scMP1hZqeNiL58=/1000x0/\",\"large\":\"OTIUhX6G4pRakF4iJzgkzrRCz8I=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"VxUtkpmDXauAOXJFyhhdvTaAM9w=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"M77u0z33ZQgqjxaK6e4-pll4O-Y=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"TfurStfTfuJTxrQDmzXzQoRW8cI=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"4cbcOBLjqpHzFZGZ5SSfj4rOkUA=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"a1NE4E0d5sI9-layUD3-gwQN0ac=/311x214/\",\"3:4\":\"kHjIchuD850qThq1Mhg4P2jQgss=/450x600/\",\"4:3\":\"dmI0esWVWPaqaLWlRI11EciDkCY=/600x450/\",\"photoText\":\"uw1rMcChrAJbu613-XbtmreWBZ8=/300x300/\",\"1_column\":\"F-IDEr9zteIX5B4fnQUZ84Z06iM=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"sKCo0CqjpRmKH_EGJP1Lv_3ZM6A=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"-Dc67YU4Cf5yH-JrQ7xTGGzV4gA=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"mSc7fH5LWuhlOhElPNjdWZAvlcQ=/62x62/\",\"2_column\":\"EhpwsTLx2gDszYZYW5i0aJ7Mr8s=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"kDw08B8epOxpjMFh3d8q1EJgyoA=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"ko5vLDAtJTvHigOUjiDo9I0Q_XM=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"YsMDYmjv-JWeg8EmwtB69pEiJyU=/145x145/\",\"3_column\":\"HgelivrDByJdG40uLFA6Tj_6EQQ=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"eJzxPg7dUG7Vl0uubeViy0MPtTA=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"pIC0zotyXwCAIGoh9FOdTy31FTc=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"VSlafr-lFkoW0TNByY4Yyod6M6c=/228x228/\",\"4_column\":\"jli0oCL9pS2zyCpne3nKcKCqW_0=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"4bUMo-sEPn_I6saN4n35M63tt2I=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"U_rfaFtpxF7Na7aReScZPYx3jcI=/311x311/\",\"5_column\":\"ZH-wxZLxn9iisLsIGoyu6U1rJg0=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"Jba3vzDntbO9IBrr3i-X-2-ofvM=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"cNKusgMimmdeN6hypSeJygxmKcw=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"NPTt2kG2mF2MkUsFtBPq20NwYvU=/394x394/\",\"6_column\":\"64FBzidE3Zr52A6wWxepDTPBIC8=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"tDHeDj54gHXhnaUjCa0s5MtFXeY=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"H7_wOSXLYqKe_Quu8FFFIQb5fZc=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"lcUNDqoPnXfXdCEYHdZY9grtJ6k=/477x477/\",\"7_column\":\"cYGC5pWhYAN8xSS_OuD3r5m2J8A=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"dGZvQCqCDWub5QwlOYTgp9eBx28=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"YMXe-ilFeCvm_CLzyUccwBDyoV0=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"ZsS6gbsLTqHs7IUxDqNYIGWIlAM=/560x560/\",\"8_column\":\"Opwx6Uv3m7nk80sLj0OsnCVAhjs=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"AVcT0Z8yXxdehiQuNI0VJSWX-1M=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"FINOs_qRN_wH4RrUdYr8_bdTAz4=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"BCi8OCRHiaz0JnyIPssxASmhoYw=/643x643/\",\"9_column\":\"vzAOEjUaCPM6o4iwOQBargOupbA=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"rBkcP6lRxdLgYTOQWAXo7NcJorw=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"-tdGa_OxKvF-jtHro3HdPqviuQ8=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"M77BlTE4vHV89tK3S8AI-Mmn0p0=/726x726/\",\"10_column\":\"ztDXuArR8Vb45fh5U_7blqz1d-U=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"1mitwCR7Syb4jlpjP8LHgWngGds=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"w_tbh_s2L8U2uxCFWGAOPIkzQYc=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"6k_KCZrKSDFRltEG1A63FWrBNaI=/809x809/\",\"11_column\":\"7lVCA6h69e7VGTu1ODgEPuVK_HU=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"T66Dgy6A3mD5mFm_gKH2_1YptkU=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"zyZvolfL_Uz6EZOo-yiPER3YY1A=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"qORdZSKx9oE9m_8FK9ud0SQ8sWo=/892x892/\",\"12_column\":\"OK0neKxncBYZtue5fZsWoQ1EGNw=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"dGh6PSkPkzCQwdwXOQqKIcBhXG8=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"k82mYiFHDOFfY357xJlgGz5yipo=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"v1-Lu-lUlBrU9rWtmAsHz8f8s5w=/975x975/\"}},\"_id\":\"4RZH6UU5SZCBBAA6WATI5CCJSU\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/14/politica/1523729933_579711.html\",\"content\":\"Datafolha: Lula cai e Joaquim Barbosa desponta com at\u00e9 10%\",\"image\":{\"_id\":\"YO64AESIJVZRTVIH6WMXNAO7Y4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/hEzYh6kAG49x05YPGbJ0q9bci-o=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YO64AESIJVZRTVIH6WMXNAO7Y4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YO64AESIJVZRTVIH6WMXNAO7Y4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/hEzYh6kAG49x05YPGbJ0q9bci-o=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YO64AESIJVZRTVIH6WMXNAO7Y4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/hEzYh6kAG49x05YPGbJ0q9bci-o=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YO64AESIJVZRTVIH6WMXNAO7Y4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/zlbnMW1ToxkuiIBemcNIyKjomb8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YO64AESIJVZRTVIH6WMXNAO7Y4.jpg\",\"version\":0,\"size\":2517,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:15:10Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:15:10Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YO64AESIJVZRTVIH6WMXNAO7Y4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"ZaQzvewowiA8WtISfizML9YPX_o=/768x0/\",\"medium\":\"zc24c2mBMwivwl1gcFjbHRqhiA0=/1000x0/\",\"large\":\"fR_6wqhnhn-rZC0Loiw0b7pM6vQ=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"jrbHL6VicoOh_Fu39B4qBQvJQj8=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"MNjRkTHBqV8-T_fjpt1T_J_EiQI=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"xsHkCUjYtyD4jaNgeA1zBjNPHIM=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"QWP_jhBIXFfcWbFx_r4mz-eeSdo=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"db3FzOlXb-aDXnkS9B-EVpsmCBs=/311x214/\",\"3:4\":\"5kMkdNcLNhT1uQT6RVq6iWI1Sy4=/450x600/\",\"4:3\":\"CjIOxu-ht9_MsCYdMR8KCCrxD1c=/600x450/\",\"photoText\":\"ZEMK6EUxkHFfKlISXKtYCjMCIiY=/300x300/\",\"1_column\":\"cb4eUvt2kGMr_pVNPL2ShH5bOPE=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"NrtKE9C-8lJ77gfjFCOFLoCHhrM=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"WtnW5rnJp_bxM8FTtE10bbcfARw=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"FFcFab3fDpOW3A6tADpdfXqIvOU=/62x62/\",\"2_column\":\"LihI1xeo0BaN9LZ95xg14Z-Sn4E=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"O-nME3wvklZAp0WOd1d7luvQhnQ=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"P-e2D10fxaGqowzQSc3C7MuiNVA=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"dZLUnV131IBW_0jv_k_KFfxqqhI=/145x145/\",\"3_column\":\"AwcXs0-zLIo0Ta8anOiTspFdRks=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"av6Eis5shfj04smULMiSqosjUt0=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"sfjjWYnlXkb0zxZR7g9NGCze-mw=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"0KeCNml9mS7Z2jAbkyxhQK-UWlY=/228x228/\",\"4_column\":\"TuT28kLBwKWTxWjdStnCYG8P-e4=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"bVypOpWmOKIJkIax1RVDxPKvQTI=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"YcLTZjI1EsY4fMGKND_PmMkpfJM=/311x311/\",\"5_column\":\"q081SHuygGzW6MbJC8FPYtgSkTc=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"tQs4msmHF1drFMm38LRnRcIzTDA=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"dUl0LQkhSDVgjw7Q8NJ8RBHPRnE=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"dDGLO9ER3XDcGn47db7yr6XHPdg=/394x394/\",\"6_column\":\"K8F7tLXkfA79te-siEGNPZ2y4FI=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"AYURQgSmPNX8asCYnja7rfYWWY0=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"ui1Pk2Bo53YAlSlCKH8EwIj1oYE=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"6ye2gMYFhMNOcDBCxbHluy7LkLM=/477x477/\",\"7_column\":\"Qp_Ehm02BcH_663plWnVNKCyghk=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"hGuwPNsXvSv1D76qJzlO9Dt9XoA=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"2uNE3Pk13jETFb7GT_rxN4vyskQ=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"Yhw6BuFn5dwPZmuTqUdjCJOR7Kg=/560x560/\",\"8_column\":\"rks8zKjrBkKK3bW4NRlJaqvDNg8=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"_Dv3r0RpRE95Uv6SHw8KuxQeBc4=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"VVzUAdsFLse8Q5IB4J0ipUpiCB4=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"Bu1Vl4HCRF058XK7D_-QH44W0Ro=/643x643/\",\"9_column\":\"c0NNI9S3F6JKhvDpGKvyB0jBYvU=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"8OWSGcxIB0IibDQ_x5QwsY5i_mk=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"c7xyUyRTjzqPohWAkIqcR-t_2Ac=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"8FGJwznijdBzJ1Pl-_A6IfiX50U=/726x726/\",\"10_column\":\"FEWwq5GKiA1IJdIPJc2VwZiwiRE=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"YVnwWnSKx8PAiPeF453UWJrT7lE=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"aQntfS4mvCfUykGGkDZT2l1ZCRQ=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"3GBUoUEYqHoDuOjB3q8_XvtWr54=/809x809/\",\"11_column\":\"x3OKK6xworYOX1gdgdD578KBh7c=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"WpEIxAuwLrUI3Fzo9oi2yAdI2oo=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"O_QueIQFS6biHf6lkca5aT54TQw=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"V-On89wSKm3-bzJ2QVfFVGReYKA=/892x892/\",\"12_column\":\"KEQPujnmSpfAqUVFGPgmOVmGyWU=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"C9k_69odBVQg-WZwY1jcYKuPZrQ=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"xnujt5sqgXvVa8slnZ6TQWezG9I=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"8wIyBr5eimWmaODEQqb8C5T5cVM=/975x975/\"}},\"_id\":\"A6FEZOYXQVGJBMCEV2USMMIPFM\"}]},{\"_id\":\"VOXYGPQRBBCGNIOBAXY6BDQSEQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Se o debate sobre a constitucionalidade ou n\u00e3o da medida fica no plano te\u00f3rico e est\u00e1 sujeita a diferentes interpreta\u00e7\u00f5es da lei, seus impactos pr\u00e1ticos s\u00e3o desconhecidos. Por um lado n\u00e3o se pode afirmar categoricamente que a mudan\u00e7a na jurisprud\u00eancia fortaleceu o combate \u00e0 <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a\\\">corrup\u00e7\u00e3o</a>, mas tampouco \u00e9 certeiro dizer que ela teve um efeito negativo nos <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/prisiones/a\\\">pres\u00eddios</a> do pa\u00eds. O STF n\u00e3o tem nenhum balan\u00e7o nacional das pris\u00f5es ap\u00f3s condena\u00e7\u00f5es em segunda inst\u00e2ncia. J\u00e1 o Tribunal Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o, Corte que revisa as senten\u00e7as do juiz <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a\\\">S\u00e9rgio Moro</a>, informou que n\u00e3o possui dados gerais sobre o tema, mas que no \u00e2mbito da Lava Jato s\u00e3o dez pessoas nesta situa\u00e7\u00e3o \u2013 dentre elas Lula. O Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo tamb\u00e9m afirmou que n\u00e3o possui dados espec\u00edficos sobre o assunto. Assim, n\u00e3o se sabe quantas pessoas foram presas no pa\u00eds com base no novo entendimento do STF aprovado em 2016, nem por quais crimes. N\u00e3o se sabe se s\u00e3o ricas, pobres, traficantes ou corruptos.\"},{\"_id\":\"UZ7IMWFSW5CCZABXNY4YMQXFJ4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Para o professor da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas-Rio Thomaz Pereira, \u201cseria de extrema relev\u00e2ncia ter acesso a estes dados\u201d. Ele destaca que j\u00e1 faz quase dois anos da nova jurisprud\u00eancia, e que \u201c\u00e9 preciso ferramentas para avaliar o impacto que isso teve no sistema penitenci\u00e1rio e na sociedade\u201d. \u201cDito isso, \u00e9 preciso lembrar que muitas pessoas est\u00e3o presas preventivamente, independentemente da condena\u00e7\u00e3o na segunda inst\u00e2ncia\u201d, afirma. \u00c9 o caso, por exemplo, do ex-ministro do PT <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/antonio_palocci/a\\\">Antonio Palocci</a>, preso em abril de 2016 pela Lava Jato e desde ent\u00e3o detido preventivamente sem previs\u00e3o de soltura, apesar ter ter sido apenas condenado por Moro em primeira inst\u00e2ncia. Cerca de 40% dos pouco mais de 726.000 encarcerados brasileiros se encontram na situa\u00e7\u00e3o do petista: <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/01/03/politica/1483466339_899512.html\\\">s\u00e3o presos provis\u00f3rios</a>, sem condena\u00e7\u00e3o definitiva. \u201c\u00c9 preciso saber quantos s\u00e3o os <em>Lulas</em> [presos ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia] e quantos s\u00e3o os <em>Paloccis</em> [sem condena\u00e7\u00e3o] dentro do sistema para que se possa fazer uma avalia\u00e7\u00e3o mais precisa\u201d, diz.\"},{\"_id\":\"DKHMXMCVLVBKDFMFS7V24SVMB4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Um dos poucos dados dispon\u00edveis sobre este tipo de pris\u00e3o foi obtido pela Defensoria P\u00fablica de S\u00e3o Paulo. No dia 11 de abril <a href=\\\"https://www.defensoria.sp.def.br/dpesp/Conteudos/Noticias/NoticiaMostra.aspx?idItem=79682&amp;idPagina=3086\\\" target=\\\"_blank\\\">a entidade enviou uma manifesta\u00e7\u00e3o</a> ao ministro Marco Aur\u00e9lio Mello criticando a nova jurisprud\u00eancia e o \u201cimpacto de pris\u00f5es autom\u00e1ticas em segunda inst\u00e2ncia sobre a superpopula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria, sobretudo aos pobres\u201d. De acordo com o documento, entre fevereiro de 2016 (quando o entendimento sobre a pris\u00e3o foi alterado pelo STF) e abril de 2018, ao menos 13.887 mandados de pris\u00e3o foram expedidos pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Estado tendo como base a decis\u00e3o do Supremo sobre o assunto. No entanto, nada se sabe sobre o perfil destes presos ou seus crimes: se s\u00e3o pessoas pobres condenados por crimes de drogas (perfil de quase um ter\u00e7o do total da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria) ou executivos corruptos.\"},{\"_id\":\"QMMBRSN27FAPNMBSMS3WFEG7TQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Defensores p\u00fablicos ouvidos pela reportagem apontam que \u201ca grande maioria\u201d destes 13.887 presos ap\u00f3s a mudan\u00e7a jurisdicional tem o mesmo perfil da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria brasileira: 51% tem o ensino fundamental incompleto, 64% s\u00e3o negros e 28% est\u00e3o presos por <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/narcotrafico/a\\\">tr\u00e1fico de drogas</a>. Logo, segundo este entendimento, a nova jurisprud\u00eancia estaria penalizando apenas aqueles que j\u00e1 est\u00e3o na mira da Justi\u00e7a. No entanto, n\u00e3o existem estat\u00edsticas que confirmem a afirma\u00e7\u00e3o dos defensores.\"},{\"_id\":\"LJVZGWH4XJHUXILP3AXLHTDH2A\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"A decis\u00e3o do STF autorizava a deten\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o a tornava mandat\u00f3ria. Cabe ao juiz da primeira inst\u00e2ncia determinar ou n\u00e3o se expede o mandado de pris\u00e3o\",\"_id\":\"QONR75PCDRGRNMSAZDEFKDZCNY\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"right\"},{\"_id\":\"62F3QESTCNBFXHA46GBMQFU6VU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"F\u00e1bio Tofic, do Instituto de Defesa do Direito de Defesa, faz coro com essa opini\u00e3o. Para ele, a mudan\u00e7a de jurisprud\u00eancia como justificativa para a pris\u00e3o de corruptos \u00e9 falaciosa. \u201cO Brasil, sem a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, j\u00e1 \u00e9 um dos pa\u00edses que mais prende no mundo sem condena\u00e7\u00e3o alguma. <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/02/02/politica/1486051264_488519.html\\\">Quantos destes s\u00e3o r\u00e9us da Lava Jato, poderosos e ricos?</a> Estamos falando de centenas em um universo de milh\u00f5es\u201d, afirma.\"},{\"_id\":\"YGDD6QJGOFGZTP6OF74TSWFGPA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Outro ponto que tem sido criticado com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o na segunda inst\u00e2ncia \u00e9 sua obrigatoriedade. A decis\u00e3o do STF autorizava a deten\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o a tornava mandat\u00f3ria. Cabe ao juiz da primeira inst\u00e2ncia determinar ou n\u00e3o se expede o mandado de pris\u00e3o para que o condenado comece a cumprir a pena. Alguns ministros da Corte e advogados agora afirmam que muitos tribunais de primeira inst\u00e2ncia est\u00e3o adotando a nova jurisprud\u00eancia como se fosse obrigat\u00f3ria. O ministro <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/gilmar_ferreira_mendes/a\\\">Gilmar Mendes</a>, em entrevista \u00e0 <em>Folha de S.Paulo</em>, afirmou que pedir o in\u00edcio do cumprimento de pena \\\"virou regra, como se tivesse sido um axioma. Se tornou imperativa, nesse ambiente de ca\u00e7a \u00e0s bruxas\u201d. No entanto, sem um balan\u00e7o de como os tribunais est\u00e3o adotando (ou n\u00e3o) a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, as falas de Mendes s\u00e3o achismo.\"},{\"_id\":\"UTTV6S7IMBCBZEBFSEHVUWMRMY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"No campo mais te\u00f3rico, com rela\u00e7\u00e3o ao cerceamento do direito de defesa dos r\u00e9us, existem an\u00e1lises acad\u00eamicas que trazem mais luz sobre a quest\u00e3o. A pesquisa da <a href=\\\"https://portal.fgv.br/\\\" target=\\\"_blank\\\">Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas-Rio</a> intitulada <a href=\\\"https://www.conjur.com.br/dl/radiografia-habeas-corpus.pdf\\\" target=\\\"_blank\\\"><em>Panaceia universal ou rem\u00e9dio constitucional? Habeas Corpus nos Tribunais Superiores</em></a>, coordenada pelo professor Thiago Bottino, aponta que entre 2008 e 2012 mais de 66% dos pedidos de habeas corpus feitos pelas defensorias foram acatados pelo STJ, e 43% pelo STF. Estes dados confirmariam a tese de que a terceira inst\u00e2ncia frequentemente reforma as senten\u00e7as das inst\u00e2ncias inferiores. Logo prender algu\u00e9m antes do tr\u00e2nsito em julgado poderia ser entendido como uma viola\u00e7\u00e3o de direitos.\"},{\"_id\":\"OYD4YA7F2JGWNO2TU7L7D6YSXQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O mais famoso <em>expoente</em> da mudan\u00e7a na jurisprud\u00eancia foi o ex-presidente Lula. A ordem de pris\u00e3o assinada pelo juiz S\u00e9rgio Moro foi emitida dias ap\u00f3s o STF ter negado o habeas corpus do petista. Atualmente ele cumpre pena de 12 anos e 1 m\u00eas na sede da superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Curitiba por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html\\\" target=\\\"_blank\\\">no caso do tr\u00edplex no Guaruj\u00e1</a>. Outro pol\u00edtico que pode se ver atr\u00e1s das grades em breve \u00e9 o ex-governador de Minas Gerais Eduardo Azeredo, do PSDB. Ele deve ter seus \u00faltimos recursos julgados pelo Tribunal de Justi\u00e7a ainda em abril. Caso sejam negados, ele pode come\u00e7ar a cumprir pena.\"},{\"_id\":\"R5IN7M4GXNFQZABR2EF2PB5SOE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/11/politica/1523402462_659439.html\\\">Est\u00e3o pendentes de discuss\u00e3o no STF duas a\u00e7\u00f5es</a> que pedem a revis\u00e3o da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, mas n\u00e3o h\u00e1 um prazo para que isso ocorra.\"}],\"created_date\":\"2019-07-15T14:36:22.578Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"JSGMJQBEAJD7ZLVVFVL636YSHM\",\"parent_id\":\"5VCZ6772H5ATPORDWOVIUTQLFA\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:51:34.782Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/17/politica/1523982512_260960.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Faltam dados no debate sobre a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia\",\"meta_title\":\"Lula preso\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Apesar do 'fla-flu' entre defensores e cr\u00edticos, ningu\u00e9m sabe quantos foram presos desde que o STF mudou regra em 2016 que levou Lula \u00e0 cadeia\"},\"description\":{\"basic\":\"Apesar do 'fla-flu' entre defensores e cr\u00edticos, ningu\u00e9m sabe quantos foram presos desde que o STF mudou regra em 2016 que levou Lula \u00e0 cadeia\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"pena-carcel-a\",\"slug\":\"pena-carcel-a\",\"text\":\"Pena pris\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64568\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pena_carcel/a/\",\"normalized_name\":\"pena_carcel_a\"}},{\"_id\":\"prision-preventiva-a\",\"slug\":\"prision-preventiva-a\",\"text\":\"Pris\u00e3o preventiva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66397\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prision_preventiva/a/\",\"normalized_name\":\"prision_preventiva_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"datafolha-a\",\"slug\":\"datafolha-a\",\"text\":\"Datafolha\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"138713\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/datafolha/a/\",\"normalized_name\":\"datafolha_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"stj-superior-tribunal-justica-a\",\"slug\":\"stj-superior-tribunal-justica-a\",\"text\":\"STJ\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135812\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stj_superior_tribunal_justica/a/\",\"normalized_name\":\"stj_superior_tribunal_justica_a\"}},{\"_id\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"slug\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"text\":\"S\u00e9rgio Moro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151030\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a/\",\"normalized_name\":\"sergio_fernando_moro_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"psdb-partido-social-democracia-brasilena-a\",\"slug\":\"psdb-partido-social-democracia-brasilena-a\",\"text\":\"PSDB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87629\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/psdb_partido_social_democracia_brasilena/a/\",\"normalized_name\":\"psdb_partido_social_democracia_brasilena_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"eduardo-brandao-de-azeredo-a\",\"slug\":\"eduardo-brandao-de-azeredo-a\",\"text\":\"Eduardo Azeredo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"191410\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/eduardo_brandao_de_azeredo/a/\",\"normalized_name\":\"eduardo_brandao_de_azeredo_a\"}},{\"_id\":\"sentencias-condenatorias-a\",\"slug\":\"sentencias-condenatorias-a\",\"text\":\"Senten\u00e7as condenat\u00f3rias\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72619\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sentencias_condenatorias/a/\",\"normalized_name\":\"sentencias_condenatorias_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"opinion-publica-a\",\"slug\":\"opinion-publica-a\",\"text\":\"Opini\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"62419\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/opinion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"opinion_publica_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"sentencias-a\",\"slug\":\"sentencias-a\",\"text\":\"Senten\u00e7as\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72617\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sentencias/a/\",\"normalized_name\":\"sentencias_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"sanciones-a\",\"slug\":\"sanciones-a\",\"text\":\"San\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"71463\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sanciones/a/\",\"normalized_name\":\"sanciones_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"regimen-penitenciario-a\",\"slug\":\"regimen-penitenciario-a\",\"text\":\"Regime penitenci\u00e1rio\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68353\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/regimen_penitenciario/a/\",\"normalized_name\":\"regimen_penitenciario_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"juicios-a\",\"slug\":\"juicios-a\",\"text\":\"Julgamentos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49377\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/juicios/a/\",\"normalized_name\":\"juicios_a\"}},{\"_id\":\"proceso-judicial-a\",\"slug\":\"proceso-judicial-a\",\"text\":\"Processo judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66430\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_judicial_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"RJGAN4WVTGVHCQPBW2MV5TGJBU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/ZuDv0UZTjBfbznEFKh0c9rP7g4w=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RJGAN4WVTGVHCQPBW2MV5TGJBU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RJGAN4WVTGVHCQPBW2MV5TGJBU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/ZuDv0UZTjBfbznEFKh0c9rP7g4w=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RJGAN4WVTGVHCQPBW2MV5TGJBU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ZuDv0UZTjBfbznEFKh0c9rP7g4w=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RJGAN4WVTGVHCQPBW2MV5TGJBU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/_mnUa9ylnIW9m7r211XFGjGw_7w=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RJGAN4WVTGVHCQPBW2MV5TGJBU.jpg\",\"version\":0,\"size\":54627,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Lula ao chegar \u00e0 sede da Pol\u00edcia Federal em Curitiba.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:15:09Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Ricardo Moraes\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":547,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:15:09Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RJGAN4WVTGVHCQPBW2MV5TGJBU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"Sc-ChbPaxtKSHdDW3-CXT9aAKSU=/768x0/\",\"medium\":\"-DPTvFlDA7qWWNma5c4xgCqt5kk=/1000x0/\",\"large\":\"jqulF0hGNGONiIqbZjvbVQ_DZFY=/1500x0/\",\"4:3\":\"py3CcNu7PPjvcfn5-fqPuO1J7LM=/600x450/\",\"3:4\":\"328dVFLsUzR_YzWvsuVvB_Nx4gs=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"RJGAN4WVTGVHCQPBW2MV5TGJBU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/ZuDv0UZTjBfbznEFKh0c9rP7g4w=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RJGAN4WVTGVHCQPBW2MV5TGJBU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RJGAN4WVTGVHCQPBW2MV5TGJBU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/ZuDv0UZTjBfbznEFKh0c9rP7g4w=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RJGAN4WVTGVHCQPBW2MV5TGJBU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ZuDv0UZTjBfbznEFKh0c9rP7g4w=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RJGAN4WVTGVHCQPBW2MV5TGJBU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/_mnUa9ylnIW9m7r211XFGjGw_7w=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RJGAN4WVTGVHCQPBW2MV5TGJBU.jpg\",\"version\":0,\"size\":54627,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Lula ao chegar \u00e0 sede da Pol\u00edcia Federal em Curitiba.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:15:09Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Ricardo Moraes\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":547,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:15:09Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RJGAN4WVTGVHCQPBW2MV5TGJBU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"Sc-ChbPaxtKSHdDW3-CXT9aAKSU=/768x0/\",\"medium\":\"-DPTvFlDA7qWWNma5c4xgCqt5kk=/1000x0/\",\"large\":\"jqulF0hGNGONiIqbZjvbVQ_DZFY=/1500x0/\",\"4:3\":\"py3CcNu7PPjvcfn5-fqPuO1J7LM=/600x450/\",\"3:4\":\"328dVFLsUzR_YzWvsuVvB_Nx4gs=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"FINBLQOOXYAPX2STREQSENR7HI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/V7R3QU74FddpUq__KUy-sCINQZM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FINBLQOOXYAPX2STREQSENR7HI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FINBLQOOXYAPX2STREQSENR7HI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/V7R3QU74FddpUq__KUy-sCINQZM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FINBLQOOXYAPX2STREQSENR7HI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/V7R3QU74FddpUq__KUy-sCINQZM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FINBLQOOXYAPX2STREQSENR7HI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/grSquTlto6kU7WImAUisEHK-EAI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FINBLQOOXYAPX2STREQSENR7HI.jpg\",\"version\":0,\"size\":14217},\"created_date\":\"2019-07-15T17:15:09Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:15:09Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FINBLQOOXYAPX2STREQSENR7HI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Apesar do  fla-flu  entre defensores e cr\u00edticos, ningu\u00e9m sabe quantos foram presos desde que o STF mudou regra em 2016 que levou Lula \u00e0 cadeia\",\"resized_urls\":{\"small\":\"ib54Pydk_ysdtVRTZviwISokpFA=/768x0/\",\"medium\":\"5wrrlbqW46rv7-RWCAxOVePL5jw=/1000x0/\",\"large\":\"1n6hgjZhPKd4horwpDFlTcKlm3c=/1500x0/\",\"4:3\":\"48z7SRLQ5NI1HD1qV12h-i5kf9Y=/600x450/\",\"3:4\":\"ghhKrGqjErbHilKMZ3E78fVLHmo=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"VJMXHJTOHILK7RFZGYEQNUGY3E\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/eVBn5wCiHrwB9WtNQIcwGmFGrk0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VJMXHJTOHILK7RFZGYEQNUGY3E.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VJMXHJTOHILK7RFZGYEQNUGY3E.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/eVBn5wCiHrwB9WtNQIcwGmFGrk0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VJMXHJTOHILK7RFZGYEQNUGY3E.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/eVBn5wCiHrwB9WtNQIcwGmFGrk0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VJMXHJTOHILK7RFZGYEQNUGY3E.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/0VnjlBmQiZbYiib5gbiAv03Ll2o=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VJMXHJTOHILK7RFZGYEQNUGY3E.jpg\",\"version\":0,\"size\":83194},\"created_date\":\"2019-07-15T17:15:12Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:15:12Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VJMXHJTOHILK7RFZGYEQNUGY3E.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Apesar do  fla-flu  entre defensores e cr\u00edticos, ningu\u00e9m sabe quantos foram presos desde que o STF mudou regra em 2016 que levou Lula \u00e0 cadeia\",\"resized_urls\":{\"small\":\"q56aVS5wrbREjU84SniUl9H-q00=/768x0/\",\"medium\":\"PYg_1w9dCyjnRSVPvl9g9_tYf4g=/1000x0/\",\"large\":\"0G4nvl541GIEiyWOLUMKFVlsnO4=/1500x0/\",\"4:3\":\"LnZFKJjqVY3iJZq4tmeuFj0Fbmo=/600x450/\",\"3:4\":\"41rT0xpWWA_tUy1fPExlzNAk9YY=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"LKFJSUMV4ZGYFFWCGTJ332EDCQ\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:46:13.748Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"G5VRTLEAINGG3PMFG7RDT2VLYY\",\"parent_id\":\"VJP57FNTC5BHTFAPT53DUBHXX4\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:50:30.803Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/08/politica/1523210065_818206.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Marcos Nobre: \u201cCom o campo progressista fragmentado, a centro-direita leva de lavada durante anos\u201d\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Fil\u00f3sofo diz que Moro optou por base de apoio anti-petista e acabou com a neutralidade da Lava Jato.\\nEle classifica Temer e C\u00e1rmen L\u00facia como pessoas \\\"irrelevantes\\\" que querem ser importantes\"},\"description\":{\"basic\":\"Fil\u00f3sofo diz que Moro optou por base de apoio anti-petista e acabou com a neutralidade da Lava Jato.\\nEle classifica Temer e C\u00e1rmen L\u00facia como pessoas \\\"irrelevantes\\\" que querem ser importantes\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"A Pris\u00e3o de Lula\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"blanqueo-dinero-a\",\"slug\":\"blanqueo-dinero-a\",\"text\":\"Lavagem dinheiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18484\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/blanqueo_dinero/a/\",\"normalized_name\":\"blanqueo_dinero_a\"}},{\"_id\":\"sindicatos-a\",\"slug\":\"sindicatos-a\",\"text\":\"Sindicatos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73345\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sindicatos/a/\",\"normalized_name\":\"sindicatos_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-politicos-a\",\"slug\":\"conflictos-politicos-a\",\"text\":\"Conflitos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24045\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"regimen-penitenciario-a\",\"slug\":\"regimen-penitenciario-a\",\"text\":\"Regime penitenci\u00e1rio\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68353\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/regimen_penitenciario/a/\",\"normalized_name\":\"regimen_penitenciario_a\"}},{\"_id\":\"relaciones-laborales-a\",\"slug\":\"relaciones-laborales-a\",\"text\":\"Rela\u00e7\u00f5es trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68457\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/relaciones_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"relaciones_laborales_a\"}},{\"_id\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"slug\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"text\":\"S\u00e9rgio Moro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151030\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a/\",\"normalized_name\":\"sergio_fernando_moro_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-a\",\"slug\":\"elecciones-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"caso-marielle-franco-a\",\"slug\":\"caso-marielle-franco-a\",\"text\":\"Caso Marielle Franco\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"172246\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_marielle_franco/a/\",\"normalized_name\":\"caso_marielle_franco_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167790\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_2018_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"OMMFV7UIZHFXUX6YSPZXSDNBLM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/YamnyNhKreBpltog7E6_9lhWxsU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OMMFV7UIZHFXUX6YSPZXSDNBLM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OMMFV7UIZHFXUX6YSPZXSDNBLM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/YamnyNhKreBpltog7E6_9lhWxsU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OMMFV7UIZHFXUX6YSPZXSDNBLM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/YamnyNhKreBpltog7E6_9lhWxsU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OMMFV7UIZHFXUX6YSPZXSDNBLM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/_OO6eZOpdUfu_O0HWvMPDZ94qUI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OMMFV7UIZHFXUX6YSPZXSDNBLM.jpg\",\"version\":0,\"size\":42989,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Marcos Nobre, fil\u00f3sofo e professor da Unicamp.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:01Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"RAFAEL RONCATO\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":548,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:01Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OMMFV7UIZHFXUX6YSPZXSDNBLM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"tavvVqX7BUbV4cZKYKqH0oEeB0c=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Bm9_yesPI2UfJiITKCok7Qax7Bg=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"OMMFV7UIZHFXUX6YSPZXSDNBLM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/YamnyNhKreBpltog7E6_9lhWxsU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OMMFV7UIZHFXUX6YSPZXSDNBLM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OMMFV7UIZHFXUX6YSPZXSDNBLM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/YamnyNhKreBpltog7E6_9lhWxsU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OMMFV7UIZHFXUX6YSPZXSDNBLM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/YamnyNhKreBpltog7E6_9lhWxsU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OMMFV7UIZHFXUX6YSPZXSDNBLM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/_OO6eZOpdUfu_O0HWvMPDZ94qUI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OMMFV7UIZHFXUX6YSPZXSDNBLM.jpg\",\"version\":0,\"size\":42989,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Marcos Nobre, fil\u00f3sofo e professor da Unicamp.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:01Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"RAFAEL RONCATO\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":548,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:01Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OMMFV7UIZHFXUX6YSPZXSDNBLM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"tavvVqX7BUbV4cZKYKqH0oEeB0c=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Bm9_yesPI2UfJiITKCok7Qax7Bg=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"ULWXIBIZ5A2HSCD52OA4BVTO2M\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/CHuoqkh008QKOvxkhWLjYXT-DxI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ULWXIBIZ5A2HSCD52OA4BVTO2M.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ULWXIBIZ5A2HSCD52OA4BVTO2M.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/CHuoqkh008QKOvxkhWLjYXT-DxI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ULWXIBIZ5A2HSCD52OA4BVTO2M.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/CHuoqkh008QKOvxkhWLjYXT-DxI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ULWXIBIZ5A2HSCD52OA4BVTO2M.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/YHS2zfor4w27QzP7jlXo7qHasQU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ULWXIBIZ5A2HSCD52OA4BVTO2M.jpg\",\"version\":0,\"size\":14508},\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:05Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:05Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ULWXIBIZ5A2HSCD52OA4BVTO2M.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Fil\u00f3sofo diz que Moro optou por base de apoio anti-petista e acabou com a neutralidade da Lava Jato. Ele classifica Temer e C\u00e1rmen L\u00facia como pessoas  irrelevantes  que querem ser importantes\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"JaYnUfmzkMlOFBuottm-YbVPIWU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"v8wYTwjdpINFl_qyLwGKhYbsGLE=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"ACS36EHQAB3C4YZT6APHYIE3QU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Sk_GLQwJoz9xB2oC-8dpvOVJIws=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ACS36EHQAB3C4YZT6APHYIE3QU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ACS36EHQAB3C4YZT6APHYIE3QU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Sk_GLQwJoz9xB2oC-8dpvOVJIws=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ACS36EHQAB3C4YZT6APHYIE3QU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Sk_GLQwJoz9xB2oC-8dpvOVJIws=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ACS36EHQAB3C4YZT6APHYIE3QU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/aZFqb9ZUNO9WWZwBeVwDMxrbejE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ACS36EHQAB3C4YZT6APHYIE3QU.jpg\",\"version\":0,\"size\":69206},\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:07Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:07Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ACS36EHQAB3C4YZT6APHYIE3QU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Fil\u00f3sofo diz que Moro optou por base de apoio anti-petista e acabou com a neutralidade da Lava Jato. Ele classifica Temer e C\u00e1rmen L\u00facia como pessoas  irrelevantes  que querem ser importantes\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"1gx7hpzZ6hrU8wiYMMF04pnZMyw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Y8WG_PdGhePrKqA5PONJtA-nFr4=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"Os recentes acontecimentos no Brasil, como a execu\u00e7\u00e3o da vereadora <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_marielle_franco/a/\\\">Marielle Franco</a> e a pris\u00e3o do ex-presidente <strong><a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\\\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a></strong>, vem literalmente tirando o sono do cientista pol\u00edtico e fil\u00f3sofo Marcos Nobre. Professor da UNICAMP e pesquisador do Centro Brasileiro de An\u00e1lise e Planejamento (CEBRAP), ele diz que \\\"<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/07/politica/1523127625_584461.html\\\">o pa\u00eds vive um momento muito triste</a>\\\" por causa de atores \\\"irrelevantes politicamente que v\u00eam buscando relev\u00e2ncia pol\u00edtica\\\". Neste grupo ele coloca o presidente <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a\\\">Michel Temer</a>, o comandante do Ex\u00e9rcito Eduardo Villas B\u00f4as e a ministra do Supremo C\u00e1rmen L\u00facia. Ao colocar o habeas corpus do ex-presidente em pauta e ignorar a quest\u00e3o sobre a possibilidade ou n\u00e3o da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, \\\"ela imp\u00f4s sua posi\u00e7\u00e3o ao tribunal inteiro e acabou gerando uma fratura\\\", explica em entrevista ao EL PA\u00cdS na \u00faltima sexta-feira, antes da pris\u00e3o do ex-presidente. \\\"\u00c9 uma pena que, num momento t\u00e3o grave, ela n\u00e3o tenha nenhuma condi\u00e7\u00e3o de ser presidente do STF\\\", opina ele. Explica tamb\u00e9m que o mecanismo processual inaugurado pela <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a\\\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a> gerou \\\"um efeito colateral brutal\\\" ao atingir as for\u00e7as pol\u00edticas de maneira desigual. E que Sergio Moro, ao liberar as grava\u00e7\u00f5es de Lula, em mar\u00e7o de 2016, optou por uma base de apoio anti-petista, acabando com a neutralidade pol\u00edtica da opera\u00e7\u00e3o.\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2018-04-09T23:04:53Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"felipebetim\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Felipe Betim \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Gcmu6Bz8Qc9DsOziDRQGBp2A7ds=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"g2ivZ_dywiPSMLe5o30hqf-AqlY=/62x45/\"}},\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"felipebetim\",\"byline\":\"Felipe Betim\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"role\":\"Jornalista | Periodista - El Pa\u00eds\",\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"firstName\":\"Felipe\",\"lastName\":\"Betim \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe_betim/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"127764\",\"signature\":\"F. B.\",\"epauth\":\"felipebetim\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:53:48.452Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-09T23:04:53Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/08/politica/1523210065_818206.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":21372,\"word_count\":3646,\"paragraph_count\":45,\"keywords\":[\"marcos nobre com\",\"campo\",\"progressista\",\"fragmentar\",\"centro-direita\",\"levar\",\"lavada\",\"ano\",\"fil\u00f3sofo\",\"dizer\",\"moro\",\"optar\",\"base\",\"apoio\",\"anti-petista\",\"acabar\",\"neutralidade\",\"lava jato\",\"classificar\",\"temer\",\"c\u00e1rmen l\u00facia\",\"pessoa\",\"irrelevante\",\"querer\",\"ser\",\"importante\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/08/politica/1523210065_818206.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-08T17:54:25.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-04-09T23:04:53.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-09T23:04:53Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/08/politica/1523210065_818206.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"HEWTGWVWPNHLZLEXLFOPHZZHYI\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-07T20:59:18.788Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"W36ET45IJNASDK23GGHCXKAHDI\",\"parent_id\":\"25ILSWUG5ZFOHGG7RNV4L577E4\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:51:12.784Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/14/politica/1523658699_298994.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Marcelo Freixo: \u201cA esquerda erra h\u00e1 muito tempo no debate sobre a seguran\u00e7a p\u00fablica\u201d\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Deputado estadual reafirma sua confian\u00e7a de que a Pol\u00edcia Civil do Rio ir\u00e1 desvendar execu\u00e7\u00e3o de Marielle Franco, que completa um m\u00eas neste s\u00e1bado. Tamb\u00e9m fala sobre os caminhos da esquerda ap\u00f3s a pris\u00e3o de Lula\"},\"description\":{\"basic\":\"Deputado estadual reafirma sua confian\u00e7a de que a Pol\u00edcia Civil do Rio ir\u00e1 desvendar execu\u00e7\u00e3o de Marielle Franco, que completa um m\u00eas neste s\u00e1bado. Tamb\u00e9m fala sobre os caminhos da esquerda ap\u00f3s a pris\u00e3o de Lula\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Caso Marielle Franco\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_marielle_franco/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"psol-partido-socialismo-libertad-brasil-a\",\"slug\":\"psol-partido-socialismo-libertad-brasil-a\",\"text\":\"PSOL\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87631\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/psol_partido_socialismo_libertad_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"psol_partido_socialismo_libertad_brasil_a\"}},{\"_id\":\"marcelo-ribeiro-freixo-a\",\"slug\":\"marcelo-ribeiro-freixo-a\",\"text\":\"Marcelo Freixo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"163568\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/marcelo_ribeiro_freixo/a/\",\"normalized_name\":\"marcelo_ribeiro_freixo_a\"}},{\"_id\":\"caso-marielle-franco-a\",\"slug\":\"caso-marielle-franco-a\",\"text\":\"Caso Marielle Franco\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"172246\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_marielle_franco/a/\",\"normalized_name\":\"caso_marielle_franco_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"intervencion-federal-a\",\"slug\":\"intervencion-federal-a\",\"text\":\"Interven\u00e7\u00e3o federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"171883\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/intervencion_federal/a/\",\"normalized_name\":\"intervencion_federal_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"marielle-franco-da-silva-a\",\"slug\":\"marielle-franco-da-silva-a\",\"text\":\"Marielle Franco\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"172247\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/marielle_franco_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"marielle_franco_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"casos-judiciales-a\",\"slug\":\"casos-judiciales-a\",\"text\":\"Casos judiciais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"21551\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/casos_judiciales/a/\",\"normalized_name\":\"casos_judiciales_a\"}},{\"_id\":\"asesinatos-a\",\"slug\":\"asesinatos-a\",\"text\":\"Assassinatos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"15866\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/asesinatos/a/\",\"normalized_name\":\"asesinatos_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"sucesos-a\",\"slug\":\"sucesos-a\",\"text\":\"Acontecimentos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"74336\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sucesos/a/\",\"normalized_name\":\"sucesos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"alerj-assembleia-legislativa-estado-rio-de-janeiro-a\",\"slug\":\"alerj-assembleia-legislativa-estado-rio-de-janeiro-a\",\"text\":\"Alerj\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"194935\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/alerj_assembleia_legislativa_estado_rio_de_janeiro/a/\",\"normalized_name\":\"alerj_assembleia_legislativa_estado_rio_de_janeiro_a\"}},{\"_id\":\"assembleias-legislativas-brasil-a\",\"slug\":\"assembleias-legislativas-brasil-a\",\"text\":\"Assembleias legislativas Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135810\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/assembleias_legislativas_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"assembleias_legislativas_brasil_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"YR5Z2KQVZVJ7ATLNKDZDMUFQSE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/nkhLhYyagt6Dd4k4TNduHjWQwdM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YR5Z2KQVZVJ7ATLNKDZDMUFQSE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YR5Z2KQVZVJ7ATLNKDZDMUFQSE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/nkhLhYyagt6Dd4k4TNduHjWQwdM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YR5Z2KQVZVJ7ATLNKDZDMUFQSE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nkhLhYyagt6Dd4k4TNduHjWQwdM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YR5Z2KQVZVJ7ATLNKDZDMUFQSE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/clPwpPRh3cQovcsEA3depXmL0sk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YR5Z2KQVZVJ7ATLNKDZDMUFQSE.jpg\",\"version\":2,\"size\":49219,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O deputado estadual Marcelo Freixo, em seu gabinete.\",\"created_date\":\"2019-06-07T20:59:40Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Ricardo Borges\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Folhapress\"},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:44Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YR5Z2KQVZVJ7ATLNKDZDMUFQSE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"BBwlD1GLGaPxTozDqtp1SbSAZxQ=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"oDxe8nFN8PhLcQ7SfDOnIrUbWN4=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"YR5Z2KQVZVJ7ATLNKDZDMUFQSE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/nkhLhYyagt6Dd4k4TNduHjWQwdM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YR5Z2KQVZVJ7ATLNKDZDMUFQSE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YR5Z2KQVZVJ7ATLNKDZDMUFQSE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/nkhLhYyagt6Dd4k4TNduHjWQwdM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YR5Z2KQVZVJ7ATLNKDZDMUFQSE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nkhLhYyagt6Dd4k4TNduHjWQwdM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YR5Z2KQVZVJ7ATLNKDZDMUFQSE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/clPwpPRh3cQovcsEA3depXmL0sk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YR5Z2KQVZVJ7ATLNKDZDMUFQSE.jpg\",\"version\":2,\"size\":49219,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O deputado estadual Marcelo Freixo, em seu gabinete.\",\"created_date\":\"2019-06-07T20:59:40Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Ricardo Borges\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Folhapress\"},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:44Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YR5Z2KQVZVJ7ATLNKDZDMUFQSE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"BBwlD1GLGaPxTozDqtp1SbSAZxQ=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"oDxe8nFN8PhLcQ7SfDOnIrUbWN4=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"SSBW7T4Q4NRGFWGUIMGMU3VPL4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/aWyJ4y_GaXjeycp4Vu-j1dRNmok=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SSBW7T4Q4NRGFWGUIMGMU3VPL4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SSBW7T4Q4NRGFWGUIMGMU3VPL4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/aWyJ4y_GaXjeycp4Vu-j1dRNmok=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SSBW7T4Q4NRGFWGUIMGMU3VPL4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/aWyJ4y_GaXjeycp4Vu-j1dRNmok=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SSBW7T4Q4NRGFWGUIMGMU3VPL4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/v5H8XjeYau9ISjDF5K-HACZ03BM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SSBW7T4Q4NRGFWGUIMGMU3VPL4.jpg\",\"version\":0,\"size\":14815},\"created_date\":\"2019-06-07T20:59:41Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-07T20:59:41Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SSBW7T4Q4NRGFWGUIMGMU3VPL4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Deputado estadual reafirma sua confian\u00e7a de que a Pol\u00edcia Civil do Rio ir\u00e1 desvendar execu\u00e7\u00e3o de Marielle Franco, que completa um m\u00eas neste s\u00e1bado. Tamb\u00e9m fala sobre os caminhos da esquerda ap\u00f3s a pris\u00e3o de Lula\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"7Ampm2PNBH1WNRcl_--g1Ekdh6Q=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"ZOOi58KsdGifBeAHMxjdkOC-niM=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"XGUXT6Y73A6P3DRZZZT52ZTCZQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/nWfVPtcgBT3ghMCYW9qEvAzEEIM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XGUXT6Y73A6P3DRZZZT52ZTCZQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XGUXT6Y73A6P3DRZZZT52ZTCZQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/nWfVPtcgBT3ghMCYW9qEvAzEEIM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XGUXT6Y73A6P3DRZZZT52ZTCZQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nWfVPtcgBT3ghMCYW9qEvAzEEIM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XGUXT6Y73A6P3DRZZZT52ZTCZQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/W_RMbe-Q4AW6kOcE0EaXMDB_940=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XGUXT6Y73A6P3DRZZZT52ZTCZQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":104393},\"created_date\":\"2019-06-07T20:59:40Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-07T20:59:40Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XGUXT6Y73A6P3DRZZZT52ZTCZQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Deputado estadual reafirma sua confian\u00e7a de que a Pol\u00edcia Civil do Rio ir\u00e1 desvendar execu\u00e7\u00e3o de Marielle Franco, que completa um m\u00eas neste s\u00e1bado. Tamb\u00e9m fala sobre os caminhos da esquerda ap\u00f3s a pris\u00e3o de Lula\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"4j5nxkhMgzfOTNoRMf6h58i9hYM=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"hE3KDuovktXVlQ_RddRnB7JkBdk=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"O deputado estadual <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/marcelo_ribeiro_freixo/a\\\">Marcelo Freixo</a> (PSOL) est\u00e1 confiante de que a Pol\u00edcia Civil ir\u00e1 encontrar os assassinos da vereadora Marielle Franco, que foi executada junto com seu motorista, Anderson Gomes, no dia 14 de mar\u00e7o. <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/politica/1523616356_309777.html\\\">Um m\u00eas se passou desde o b\u00e1rbaro crime sem que suspeitos tenham sido apontados</a>, mas ele acredita que o tempo n\u00e3o \u00e9 suficiente para desvendar um crime com essa complexidade, \\\"cometido por profissionais\\\". Muito pr\u00f3ximo da vereadora, de quem foi uma esp\u00e9cie de mentor pol\u00edtico, fica com os olhos marejados ao relembrar de momentos ao seu lado. Nesta sexta-feira, um dia depois de completar 51 anos, Freixo recebe o EL PA\u00cdS em seu gabinete na Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro (ALERJ) para uma entrevista sobre o <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_marielle_franco/a/\\\">caso Marielle</a> e os caminhos da esquerda ap\u00f3s a pris\u00e3o do ex-presidente <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\\\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.</a>\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2018-04-14T23:43:44Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"felipebetim\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Felipe Betim \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Gcmu6Bz8Qc9DsOziDRQGBp2A7ds=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"g2ivZ_dywiPSMLe5o30hqf-AqlY=/62x45/\"}},\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"felipebetim\",\"byline\":\"Felipe Betim\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"role\":\"Jornalista | Periodista - El Pa\u00eds\",\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"firstName\":\"Felipe\",\"lastName\":\"Betim \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe_betim/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"127764\",\"signature\":\"F. B.\",\"epauth\":\"felipebetim\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:53:48.452Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-14T23:43:44Z\",\"location\":\"Rio de Janeiro\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/14/politica/1523658699_298994.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":19451,\"word_count\":3386,\"paragraph_count\":50,\"keywords\":[\"marcelo freixo a\",\"esquerda\",\"esquerdo\",\"errar\",\"haver\",\"muito tempo\",\"debate\",\"seguran\u00e7a\",\"p\u00fablica\",\"p\u00fablico\",\"deputado\",\"estadual\",\"reafirmar\",\"confian\u00e7a\",\"pol\u00edcia civil de o rio\",\"ir\",\"desvendar\",\"execu\u00e7\u00e3o\",\"marielle franco\",\"completar\",\"m\u00eas\",\"s\u00e1bado\",\"falar\",\"caminho\",\"esquerda\",\"pris\u00e3o\",\"lula\"],\"locations\":[{\"id\":\"135724\",\"name\":\"Rio de Janeiro\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/14/politica/1523658699_298994.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-13T22:31:39.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-04-14T23:43:44.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-14T23:43:44Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/14/politica/1523658699_298994.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"A pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia entrou de vez no debate nacional depois da <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/politica/1523629735_484727.html\\\">deten\u00e7\u00e3o do ex-presidente Lula</a>, em 8 de abril. A nova jurisprud\u00eancia, adotada pelo Supremo Tribunal Federal no final de 2016, tamb\u00e9m embarcou na l\u00f3gica da polariza\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria que tomou conta do pa\u00eds. Segundo <a href=\\\"https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/04/maioria-apoia-prisao-de-condenados-em-segunda-instancia-diz-datafolha.shtml\\\" target=\\\"_blank\\\">pesquisa do Instituto Datafolha</a> divulgada nesta ter\u00e7a-feira, 57% dos brasileiros defendem a medida, enquanto que 36% s\u00e3o contr\u00e1rios. Seus defensores - dentre eles os integrantes da for\u00e7a-tarefa da <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a\\\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a> - afirmam que ela co\u00edbe a impunidade, evitando que os criminosos do colarinho branco se escondam atr\u00e1s de infind\u00e1veis recursos protelat\u00f3rios \u00e0s cortes superiores at\u00e9 que as penas prescrevam. J\u00e1 os cr\u00edticos da medida afirmam que ela apenas colabora para seguir inchando o superlotado sistema carcer\u00e1rio brasileiro ao prender mais pessoas pobres, al\u00e9m de negar ao r\u00e9u o direito \u00e0 plena defesa previsto na Constitui\u00e7\u00e3o. Apesar de ser um dos temas mais comentados no meio jur\u00eddico, faltam dados que corroborem estes argumentos pr\u00f3 e contra a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2018-04-19T00:42:35Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"gilalessi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Gil Alessi \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"gKNUhNNAf-EIQz63gIbBZYVXMQ8=/768x0/\",\"medium\":\"LkUqghcLOI7A4KjMZTsJmiOr2ec=/1000x0/\",\"large\":\"tKHD-MQq8cra_gyZYQGxZKuGhAs=/1500x0/\",\"4:3\":\"sJyzS5EfVg7V7YTEneQowYqXOig=/600x450/\",\"3:4\":\"b6uEf5deHLaotJWftGf_g9LJIdQ=/450x600/\"}},\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"gilalessi\",\"byline\":\"Gil Alessi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"firstName\":\"Gil\",\"lastName\":\"Alessi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/gil_alessi/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146693\",\"epauth\":\"gilalessi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.803Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-19T00:42:35Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/17/politica/1523982512_260960.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":7261,\"word_count\":1180,\"paragraph_count\":11,\"keywords\":[\"faltar\",\"dado\",\"debate\",\"pris\u00e3o\",\"condena\u00e7\u00e3o\",\"segunda\",\"inst\u00e2ncia\",\"fla-flu\",\"defensor\",\"cr\u00edtico\",\"saber\",\"ser\",\"preso\",\"stf\",\"mudar\",\"regra\",\"2016\",\"levar\",\"lula\",\"cadeia\"],\"pretitle_seo\":\"Lula preso\",\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/17/politica/1523982512_260960.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-17T16:28:32.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-04-19T00:42:35.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-19T00:42:35Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/17/politica/1523982512_260960.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2018/04/17/politica/1523982512_260960.html\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/17/politica/1523982512_260960.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598162025097,\"lastModified\":1598161725097},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598162025097,\"lastModified\":1598161725097}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161959666,\"lastModified\":1598161659666},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161843948,\"lastModified\":1598161543948}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598161839968,\"lastModified\":1598161719968}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}