{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2019_02_20_politica_1550676678_385935.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/20/politica/1550676678_385935.html", "subject": "reforma-previdencia", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Reforma da Previd\u00eancia: como fica a aposentaria com proposta de Bolsonaro | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Marina Rossi\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Texto prop\u00f5e estabelecimento de idade m\u00ednima pra se aposentar e muda tamb\u00e9m pens\u00f5es\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Reforma da Previd\u00eancia, Jair Bolsonaro, Desigualdade econ\u00f4mica, Presidente Brasil, Aposentadoria, Desigualdade social, Presid\u00eancia Brasil, Brasil, Governo Brasil, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, Governo, Rela\u00e7\u00f5es trabalhistas, Am\u00e9rica, Administra\u00e7\u00e3o Estado, Trabalho, Economia, Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, Pol\u00edtica, Sociedade\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2019-02-20T18:52:24Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-02-20T18:52:24Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-02-20T18:52:24Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Reforma da Previd\u00eancia: como fica a aposentaria com proposta de Bolsonaro\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Texto prop\u00f5e estabelecimento de idade m\u00ednima pra se aposentar e muda tamb\u00e9m pens\u00f5es\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/i1RIgmBD1FBgyHNSVbFi4q3OCJc=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/E2ACN4P2YBRV72OCQ63NJ7LW4M.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2019-02-20T18:52:24Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/20/politica/1550676678_385935.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Marina Rossi\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Reforma da Previd\u00eancia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Jair Bolsonaro\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Desigualdade econ\u00f4mica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presidente Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Aposentadoria\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Desigualdade social\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presid\u00eancia Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Rela\u00e7\u00f5es trabalhistas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Trabalho\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Economia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Sociedade\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Reforma da Previd\u00eancia: como fica a aposentaria com proposta de Bolsonaro\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/20/politica/1550676678_385935.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/20/politica/1550676678_385935.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/20/politica/1550676678_385935.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/AocTdBVdwYunhACFx5fwcFSEpBo=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LYEXO26O6CCFPPTUHFENSGQYMQ.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/AocTdBVdwYunhACFx5fwcFSEpBo=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LYEXO26O6CCFPPTUHFENSGQYMQ.jpg\",\"height\":980,\"width\":564},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Reforma da Previd\u00eancia: como fica a aposentaria com proposta de Bolsonaro\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/20/politica/1550676678_385935.html\",\"datePublished\":\"2019-02-20T18:52:24Z\",\"dateModified\":\"2019-02-20T18:52:24Z\",\"description\":\"Texto prop\u00f5e estabelecimento de idade m\u00ednima pra se aposentar e muda tamb\u00e9m pens\u00f5es\",\"articleBody\":\"O Governo Bolsonaro entregou sua proposta de reforma da Previd\u00eancia \u00e0 C\u00e2mara nesta quarta-feira, 20 de fevereiro. A complexa e impopular mudan\u00e7a no regime de aposentadorias brasileiro, considerada necess\u00e1ria para tirar o pa\u00eds de uma rota de implos\u00e3o das contas p\u00fablicas, \u00e9 uma das ansiadas pelos investidores. Os cr\u00edticos esperam para analisar se as mudan\u00e7as contribuem para mitigar a desigualdade econ\u00f4mica do pa\u00eds enquanto os analistas pol\u00edticos discutem a viabilidade da proposta no Congresso\u00a0\u2013depois da C\u00e2mara, onde precisa de 2/3 dos votos, o texto precisa ser referendado tamb\u00e9m por um ter\u00e7o dos senadores. O pr\u00f3prio Governo admite que a proposta pode sofrer altera\u00e7\u00f5es. Veja os pontos da reforma at\u00e9 agora e compare com as regras atuais: Como \u00e9 hoje: N\u00e3o existe idade m\u00ednima de aposentadoria no setor privado (INSS), desde o que o trabalhador cumpra um tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o no sistema. A partir dos 60 anos, no caso de mulheres, e 65 para os homens, \u00e9 poss\u00edvel se aposentar contanto que se tenha no m\u00ednimo 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o. No servi\u00e7o p\u00fablico, que tem sistema diferenciado, a idade m\u00ednima\u00a0 \u00e9 de 60 anos para homens e 55 anos para mulheres. Como pode ficar: Para todos os setores, a idade m\u00ednima passa a ser de 65 anos para homens, e 62 anos para mulheres, que ir\u00e3o subindo gradativamente. Deixa de haver a possibilidade de aposentadoria apenas por tempo de contribui\u00e7\u00e3o. Para os trabalhadores em geral (INSS):\u00a0  Transi\u00e7\u00e3o 1 - tempo de contribui\u00e7\u00e3o + idade A regra \u00e9 semelhante \u00e0 atual, estabelecida na f\u00f3rmula 86/96: o trabalhador dever\u00e1 alcan\u00e7ar uma pontua\u00e7\u00e3o que resulta da soma de sua idade somada ao tempo de contribui\u00e7\u00e3o. A f\u00f3rmula tem esse nome porque hoje, para homens, essa pontua\u00e7\u00e3o \u00e9 de 96 pontos, e, para mulheres, de 86 pontos, respeitando o m\u00ednimo de 35 anos de contribui\u00e7\u00e3o para homens e 30 para mulheres. A transi\u00e7\u00e3o prev\u00ea um aumento de 1 ponto a cada ano, chegando aos 105 pontos para homens em 2028, e aos 100 pontos para mulheres em 2033. Transi\u00e7\u00e3o 2 \u2013 tempo de contribui\u00e7\u00e3o + idade m\u00ednima A idade m\u00ednima para se aposentar chegar\u00e1 a 65 anos para homens e 62 para mulheres, ap\u00f3s o per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o que vai durar 10 e 12 anos, respectivamente. Transi\u00e7\u00e3o 3 \u2013 Tempo de contribui\u00e7\u00e3o Quem estiver a dois anos de completar o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o, de 35 anos para homens e 30 para mulheres, pode pedir a aposentadoria por essa nova regra, se for aprovada. O valor do benef\u00edcio ser\u00e1 reduzido pelo fator previdenci\u00e1rio, um c\u00e1lculo que leva em conta a expectativa de sobrevida do segurado medida pelo IBGE. Quanto maior a expectativa, que vem aumentando a cada ano, maior a redu\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio. Regra de transi\u00e7\u00e3o para o setor p\u00fablico: Para os servidores p\u00fablicos, a transi\u00e7\u00e3o \u00e9 feita por meio de uma pontua\u00e7\u00e3o que soma o tempo de contribui\u00e7\u00e3o com a idade m\u00ednima, come\u00e7ando em 86 pontos para mulheres e 96 pontos para homens. A nova regra prev\u00ea aumento de 1 ponto por ano, ao longo de 14 anos para mulheres e de nove anos para homens. O per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o termina quando a pontua\u00e7\u00e3o alcan\u00e7ar 100 pontos para as mulheres, em 2033, e 105 para homens em 2028. Como \u00e9 hoje: a idade m\u00ednima para se aposentar \u00e9 de 55 anos para mulheres e 60 para homens, com tempo m\u00ednimo de atividade rural de 15 anos em ambos os casos. Como pode ficar: a idade m\u00ednima passa a ser 60 anos, com 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o para homens e mulheres. Como \u00e9 hoje: N\u00e3o h\u00e1 idade m\u00ednima para se aposentar, mas \u00e9 estabelecido um tempo de contribui\u00e7\u00e3o de 25 anos para mulheres e 30 anos para homens. Como pode ficar: Passa a haver idade m\u00ednima de 60 anos e o tempo de contribui\u00e7\u00e3o sobe para 30 anos tanto para homens quanto para mulheres. Como \u00e9 hoje: N\u00e3o h\u00e1 idade m\u00ednima. Apenas tempo de contribui\u00e7\u00e3o de 30 anos para homens e 25 anos para mulheres ou tempo m\u00ednimo de exerc\u00edcio de 20 anos para homens e 15 anos para mulheres. Agentes penitenci\u00e1rios e socioeducativos n\u00e3o t\u00eam regra diferenciada. Como fica: Esses servidores passar\u00e3o a ter uma idade m\u00ednima para se aposentar, que \u00e9 de 55 anos, tanto para homens quanto para mulheres, ou tempo de contribui\u00e7\u00e3o de 30 anos para homens e 25 anos para mulheres. O tempo de exerc\u00edcio para policiais se mant\u00e9m, e para agentes penitenci\u00e1rios e socioeducativos passa a ser de 20 anos. Como \u00e9 hoje: 100% da m\u00e9dia dos sal\u00e1rios de contribui\u00e7\u00e3o para todos os casos Como pode ficar: se mant\u00e9m esses 100% para acidentes de trabalho, doen\u00e7as profissionais e doen\u00e7as do trabalho. Fora desses casos, o valor ser\u00e1 reduzido para 60% at\u00e9 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o \u2013 se a pessoa ficar incapaz com cinco anos de contribui\u00e7\u00e3o ou com 25 anos, recebe os mesmos 60%, por exemplo. Mais 2% por ano de contribui\u00e7\u00e3o que exceder esses 20 anos.\u00a0 Como \u00e9 hoje: 100% para segurados do INSS, respeitando o teto de 5.839,45 reais. Para os servidores p\u00fablicos, al\u00e9m desse percentual, o segurado recebe 70% da parcela que superar o teto. Como pode ficar: O valor da pens\u00e3o ficar\u00e1 menor. Tanto para trabalhadores do setor p\u00fablico, quanto do privado, o benef\u00edcio ser\u00e1 de 60% do valor, mais 10% por dependente adicional. Se o benefici\u00e1rio tiver apenas um dependente, receber\u00e1 os 60%, se tiver dois dependentes, receber\u00e1 70%, e assim at\u00e9 o limite de 100% para cinco ou mais dependentes. Como \u00e9 hoje: O BPC  \u00e9, por lei, a garantia de um sal\u00e1rio m\u00ednimo mensal \u00e0 pessoa com defici\u00eancia e ao idoso com 65 anos ou mais que comprovem n\u00e3o possuir meios de prover a pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o de da fam\u00edlia. Como pode ficar:\u00a0No caso dos deficientes, nada muda. No caso de aposentadoria por idosos sem ter como se manter, entre 60 e 70 anos eles receberiam uma renda de 400 reais (o \u00edndice de reajuste n\u00e3o ficou claro) e, a partir de 70 anos, o benef\u00edcio ficaria em um sal\u00e1rio m\u00ednimo.\u00a0 Como \u00e9 hoje: \u00e9 permitida a acumula\u00e7\u00e3o de diferentes tipos entre diferentes regimes e n\u00e3o h\u00e1 limita\u00e7\u00e3o. Como pode ficar: Permite o ac\u00famulo, mas o benef\u00edcio mais vantajoso \u00e9 pago integralmente e o adicional \u00e9 pago parcialmente, calculado pelo sal\u00e1rio m\u00ednimo. As exce\u00e7\u00f5es s\u00e3o as que j\u00e1 existem hoje, como aposentadorias acumul\u00e1veis no servi\u00e7o p\u00fablico como m\u00e9dico e professor.\",\"keywords\":[\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"Jair Bolsonaro\",\"Desigualdade econ\u00f4mica\",\"Presidente Brasil\",\"Aposentadoria\",\"Desigualdade social\",\"Presid\u00eancia Brasil\",\"Brasil\",\"Governo Brasil\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Governo\",\"Rela\u00e7\u00f5es trabalhistas\",\"Am\u00e9rica\",\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"Trabalho\",\"Economia\",\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"Pol\u00edtica\",\"Sociedade\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Marina Rossi\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/marina-rossi-fernandes/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/20/politica/1550676678_385935.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/UclZlzyH0YLYiDWKksAfRZOLZVs=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LYEXO26O6CCFPPTUHFENSGQYMQ.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Reforma da Previd\u00eancia: como fica a aposentaria com proposta de Bolsonaro\",\"productID\":\"2UDPTW72FZCCXEO5CAC5PGKI3M:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6r3acgvjgx2cauka-f-2dce67765-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"283a5d0\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":57392,\"ak.gh\":\"96.17.170.143\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"reno\",\"ak.t\":\"1598162196\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==oV7v4BluREPgFS6byIjJ9vGStR/fo62XFeIazKUakauYqh6gGB4pjt6VgyAGO8LTqFKyfpbj/1D6YaALFgv/aZJEoZVg7b1yqVpnQtFKxRKzvjCDHWenk15SBULxoSP0aqJlTEoDgj/79/gNhKpk8PsmVogL+iHs/Pw77QFYV7AWbAemX5ia9ehMp4EdWl2no+EOgC4Q/4RFMJwhDhb6dJvM32zI5XeNDOl7FGXPJcO3Y45kagSou0TwONa7GScTd64Wg+Le/4PHvTpMQlKSn2rtFmmVp5aLdQX86us+XjxA2OQlLWn5UhIv360G7l4GWtifkmMSmjRreujagvNZqEREFNKgRN+u7PF9lyAdXcux4nFBuAL9yO4ZxGu/NXn3aipaxETeZzt1Puovi67KQGpAS+0qh3b+Gbj1yCkqqO8=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F02%2F20%2Fpolitica%2F1550676678_385935.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F02%2F20%2Fpolitica%2F1550676678_385935.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F02%2F20%2Fpolitica%2F1550676678_385935.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F02%2F20%2Fpolitica%2F1550676678_385935.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\"><span>Reforma da Previd\u00eancia 2019</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Reforma da Previd\u00eancia: como fica a aposentaria com proposta de Bolsonaro</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Texto prop\u00f5e estabelecimento de idade m\u00ednima pra se aposentar e muda tamb\u00e9m pens\u00f5es</h2></div><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/AocTdBVdwYunhACFx5fwcFSEpBo=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LYEXO26O6CCFPPTUHFENSGQYMQ.jpg\" alt=\"Bolsonaro e Maia na C\u00e2mara.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Bolsonaro e Maia na C\u00e2mara.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">HANDOUT / REUTERS</span></span></figcaption></figure><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F02%2F20%2Fpolitica%2F1550676678_385935.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%3A%20como%20fica%20a%20aposentaria%20com%20proposta%20de%20Bolsonaro\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Reforma da Previd\u00eancia: como fica a aposentaria com proposta de Bolsonaro\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/20/politica/1550676678_385935.html\" data-param-text=\"Reforma da Previd\u00eancia: como fica a aposentaria com proposta de Bolsonaro\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/20/politica/1550676678_385935.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F02%2F20%2Fpolitica%2F1550676678_385935.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%3A%20como%20fica%20a%20aposentaria%20com%20proposta%20de%20Bolsonaro&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Reforma da Previd\u00eancia: como fica a aposentaria com proposta de Bolsonaro\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/20/politica/1550676678_385935.html\" data-param-text=\"Reforma da Previd\u00eancia: como fica a aposentaria com proposta de Bolsonaro via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/20/politica/1550676678_385935.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F02%2F20%2Fpolitica%2F1550676678_385935.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%3A%20como%20fica%20a%20aposentaria%20com%20proposta%20de%20Bolsonaro&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Reforma da Previd\u00eancia: como fica a aposentaria com proposta de Bolsonaro\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/20/politica/1550676678_385935.html\" data-param-text=\"Reforma da Previd\u00eancia: como fica a aposentaria com proposta de Bolsonaro\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/20/politica/1550676678_385935.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F02%2F20%2Fpolitica%2F1550676678_385935.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%3A%20como%20fica%20a%20aposentaria%20com%20proposta%20de%20Bolsonaro&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FLYEXO26O6CCFPPTUHFENSGQYMQ.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LYEXO26O6CCFPPTUHFENSGQYMQ.jpg\" data-param-description=\"Reforma da Previd\u00eancia: como fica a aposentaria com proposta de Bolsonaro\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/20/politica/1550676678_385935.html\" data-param-text=\"Reforma da Previd\u00eancia: como fica a aposentaria com proposta de Bolsonaro\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/20/politica/1550676678_385935.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%3A%20como%20fica%20a%20aposentaria%20com%20proposta%20de%20Bolsonaro&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F02%2F20%2Fpolitica%2F1550676678_385935.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/marina-rossi-fernandes/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Marina Rossi\">Marina Rossi</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/marinarossi\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">S\u00e3o Paulo</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2019-02-20/\">20 feb 2019 - 18:52 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><p class=\"\">O<strong><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro\"> Governo Bolsonaro</a></strong> entregou sua proposta de <strong><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\">reforma da Previd\u00eancia</a></strong> \u00e0 C\u00e2mara nesta quarta-feira, 20 de fevereiro. A <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/20/politica/1550665728_241052.html\">complexa e impopular mudan\u00e7a</a> no regime de aposentadorias brasileiro, considerada necess\u00e1ria para tirar o pa\u00eds de uma rota de implos\u00e3o das contas p\u00fablicas, \u00e9 uma das ansiadas pelos investidores. Os cr\u00edticos esperam para analisar se as mudan\u00e7as contribuem para mitigar a <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/desigualdad_economica/a/\">desigualdade econ\u00f4mica</a> do pa\u00eds enquanto os analistas pol\u00edticos discutem a viabilidade da proposta no Congresso\u00a0\u2013depois da C\u00e2mara, onde precisa de 2/3 dos votos, o texto precisa ser referendado tamb\u00e9m por um ter\u00e7o dos senadores. O pr\u00f3prio Governo admite que a proposta pode sofrer altera\u00e7\u00f5es.</p><p class=\"\">Veja os pontos da reforma at\u00e9 agora e compare com as regras atuais:</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/14/politica/1550153399_164356.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Bolsonaro prop\u00f5e para Previd\u00eancia idades m\u00ednimas de 62 e 65 anos</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/18/economia/1526660124_260589.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Auditores pressionam contra isen\u00e7\u00e3o de imposto de at\u00e9 70% sobre renda de mais ricos</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/14/politica/1510695101_980330.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Mais ricos se aposentam cedo com benef\u00edcio maior e ampliam distin\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia</a></li></ul></section><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Idade m\u00ednima para se aposentar<strong></strong></h3><p class=\"\"><strong>Como \u00e9 hoje:</strong> N\u00e3o existe idade m\u00ednima de aposentadoria no setor privado (INSS), desde o que o trabalhador cumpra um tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o no sistema. A partir dos 60 anos, no caso de mulheres, e 65 para os homens, \u00e9 poss\u00edvel se aposentar contanto que se tenha no m\u00ednimo 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o. No servi\u00e7o p\u00fablico, que tem sistema diferenciado, a idade m\u00ednima\u00a0 \u00e9 de 60 anos para homens e 55 anos para mulheres.</p><p class=\"\"><strong>Como pode ficar</strong>: Para todos os setores<a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/14/politica/1550153399_164356.html\">, a idade m\u00ednima passa a ser de 65 anos para homens, e 62 anos para mulheres</a>, que ir\u00e3o subindo gradativamente. Deixa de haver a possibilidade de aposentadoria apenas por tempo de contribui\u00e7\u00e3o.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">As regras de transi\u00e7\u00e3o para o novo sistema</h3><p class=\"\"><strong>Para os trabalhadores em geral (INSS):\u00a0 </strong></p><p class=\"\">Transi\u00e7\u00e3o 1 - tempo de contribui\u00e7\u00e3o + idade</p><p class=\"\">A regra \u00e9 semelhante \u00e0 atual, estabelecida na f\u00f3rmula 86/96: o trabalhador dever\u00e1 alcan\u00e7ar uma pontua\u00e7\u00e3o que resulta da soma de sua idade somada ao tempo de contribui\u00e7\u00e3o. A f\u00f3rmula tem esse nome porque hoje, para homens, essa pontua\u00e7\u00e3o \u00e9 de 96 pontos, e, para mulheres, de 86 pontos, respeitando o m\u00ednimo de 35 anos de contribui\u00e7\u00e3o para homens e 30 para mulheres. A transi\u00e7\u00e3o prev\u00ea um aumento de 1 ponto a cada ano, chegando aos 105 pontos para homens em 2028, e aos 100 pontos para mulheres em 2033.</p><p class=\"\">Transi\u00e7\u00e3o 2 \u2013 tempo de contribui\u00e7\u00e3o + idade m\u00ednima</p><p class=\"\">A idade m\u00ednima para se aposentar chegar\u00e1 a 65 anos para homens e 62 para mulheres, ap\u00f3s o per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o que vai durar 10 e 12 anos, respectivamente.</p><p class=\"\">Transi\u00e7\u00e3o 3 \u2013 Tempo de contribui\u00e7\u00e3o</p><p class=\"\">Quem estiver a dois anos de completar o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o, de 35 anos para homens e 30 para mulheres, pode pedir a aposentadoria por essa nova regra, se for aprovada. O valor do benef\u00edcio ser\u00e1 reduzido pelo fator previdenci\u00e1rio, um c\u00e1lculo que leva em conta a expectativa de sobrevida do segurado medida pelo IBGE. Quanto maior a expectativa, que vem aumentando a cada ano, maior a redu\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio.</p><p class=\"\"><strong>Regra de transi\u00e7\u00e3o para o setor p\u00fablico:</strong></p><p class=\"\">Para os servidores p\u00fablicos, a transi\u00e7\u00e3o \u00e9 feita por meio de uma pontua\u00e7\u00e3o que soma o tempo de contribui\u00e7\u00e3o com a idade m\u00ednima, come\u00e7ando em 86 pontos para mulheres e 96 pontos para homens. A nova regra prev\u00ea aumento de 1 ponto por ano, ao longo de 14 anos para mulheres e de nove anos para homens. O per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o termina quando a pontua\u00e7\u00e3o alcan\u00e7ar 100 pontos para as mulheres, em 2033, e 105 para homens em 2028.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Aposentadoria rural</h3><p class=\"\"><strong>Como \u00e9 hoje:</strong> a idade m\u00ednima para se aposentar \u00e9 de 55 anos para mulheres e 60 para homens, com tempo m\u00ednimo de atividade rural de 15 anos em ambos os casos.</p><p class=\"\"><strong>Como pode ficar:</strong> a idade m\u00ednima passa a ser 60 anos, com 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o para homens e mulheres.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Professores</h3><p class=\"\"><strong>Como \u00e9 hoje: </strong>N\u00e3o h\u00e1 idade m\u00ednima para se aposentar, mas \u00e9 estabelecido um tempo de contribui\u00e7\u00e3o de 25 anos para mulheres e 30 anos para homens.</p><p class=\"\"><strong>Como pode ficar:</strong> Passa a haver idade m\u00ednima de 60 anos e o tempo de contribui\u00e7\u00e3o sobe para 30 anos tanto para homens quanto para mulheres.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Para policiais civis e policias federais e agentes penitenci\u00e1rios e socioeducativos</h3><p class=\"\"><strong>Como \u00e9 hoje: </strong>N\u00e3o h\u00e1 idade m\u00ednima. Apenas tempo de contribui\u00e7\u00e3o de 30 anos para homens e 25 anos para mulheres ou tempo m\u00ednimo de exerc\u00edcio de 20 anos para homens e 15 anos para mulheres. Agentes penitenci\u00e1rios e socioeducativos n\u00e3o t\u00eam regra diferenciada.</p><p class=\"\"><strong>Como fica: </strong>Esses servidores passar\u00e3o a ter uma idade m\u00ednima para se aposentar, que \u00e9 de 55 anos, tanto para homens quanto para mulheres, ou tempo de contribui\u00e7\u00e3o de 30 anos para homens e 25 anos para mulheres. O tempo de exerc\u00edcio para policiais se mant\u00e9m, e para agentes penitenci\u00e1rios e socioeducativos passa a ser de 20 anos.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\"><strong>Aposentadoria por incapacidade permanente</strong></h3><p class=\"\"><strong>Como \u00e9 hoje:</strong> 100% da m\u00e9dia dos sal\u00e1rios de contribui\u00e7\u00e3o para todos os casos</p><p class=\"\"><strong>Como pode ficar:</strong> se mant\u00e9m esses 100% para acidentes de trabalho, doen\u00e7as profissionais e doen\u00e7as do trabalho. Fora desses casos, o valor ser\u00e1 reduzido para 60% at\u00e9 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o \u2013 se a pessoa ficar incapaz com cinco anos de contribui\u00e7\u00e3o ou com 25 anos, recebe os mesmos 60%, por exemplo. Mais 2% por ano de contribui\u00e7\u00e3o que exceder esses 20 anos.\u00a0</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\"><strong>Pens\u00e3o por morte</strong></h3><p class=\"\"><strong>Como \u00e9 hoje:</strong> 100% para segurados do INSS, respeitando o teto de 5.839,45 reais. Para os servidores p\u00fablicos, al\u00e9m desse percentual, o segurado recebe 70% da parcela que superar o teto.</p><p class=\"\"><strong>Como pode ficar:</strong> O valor da pens\u00e3o ficar\u00e1 menor. Tanto para trabalhadores do setor p\u00fablico, quanto do privado, o benef\u00edcio ser\u00e1 de 60% do valor, mais 10% por dependente adicional. Se o benefici\u00e1rio tiver apenas um dependente, receber\u00e1 os 60%, se tiver dois dependentes, receber\u00e1 70%, e assim at\u00e9 o limite de 100% para cinco ou mais dependentes.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Assist\u00eancia \u2013 Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada</h3><p class=\"\"><strong>Como \u00e9 hoje: </strong>O BPC  \u00e9, por lei, a garantia de um sal\u00e1rio m\u00ednimo mensal \u00e0 pessoa com defici\u00eancia e ao idoso com 65 anos ou mais que comprovem n\u00e3o possuir meios de prover a pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o de da fam\u00edlia<strong>.</strong></p><p class=\"\"><strong>Como pode ficar:\u00a0</strong>No caso dos deficientes, nada muda. No caso de aposentadoria por idosos sem ter como se manter, entre 60 e 70 anos eles receberiam uma renda de 400 reais (o \u00edndice de reajuste n\u00e3o ficou claro) e, a partir de 70 anos, o benef\u00edcio ficaria em um sal\u00e1rio m\u00ednimo.\u00a0</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Limita\u00e7\u00e3o de acumula\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios</h3><p class=\"\"><strong>Como \u00e9 hoje:</strong> \u00e9 permitida a acumula\u00e7\u00e3o de diferentes tipos entre diferentes regimes e n\u00e3o h\u00e1 limita\u00e7\u00e3o.</p><p class=\"\"><strong>Como pode ficar</strong>: Permite o ac\u00famulo, mas o benef\u00edcio mais vantajoso \u00e9 pago integralmente e o adicional \u00e9 pago parcialmente, calculado pelo sal\u00e1rio m\u00ednimo.</p><p class=\"\">As exce\u00e7\u00f5es s\u00e3o as que j\u00e1 existem hoje, como aposentadorias acumul\u00e1veis no servi\u00e7o p\u00fablico como m\u00e9dico e professor.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F02%2F20%2Fpolitica%2F1550676678_385935.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%3A%20como%20fica%20a%20aposentaria%20com%20proposta%20de%20Bolsonaro\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Reforma da Previd\u00eancia: como fica a aposentaria com proposta de Bolsonaro\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/20/politica/1550676678_385935.html\" data-param-text=\"Reforma da Previd\u00eancia: como fica a aposentaria com proposta de Bolsonaro\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/20/politica/1550676678_385935.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F02%2F20%2Fpolitica%2F1550676678_385935.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%3A%20como%20fica%20a%20aposentaria%20com%20proposta%20de%20Bolsonaro&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Reforma da Previd\u00eancia: como fica a aposentaria com proposta de Bolsonaro\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/20/politica/1550676678_385935.html\" data-param-text=\"Reforma da Previd\u00eancia: como fica a aposentaria com proposta de Bolsonaro via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/20/politica/1550676678_385935.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F02%2F20%2Fpolitica%2F1550676678_385935.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%3A%20como%20fica%20a%20aposentaria%20com%20proposta%20de%20Bolsonaro&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Reforma da Previd\u00eancia: como fica a aposentaria com proposta de Bolsonaro\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/20/politica/1550676678_385935.html\" data-param-text=\"Reforma da Previd\u00eancia: como fica a aposentaria com proposta de Bolsonaro\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/20/politica/1550676678_385935.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F02%2F20%2Fpolitica%2F1550676678_385935.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%3A%20como%20fica%20a%20aposentaria%20com%20proposta%20de%20Bolsonaro&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FLYEXO26O6CCFPPTUHFENSGQYMQ.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LYEXO26O6CCFPPTUHFENSGQYMQ.jpg\" data-param-description=\"Reforma da Previd\u00eancia: como fica a aposentaria com proposta de Bolsonaro\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/20/politica/1550676678_385935.html\" data-param-text=\"Reforma da Previd\u00eancia: como fica a aposentaria com proposta de Bolsonaro\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/20/politica/1550676678_385935.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%3A%20como%20fica%20a%20aposentaria%20com%20proposta%20de%20Bolsonaro&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F02%2F20%2Fpolitica%2F1550676678_385935.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Reforma da Previd\u00eancia 2019</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/20/politica/1550665728_241052.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Proposta de reforma da Previd\u00eancia imp\u00f5e primeiro teste ao Governo Bolsonaro</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/sanidad/a\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Previd\u00eancia</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/12/12/politica/1481558564_122517.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">D\u00e9ficit de um militar para a Previd\u00eancia \u00e9 32 vezes maior que o de um aposentado do INSS</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/20/politica/1550676678_385935.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/20/politica/1550676678_385935.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598162197397;Fusion.globalContent={\"_id\":\"2UDPTW72FZCCXEO5CAC5PGKI3M\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"TGB4IRDJ6ZHYBLNVS4GREB2GGU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O<strong><a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro\\\"> Governo Bolsonaro</a></strong> entregou sua proposta de <strong><a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\\\">reforma da Previd\u00eancia</a></strong> \u00e0 C\u00e2mara nesta quarta-feira, 20 de fevereiro. A <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/20/politica/1550665728_241052.html\\\">complexa e impopular mudan\u00e7a</a> no regime de aposentadorias brasileiro, considerada necess\u00e1ria para tirar o pa\u00eds de uma rota de implos\u00e3o das contas p\u00fablicas, \u00e9 uma das ansiadas pelos investidores. Os cr\u00edticos esperam para analisar se as mudan\u00e7as contribuem para mitigar a <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/desigualdad_economica/a/\\\">desigualdade econ\u00f4mica</a> do pa\u00eds enquanto os analistas pol\u00edticos discutem a viabilidade da proposta no Congresso\u00a0\u2013depois da C\u00e2mara, onde precisa de 2/3 dos votos, o texto precisa ser referendado tamb\u00e9m por um ter\u00e7o dos senadores. O pr\u00f3prio Governo admite que a proposta pode sofrer altera\u00e7\u00f5es.\"},{\"_id\":\"QQWGIO4NQNCYBII2WNB7O6MDVQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Veja os pontos da reforma at\u00e9 agora e compare com as regras atuais:\"},{\"_id\":\"POHBBHZGPJFJFHMJO3JPUEPFHE\",\"type\":\"link_list\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/14/politica/1550153399_164356.html\",\"content\":\"Bolsonaro prop\u00f5e para Previd\u00eancia idades m\u00ednimas de 62 e 65 anos\",\"image\":{\"_id\":\"QCUFTJZEELFOJRLI2B6PA2XJCE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/RZjdueFMTj9eRQ0Q2i1QWs7YJdk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QCUFTJZEELFOJRLI2B6PA2XJCE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QCUFTJZEELFOJRLI2B6PA2XJCE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/RZjdueFMTj9eRQ0Q2i1QWs7YJdk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QCUFTJZEELFOJRLI2B6PA2XJCE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/RZjdueFMTj9eRQ0Q2i1QWs7YJdk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QCUFTJZEELFOJRLI2B6PA2XJCE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/OUOp3m41rLB-1AwsCDCmb9anTYw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QCUFTJZEELFOJRLI2B6PA2XJCE.jpg\",\"version\":0,\"size\":2744,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T14:14:53Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T14:14:53Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QCUFTJZEELFOJRLI2B6PA2XJCE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"Du0RJk5YI7Nxjn6hJJNwOIQTW48=/768x0/\",\"medium\":\"hFep3iSu0_5y_-hS3sKpiH_7dt4=/1000x0/\",\"large\":\"fdCcez1y8y_h_dpCPj9_kruVMrs=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"GFKoCw8suzRUC4REojlBUiSKags=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"sPDRUr4gyfXyIJvifc25oK2aT-4=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"0Y5wq61ZvUmzPFKoWOqKWrNenZc=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"JYStT7oAD7bb922eTWSqiNoTGEY=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"ijfH0HW8hwuYDeySke-EAKZCmzU=/311x214/\",\"3:4\":\"rKuQoVf3tBQjnGCY6Hc5CTxet5M=/450x600/\",\"4:3\":\"qVF2xgDDeH7CYOaB7CQR6IRsm8A=/600x450/\",\"photoText\":\"OH9yR48X427cJXx1yo4g065IwYU=/300x300/\",\"1_column\":\"Z27KXVjvnfG_qFYMSGD3HZr10Rw=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"1IHv_NI_NLYrCIvPJx_xCUSCHvE=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"HtefHB1wt3MTAeUtVtS4l-yrXPs=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"H1riaZsgWVieXsBVaGYc1GC_PEU=/62x62/\",\"2_column\":\"8D5yO63C8scAJpzhg8d1gn0CL-8=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"KENOLqAPkFrexRijg_V1Bq3CuGA=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"fnQ5d131iUsTOXpRdPk0AT9nDWk=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"wI5WZ6sqQeO3SKH5voPQS_zRpGs=/145x145/\",\"3_column\":\"z815y7U8UGdFSIRZ9XVHbTWbCG0=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"X5Lg2R0m7L74MSctim7qAgRnEqc=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"jtAKqi7KydB8ucmxijgbaQtyuRs=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"2vPdyg1HdIOwP47LyxbTUrZOQG8=/228x228/\",\"4_column\":\"row9hL-bZbCL4gQCkDYavMNxVCE=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"eaoHnnArViY5ngS-gu5yXSLb998=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"9HHW39OvEgTJf8jeXKapM1GDIUA=/311x311/\",\"5_column\":\"MiLQbkjdYknuPCZT96ow5eK5Chc=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"t3kIeOGW5Cbsq6xnijmkAGuNSME=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"2HnhZxsKwKBB6Q-sOYKnF99pOzA=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"hZGQIn9HiQFwLvPV_hjbpYyZpWU=/394x394/\",\"6_column\":\"fqm_n77z9obzF4TFdrwJjvBlLDQ=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"XEeQ3cp8qlxcKReqG1e9PFQCok4=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"4YKifqusmX5pZBZtCigmFoJkV9I=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"P3enL_fP8_knJDXc5OXTgHiBc2k=/477x477/\",\"7_column\":\"dfVE8aaqmP0vOL8yfecRRMKQk84=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"HZ9SQldGIkf2lqu6MIjdrTbKQLs=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"8tXErkMBsME3J5dfXAK79KAT0KE=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"ttTywNFbbNDoaV4mrB0kMHIAxLE=/560x560/\",\"8_column\":\"-N-L6FfcKzeEfcy9_8_-6ytaEeo=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"hydrUQt1fDfcZLtQheDZ0VnnFGs=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"gdRrVHQ4cx3FQI60g2X-QgfjSmc=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"Fesp1f_mgF8ABho2Ccx97A_swRk=/643x643/\",\"9_column\":\"mWYomkunhWcr0Ry1mn6cHUG8VB8=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"7uMk5S5QDDxT9ESpcQAzydr7zVQ=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"vdOv7Ocn3hg1lyMZ2V3H8g_1mrg=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"1soxp_tTYKJRM9y5F6bROLIx2vM=/726x726/\",\"10_column\":\"WX6F7KvvY49YoArQggAVeC1t_YA=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"9MVJvCOOjpMMX5Xz641m6PLirl4=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"LGVNOSihT7uff_0XlhrXdbWAFsY=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"C33BoR2-p8aVFKPrpfDi1anp2pY=/809x809/\",\"11_column\":\"pXzsAn2w_umHL9J4sL3wvKQhbIU=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"t8FdQbRPaAHdYXZjK3SFOsqq_GU=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"wJX07PKygCSPNxSc6sohGMBnsIY=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"7DQI5ilEydqprR6mrvHPGi-HHvY=/892x892/\",\"12_column\":\"ptM5TuUUU0qV3n7a2_rR2qO2ZRk=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"gU_808V6tVC8L9JwvoEk-1zY9pI=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"X42o2wITs85BK6TA-fmoyC5Ukbc=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"9B_FxFARxPdocgSyYfIyFZZrCGc=/975x975/\"}},\"_id\":\"OMSGFH425ZE5TBC44CNITAPZRQ\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/18/economia/1526660124_260589.html\",\"content\":\"Auditores pressionam contra isen\u00e7\u00e3o de imposto de at\u00e9 70% sobre renda de mais ricos\",\"image\":{\"_id\":\"G5LNWK6IPAF7XBY73FELUQK5EI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/-R2km5vhc1WSoK6IF1vnrAUaG4g=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/G5LNWK6IPAF7XBY73FELUQK5EI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/G5LNWK6IPAF7XBY73FELUQK5EI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/-R2km5vhc1WSoK6IF1vnrAUaG4g=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/G5LNWK6IPAF7XBY73FELUQK5EI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/-R2km5vhc1WSoK6IF1vnrAUaG4g=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/G5LNWK6IPAF7XBY73FELUQK5EI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/LI798viaRRkRCvy9kwffAMSe3RI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/G5LNWK6IPAF7XBY73FELUQK5EI.jpg\",\"version\":0,\"size\":3564,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T14:14:53Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T14:14:53Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/G5LNWK6IPAF7XBY73FELUQK5EI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"Z_3y65ugLajsv0O-Lya0zb5QUGQ=/768x0/\",\"medium\":\"NWGInEVXbdB-er6O29gnZxJgdd0=/1000x0/\",\"large\":\"D1fny3tr4gGhEPRM_11iRRuSmj8=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"MhtBmJR6RjQPgYIrjktlyngC6KY=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"Dnr5ORNczeedQQE44OQo3by1X_A=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"Z32jRMoMXTThpI_hzss0lDNudxE=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"hxcQ21wbrOugCk_pzydI30eoojA=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"Lv8bnFUFS0S8mMC_Jc1soPZsomA=/311x214/\",\"3:4\":\"lqBtXsejkWYR6LhI7aelNL5Wbfo=/450x600/\",\"4:3\":\"dH5_7MGKMB-fgPvwohiwy1pkKe8=/600x450/\",\"photoText\":\"24-D20qE4ZCwmuogHiIH2lPV0Bc=/300x300/\",\"1_column\":\"jXFu00t6Gv5MzTV3Kc23FjpgRN0=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"-FjzZlxm2S9DLj0L3s1n3pukoWw=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"qG7t0L61UWvPfSYhKS9eJvlW-84=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"svs7YLU94ngtW6PRrxTeyO06Hb4=/62x62/\",\"2_column\":\"m6vN8MenN0UlFiQb8kZbLckoYrQ=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"jHaYbqZmYirUfJ6WOh_X-JHxzX8=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"PnI1WCQUns_2Kjqm_rIAyBPUZxA=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"o7ArVm-LA5tGwp9qV9SJe54BOIw=/145x145/\",\"3_column\":\"8DOoSfjJqCxiPK04iTBOvlFsKyA=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"l2jSxVB8d_mQsM0QPaNuNM88CWw=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"QdbU0kuNf5OA550vyCg_4rsIaDk=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"yBYrAV3qj99Li9ylrhzhovJRT4w=/228x228/\",\"4_column\":\"mLvqYQos7Q1-Ewnq8s4lB74tuls=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"lWzwhKa-XSSe_J4Qxmx1OvRX1Uc=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"_arEr6yJ1IGgRNksmh-S4orqtMk=/311x311/\",\"5_column\":\"fO7uYiEu7FKwLVFI87ViVqZwHUY=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"mfFt9g_aZHvWmp1SiyePRYEHXSY=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"DKuVvUsRPT434ralxzN7kVP7UdM=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"kGMasgyHNphyByIpVQx9sBnjayc=/394x394/\",\"6_column\":\"Bh72gKmH4OSp0dHqeQ_vZkCCsQQ=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"5vS5L8VR1jjp6IRE-MP4rKTZyYs=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"xTRHNhMfNsfnYtJRF58R_LH70Hw=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"QUyfrpg1QXDNZh2bp9Wxr0ANFQg=/477x477/\",\"7_column\":\"8iKjylhrcl_moK2q_SM3RbpYT_k=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"2wsPAvX68fduEhoBHIqSvuMF2DI=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"6v5UDBDhbPkeZueD0A9cljhnjas=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"9Y2-Pf4phrYXlW-37UX5qMQGTYA=/560x560/\",\"8_column\":\"NK9-Hc0pO3Ph5uG_M0gUIfOw4Jk=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"TVMTjQJnbTB2hsNZgDOgWVifry0=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"wyzDvM07MBd4VbKoGUHoEpC6CgQ=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"Zd32of2xYlVAsfBEDTmBTRj3qYY=/643x643/\",\"9_column\":\"uyh4YRPuiAYIdhJidrW_jN8U-OQ=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"bed4V6f2kuvpJM86s-D2AJeExEE=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"FU2dzJWz2BJBV2XYWTGHmejiKN4=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"peU4RWPukjEo2BG_fOwXVsC38IQ=/726x726/\",\"10_column\":\"qhRxVEp889ZOhpuu5B0Em6AfnaM=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"h8XzRZEzKbHAxnEnkCKFC0oFBOs=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"KO--7cy2VkbYwQgpPkcJa3YUVg4=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"VPP_zR2SLOV9IdRjIlrFUKD7jCw=/809x809/\",\"11_column\":\"T2N1yre5sxKctoct7qlxdYAoTkM=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"7DS9ZDdDKydv_HYd5l72BA9Rzjg=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"tcP6mJUj7QlyzQR1rFZxNVXUO3c=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"Rx_qrSQ1QeVrWyAIM8M53-w6lF0=/892x892/\",\"12_column\":\"5uNDtC4l9-VWzMHUusPOoc1z-Jg=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"jGDAiDSXjbmFbU9FVU7mFNZpqQQ=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"q73rf3VUPEbYa7DkiwZs6aCNxK8=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"9Yl6rLh-oASFTWY4TfJoeeWq6Fg=/975x975/\"}},\"_id\":\"RALB7VTATRCW7GGJPFLPNXUF7A\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/14/politica/1510695101_980330.html\",\"content\":\"Mais ricos se aposentam cedo com benef\u00edcio maior e ampliam distin\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia\",\"image\":{\"_id\":\"WTQJ2D3LNHC3EGMXQSXMHJH244\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/ew8G8DwwDXsvKSw0gqQa2_gqoaY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WTQJ2D3LNHC3EGMXQSXMHJH244.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/WTQJ2D3LNHC3EGMXQSXMHJH244.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/ew8G8DwwDXsvKSw0gqQa2_gqoaY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WTQJ2D3LNHC3EGMXQSXMHJH244.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ew8G8DwwDXsvKSw0gqQa2_gqoaY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WTQJ2D3LNHC3EGMXQSXMHJH244.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/jujFzzBfRecP3q-Aerey2AEYeyI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WTQJ2D3LNHC3EGMXQSXMHJH244.jpg\",\"version\":0,\"size\":4428,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T14:14:53Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T14:14:53Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/WTQJ2D3LNHC3EGMXQSXMHJH244.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"PFBZZdLTlL38IueprJYIOPsEkYE=/768x0/\",\"medium\":\"LL8G9dLKV3IyPm0ORXhbufL0XxU=/1000x0/\",\"large\":\"LNeX6p_YryLdgjdm-pZVADJQ3tY=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"O4Kmn4qcycx_uhiNJ35s8X2644E=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"p19bzpn7JQRwAY2x3nisB6jSsJE=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"raAYu8Uf06mXW2KXxceUA5Ia6aM=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"LLtmGLVIzpqIVLUlinZshyNSOOQ=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"5-6nQA2uJflHusDP4nxDZkzIi2k=/311x214/\",\"3:4\":\"6G4pVrbslx1qftfRwb_Jadyhzu4=/450x600/\",\"4:3\":\"1nPzC8UVlIQTLE5tOJYMkXugHXY=/600x450/\",\"photoText\":\"ZKVhTn-6UwaUrNeYGK4lQlk25v0=/300x300/\",\"1_column\":\"DObzAPHa3gA-VvHFsjRjN2t_008=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"cli0EFx7CnB49B8EK0sDn4oeYag=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"AqEIlRajKPZRPgUCzbGl3C7J1_Q=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"BC8y87ZBJwr7oEnNZpS4j5P9rxw=/62x62/\",\"2_column\":\"3LKh_1Gj-UBvW9idS-AF-Jg9qPo=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"wGUs50kMO71RYPqpcS20kz_dqDc=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"fB9LWxYxFUEQaMSB85I6AjGE_nU=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"bd2PinLlbW12Xl-nfa_0fw49Q5k=/145x145/\",\"3_column\":\"jJ8eBLff3pVrqYiRs6AR6dxgvfM=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"PGpu9y62p4LwKvFyyei41L8cW-k=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"Ced9pzixb_8l1Gb5oVU1lQc7aaM=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"9j9tKQh5CQeL34Yn5vLr_IpcK8I=/228x228/\",\"4_column\":\"0_HJPzYOTkffr585-csLhL3kOYg=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"otf2ZEjP83-wFKv1d4Gzcf0tKLU=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"t2WZ3a2V2fX21weFlwYEnN42RuA=/311x311/\",\"5_column\":\"9mJhdSaZqTIpQRuYlX5rB0_GZD0=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"ugvyCYVG7Iq7iHrDWEsUDAgytVM=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"kCKg0NYXPgvoHo9lbVnd-iaK96Y=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"XvDftCOW1dbn0bbdmMAHQpQv1Q8=/394x394/\",\"6_column\":\"iwSVPnKIG2yudQo-HP-0pY9tB-c=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"kxAKPCtMMTEXwxWlCrOPQO71X1U=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"vSgKdKCdGWsZv3EsVUoSwTQhKLg=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"nrd4ZYdTNS9jwbyiCNxxUtz1a_Q=/477x477/\",\"7_column\":\"MM63L_mYz7P66emE01Gc6QJQsKg=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"80jb6MuOE-qMbVTJfUViOohajXQ=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"6SWeBhUsvSY_ne1qGbUVkcayoXE=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"1PE1Y0LOpI6MHbjULCDJwY7oMwo=/560x560/\",\"8_column\":\"J9KWCqEHZrmzzC6DBfRtJgpiV3w=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"Dh5Br_xrNwzVs71cVMLfdgcCTz0=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"Bfeit10gdaUdaOtcHQ3jKx6y2Sg=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"1Zx22ioj6SwXgaU92dAjOMv_nvM=/643x643/\",\"9_column\":\"MAhPAXS_9EEvGtxz1-aldsq3iFc=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"XrdAwzNXZtDeSTCFg5ySng7pxLQ=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"Gs6jw_MlsL2S_FzMIt9xRXzj6ug=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"EATAIyv9oPtcTTJhb4rt_23aHOg=/726x726/\",\"10_column\":\"9HmcCJIUJprh4ZPlNr8Xt8p6HWM=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"atFQ217V6dMXKMJjxu66Juf33wA=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"HS1mLVciToQ4BScOnAcukQMs6oI=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"PCcuZzpQwgq7MjPG_H4HdOTmSs8=/809x809/\",\"11_column\":\"xbhgsG2ZBc2gFY0zEVrb0KPp4e8=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"rCmt5YZVThcsDP8YApiEUjev1OE=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"krKY-tM5dNwbrx711mNl47L_HOs=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"F9O3pxjpSGOOsPkqJDyKyrY5XJQ=/892x892/\",\"12_column\":\"gjugSctZYYU7u4XpYNgVHx81uhU=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"HbPM2klfrKt2W32Pt9RJzrn0j9Y=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"GeUy-I83jH9bh07GYRtqAEh5HTE=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"mGWOCFmdNqDslyB4qLDys3Fu6pA=/975x975/\"}},\"_id\":\"F7PNLRACNRCTVP45C2UOEDA6DI\"}]},{\"_id\":\"LP6R45BFMVCWBII3KD44YKZCPI\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Idade m\u00ednima para se aposentar<strong></strong>\"},{\"_id\":\"LIXKYYFY2RBHTD6NMAOAWJUIM4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Como \u00e9 hoje:</strong> N\u00e3o existe idade m\u00ednima de aposentadoria no setor privado (INSS), desde o que o trabalhador cumpra um tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o no sistema. A partir dos 60 anos, no caso de mulheres, e 65 para os homens, \u00e9 poss\u00edvel se aposentar contanto que se tenha no m\u00ednimo 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o. No servi\u00e7o p\u00fablico, que tem sistema diferenciado, a idade m\u00ednima\u00a0 \u00e9 de 60 anos para homens e 55 anos para mulheres.\"},{\"_id\":\"TG3KCNG37BEBDJRMHFR47HHDZI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Como pode ficar</strong>: Para todos os setores<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/14/politica/1550153399_164356.html\\\">, a idade m\u00ednima passa a ser de 65 anos para homens, e 62 anos para mulheres</a>, que ir\u00e3o subindo gradativamente. Deixa de haver a possibilidade de aposentadoria apenas por tempo de contribui\u00e7\u00e3o.\"},{\"_id\":\"75G42A753FFUVLNICU2EX7HJAE\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"As regras de transi\u00e7\u00e3o para o novo sistema\"},{\"_id\":\"FBHOD4X2OJCSXKSWZ3567RN6PI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Para os trabalhadores em geral (INSS):\u00a0 </strong>\"},{\"_id\":\"OE6HQPIPNRE5BAGOKCEZEYIXFI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Transi\u00e7\u00e3o 1 - tempo de contribui\u00e7\u00e3o + idade\"},{\"_id\":\"CI3JRYEDQBAGFOUY65KUCY2MHM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A regra \u00e9 semelhante \u00e0 atual, estabelecida na f\u00f3rmula 86/96: o trabalhador dever\u00e1 alcan\u00e7ar uma pontua\u00e7\u00e3o que resulta da soma de sua idade somada ao tempo de contribui\u00e7\u00e3o. A f\u00f3rmula tem esse nome porque hoje, para homens, essa pontua\u00e7\u00e3o \u00e9 de 96 pontos, e, para mulheres, de 86 pontos, respeitando o m\u00ednimo de 35 anos de contribui\u00e7\u00e3o para homens e 30 para mulheres. A transi\u00e7\u00e3o prev\u00ea um aumento de 1 ponto a cada ano, chegando aos 105 pontos para homens em 2028, e aos 100 pontos para mulheres em 2033.\"},{\"_id\":\"4D5HJTDF25AI7ILDWR2WBLZIW4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Transi\u00e7\u00e3o 2 \u2013 tempo de contribui\u00e7\u00e3o + idade m\u00ednima\"},{\"_id\":\"B35TRAXVD5EIPJZBIXAP4U3TXU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A idade m\u00ednima para se aposentar chegar\u00e1 a 65 anos para homens e 62 para mulheres, ap\u00f3s o per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o que vai durar 10 e 12 anos, respectivamente.\"},{\"_id\":\"OKQCAAR32JHK3CWALELKNRCRHU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Transi\u00e7\u00e3o 3 \u2013 Tempo de contribui\u00e7\u00e3o\"},{\"_id\":\"DOXM2XZA5BEZFD5UY7DKUT4WMY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Quem estiver a dois anos de completar o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o, de 35 anos para homens e 30 para mulheres, pode pedir a aposentadoria por essa nova regra, se for aprovada. O valor do benef\u00edcio ser\u00e1 reduzido pelo fator previdenci\u00e1rio, um c\u00e1lculo que leva em conta a expectativa de sobrevida do segurado medida pelo IBGE. Quanto maior a expectativa, que vem aumentando a cada ano, maior a redu\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio.\"},{\"_id\":\"5NBXBSXD4JBCVITP4MAYAZHUEY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Regra de transi\u00e7\u00e3o para o setor p\u00fablico:</strong>\"},{\"_id\":\"A6EBLR457BFPHGN7ZCXAIHIT6Y\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Para os servidores p\u00fablicos, a transi\u00e7\u00e3o \u00e9 feita por meio de uma pontua\u00e7\u00e3o que soma o tempo de contribui\u00e7\u00e3o com a idade m\u00ednima, come\u00e7ando em 86 pontos para mulheres e 96 pontos para homens. A nova regra prev\u00ea aumento de 1 ponto por ano, ao longo de 14 anos para mulheres e de nove anos para homens. O per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o termina quando a pontua\u00e7\u00e3o alcan\u00e7ar 100 pontos para as mulheres, em 2033, e 105 para homens em 2028.\"},{\"_id\":\"BNIKBGIETBF5RFII6CETWH3DXA\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Aposentadoria rural\"},{\"_id\":\"6J6SKUL32RB77JEQIJ6TZV2YMY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Como \u00e9 hoje:</strong> a idade m\u00ednima para se aposentar \u00e9 de 55 anos para mulheres e 60 para homens, com tempo m\u00ednimo de atividade rural de 15 anos em ambos os casos.\"},{\"_id\":\"LS5WZ7QVYRH43O2ZPEO4OUPE2E\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Como pode ficar:</strong> a idade m\u00ednima passa a ser 60 anos, com 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o para homens e mulheres.\"},{\"_id\":\"SFSW5ONLLZESJNGYGNPMSRW5EM\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Professores\"},{\"_id\":\"VWWFWWMLNZH2NMP6AU757DNURA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Como \u00e9 hoje: </strong>N\u00e3o h\u00e1 idade m\u00ednima para se aposentar, mas \u00e9 estabelecido um tempo de contribui\u00e7\u00e3o de 25 anos para mulheres e 30 anos para homens.\"},{\"_id\":\"VYU4KAOOFNFSJLRSC67NNNY4OM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Como pode ficar:</strong> Passa a haver idade m\u00ednima de 60 anos e o tempo de contribui\u00e7\u00e3o sobe para 30 anos tanto para homens quanto para mulheres.\"},{\"_id\":\"U563CNYUKJBUJJAG3U7AC27B6E\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Para policiais civis e policias federais e agentes penitenci\u00e1rios e socioeducativos\"},{\"_id\":\"2FHVJ2TFYZDCZMZLPABN3LAQ3Y\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Como \u00e9 hoje: </strong>N\u00e3o h\u00e1 idade m\u00ednima. Apenas tempo de contribui\u00e7\u00e3o de 30 anos para homens e 25 anos para mulheres ou tempo m\u00ednimo de exerc\u00edcio de 20 anos para homens e 15 anos para mulheres. Agentes penitenci\u00e1rios e socioeducativos n\u00e3o t\u00eam regra diferenciada.\"},{\"_id\":\"VWMUUKJDIBFJHKGYEEF7MYQZPA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Como fica: </strong>Esses servidores passar\u00e3o a ter uma idade m\u00ednima para se aposentar, que \u00e9 de 55 anos, tanto para homens quanto para mulheres, ou tempo de contribui\u00e7\u00e3o de 30 anos para homens e 25 anos para mulheres. O tempo de exerc\u00edcio para policiais se mant\u00e9m, e para agentes penitenci\u00e1rios e socioeducativos passa a ser de 20 anos.\"},{\"_id\":\"57H3WHMYEBCXFEN7TR373VVWAU\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Aposentadoria por incapacidade permanente</strong>\"},{\"_id\":\"AZBP7LRGPNBWNPPOXLHTJ4ZXSY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Como \u00e9 hoje:</strong> 100% da m\u00e9dia dos sal\u00e1rios de contribui\u00e7\u00e3o para todos os casos\"},{\"_id\":\"ZR67WBUTCBBODJSU3N4O3NSE4Q\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Como pode ficar:</strong> se mant\u00e9m esses 100% para acidentes de trabalho, doen\u00e7as profissionais e doen\u00e7as do trabalho. Fora desses casos, o valor ser\u00e1 reduzido para 60% at\u00e9 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o \u2013 se a pessoa ficar incapaz com cinco anos de contribui\u00e7\u00e3o ou com 25 anos, recebe os mesmos 60%, por exemplo. Mais 2% por ano de contribui\u00e7\u00e3o que exceder esses 20 anos.\u00a0\"},{\"_id\":\"3TSTAADV4RBIRFTBN7GM3Y5L44\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Pens\u00e3o por morte</strong>\"},{\"_id\":\"HA65QAPM6JGN3LO4HICHWIDTUY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Como \u00e9 hoje:</strong> 100% para segurados do INSS, respeitando o teto de 5.839,45 reais. Para os servidores p\u00fablicos, al\u00e9m desse percentual, o segurado recebe 70% da parcela que superar o teto.\"},{\"_id\":\"MFO3TLJ4SRBBFGHLDU6K35F6PQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Como pode ficar:</strong> O valor da pens\u00e3o ficar\u00e1 menor. Tanto para trabalhadores do setor p\u00fablico, quanto do privado, o benef\u00edcio ser\u00e1 de 60% do valor, mais 10% por dependente adicional. Se o benefici\u00e1rio tiver apenas um dependente, receber\u00e1 os 60%, se tiver dois dependentes, receber\u00e1 70%, e assim at\u00e9 o limite de 100% para cinco ou mais dependentes.\"},{\"_id\":\"JQMT5IEGHJBCZK2HUXZTAZ5F6E\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Assist\u00eancia \u2013 Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada\"},{\"_id\":\"KRC642F5RVD4LHE6HJUEMVHUWE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Como \u00e9 hoje: </strong>O BPC  \u00e9, por lei, a garantia de um sal\u00e1rio m\u00ednimo mensal \u00e0 pessoa com defici\u00eancia e ao idoso com 65 anos ou mais que comprovem n\u00e3o possuir meios de prover a pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o de da fam\u00edlia<strong>.</strong>\"},{\"_id\":\"CZ3GVFEUIRHGNDLQAOAPSKAMLA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Como pode ficar:\u00a0</strong>No caso dos deficientes, nada muda. No caso de aposentadoria por idosos sem ter como se manter, entre 60 e 70 anos eles receberiam uma renda de 400 reais (o \u00edndice de reajuste n\u00e3o ficou claro) e, a partir de 70 anos, o benef\u00edcio ficaria em um sal\u00e1rio m\u00ednimo.\u00a0\"},{\"_id\":\"KFESAP3QE5CE5NDCVZQLUVKTWE\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Limita\u00e7\u00e3o de acumula\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios\"},{\"_id\":\"4OBMQOX2KZBA5EARXZZLHWAD3M\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Como \u00e9 hoje:</strong> \u00e9 permitida a acumula\u00e7\u00e3o de diferentes tipos entre diferentes regimes e n\u00e3o h\u00e1 limita\u00e7\u00e3o.\"},{\"_id\":\"6UKAIUA7YRDX5IIBJODXYPFED4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Como pode ficar</strong>: Permite o ac\u00famulo, mas o benef\u00edcio mais vantajoso \u00e9 pago integralmente e o adicional \u00e9 pago parcialmente, calculado pelo sal\u00e1rio m\u00ednimo.\"},{\"_id\":\"LJJQ3R47CNH73OJIBRZXLETM6E\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"As exce\u00e7\u00f5es s\u00e3o as que j\u00e1 existem hoje, como aposentadorias acumul\u00e1veis no servi\u00e7o p\u00fablico como m\u00e9dico e professor.\"}],\"created_date\":\"2019-07-15T14:15:15.429Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"QHZ2Z3J6BNF4BON6E2VL4YNM5I\",\"parent_id\":\"JLBGN43MZZD5HMNVH5J4AE3FB4\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:18:00.130Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/02/20/politica/1550676678_385935.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Reforma da Previd\u00eancia: como fica a aposentaria com proposta de Bolsonaro\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1550685172-4a112f0df5bbff200d1cad1dc105abb0\",\"close_date\":\"2019-03-07T15:31:18.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Texto prop\u00f5e estabelecimento de idade m\u00ednima pra se aposentar e muda tamb\u00e9m pens\u00f5es\"},\"description\":{\"basic\":\"Texto prop\u00f5e estabelecimento de idade m\u00ednima pra se aposentar e muda tamb\u00e9m pens\u00f5es\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia 2019\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"slug\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195509\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\",\"normalized_name\":\"reforma_da_previdencia_a\"}},{\"_id\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"slug\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"text\":\"Jair Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146958\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"jair_messias_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"desigualdad-economica-a\",\"slug\":\"desigualdad-economica-a\",\"text\":\"Desigualdade econ\u00f4mica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26359\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/desigualdad_economica/a/\",\"normalized_name\":\"desigualdad_economica_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"jubilacion-a\",\"slug\":\"jubilacion-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49313\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jubilacion/a/\",\"normalized_name\":\"jubilacion_a\"}},{\"_id\":\"desigualdad-social-a\",\"slug\":\"desigualdad-social-a\",\"text\":\"Desigualdade social\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26360\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/desigualdad_social/a/\",\"normalized_name\":\"desigualdad_social_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"relaciones-laborales-a\",\"slug\":\"relaciones-laborales-a\",\"text\":\"Rela\u00e7\u00f5es trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68457\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/relaciones_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"relaciones_laborales_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"sociedad-a\",\"slug\":\"sociedad-a\",\"text\":\"Sociedade\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sociedad/a/\",\"normalized_name\":\"sociedad_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"LYEXO26O6CCFPPTUHFENSGQYMQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Hyu27j382cfyqcIJ-GgHkTsy2eg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LYEXO26O6CCFPPTUHFENSGQYMQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LYEXO26O6CCFPPTUHFENSGQYMQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Hyu27j382cfyqcIJ-GgHkTsy2eg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LYEXO26O6CCFPPTUHFENSGQYMQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Hyu27j382cfyqcIJ-GgHkTsy2eg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LYEXO26O6CCFPPTUHFENSGQYMQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/yMr7_OTPpOJzo9cJwOQ01G50W5c=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LYEXO26O6CCFPPTUHFENSGQYMQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":54638,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Bolsonaro e Maia na C\u00e2mara.\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:14:54Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"HANDOUT\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":564,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T14:14:54Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LYEXO26O6CCFPPTUHFENSGQYMQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"AocTdBVdwYunhACFx5fwcFSEpBo=/768x0/\",\"medium\":\"-DpSJXp2RfREepFHrlq7udFrrUM=/1000x0/\",\"large\":\"UclZlzyH0YLYiDWKksAfRZOLZVs=/1500x0/\",\"4:3\":\"YZzTAWuPGCM0pPn4ERjSobuo-DI=/600x450/\",\"3:4\":\"8mc1iTxWlw_Lf5qVnnIuDiUdXuU=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"LYEXO26O6CCFPPTUHFENSGQYMQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Hyu27j382cfyqcIJ-GgHkTsy2eg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LYEXO26O6CCFPPTUHFENSGQYMQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LYEXO26O6CCFPPTUHFENSGQYMQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Hyu27j382cfyqcIJ-GgHkTsy2eg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LYEXO26O6CCFPPTUHFENSGQYMQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Hyu27j382cfyqcIJ-GgHkTsy2eg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LYEXO26O6CCFPPTUHFENSGQYMQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/yMr7_OTPpOJzo9cJwOQ01G50W5c=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LYEXO26O6CCFPPTUHFENSGQYMQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":54638,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Bolsonaro e Maia na C\u00e2mara.\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:14:54Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"HANDOUT\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":564,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T14:14:54Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LYEXO26O6CCFPPTUHFENSGQYMQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"AocTdBVdwYunhACFx5fwcFSEpBo=/768x0/\",\"medium\":\"-DpSJXp2RfREepFHrlq7udFrrUM=/1000x0/\",\"large\":\"UclZlzyH0YLYiDWKksAfRZOLZVs=/1500x0/\",\"4:3\":\"YZzTAWuPGCM0pPn4ERjSobuo-DI=/600x450/\",\"3:4\":\"8mc1iTxWlw_Lf5qVnnIuDiUdXuU=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"LVUJDJUWL2MRSRAKAKF6OS23CA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/U0fNwNRBGCn0lvZz0ZQz60DxQyA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LVUJDJUWL2MRSRAKAKF6OS23CA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LVUJDJUWL2MRSRAKAKF6OS23CA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/U0fNwNRBGCn0lvZz0ZQz60DxQyA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LVUJDJUWL2MRSRAKAKF6OS23CA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/U0fNwNRBGCn0lvZz0ZQz60DxQyA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LVUJDJUWL2MRSRAKAKF6OS23CA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/RA1COQ_stwMzq2B4Ik2HCip_v7A=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LVUJDJUWL2MRSRAKAKF6OS23CA.jpg\",\"version\":0,\"size\":15197},\"created_date\":\"2019-07-15T14:14:54Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T14:14:54Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LVUJDJUWL2MRSRAKAKF6OS23CA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Texto prop\u00f5e estabelecimento de idade m\u00ednima pra se aposentar e muda tamb\u00e9m pens\u00f5es\",\"resized_urls\":{\"small\":\"PrIh5i7LZ0XegUwHTPvuP0UbLkM=/768x0/\",\"medium\":\"vLhgfa618SX3umOKwMrMg8L_EyQ=/1000x0/\",\"large\":\"UlCsxD3UJ6LRXD-6NgJry_KSWuA=/1500x0/\",\"4:3\":\"-zFWkYe_lHB6Mw11a2GLg-d3dmo=/600x450/\",\"3:4\":\"AVLHswQMnDWyi7ik5wuTWvZlnCM=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"E2ACN4P2YBRV72OCQ63NJ7LW4M\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/RslvswhxTYEy8blHQpz4vcxAWqY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/E2ACN4P2YBRV72OCQ63NJ7LW4M.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/E2ACN4P2YBRV72OCQ63NJ7LW4M.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/RslvswhxTYEy8blHQpz4vcxAWqY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/E2ACN4P2YBRV72OCQ63NJ7LW4M.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/RslvswhxTYEy8blHQpz4vcxAWqY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/E2ACN4P2YBRV72OCQ63NJ7LW4M.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/UluVrnZ1LUqXawUSfV65Z7s485U=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/E2ACN4P2YBRV72OCQ63NJ7LW4M.jpg\",\"version\":0,\"size\":82966},\"created_date\":\"2019-07-15T14:14:54Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T14:14:54Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/E2ACN4P2YBRV72OCQ63NJ7LW4M.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Texto prop\u00f5e estabelecimento de idade m\u00ednima pra se aposentar e muda tamb\u00e9m pens\u00f5es\",\"resized_urls\":{\"small\":\"K7ESKDODTnyLgr04BKor28WZHes=/768x0/\",\"medium\":\"i1RIgmBD1FBgyHNSVbFi4q3OCJc=/1000x0/\",\"large\":\"YlcQTuwItUFYl4U8fszulQrtIao=/1500x0/\",\"4:3\":\"SsRjEAbqTL-y1YOss8nNKfgXRmQ=/600x450/\",\"3:4\":\"SVuHZwqBPOQ2RuG_j87W_dpG83w=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"VSY6DELXSR5K2WVV5TWMKF2MLM\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:16:20.124Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"KXBLDRAB5BBSTP2IOUUTCW3F5A\",\"parent_id\":\"U2PM3U3AVJCBNB5XYPOW3KBRGA\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"marinanovaes\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:17:58.742Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/02/20/politica/1550665728_241052.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Proposta de reforma da Previd\u00eancia imp\u00f5e primeiro teste ao Governo Bolsonaro\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1550668130-79a1452e67f9dfb4d506a0231a858dc1\",\"close_date\":\"2019-03-07T12:28:48.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Presidente entrega ao Congresso projeto que mudar\u00e1 regras das aposentadorias um dia ap\u00f3s sofrer primeira derrota na C\u00e2mara e ser exposto por ex-ministro\"},\"description\":{\"basic\":\"Presidente entrega ao Congresso projeto que mudar\u00e1 regras das aposentadorias um dia ap\u00f3s sofrer primeira derrota na C\u00e2mara e ser exposto por ex-ministro\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia 2019\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"slug\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195509\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\",\"normalized_name\":\"reforma_da_previdencia_a\"}},{\"_id\":\"senado-federal-brasil-a\",\"slug\":\"senado-federal-brasil-a\",\"text\":\"Senado Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135808\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/senado_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"senado_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"davi-alcolumbre-a\",\"slug\":\"davi-alcolumbre-a\",\"text\":\"Davi Alcolumbre\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195418\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/davi_alcolumbre/a/\",\"normalized_name\":\"davi_alcolumbre_a\"}},{\"_id\":\"rodrigo-felinto-ibarra-epitacio-maia-a\",\"slug\":\"rodrigo-felinto-ibarra-epitacio-maia-a\",\"text\":\"Rodrigo Maia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167844\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia/a/\",\"normalized_name\":\"rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia_a\"}},{\"_id\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"slug\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"text\":\"Jair Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146958\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"jair_messias_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"reformas-laborales-a\",\"slug\":\"reformas-laborales-a\",\"text\":\"Reformas trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68323\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_laborales_a\"}},{\"_id\":\"pec-propostas-emenda-constitucao-brasileira-a\",\"slug\":\"pec-propostas-emenda-constitucao-brasileira-a\",\"text\":\"PEC\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135861\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pec_propostas_emenda_constitucao_brasileira/a/\",\"normalized_name\":\"pec_propostas_emenda_constitucao_brasileira_a\"}},{\"_id\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"slug\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"text\":\"C\u00e2mara Deputados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135809\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"camara_deputados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"constituicao-brasileira-a\",\"slug\":\"constituicao-brasileira-a\",\"text\":\"Constitui\u00e7\u00e3o brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135860\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/constituicao_brasileira/a/\",\"normalized_name\":\"constituicao_brasileira_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"reformas-politicas-a\",\"slug\":\"reformas-politicas-a\",\"text\":\"Reformas pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68326\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_politicas_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-brasilena-a\",\"slug\":\"legislacion-brasilena-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135859\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion_brasilena/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_brasilena_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"HPZZEOOJXCVGZ4SK4R4POO5XGY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/6ZqeSZ9ewUlKAeI_fuRqvvEBkAY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HPZZEOOJXCVGZ4SK4R4POO5XGY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HPZZEOOJXCVGZ4SK4R4POO5XGY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/6ZqeSZ9ewUlKAeI_fuRqvvEBkAY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HPZZEOOJXCVGZ4SK4R4POO5XGY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/6ZqeSZ9ewUlKAeI_fuRqvvEBkAY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HPZZEOOJXCVGZ4SK4R4POO5XGY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/BZse2YDsB9L5qSQyKOPCztmUZAc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HPZZEOOJXCVGZ4SK4R4POO5XGY.jpg\",\"version\":0,\"size\":55349,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O presidente do Senado, Davi Alcolumbre (\u00e0 esq.), o presidente Jair Bolsonaro e Rodrigo Maia na chapelaria do Congresso.\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:14:51Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"C\u00e2mara dos Deputados\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":581,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T14:14:51Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HPZZEOOJXCVGZ4SK4R4POO5XGY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"3BQtW3mQrIHWw1hGNkKDZn-Go2I=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"EKxeCpMhr8hXjYJoVRp63lPLFR0=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"HPZZEOOJXCVGZ4SK4R4POO5XGY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/6ZqeSZ9ewUlKAeI_fuRqvvEBkAY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HPZZEOOJXCVGZ4SK4R4POO5XGY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HPZZEOOJXCVGZ4SK4R4POO5XGY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/6ZqeSZ9ewUlKAeI_fuRqvvEBkAY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HPZZEOOJXCVGZ4SK4R4POO5XGY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/6ZqeSZ9ewUlKAeI_fuRqvvEBkAY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HPZZEOOJXCVGZ4SK4R4POO5XGY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/BZse2YDsB9L5qSQyKOPCztmUZAc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HPZZEOOJXCVGZ4SK4R4POO5XGY.jpg\",\"version\":0,\"size\":55349,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O presidente do Senado, Davi Alcolumbre (\u00e0 esq.), o presidente Jair Bolsonaro e Rodrigo Maia na chapelaria do Congresso.\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:14:51Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"C\u00e2mara dos Deputados\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":581,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T14:14:51Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HPZZEOOJXCVGZ4SK4R4POO5XGY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"3BQtW3mQrIHWw1hGNkKDZn-Go2I=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"EKxeCpMhr8hXjYJoVRp63lPLFR0=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"FXKM6O3HUVNPQPWIHEKH3XZM2Q\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/NR3aSd2k4ZDUjBMgXYRwXCkTe6U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FXKM6O3HUVNPQPWIHEKH3XZM2Q.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FXKM6O3HUVNPQPWIHEKH3XZM2Q.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/NR3aSd2k4ZDUjBMgXYRwXCkTe6U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FXKM6O3HUVNPQPWIHEKH3XZM2Q.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/NR3aSd2k4ZDUjBMgXYRwXCkTe6U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FXKM6O3HUVNPQPWIHEKH3XZM2Q.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ixxzyY-lf63ZbyvJM90mHFtk7kI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FXKM6O3HUVNPQPWIHEKH3XZM2Q.jpg\",\"version\":0,\"size\":15047},\"created_date\":\"2019-07-15T14:14:52Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T14:14:52Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FXKM6O3HUVNPQPWIHEKH3XZM2Q.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Presidente entrega ao Congresso projeto que mudar\u00e1 regras das aposentadorias um dia ap\u00f3s sofrer primeira derrota na C\u00e2mara e ser exposto por ex-ministro\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"ZbnLVp6S6yfir3Y3zO_ybM0-pIo=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"UN74nqLxQWwafjWrxN-qjqJgowA=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"C3HSNYZWPLTSEZEH3HXYUQAXWM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/C-YEDFgra7ZodUSGm4-aB-meRcI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/C3HSNYZWPLTSEZEH3HXYUQAXWM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/C3HSNYZWPLTSEZEH3HXYUQAXWM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/C-YEDFgra7ZodUSGm4-aB-meRcI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/C3HSNYZWPLTSEZEH3HXYUQAXWM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/C-YEDFgra7ZodUSGm4-aB-meRcI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/C3HSNYZWPLTSEZEH3HXYUQAXWM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/sjSfF-t1l2-u3YKYu4s8dH9qFi8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/C3HSNYZWPLTSEZEH3HXYUQAXWM.jpg\",\"version\":0,\"size\":102340},\"created_date\":\"2019-07-15T14:14:54Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T14:14:54Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/C3HSNYZWPLTSEZEH3HXYUQAXWM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Presidente entrega ao Congresso projeto que mudar\u00e1 regras das aposentadorias um dia ap\u00f3s sofrer primeira derrota na C\u00e2mara e ser exposto por ex-ministro\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Q4m-cCpDlIGJJBAI14KTanLMsUw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"d5mfu5lgEVVZ-5KQgl38v7oHoCs=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-02-20T15:35:44Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cPS6nnzHZFHxC0fYweg-Zy735r0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pisj1wNOmQixXRE48ygAVlTWyBY=/62x45/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}},{\"_id\":\"marinarossi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Marina Rossi \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"p_jTZXdeXcI9RdhN7g3NbDWPodw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"G3bt_MNvIn1XmuOhYjg19w7Vy2Q=/62x45/\"}},\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"marinarossi\",\"byline\":\"Marina Rossi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"firstName\":\"Marina\",\"lastName\":\"Rossi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/marina_rossi_fernandes/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135637\",\"epauth\":\"marinarossi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.039Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-02-20T15:35:44Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia / S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/02/20/politica/1550665728_241052.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":3599,\"word_count\":594,\"paragraph_count\":7,\"keywords\":[\"proposta\",\"reforma\",\"previd\u00eancia\",\"impor\",\"primeiro\",\"teste\",\"governo bolsonaro\",\"presidente\",\"entregar\",\"congresso\",\"projeto\",\"mudar\",\"regra\",\"aposentadoria\",\"dia\",\"sofrer\",\"derrota\",\"c\u00e2mara\",\"ser\",\"expor\",\"ex-ministro\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"},{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/02/20/politica/1550665728_241052.html\",\"pep_created_date\":\"2019-02-20T12:28:48.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-02-20T18:45:39.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-02-20T15:35:44Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/02/20/politica/1550665728_241052.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"5BAGOME7AVHFBA6QCR4NPVHPQQ\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T18:21:06.816Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"634OKVLJJVFGTFGJIJDO3SYFZQ\",\"parent_id\":\"2PCEB45Y4NE5TM5FPQ6VVJX6M4\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T20:34:40.917Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2016/12/12/politica/1481558564_122517.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"D\u00e9ficit de um militar para a Previd\u00eancia \u00e9 32 vezes maior que o de um aposentado do INSS\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Militares n\u00e3o foram inclu\u00eddos na reforma proposta pelo Governo. Minist\u00e9rio da Defesa diz, no entanto, que projeto de lei com mudan\u00e7as nas regras j\u00e1 est\u00e1 em discuss\u00e3o\"},\"description\":{\"basic\":\"Militares n\u00e3o foram inclu\u00eddos na reforma proposta pelo Governo. Minist\u00e9rio da Defesa diz, no entanto, que projeto de lei com mudan\u00e7as nas regras j\u00e1 est\u00e1 em discuss\u00e3o\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Previd\u00eancia\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/sanidad/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"planes-pensiones-a\",\"slug\":\"planes-pensiones-a\",\"text\":\"Planos previd\u00eancia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146403\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/planes_pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"planes_pensiones_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"prestaciones-a\",\"slug\":\"prestaciones-a\",\"text\":\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66309\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"prestaciones_a\"}},{\"_id\":\"seguridad-social-a\",\"slug\":\"seguridad-social-a\",\"text\":\"Seguran\u00e7a Social\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/seguridad_social/a/\",\"normalized_name\":\"seguridad_social_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"sanidad-a\",\"slug\":\"sanidad-a\",\"text\":\"Previd\u00eancia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"71529\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sanidad/a/\",\"normalized_name\":\"sanidad_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"salud-a\",\"slug\":\"salud-a\",\"text\":\"Sa\u00fade\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"71011\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/salud/a/\",\"normalized_name\":\"salud_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"THUIO4IOFD6MUNXJ4DRCSPSZO4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/XjNbnZ0-7v_T090bMIbpu-0hImM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/THUIO4IOFD6MUNXJ4DRCSPSZO4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/THUIO4IOFD6MUNXJ4DRCSPSZO4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/XjNbnZ0-7v_T090bMIbpu-0hImM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/THUIO4IOFD6MUNXJ4DRCSPSZO4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/XjNbnZ0-7v_T090bMIbpu-0hImM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/THUIO4IOFD6MUNXJ4DRCSPSZO4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/-1-vP0wvyUt87LzsgPdMSnd-9tw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/THUIO4IOFD6MUNXJ4DRCSPSZO4.jpg\",\"version\":1,\"size\":38706,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Ministro da Defesa, Raul Jungmann, em evento em julho. \",\"created_date\":\"2019-07-15T20:00:11Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Marcelo Camargo\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag\u00eancia Brasil\"},\"height\":551,\"last_updated_date\":\"2019-07-16T04:55:16Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/THUIO4IOFD6MUNXJ4DRCSPSZO4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"s_66R9W3pnZTjypPa531y7g7z6k=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"1eRZ5V88-iaw5LBZk3xxO7rsHGk=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"THUIO4IOFD6MUNXJ4DRCSPSZO4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/XjNbnZ0-7v_T090bMIbpu-0hImM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/THUIO4IOFD6MUNXJ4DRCSPSZO4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/THUIO4IOFD6MUNXJ4DRCSPSZO4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/XjNbnZ0-7v_T090bMIbpu-0hImM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/THUIO4IOFD6MUNXJ4DRCSPSZO4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/XjNbnZ0-7v_T090bMIbpu-0hImM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/THUIO4IOFD6MUNXJ4DRCSPSZO4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/-1-vP0wvyUt87LzsgPdMSnd-9tw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/THUIO4IOFD6MUNXJ4DRCSPSZO4.jpg\",\"version\":1,\"size\":38706,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Ministro da Defesa, Raul Jungmann, em evento em julho. \",\"created_date\":\"2019-07-15T20:00:11Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Marcelo Camargo\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag\u00eancia Brasil\"},\"height\":551,\"last_updated_date\":\"2019-07-16T04:55:16Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/THUIO4IOFD6MUNXJ4DRCSPSZO4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"s_66R9W3pnZTjypPa531y7g7z6k=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"1eRZ5V88-iaw5LBZk3xxO7rsHGk=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"QQTOQYOUXDXRAGB2OE5DJZ36FQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Ct1jpNN5oaw3-WPMuy4fYio0_pU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QQTOQYOUXDXRAGB2OE5DJZ36FQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QQTOQYOUXDXRAGB2OE5DJZ36FQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Ct1jpNN5oaw3-WPMuy4fYio0_pU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QQTOQYOUXDXRAGB2OE5DJZ36FQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Ct1jpNN5oaw3-WPMuy4fYio0_pU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QQTOQYOUXDXRAGB2OE5DJZ36FQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Zq_0ZtfClIBpggsiqQQKKdFcTz0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QQTOQYOUXDXRAGB2OE5DJZ36FQ.jpg\",\"version\":1,\"size\":12752},\"created_date\":\"2019-07-15T20:00:11Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-16T04:55:16Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QQTOQYOUXDXRAGB2OE5DJZ36FQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Militares n\u00e3o foram inclu\u00eddos na reforma proposta pelo Governo. Minist\u00e9rio da Defesa diz, no entanto, que um projeto de lei complementar com mudan\u00e7as nas regras j\u00e1 est\u00e1 em discuss\u00e3o\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"btYe7a3Ziuuc1pgO-RP03TukuYM=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"nvM79GKJ3lgY7qpVNt9tpvSPCZM=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"JPUH6JGZ3DFAFQHM2MPA5OKBQI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/GgWeUtCuJGfZCOk8nUSFwjUrdfU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JPUH6JGZ3DFAFQHM2MPA5OKBQI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JPUH6JGZ3DFAFQHM2MPA5OKBQI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/GgWeUtCuJGfZCOk8nUSFwjUrdfU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JPUH6JGZ3DFAFQHM2MPA5OKBQI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/GgWeUtCuJGfZCOk8nUSFwjUrdfU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JPUH6JGZ3DFAFQHM2MPA5OKBQI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/wnvKneJtjMz8UTuppfuXvkjlZh8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JPUH6JGZ3DFAFQHM2MPA5OKBQI.jpg\",\"version\":1,\"size\":22543},\"created_date\":\"2019-07-15T20:00:11Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-16T04:55:16Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JPUH6JGZ3DFAFQHM2MPA5OKBQI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Militares n\u00e3o foram inclu\u00eddos na reforma proposta pelo Governo. Minist\u00e9rio da Defesa diz, no entanto, que um projeto de lei complementar com mudan\u00e7as nas regras j\u00e1 est\u00e1 em discuss\u00e3o\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"LDkd3Fk9bWi3qLCDdArVKheoOJg=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"sGPQk9WYuet6dp3HBLk1a5HZusw=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2016-12-28T14:00:30Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"hresende\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a \",\"org\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"BmXKFTFiUdeLNZMgJPWINwZIxXk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"MafrfKTDG-mVPxwFIfr0eD8qH2g=/62x45/\"}},\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"hresende\",\"byline\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"firstName\":\"Helo\u00edsa\",\"lastName\":\"Mendon\u00e7a \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/heloisa_de_resende_mendonca/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146692\",\"epauth\":\"hresende\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.111Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2016-12-28T14:00:30Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2016/12/12/politica/1481558564_122517.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":6930,\"word_count\":1129,\"paragraph_count\":14,\"keywords\":[\"d\u00e9ficit\",\"militar\",\"previd\u00eancia\",\"ser\",\"32\",\"vez\",\"maior\",\"aposentado\",\"inss\",\"incluir\",\"reforma\",\"propor\",\"governo\",\"minist\u00e9rio de a defesa\",\"dizer\",\"projeto\",\"lei\",\"mudan\u00e7a\",\"regra\",\"estar\",\"discuss\u00e3o\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2016/12/12/politica/1481558564_122517.html\",\"pep_created_date\":\"2016-12-12T16:02:44.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-02-15T00:07:33.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2016-12-28T14:00:30Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2016/12/12/politica/1481558564_122517.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-02-20T18:52:24Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"marinarossi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Marina Rossi \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"jE3iL3nRfOnvs7R_235yet3yCgM=/768x0/\",\"medium\":\"IGPtVcEYQlkAzYaDa3V0oSnLOjw=/1000x0/\",\"large\":\"VEuKHJ44zaJ6uUYlvUb-T7NPwOQ=/1500x0/\",\"4:3\":\"P-7IATCZs8d0x3jV_2G-8Y4KmhM=/600x450/\",\"3:4\":\"8cfjpxUA932RIc5EFmLk87MkX-Y=/450x600/\"}},\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"marinarossi\",\"byline\":\"Marina Rossi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"firstName\":\"Marina\",\"lastName\":\"Rossi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/marina_rossi_fernandes/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135637\",\"epauth\":\"marinarossi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.039Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-02-20T18:52:24Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/02/20/politica/1550676678_385935.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":6385,\"word_count\":1105,\"paragraph_count\":37,\"keywords\":[\"reforma de a previd\u00eancia\",\"ficar\",\"aposentar\",\"proposta\",\"bolsonaro\",\"texto\",\"propor\",\"estabelecimento\",\"idade\",\"m\u00ednima\",\"m\u00ednimo\",\"mudar\",\"pens\u00e3o\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/02/20/politica/1550676678_385935.html\",\"pep_created_date\":\"2019-02-20T15:31:18.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-02-20T18:52:24.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-02-20T18:52:24Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/02/20/politica/1550676678_385935.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2019/02/20/politica/1550676678_385935.html\",\"website_url\":\"/brasil/2019/02/20/politica/1550676678_385935.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598162326743,\"lastModified\":1598162026743},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598162326743,\"lastModified\":1598162026743}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598162259746,\"lastModified\":1598161959746},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598162444970,\"lastModified\":1598162144970}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598162200726,\"lastModified\":1598162080726}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598165463278,\"lastModified\":1598161863278},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}