{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2018_03_26_politica_1522082315_074307.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html", "subject": "prisao-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Lula, por um fio, espera o veredito final do STF | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Naira Hofmeister\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"TRF-4 confirmou condena\u00e7\u00e3o de ex-presidente que o imp\u00f5e pena de pris\u00e3o. Cumprimento depende de prazos burocr\u00e1ticos e da decis\u00e3o sobre habeas corpus congelada no Supremo\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, STF, TRF 4 Regi\u00e3o, Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018, Partido dos Trabalhadores, Investiga\u00e7\u00e3o policial, Elei\u00e7\u00f5es Brasil, Justi\u00e7a Federal, Caso Petrobras, Financiamento ilegal, Subornos, Caixa dois, Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Tribunais, Poder judicial, For\u00e7a seguran\u00e7a, Partidos pol\u00edticos, Elei\u00e7\u00f5es, Delitos, Empresas, Julgamentos, Processo judicial, Economia, Pol\u00edtica\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2018-03-26T21:08:35Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2018-03-26T21:08:35Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-03-26T21:08:35Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Lula, por um fio, espera o veredito final do STF\"/><meta property=\"og:description\" content=\"TRF-4 confirmou condena\u00e7\u00e3o de ex-presidente que o imp\u00f5e pena de pris\u00e3o. Cumprimento depende de prazos burocr\u00e1ticos e da decis\u00e3o sobre habeas corpus congelada no Supremo\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/eDa6lPrsl1e_p_a8C2McAK30S1g=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SXOHVSN6CEBGXKWWYDELGYP4WY.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2018-03-26T21:08:35Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Naira Hofmeister\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"STF\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"TRF 4 Regi\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partido dos Trabalhadores\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caso Petrobras\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Financiamento ilegal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Subornos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caixa dois\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Tribunais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Poder judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"For\u00e7a seguran\u00e7a\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Elei\u00e7\u00f5es\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Delitos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Empresas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Julgamentos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Processo judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Economia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Lula, por um fio, espera o veredito final do STF\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/XBJdJ7MnSu0JM6Ug6PpCwiRPQA4=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DIB4HMC7Y4LUKJ6BGMIBYE4EHI.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/XBJdJ7MnSu0JM6Ug6PpCwiRPQA4=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DIB4HMC7Y4LUKJ6BGMIBYE4EHI.jpg\",\"height\":980,\"width\":615},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Lula, por um fio, espera o veredito final do STF\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html\",\"datePublished\":\"2018-03-26T21:08:35Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T21:08:35Z\",\"description\":\"TRF-4 confirmou condena\u00e7\u00e3o de ex-presidente que o imp\u00f5e pena de pris\u00e3o. Cumprimento depende de prazos burocr\u00e1ticos e da decis\u00e3o sobre habeas corpus congelada no Supremo\",\"articleBody\":\"N\u00e3o houve surpresas. O trio de desembargadores da 8\u00aa turma do Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o (TRF-4) negou, nessa segunda-feira, um recurso da defesa do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva que questionava pontos da senten\u00e7a que o condenou a 12 anos e 1 m\u00eas de pris\u00e3o no dia 24 de janeiro por corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro no caso do triplex, no Guaruj\u00e1. O ex-presidente est\u00e1 agora com a espada na cabe\u00e7a e mais pr\u00f3ximo da pris\u00e3o. No entanto, ele n\u00e3o poder\u00e1 ser detido imediatamente. Correr\u00e3o prazos legais que envolvem a publica\u00e7\u00e3o oficial da decis\u00e3o e o \u00faltimo recurso a ser tentado pela defesa na segunda inst\u00e2ncia. E, independentemente disso, o suspense seguir\u00e1 pelo menos at\u00e9 o dia 4 de abril, quando o Supremo Tribunal Federal dar\u00e1 a palavra final sobre o caso, com o julgamento de um habeas corpus preventivo pedido pelos advogados do petista. Ao contr\u00e1rio do que ocorreu no julgamento do m\u00e9rito em janeiro, quando todo o per\u00edmetro do TRF-4 foi isolado e havia um aparato de seguran\u00e7a nunca visto em Porto Alegre, nesta segunda-feira o ambiente era de normalidade no entorno do edif\u00edcio e poucos manifestantes do lado de fora. Tamb\u00e9m ao contr\u00e1rio de janeiro, tudo foi r\u00e1pido. Os desembargadores de manifestaram a respeito dos chamados embargos de declara\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o discutiam diretamente o m\u00e9rito da condena\u00e7\u00e3o, mas se debru\u00e7avam sobre pontos que pareceram obscuros ou contradit\u00f3rios na avalia\u00e7\u00e3o da defesa de Lula. Ainda assim, a defesa pedia a absolvi\u00e7\u00e3o do ex-presidente em raz\u00e3o dessas diferen\u00e7as apontadas no recurso. Em menos de dez minutos o relator Jo\u00e3o Paulo Gebran Neto destacou alguns pontos de seu relat\u00f3rio e proferiu seu voto, reconhecendo equ\u00edvocos \u2013 como a nomea\u00e7\u00e3o confusa da OAS, que por vezes era chamada pelo colegiado de \u201cconstrutora\u201d, por outras de \u201cempreendimento\u201d \u2013,\u00a0 mas rejeitando a revis\u00e3o de pontos delicados que poderiam modificar o entendimento dos julgadores. O voto de Gebran foi seguido por seus colegas de turma Leandro Paulsen e Victor Luiz dos Santos Laus. Na terminologia jur\u00eddica, o tribunal deu \u00abparcial provimento\u00bb aos embargos de Lula, mas na pr\u00e1tica, nada muda na situa\u00e7\u00e3o geral. O primeiro colocado em pesquisas de inten\u00e7\u00e3o de voto para as elei\u00e7\u00f5es presidenciais foi condenado em segunda inst\u00e2ncia e, portanto, \u00e9 enquadr\u00e1vel na Lei da Ficha Limpa, que impede pol\u00edticos nesta situa\u00e7\u00e3o de concorrer, abrindo outro cap\u00edtulo da guerra jur\u00eddica do ex-presidente. \u00abVamos ter calma. Quem tem \u00f3dio tem azia. Quem tem \u00f3dio vai ter \u00falcera logo, logo. \u00c9 bom ficar calmo at\u00e9 o per\u00edodo das elei\u00e7\u00f5es, porque se eu for candidato, n\u00f3s vamos ganhar e recuperar esse pa\u00eds\u00bb, discursou Lula momentos depois da senten\u00e7a, de acordo com sua conta Twitter. O petista est\u00e1 em caravana de pr\u00e9-campanha pelo Sul do pa\u00eds.\u00a0 No caso da deten\u00e7\u00e3o, al\u00e9m da espera da sess\u00e3o do STF, h\u00e1 ainda outros tr\u00e2mites jur\u00eddicos que podem interferir em um eventual pedido de pris\u00e3o do petista. Os advogados de Lula, Cristiano Zanin Martins e Jose Roberto Batochio, j\u00e1 anunciaram que v\u00e3o recorrer da senten\u00e7a condenat\u00f3ria, mas ainda n\u00e3o definiram a estrat\u00e9gia \u2013 se apresentar\u00e3o questionamentos mais uma vez ao TRF-4, em Porto Alegre, ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ) ou ao pr\u00f3prio STF. \u201cN\u00e3o conhecemos ainda a \u00edntegra da decis\u00e3o proferida, sabemos que foram negados os embargos, mas h\u00e1 ainda aspectos importantes que precisamos conferir se foram enfrentados e ver qual o recurso cab\u00edvel\u201d, explicou o advogado Cristiano Zanin. Segundo a assessoria de imprensa do do TRF-4, a partir da publica\u00e7\u00e3o do ac\u00f3rd\u00e3o (decis\u00e3o) dos embargos de declara\u00e7\u00e3o - o que deve acontecer rapidamente, talvez ainda nesta segunda-feira -, Lula poderia recorrer \u00e0 vice-presid\u00eancia da corte no prazo de at\u00e9 15 dias corridos para pleitear uma rediscuss\u00e3o do caso, quer no pr\u00f3prio tribunal (os chamados embargos dos embargos) ou nas inst\u00e2ncias superiores. Depois desses 15 dias, o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal pode apresentar contrarraz\u00f5es em 15 dias. Conclu\u00eddos os prazos, a decis\u00e3o se Lula poder\u00e1 recorrer ou n\u00e3o estar\u00e1 nas m\u00e3os da vice-presidente do TRF-4 - a n\u00e3o ser que se trate de novos habeas corpus. Na sa\u00edda do julgamento, os advogados de Lula ressaltaram que o direito de esgotar todos os recursos jur\u00eddicos n\u00e3o \u00e9 exclusividade do ex-presidente e, embora j\u00e1 n\u00e3o haja possibilidade de rever o m\u00e9rito na segunda inst\u00e2ncia, recusaram a leitura de que os recursos s\u00e3o apenas manobras protelat\u00f3rias. \u201cN\u00e3o h\u00e1 posterga\u00e7\u00e3o, os recursos n\u00e3o s\u00e3o inventados pela defesa de Lula e de nenhum r\u00e9u. Est\u00e3o previstos na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, no C\u00f3digo de Processo Penal e no ordenamento jur\u00eddico brasileiro. Foram escritos pelos leg\u00edtimos representantes do povo brasileiro em assembleia nacional constituinte, ent\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 abuso\u201d, asseverou Jose Roberto Batochio. Minutos antes do in\u00edcio da sess\u00e3o no TRF-4, servidores da corte sa\u00edam ou voltavam do hor\u00e1rio de almo\u00e7o, passando por um grupo de dez integrantes do grupo ativista de direita MBL, que protestavam pedindo a manuten\u00e7\u00e3o da condena\u00e7\u00e3o de Lula. A Brigada Militar \u2013 pol\u00edcia ga\u00facha \u2013 estava de prontid\u00e3o com alguns homens e viaturas, mas o PT do Rio Grande do Sul n\u00e3o havia convocado nenhum ato para marcar a data. No Parque da Harmonia, vizinho ao pr\u00e9dio do TRF-4, dezenas de ind\u00edgenas estavam acampados \u2013 outra flagrante diferen\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o a janeiro, quando o espa\u00e7o p\u00fablico foi fechado para circula\u00e7\u00e3o. O acampamento, entretanto, nada tinha a ver com o julgamento, \u00e9 um espa\u00e7o improvisado para abrigar representantes das etnias que vem do interior do Estado \u00e0 Capital para vender cestos de P\u00e1scoa nessa \u00e9poca.\",\"keywords\":[\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"STF\",\"TRF 4 Regi\u00e3o\",\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"Partido dos Trabalhadores\",\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\",\"Justi\u00e7a Federal\",\"Caso Petrobras\",\"Financiamento ilegal\",\"Subornos\",\"Caixa dois\",\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"Tribunais\",\"Poder judicial\",\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"Delitos\",\"Empresas\",\"Julgamentos\",\"Processo judicial\",\"Economia\",\"Pol\u00edtica\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Naira Hofmeister\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el-pais/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"Porto Alegre\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/hF0YGAiPiI0APO3xHa5hvoQmhPU=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DIB4HMC7Y4LUKJ6BGMIBYE4EHI.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Lula, por um fio, espera o veredito final do STF\",\"productID\":\"LAQVQZMLXFFSXKOVRGDKFBD7B4:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6rki633syx2camya-f-2af19c3ae-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":3,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"3faf8f7a\",\"ak.r\":19562,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":40056,\"ak.gh\":\"72.246.247.10\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598161712\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==uchHij5WpHgIUe/9hCKTOnJCtYawsRpv/arksxxPLeR6MtND68tJldozDyoMY2tNYwb+bjHpxwgvqEWYBs3xSp+7e3o3lp4EuGRe0bKOd5midJXOxN7yw3N5v/dOosXspuzrdjNte3wX88kgCOYm1Uk7zOXGWcgfY7SxS1+yHNJDBi8cU1cYoSUqN00BxiyViT6GYNv2mY2W6VKS4yiO6x/Ajji+fbxduL1o4IL1zs5c/b1c/GXDNqAByuSYgtHVumhjxVf9U59nf4udo1DqvyBvKJ6qSOzdiSkyCDlddmgO12rkIw82pW1Zp1u04H3p6sa8W5LlBiS7yAUV/C5GoXhrzUKzsEWhOHN5MY7xC5hHZIGyJCrG2zC2Q9gPlhXgFBn9ODc0Bmu7lI+chPbIQ+MTe6eJA6IshZlSbtnSj/Y=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522082315_074307.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522082315_074307.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522082315_074307.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522082315_074307.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\"><span>Lula na Lava Jato</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Lula, por um fio, espera o veredito final do STF</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">TRF-4 confirmou condena\u00e7\u00e3o de ex-presidente que o imp\u00f5e pena de pris\u00e3o. Cumprimento depende de prazos burocr\u00e1ticos e da decis\u00e3o sobre habeas corpus congelada no Supremo</h2></div><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/XBJdJ7MnSu0JM6Ug6PpCwiRPQA4=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DIB4HMC7Y4LUKJ6BGMIBYE4EHI.jpg\" alt=\"Lula neste domingo, em caravana de pr\u00e9-campanha pelo Brasil.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Lula neste domingo, em caravana de pr\u00e9-campanha pelo Brasil.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">Eraldo Peres / AP</span></span></figcaption></figure><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522082315_074307.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Lula%2C%20por%20um%20fio%2C%20espera%20o%20veredito%20final%20do%20STF\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Lula, por um fio, espera o veredito final do STF\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html\" data-param-text=\"Lula, por um fio, espera o veredito final do STF\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522082315_074307.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Lula%2C%20por%20um%20fio%2C%20espera%20o%20veredito%20final%20do%20STF&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Lula, por um fio, espera o veredito final do STF\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html\" data-param-text=\"Lula, por um fio, espera o veredito final do STF via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522082315_074307.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Lula%2C%20por%20um%20fio%2C%20espera%20o%20veredito%20final%20do%20STF&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Lula, por um fio, espera o veredito final do STF\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html\" data-param-text=\"Lula, por um fio, espera o veredito final do STF\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522082315_074307.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Lula%2C%20por%20um%20fio%2C%20espera%20o%20veredito%20final%20do%20STF&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FDIB4HMC7Y4LUKJ6BGMIBYE4EHI.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DIB4HMC7Y4LUKJ6BGMIBYE4EHI.jpg\" data-param-description=\"Lula, por um fio, espera o veredito final do STF\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html\" data-param-text=\"Lula, por um fio, espera o veredito final do STF\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Lula%2C%20por%20um%20fio%2C%20espera%20o%20veredito%20final%20do%20STF&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522082315_074307.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/el-pais/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Naira Hofmeister\">Naira Hofmeister</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"http://twitter.com/el_pais\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">Porto Alegre</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2018-03-26/\">26 mar 2018 - 21:08 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_left\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Asssim contamos minuto a minuto o julgamento de Lula no TRF-4</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521749058_576833.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>STF impede, por ora, a pris\u00e3o de Lula</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/20/politica/1521585450_073137.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Guerra no STF for\u00e7a ju\u00edzo de a\u00e7\u00e3o que pode beneficiar Lula e r\u00e9us na Lava Jato</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522097508_946074.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Em tr\u00eas dias, Temer lan\u00e7a a si mesmo e a Meirelles para a sucess\u00e3o no Planalto</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Lula e as elei\u00e7\u00f5es: candidato preso ou ineleg\u00edvel desde j\u00e1?</a></li></ul></section><p class=\"\">N\u00e3o houve surpresas. O trio de desembargadores da<a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522065974_690137.html\"> 8\u00aa turma do Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o (TRF-4)</a> negou, nessa segunda-feira, um recurso da defesa do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva que questionava pontos da senten\u00e7a que o condenou a 12 anos e 1 m\u00eas de pris\u00e3o no dia 24 de janeiro por corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro no caso do triplex, no Guaruj\u00e1. O ex-presidente est\u00e1 agora com a espada na cabe\u00e7a e mais pr\u00f3ximo da pris\u00e3o. No entanto, ele n\u00e3o poder\u00e1 ser detido imediatamente. Correr\u00e3o prazos legais que envolvem a publica\u00e7\u00e3o oficial da decis\u00e3o e o \u00faltimo recurso a ser tentado pela defesa na segunda inst\u00e2ncia. E, independentemente disso, o suspense seguir\u00e1 pelo menos at\u00e9 o dia 4 de abril, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/23/politica/1521838287_141749.html\">quando o Supremo Tribunal Federal dar\u00e1 a palavra final sobre o caso</a>, com o julgamento de um habeas corpus preventivo pedido pelos advogados do petista.</p><p class=\"\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/24/politica/1516809323_182675.html\">Ao contr\u00e1rio do que ocorreu no julgamento do m\u00e9rito em janeiro</a>, quando todo o per\u00edmetro do TRF-4 foi isolado e havia um aparato de seguran\u00e7a nunca visto em Porto Alegre, nesta segunda-feira o ambiente era de normalidade no entorno do edif\u00edcio e poucos manifestantes do lado de fora. Tamb\u00e9m ao contr\u00e1rio de janeiro, tudo foi r\u00e1pido. Os desembargadores de manifestaram a respeito dos chamados embargos de declara\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o discutiam diretamente o m\u00e9rito da condena\u00e7\u00e3o, mas se debru\u00e7avam sobre pontos que pareceram obscuros ou contradit\u00f3rios na avalia\u00e7\u00e3o da defesa de Lula. Ainda assim, a defesa pedia a absolvi\u00e7\u00e3o do ex-presidente em raz\u00e3o dessas diferen\u00e7as apontadas no recurso.</p><p class=\"\">Em menos de dez minutos o relator Jo\u00e3o Paulo Gebran Neto destacou alguns pontos de seu relat\u00f3rio e proferiu seu voto, reconhecendo equ\u00edvocos \u2013 como a nomea\u00e7\u00e3o confusa da OAS, que por vezes era chamada pelo colegiado de \u201cconstrutora\u201d, por outras de \u201cempreendimento\u201d \u2013,\u00a0 mas rejeitando a revis\u00e3o de pontos delicados que poderiam modificar o entendimento dos julgadores. O voto de Gebran foi seguido por seus colegas de turma Leandro Paulsen e Victor Luiz dos Santos Laus.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Rumo \u00e0s elei\u00e7\u00f5es</h3><p class=\"\">Na terminologia jur\u00eddica, o tribunal deu \"parcial provimento\" aos embargos de Lula, mas na pr\u00e1tica, nada muda na situa\u00e7\u00e3o geral. O primeiro colocado em pesquisas de inten\u00e7\u00e3o de voto para as elei\u00e7\u00f5es presidenciais foi condenado em segunda inst\u00e2ncia e, portanto, \u00e9 enquadr\u00e1vel na Lei da Ficha Limpa, que impede pol\u00edticos nesta situa\u00e7\u00e3o de concorrer, abrindo outro cap\u00edtulo da guerra jur\u00eddica do ex-presidente. \"Vamos ter calma. Quem tem \u00f3dio tem azia. Quem tem \u00f3dio vai ter \u00falcera logo, logo. \u00c9 bom ficar calmo at\u00e9 o per\u00edodo das elei\u00e7\u00f5es, porque se eu for candidato, n\u00f3s vamos ganhar e recuperar esse pa\u00eds\", discursou Lula momentos depois da senten\u00e7a, de acordo com sua conta Twitter. O petista est\u00e1 em caravana de pr\u00e9-campanha pelo Sul do pa\u00eds.\u00a0</p><p class=\"\">No caso da deten\u00e7\u00e3o, al\u00e9m da espera da sess\u00e3o do STF, h\u00e1 ainda outros tr\u00e2mites jur\u00eddicos que podem interferir em um eventual pedido de pris\u00e3o do petista. Os advogados de Lula, Cristiano Zanin Martins e Jose Roberto Batochio, j\u00e1 anunciaram que v\u00e3o recorrer da senten\u00e7a condenat\u00f3ria, mas ainda n\u00e3o definiram a estrat\u00e9gia \u2013 se apresentar\u00e3o questionamentos mais uma vez ao TRF-4, em Porto Alegre, ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ) ou ao pr\u00f3prio STF. \u201cN\u00e3o conhecemos ainda a \u00edntegra da decis\u00e3o proferida, sabemos que foram negados os embargos, mas h\u00e1 ainda aspectos importantes que precisamos conferir se foram enfrentados e ver qual o recurso cab\u00edvel\u201d, explicou o advogado Cristiano Zanin.</p><p class=\"\">Segundo a assessoria de imprensa do do TRF-4, a partir da publica\u00e7\u00e3o do ac\u00f3rd\u00e3o (decis\u00e3o) dos embargos de declara\u00e7\u00e3o - o que deve acontecer rapidamente, talvez ainda nesta segunda-feira -, Lula poderia recorrer \u00e0 vice-presid\u00eancia da corte no prazo de at\u00e9 15 dias corridos para pleitear uma rediscuss\u00e3o do caso, quer no pr\u00f3prio tribunal (os chamados embargos dos embargos) ou nas inst\u00e2ncias superiores. Depois desses 15 dias, o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal pode apresentar contrarraz\u00f5es em 15 dias. Conclu\u00eddos os prazos, a decis\u00e3o se Lula poder\u00e1 recorrer ou n\u00e3o estar\u00e1 nas m\u00e3os da vice-presidente do TRF-4 - a n\u00e3o ser que se trate de novos habeas corpus.</p><p class=\"\">Na sa\u00edda do julgamento, os advogados de Lula ressaltaram que o direito de esgotar todos os recursos jur\u00eddicos n\u00e3o \u00e9 exclusividade do ex-presidente e, embora j\u00e1 n\u00e3o haja possibilidade de rever o m\u00e9rito na segunda inst\u00e2ncia, recusaram a leitura de que os recursos s\u00e3o apenas manobras protelat\u00f3rias. \u201cN\u00e3o h\u00e1 posterga\u00e7\u00e3o, os recursos n\u00e3o s\u00e3o inventados pela defesa de Lula e de nenhum r\u00e9u. Est\u00e3o previstos na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, no C\u00f3digo de Processo Penal e no ordenamento jur\u00eddico brasileiro. Foram escritos pelos leg\u00edtimos representantes do povo brasileiro em assembleia nacional constituinte, ent\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 abuso\u201d, asseverou Jose Roberto Batochio.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Sem incidentes</h3><p class=\"\">Minutos antes do in\u00edcio da sess\u00e3o no TRF-4, servidores da corte sa\u00edam ou voltavam do hor\u00e1rio de almo\u00e7o, passando por um grupo de dez integrantes do grupo ativista de direita MBL, que protestavam pedindo a manuten\u00e7\u00e3o da condena\u00e7\u00e3o de Lula. A Brigada Militar \u2013 pol\u00edcia ga\u00facha \u2013 estava de prontid\u00e3o com alguns homens e viaturas, mas o PT do Rio Grande do Sul n\u00e3o havia convocado nenhum ato para marcar a data. No Parque da Harmonia, vizinho ao pr\u00e9dio do TRF-4, dezenas de ind\u00edgenas estavam acampados \u2013 outra flagrante diferen\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o a janeiro, quando o espa\u00e7o p\u00fablico foi fechado para circula\u00e7\u00e3o. O acampamento, entretanto, nada tinha a ver com o julgamento, \u00e9 um espa\u00e7o improvisado para abrigar representantes das etnias que vem do interior do Estado \u00e0 Capital para vender cestos de P\u00e1scoa nessa \u00e9poca.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522082315_074307.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Lula%2C%20por%20um%20fio%2C%20espera%20o%20veredito%20final%20do%20STF\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Lula, por um fio, espera o veredito final do STF\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html\" data-param-text=\"Lula, por um fio, espera o veredito final do STF\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522082315_074307.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Lula%2C%20por%20um%20fio%2C%20espera%20o%20veredito%20final%20do%20STF&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Lula, por um fio, espera o veredito final do STF\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html\" data-param-text=\"Lula, por um fio, espera o veredito final do STF via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522082315_074307.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Lula%2C%20por%20um%20fio%2C%20espera%20o%20veredito%20final%20do%20STF&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Lula, por um fio, espera o veredito final do STF\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html\" data-param-text=\"Lula, por um fio, espera o veredito final do STF\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522082315_074307.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Lula%2C%20por%20um%20fio%2C%20espera%20o%20veredito%20final%20do%20STF&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FDIB4HMC7Y4LUKJ6BGMIBYE4EHI.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DIB4HMC7Y4LUKJ6BGMIBYE4EHI.jpg\" data-param-description=\"Lula, por um fio, espera o veredito final do STF\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html\" data-param-text=\"Lula, por um fio, espera o veredito final do STF\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Lula%2C%20por%20um%20fio%2C%20espera%20o%20veredito%20final%20do%20STF&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522082315_074307.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Michael Mohallem | Professor de Direito na Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - Rio</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/23/politica/1521838287_141749.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Mohallem: \u201cSTF salva Lula ao conceder habeas corpus, mas refor\u00e7a a imagem de elitismo no sistema\u201d</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunal_regional_federal_4_regiao/a/\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Julgamento dos recursos de Lula no TRF-4</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522065974_690137.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Lula pode ser preso hoje? Entenda o que acontece ap\u00f3s a decis\u00e3o do TRF-4</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161712986;Fusion.globalContent={\"_id\":\"LAQVQZMLXFFSXKOVRGDKFBD7B4\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"ABTJJWPKDFEINA4OEFC447GIGA\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"left\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\",\"content\":\"Asssim contamos minuto a minuto o julgamento de Lula no TRF-4\",\"image\":{\"_id\":\"BXKKN5B6UBUAGARUYDPUJZV2OQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/au6ZvaxAdeVAhqfbSE-TZIqoAUY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BXKKN5B6UBUAGARUYDPUJZV2OQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BXKKN5B6UBUAGARUYDPUJZV2OQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/au6ZvaxAdeVAhqfbSE-TZIqoAUY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BXKKN5B6UBUAGARUYDPUJZV2OQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/au6ZvaxAdeVAhqfbSE-TZIqoAUY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BXKKN5B6UBUAGARUYDPUJZV2OQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5PX6hrE4vIphcUyd2neKFC2SyFc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BXKKN5B6UBUAGARUYDPUJZV2OQ.jpg\",\"version\":2,\"size\":3782,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:12:20Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:24Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BXKKN5B6UBUAGARUYDPUJZV2OQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"nPsQ9DaYNo3XOnbpb85ZE6PVy9k=/768x0/\",\"medium\":\"L55DTto2gdCy2oQFUNb2RjPGqao=/1000x0/\",\"large\":\"-h2YRwuByhjTnegmEIsTLNj-Gbw=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"3nOyuJNwJkUvhO4hFvxJyASem34=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"WqlncET8nv347RrxSHnoJcoCJ-g=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"tB6N2nGdJOtDe_gTwfJx1yg0IB8=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"J8oituo5Zr4xepLs0NHxGNriM-8=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"i6uHfVbp0npB8gOL_hiXGkDmB3c=/311x214/\",\"3:4\":\"LKhbsJzs2ybRuTB566iHQ0nUY4o=/450x600/\",\"4:3\":\"kDmysjhJYNCUNZOPfvHclbcFyvI=/600x450/\",\"photoText\":\"O95ABl89Fh10bvD74xTNF-f92fg=/300x300/\",\"1_column\":\"gGIzWivJSZHm_HEMtIO3_Eacvs4=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"TpeHE247ot7WGU8HfrdjaIdcae0=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"9wUanEZBHK_YmG1zZ8leBJslFAM=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"imuwOBT15GyBTNe-hVR6NyLAa_M=/62x62/\",\"2_column\":\"GhVRIdlfK6I3hS9a3aj57cojXQQ=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"TB9T49eCkb559zj5uZ6a9OEtG6M=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"N0XZYbQ9nzh5to8E5Bh6Hp-fsJk=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"Qax7V-D4BSR0UD-V1vkDN5Cbdjk=/145x145/\",\"3_column\":\"9EqnZbWtqFYrO3wQJzFYsY9wa1I=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"fEN0L4rIuX_7y90KV7hRb1uHEB8=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"arQWQ6XX-Xvliunat-IntQGXSWU=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"_NdIhKbmaupX2PmebMpPjyH_G1g=/228x228/\",\"4_column\":\"sReHM0fhEPi9FACEGv-4YHjCGo4=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"RmEuYfert9Ep-O_qg1FMuet49FQ=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"uSpLincy-ctiNOmEYD8vsNBJxjM=/311x311/\",\"5_column\":\"2pFJAynrRnjXBH5skmamUQYrOUc=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"q_A68VgWXo-IZSegH6p6yKm0tQY=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"5PhHmfHTC3RSSh2Lvrr_18hvJ8E=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"OITigW1fdLdrr0quDb182xQh_-w=/394x394/\",\"6_column\":\"wDDfksGh59FOItx53NuhagEWovQ=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"fcqmSnmqZkLEdRzKyQM5CTymMoA=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"3WxL1vr1bBc_fbnjM9_V9NTg0go=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"hJCL0KR_ecsBVqYy-41WemnpSO4=/477x477/\",\"7_column\":\"25-gQuctEiZHANzxIXR3g0qqYic=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"YueaU806Zjvf7BHVyOIjY3JMrDw=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"W3eo_E642g7luzy0ZDGK8pRpDho=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"rmu9XogTePA9Ot4EsoTHUszxdM4=/560x560/\",\"8_column\":\"gl1O0H5_ZreXbrVhW-6VqpEDf6g=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"0wW2TXCPggipqzOW8CyAep6UHrk=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"Ztz1810LBr0nptmWughMJbVyRHY=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"lGlZwYVsJ73CGG9_mBB9q3f0AyQ=/643x643/\",\"9_column\":\"7iBo5T6WOTzpf3nhc_Tf1c3h8XE=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"V5wUr3J4R3J8T3QrZH_DkDtWWos=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"RBSNcTFublBxlzh-IUDdCANLkb4=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"flH792XHpctEtNi2NDEMYKpZeTk=/726x726/\",\"10_column\":\"bEzDELsFw7LspPkOp6NV8DW2C0k=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"i_j0hW_ye57KXPSUnuxcz1OllC0=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"OmovGWEebrF59yWAQJbadteseS0=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"o1LdOKJBby0YRJwC-QgR4qLyM4k=/809x809/\",\"11_column\":\"5uA3WYR5P6mWXi0HnSxizTmbotA=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"6Kn4azb_9QYv7q0jtwdXPfH_das=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"yK4q6KTW5NIFtFKAx1cWw0MzcHk=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"i5Bvw0Vjl4Bdyp8uJeFAk_W3K8k=/892x892/\",\"12_column\":\"LzWEtwvyDRrPJS_i90byCH2NQ-0=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"vHyQz1LhGWxu_xfUEgnqF9DKn08=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"hiU2fIITgg5HhXrpC2Bfm4FHuUU=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"mC-viTFtDUsqCfTiZ--YapKiUVQ=/975x975/\"}},\"_id\":\"SKHIT75UGNGDDEAB6DPBEOFTK4\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521749058_576833.html\",\"content\":\"STF impede, por ora, a pris\u00e3o de Lula\",\"image\":{\"_id\":\"OJ7ARDQQD2DDU4POP52VECDOMM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/cEeIvWUwQ_08pNzpG_0u4Suu4hY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OJ7ARDQQD2DDU4POP52VECDOMM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OJ7ARDQQD2DDU4POP52VECDOMM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/cEeIvWUwQ_08pNzpG_0u4Suu4hY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OJ7ARDQQD2DDU4POP52VECDOMM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/cEeIvWUwQ_08pNzpG_0u4Suu4hY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OJ7ARDQQD2DDU4POP52VECDOMM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/eahexdDRQ_UFB9yQxKdSIofTems=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OJ7ARDQQD2DDU4POP52VECDOMM.jpg\",\"version\":2,\"size\":4398,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:12:19Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:23Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OJ7ARDQQD2DDU4POP52VECDOMM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"pjhtYlEjG_yr_anbEcTZNhr4DYA=/768x0/\",\"medium\":\"m-MkX2VY5rcUEfhZTavwD_Wxbok=/1000x0/\",\"large\":\"MynXnDaRdtr_R7MO07Rl4EGvPd8=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"cBz1AJN4p18vkG9rfzVpMF6wvEs=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"R33oryp_YVvi5niIQAXg7a3k-MU=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"btLkI262x4Sg82Uc83pA23yO7P8=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"-_ip3ydCp8RG_9TC7UZ2C3t4qH8=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"lTxzm8yQoROGXXM-CBnlEkUa9CQ=/311x214/\",\"3:4\":\"nLSrGK_dm7oV-Eugq2sjVoJo578=/450x600/\",\"4:3\":\"qDhOzLFdC0I-AxK-mJhrIraPHqo=/600x450/\",\"photoText\":\"vupYmJeQD5CrmuT23eUT5nRl034=/300x300/\",\"1_column\":\"H20OmgnGHhjdwqAUUWL5RsxGQAo=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"nPfQnRvPETc_lZ1QXQ9Y3Xv4LaQ=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"m4Onpw5YQUpu9h49RWUVfFBUwIw=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"acrQRKNjVywf82u4l5wj_uiNnq0=/62x62/\",\"2_column\":\"oBf9DV8wnaQKI4CVc1WXNxI66ak=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"8wMSf4EjvDvfmXKEnyD52FWmcIg=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"ym2KmINcRcCxdOajV5nekHRJQ5o=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"wMyG_1vhqBsN_hTtGJ9RtiJIRlU=/145x145/\",\"3_column\":\"2FdeorXrYiWgHeqoE7f756TPRkM=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"pEtpKfzl7Em-2ybrTKY7LUYUmH0=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"Wy0C7Ivnvw-i3MAVD-ShVVquGsY=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"3Ux-YsNskfBQFSIvN0R0MMBvJKg=/228x228/\",\"4_column\":\"gPMW44PALmmQTFlzpNZpaRAK6lQ=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"Y5Hph1ic7xlQQCKyD0t-EWDfft8=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"tsJtslpKwDkZL3wH1CmBBZhBBLk=/311x311/\",\"5_column\":\"b9ZdF5wWCSOYYdT9EammsjRXdPc=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"SIjA83lFfVMMIYHN3xz9x82IZ7E=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"YgPAmu7zsKcU0NBEOLzD76OoC4k=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"GRWwdImqZwjXx6IdmNSYSae2knI=/394x394/\",\"6_column\":\"skNbIAPUX7MNZ2bzButwkGU6L58=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"2qu_y0Hh6rlKGp3yY-80QInd6FE=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"i5YVDmzORuIXKPq4QmLCK-sW81I=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"5IFMHPs18Q_hJRl9LV42OXC06E8=/477x477/\",\"7_column\":\"zZ0LCrgS_F11CAY2aYY4wvOo0S8=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"cuqiNlkT6WRHTaBhzMlVEE97big=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"40XY3hk0ili4ySluD99G-FQgsiQ=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"HQbiGUKTgW_WoPSsBlYO3t8BGDc=/560x560/\",\"8_column\":\"CJffhoWOsvNLs20V9YGGSqn_7GY=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"r0S0Qp9L6STVOScJa97EeGGJp94=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"O5rFYY4otgh275xDu9M0DmdMBx4=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"nAm6HmjsdVFKlkF1VaWIhyWxK44=/643x643/\",\"9_column\":\"V05OEOFESxy1dup_xYXF_2gUCYw=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"KKSehfu7ovx2Qbu7K4k0kd-GAkw=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"oFPQ_GspxC4MR5Mm83G-ppCyKok=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"zL7OeeLdXE0LWs0XJq6P8-ZKdRo=/726x726/\",\"10_column\":\"4OntL3TpmlSo6_ums05gKm3WYoE=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"SX2-LeDZSioTSX5uheaueMP8csM=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"TYh-D-8GyVZ8g_-fPOEKrsdYfQc=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"oEg6OfmRp0p9--VHJkMfvtMlTBI=/809x809/\",\"11_column\":\"oamtedWVIj-Mfn4taGf3JguTfV4=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"Y5o7mnB6Z9tmgLGkiamG-o_sRgs=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"YBh80wfO9NSxh0POmlpy1Qw6iY4=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"vZpFhTPMOvHzz5vp0uF04nghfbM=/892x892/\",\"12_column\":\"zm4zxFNOerh3OFL9iWQA-99aIaI=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"pHebG9KvlI5n6w_jXTXgpulxMqU=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"8Ih201k_0SdCPCkgvhGHUx3ghgM=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"gA7_lf63RqLfzwF_AOtqY-g5vY0=/975x975/\"}},\"_id\":\"26LVY5VFMRBTJBATNOBKEQQ3LA\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/20/politica/1521585450_073137.html\",\"content\":\"Guerra no STF for\u00e7a ju\u00edzo de a\u00e7\u00e3o que pode beneficiar Lula e r\u00e9us na Lava Jato\",\"image\":{\"_id\":\"EBIKMNS6MI32OWDYHHXOOSWL4Y\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/V6XE7kxtVLacKnYoR51NIGvQnzU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EBIKMNS6MI32OWDYHHXOOSWL4Y.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EBIKMNS6MI32OWDYHHXOOSWL4Y.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/V6XE7kxtVLacKnYoR51NIGvQnzU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EBIKMNS6MI32OWDYHHXOOSWL4Y.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/V6XE7kxtVLacKnYoR51NIGvQnzU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EBIKMNS6MI32OWDYHHXOOSWL4Y.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/hMdRPBJEV5P8LSDGR4tRt5WrZTI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EBIKMNS6MI32OWDYHHXOOSWL4Y.jpg\",\"version\":2,\"size\":3203,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:12:15Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:19Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EBIKMNS6MI32OWDYHHXOOSWL4Y.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"Zln3262217u4Zjj93zsBfBE028A=/768x0/\",\"medium\":\"N4i1XQNJy8rBkUbrUBE7jjQUSuA=/1000x0/\",\"large\":\"D7kDz5hArwcShh09iMXDwhExvkA=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"kOzkGahzQM18i1LkZO_GOrYqaHM=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"klHj7W4nh0FkOXIeKuNjnm9efCE=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"cRPti_9Vv3RRCykUaei-K_Eths8=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"spxV0_Kw-RBvnMmfeL8kKq3EZAI=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"tEkpvV5dbdRwXgTasfSFdJl8_zI=/311x214/\",\"3:4\":\"agr8muxDWgVsvOqCGbfAxK_n7JA=/450x600/\",\"4:3\":\"yYgPk1StVw3yhvpQWtCfq0R14Wo=/600x450/\",\"photoText\":\"o6jTnoyBVFPNbqyhCmavKkVwLJ8=/300x300/\",\"1_column\":\"5TVjYdgo5DghkFD4kJao90NLi8s=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"5W4EFiLg030W0pJBaVDZ6bE2yFI=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"wD4UwkD7ZmeH2W0KIkweOWSjjfs=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"nKE0-vWQ5ktNb94u1MVS3hsKRF8=/62x62/\",\"2_column\":\"xUN5bbbDQ2NFMXKu-YRBeOLns08=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"LbKLpFWhyHh4VdaSV56BUrWfx4g=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"cydL1AW6mbbbT0InFejlGResRbU=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"GYSy5z5a6bZ4_AUke7gZAj_d8ds=/145x145/\",\"3_column\":\"9lsUUK_EQ3tByiuWZpjNthsRHTY=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"GLgrwPCxDwhF11QaxESxagGWuNE=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"7fG7PYIhZfGIqrBaSvvrRfnZj8Q=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"DWKFDj3kjYvMgtEXcyPrLKLk9gI=/228x228/\",\"4_column\":\"nvLvudhQKuLYMHZ2BB8RbQGl244=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"xk-pTUOB4b8nsZJ4TLopbGZIJ1E=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"oiuHuRZSWS7JEeldqGM9u2BZEQ8=/311x311/\",\"5_column\":\"QesbB8hFVhfIEyRhLjXSnL-HZmk=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"-M7ggBQ4TI65UyHaQfR6kPkmSZA=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"KWoLCw1elFtxozwa5QTyxEAFSOI=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"NQnzdBuzLoCRD0ZlMDETTmkvL7o=/394x394/\",\"6_column\":\"kgz12VI_-ATlfihOjPUIwjTWvxk=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"8YYymuK9bHUTIGnxGGFIS6gRfeg=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"ppj5A9dHMQzd_DHPEwEkQmpEaNI=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"5rtRrSKKL-4KdqTy6eFLd8bi8G0=/477x477/\",\"7_column\":\"FR-0hqp3IuChHiBIiEVlT9IGSCQ=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"DpTG_sUwQIok6yMiphCvNnFOaGU=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"jtcr4F5eVrkxHIUgHty_1uV3Uds=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"I_3PnNScAMqvM6x_od3pwgNnPDU=/560x560/\",\"8_column\":\"bxKob5CeYMjMyl0kAxweCTfVnpA=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"ETi9mAdcUsqf9P6ZBWY-8aqnBME=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"BAv6XJkGp-VCTHP-l3eVL9ZhInU=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"hOXiBV0FH4UyxPrY1YXkwlMJeZU=/643x643/\",\"9_column\":\"zaAljbERsl7XmsobteebbzNtTpY=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"9RY5ORAQOkt1vS99PwsMqk3yhzE=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"T8Ve3f6jXTlk1_t3Pw28a11V5r8=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"wOiZUA4JdvTamCdTOQRT6FcmeV8=/726x726/\",\"10_column\":\"X2hnxRWP1F1oRxjEsz_OjZhrBKM=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"mv0Q3khZJbb4-plUQaLO6_JEwRQ=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"8gt89azKQHK4SsoxxqXS7ahdJcM=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"I1lSFUTrnNt6Rel4A58jlrRKCuc=/809x809/\",\"11_column\":\"gc-MiHlgUGbNuXkAoViA0BMV-I8=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"mgy0gSXxCuyVUIvAvDTyNmQfDFg=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"z03T3yo4Rn3UpIhZMLMHcRpiRh8=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"2d41H-FlUdGTQNxqPrDltmJJyjM=/892x892/\",\"12_column\":\"rwuVcBojxZ3NbRkjSwuL0ePw0fc=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"-WmHqUYwzRGZd4zZJ_p5gwqoPlM=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"AedJFpn0V9IVo79o6rEH5x0iiro=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"qLMik174KeZJ5VLUqxF8q-2NQRw=/975x975/\"}},\"_id\":\"VBGUZZFZAFF3NOQRSESYYZOHLI\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522097508_946074.html\",\"content\":\"Em tr\u00eas dias, Temer lan\u00e7a a si mesmo e a Meirelles para a sucess\u00e3o no Planalto\",\"image\":{\"_id\":\"YZORUJPAFSJWHY2IKJAKG5XLQ4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/VEWehyZCVbRZ2kxo_PTjVG3qImY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YZORUJPAFSJWHY2IKJAKG5XLQ4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YZORUJPAFSJWHY2IKJAKG5XLQ4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/VEWehyZCVbRZ2kxo_PTjVG3qImY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YZORUJPAFSJWHY2IKJAKG5XLQ4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/VEWehyZCVbRZ2kxo_PTjVG3qImY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YZORUJPAFSJWHY2IKJAKG5XLQ4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/emmNJfjMSJyhsmC-nERA01Zcjjs=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YZORUJPAFSJWHY2IKJAKG5XLQ4.jpg\",\"version\":2,\"size\":2367,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:12:14Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:21Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YZORUJPAFSJWHY2IKJAKG5XLQ4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"XhzeS0mlns0wcwX9qj_Ely5fwDo=/768x0/\",\"medium\":\"mOv1TEzawImvzVAxNIV385BY4Mw=/1000x0/\",\"large\":\"kLpoeZkjPRIpA5IG0AbMuQUSJdk=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"VOrpSyZLLcuKLFnHmTLh3rJTWsY=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"SiGyJP-78yX6D-zU4JiXN7R0bDA=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"WoMe4KQJP0l_lq6OIFTdyWW8OD0=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"vsEIkwBSROp00Rwxkwr19ZuZON8=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"YHFl9vxjrhQ5BuT6TifBxb6veGk=/311x214/\",\"3:4\":\"uXroae3jO9AqcgZc3KSli4m6PQs=/450x600/\",\"4:3\":\"pdfseciim2idTVTWotshPHaHOzI=/600x450/\",\"photoText\":\"dzn9CDh3uxbtYrmUZylMFqPOzX0=/300x300/\",\"1_column\":\"0fNV5G3hZirxiTT5Pu3kPaf_hl8=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"BVh2F-u3oHO3YvQbGnN9KAY4e_o=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"lK-28USNMFc_9yhBKHzAiCvFSxk=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"txC3XfT0UWIuJ0IdoFIrOPlcICE=/62x62/\",\"2_column\":\"o7jIdO2GtX2pwEfnakYvXaLyUuQ=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"pMmNf2XIdrg6mHPFwqbD8tI0jso=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"VFP2UZ8P3vaRb82I3Rh4OHk9ZcU=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"CjyMeb5FUGj4qsGV6BJCVakwsjU=/145x145/\",\"3_column\":\"mj_yI2VVacv_gEQ9Xj5gCM1hQyE=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"wATbSM2dg1o9LvGedM4F9pS9xZw=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"OgnvPWdmfOsSMsca7hzc4tpBPJ8=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"-7cyQjh0Zg_JSwHzUtzcNf5IvSc=/228x228/\",\"4_column\":\"U33PKjL8tROSFFpVfWO_8jre9Mk=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"QpLSIuyOkRY694nAj6XN87o2wdk=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"HTlOZU05aZPHKns7-d-gtv7bH7M=/311x311/\",\"5_column\":\"U5F0TRxTDFaK0Jcj4Y1W1BBCMpw=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"IU2Hf9Ap1nrgU1XMS1OiBvPaqhE=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"fyV4dWNPJLdivdued-EgymYaW-s=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"MJY8Hyc8o84imwY1O5krFKas2w0=/394x394/\",\"6_column\":\"Kwt_YqNLiuZn2TgoDqxJtOO-w2c=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"p8wiQyE3KoPzqzT1DDVwBLb1y-w=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"pO7Iva6MlSmeRZiQULeb2kW80bA=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"Cby8-DGu38vd5dscyPq_-DSrwiw=/477x477/\",\"7_column\":\"H1BAm8KtfIG-DjqPkr32bDDV4Mc=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"Zi6-wtiNsvge0S35QkruNxI_Z6c=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"iI8TExPqaizFZasC_CbYpSFKHLY=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"ZeSpRQvDHSd1145Y8G6qjEFtnTo=/560x560/\",\"8_column\":\"eZGBHH_vxFqcTjT6SmUqi6dj1Lk=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"p5sClcKPIJIYqSE75YUZBpb2D28=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"-zXy1nRwTaI1xm__ytq3IKK7fQ4=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"oIb4C2HH6RC9D2HA44abEQea4Ek=/643x643/\",\"9_column\":\"tGmEi0R6G35NPJozU5jnUOZBlMw=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"DvVpSiJX7kOb44QEIbATEdv5sbM=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"jkVx8EovSXTxxE1KJkjH9lNbOSI=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"3KpYQJloyBrsvcC_g-HI-Yc0aQI=/726x726/\",\"10_column\":\"aH-7_4TxitpFeEjQL9oQHYf9Ic0=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"MgyNpZME7oNabKnAmm_8tMP5Dxk=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"dpeVPOrGCYFGcriZO2cRbS0zU40=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"s5QqDGj7TzH7EsSq8ImhzoVeDHI=/809x809/\",\"11_column\":\"CQEAsl3kC_pgG-e3o2Nkx5nIn8Q=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"QIsnDUYHXDrW57I9c31K25hVWaM=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"6kANPuHi0L9GMSP4lVgMi1Alr5E=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"qZk3bBaloumUSKBbFSkYcy-xbls=/892x892/\",\"12_column\":\"ekyIH3lSvnFgNEFx3uhCtjyoQg8=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"jDTmT-ENEOocgXuDNJUvuWXnDKE=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"8Nidumw1X2Aa02nQZhkb70VupkU=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"vOx14lju3ppyxcwi33u3e-VRDcU=/975x975/\"}},\"_id\":\"O2QKRYM5MNETFEZKQKNHEGXRUE\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\",\"content\":\"Lula e as elei\u00e7\u00f5es: candidato preso ou ineleg\u00edvel desde j\u00e1?\",\"image\":{\"_id\":\"5LV4VMU2NIJKJGARKCSW6CIVSY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/MGUR3yNFejYsnJM90ISv9ZT_lYM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5LV4VMU2NIJKJGARKCSW6CIVSY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5LV4VMU2NIJKJGARKCSW6CIVSY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/MGUR3yNFejYsnJM90ISv9ZT_lYM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5LV4VMU2NIJKJGARKCSW6CIVSY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/MGUR3yNFejYsnJM90ISv9ZT_lYM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5LV4VMU2NIJKJGARKCSW6CIVSY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/tioQOTNbZTV9PO-eBTzEi3tEHI0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5LV4VMU2NIJKJGARKCSW6CIVSY.jpg\",\"version\":0,\"size\":4513,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:09Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:09Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5LV4VMU2NIJKJGARKCSW6CIVSY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"MVgkW8UdBGpOd_evzbcHKFcGHJQ=/768x0/\",\"medium\":\"6t73TW1RzTksHg1s9ns5kUydcBQ=/1000x0/\",\"large\":\"uCfuubXa7xyI0zx3L1oybBSwBnU=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"fsB1c2XXJg1_ky7PsFAghXetv0M=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"4wgQX0zLOPKbBjS8BFiRMF4F9Ms=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"EQl-YXydn-x_PeFqkvc3BdTq9RY=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"cuA751HF5e_qcJSmV7b84CGGBcE=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"w9r1Gs78O0GTHudPSHIKnmkNjXQ=/311x214/\",\"3:4\":\"-f2MjtxRJYDok0_e7XcxjNvu40E=/450x600/\",\"4:3\":\"9SLSO_0diZoExmpt_1UUk7RlR4g=/600x450/\",\"photoText\":\"TfDGHTNTMst-lkWKEySgYiPAULQ=/300x300/\",\"1_column\":\"LizPwDrxqNDXdnSdapJZ-XdgbwY=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"5BSYTsfmv2Km8i9ppLQ4C2kLR0Y=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"E7JoTSkRolFEjrgHpp9LF8R36Q0=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"ZGHzuuxg7_Lq__GJvy6yYuZz5-o=/62x62/\",\"2_column\":\"pXB-VJHzfdm9HU3oiCevlty4XAs=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"W6zL_-ryJhVkuilTaDtW8e5_poI=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"um0d13Uci1MtsYznBKef1mHw8ZE=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"wVbaYrqXkyozKYE5j5chMntP4Pk=/145x145/\",\"3_column\":\"tTiYIwnNd-lQugXS2_YT4yMZKiE=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"RJUAYrZZ-cWMsWrXYZr9yd-cdUc=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"vv3KT7hB-oq4lfhyZ6JKlfUP3qg=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"3IlUW-AiYt-UVYJuHUXgJQNcFHM=/228x228/\",\"4_column\":\"itcrN2mUsQmGOq3HSjR9YDYDZPQ=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"iMuAhzEzHzdigLF9NiTZufrCKu4=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"UwTnUR7ZDfhavSPYLwFSRR4aTbg=/311x311/\",\"5_column\":\"1my4R9bwIQgwrw8G7dbp08qBfN4=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"ourx0qidZ5lqW_rD-GefqYbJA-o=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"6Pc3n9pWfNsKj3nR9F0WnA2oIqo=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"cy5Jn5wMNs8JLKjjT8vMGKGFHtA=/394x394/\",\"6_column\":\"wYBysWVNu6cYeCfoVdVX21n44Wg=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"hit8xCE857ogWra8glVAb3_p4Gc=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"zPTGyk2FQW2SKqtV8gdrp8rJCp4=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"MiojAF4mZ2TrzUq-dEbBGxWofGQ=/477x477/\",\"7_column\":\"G1PW4FSOAXfh2VntpOF6Gb931Mw=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"xthIL-k7-1_ILxygiXILuyzPDwU=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"DeXdOox5BW1hvFPvOaKwQ1Gh9oc=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"z_soUtUJhMYbTa2d3Tsjr-HBfJw=/560x560/\",\"8_column\":\"GHrUsXV-iFlDqI7XgCdn5VYRHPI=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"RJi-Vco3AU2o9pGeoPrMjk8BOBE=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"LbsXZzEg2-hvUwzxD9AIQ8Y5HV0=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"gDE6kyle1xnvlQAS9qSFdOjuzZk=/643x643/\",\"9_column\":\"iynXRYm0lkeOygytcuRQ1x2WRYI=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"K3_qwRsyKWbfYMg05MsYN9ddW8k=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"Vsoi879hlSutz8FKoJKtmAWA1-Q=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"dO7NzQ0_sJ0wZpV__UJSUORVyrw=/726x726/\",\"10_column\":\"MvrhtK2LDCn-XTVhTcqXSED0F2c=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"lWhXSVvumuHOkSmks0jqfqa54EE=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"a6GzpKpJX6HYtp9dDQcmvVIyGdk=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"aK0Bt5_gr_pE9y4ymjIdSR132cI=/809x809/\",\"11_column\":\"AMOXNz-vrt9q2HjQbC9gjek1bfU=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"EWJCOx7lJTsuY-9eDqjdeCi4q3I=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"0IUJGFL_HfkWkSfugzNAWhX5ErA=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"Gek4jlk0ilsDU0zW2VaFK_A3uuQ=/892x892/\",\"12_column\":\"ncKRgWnNBPB2UFROZPcUvcOAj4s=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"AmNBJxBYxMcBIuJPguS02QyGkME=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"PVbr_7p_ao0B-8Yh_ctJ0Ui1CB4=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"6wo_z0pUIcCqX6Rq6i1zoltPQL0=/975x975/\"}},\"_id\":\"NSP2W4YXAJFYFIMQPOYF3F62IM\"}]},{\"_id\":\"U32PF5QSKRB23LS6TJSONYT5FE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"N\u00e3o houve surpresas. O trio de desembargadores da<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522065974_690137.html\\\"> 8\u00aa turma do Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o (TRF-4)</a> negou, nessa segunda-feira, um recurso da defesa do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva que questionava pontos da senten\u00e7a que o condenou a 12 anos e 1 m\u00eas de pris\u00e3o no dia 24 de janeiro por corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro no caso do triplex, no Guaruj\u00e1. O ex-presidente est\u00e1 agora com a espada na cabe\u00e7a e mais pr\u00f3ximo da pris\u00e3o. No entanto, ele n\u00e3o poder\u00e1 ser detido imediatamente. Correr\u00e3o prazos legais que envolvem a publica\u00e7\u00e3o oficial da decis\u00e3o e o \u00faltimo recurso a ser tentado pela defesa na segunda inst\u00e2ncia. E, independentemente disso, o suspense seguir\u00e1 pelo menos at\u00e9 o dia 4 de abril, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/23/politica/1521838287_141749.html\\\">quando o Supremo Tribunal Federal dar\u00e1 a palavra final sobre o caso</a>, com o julgamento de um habeas corpus preventivo pedido pelos advogados do petista.\"},{\"_id\":\"3CXTUEIAO5FYBB47WZ6LN7OIGU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/24/politica/1516809323_182675.html\\\">Ao contr\u00e1rio do que ocorreu no julgamento do m\u00e9rito em janeiro</a>, quando todo o per\u00edmetro do TRF-4 foi isolado e havia um aparato de seguran\u00e7a nunca visto em Porto Alegre, nesta segunda-feira o ambiente era de normalidade no entorno do edif\u00edcio e poucos manifestantes do lado de fora. Tamb\u00e9m ao contr\u00e1rio de janeiro, tudo foi r\u00e1pido. Os desembargadores de manifestaram a respeito dos chamados embargos de declara\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o discutiam diretamente o m\u00e9rito da condena\u00e7\u00e3o, mas se debru\u00e7avam sobre pontos que pareceram obscuros ou contradit\u00f3rios na avalia\u00e7\u00e3o da defesa de Lula. Ainda assim, a defesa pedia a absolvi\u00e7\u00e3o do ex-presidente em raz\u00e3o dessas diferen\u00e7as apontadas no recurso.\"},{\"_id\":\"SIEIUAL72ZBNRESKGT7XK4B6LA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Em menos de dez minutos o relator Jo\u00e3o Paulo Gebran Neto destacou alguns pontos de seu relat\u00f3rio e proferiu seu voto, reconhecendo equ\u00edvocos \u2013 como a nomea\u00e7\u00e3o confusa da OAS, que por vezes era chamada pelo colegiado de \u201cconstrutora\u201d, por outras de \u201cempreendimento\u201d \u2013,\u00a0 mas rejeitando a revis\u00e3o de pontos delicados que poderiam modificar o entendimento dos julgadores. O voto de Gebran foi seguido por seus colegas de turma Leandro Paulsen e Victor Luiz dos Santos Laus.\"},{\"_id\":\"2TTK4K2FVJHWXNM626MC3S2ERE\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Rumo \u00e0s elei\u00e7\u00f5es\"},{\"_id\":\"ERCB6IOJ75D3BG7XP2KQE732EQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Na terminologia jur\u00eddica, o tribunal deu \\\"parcial provimento\\\" aos embargos de Lula, mas na pr\u00e1tica, nada muda na situa\u00e7\u00e3o geral. O primeiro colocado em pesquisas de inten\u00e7\u00e3o de voto para as elei\u00e7\u00f5es presidenciais foi condenado em segunda inst\u00e2ncia e, portanto, \u00e9 enquadr\u00e1vel na Lei da Ficha Limpa, que impede pol\u00edticos nesta situa\u00e7\u00e3o de concorrer, abrindo outro cap\u00edtulo da guerra jur\u00eddica do ex-presidente. \\\"Vamos ter calma. Quem tem \u00f3dio tem azia. Quem tem \u00f3dio vai ter \u00falcera logo, logo. \u00c9 bom ficar calmo at\u00e9 o per\u00edodo das elei\u00e7\u00f5es, porque se eu for candidato, n\u00f3s vamos ganhar e recuperar esse pa\u00eds\\\", discursou Lula momentos depois da senten\u00e7a, de acordo com sua conta Twitter. O petista est\u00e1 em caravana de pr\u00e9-campanha pelo Sul do pa\u00eds.\u00a0\"},{\"_id\":\"MZPZMNYEQ5F2LKD4W7T2I5EHHU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"No caso da deten\u00e7\u00e3o, al\u00e9m da espera da sess\u00e3o do STF, h\u00e1 ainda outros tr\u00e2mites jur\u00eddicos que podem interferir em um eventual pedido de pris\u00e3o do petista. Os advogados de Lula, Cristiano Zanin Martins e Jose Roberto Batochio, j\u00e1 anunciaram que v\u00e3o recorrer da senten\u00e7a condenat\u00f3ria, mas ainda n\u00e3o definiram a estrat\u00e9gia \u2013 se apresentar\u00e3o questionamentos mais uma vez ao TRF-4, em Porto Alegre, ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ) ou ao pr\u00f3prio STF. \u201cN\u00e3o conhecemos ainda a \u00edntegra da decis\u00e3o proferida, sabemos que foram negados os embargos, mas h\u00e1 ainda aspectos importantes que precisamos conferir se foram enfrentados e ver qual o recurso cab\u00edvel\u201d, explicou o advogado Cristiano Zanin.\"},{\"_id\":\"WW2DKZM36FANJOOYRDH5A3RDPE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Segundo a assessoria de imprensa do do TRF-4, a partir da publica\u00e7\u00e3o do ac\u00f3rd\u00e3o (decis\u00e3o) dos embargos de declara\u00e7\u00e3o - o que deve acontecer rapidamente, talvez ainda nesta segunda-feira -, Lula poderia recorrer \u00e0 vice-presid\u00eancia da corte no prazo de at\u00e9 15 dias corridos para pleitear uma rediscuss\u00e3o do caso, quer no pr\u00f3prio tribunal (os chamados embargos dos embargos) ou nas inst\u00e2ncias superiores. Depois desses 15 dias, o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal pode apresentar contrarraz\u00f5es em 15 dias. Conclu\u00eddos os prazos, a decis\u00e3o se Lula poder\u00e1 recorrer ou n\u00e3o estar\u00e1 nas m\u00e3os da vice-presidente do TRF-4 - a n\u00e3o ser que se trate de novos habeas corpus.\"},{\"_id\":\"RGINJUJODBB33AGHJY4DK37I2Y\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Na sa\u00edda do julgamento, os advogados de Lula ressaltaram que o direito de esgotar todos os recursos jur\u00eddicos n\u00e3o \u00e9 exclusividade do ex-presidente e, embora j\u00e1 n\u00e3o haja possibilidade de rever o m\u00e9rito na segunda inst\u00e2ncia, recusaram a leitura de que os recursos s\u00e3o apenas manobras protelat\u00f3rias. \u201cN\u00e3o h\u00e1 posterga\u00e7\u00e3o, os recursos n\u00e3o s\u00e3o inventados pela defesa de Lula e de nenhum r\u00e9u. Est\u00e3o previstos na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, no C\u00f3digo de Processo Penal e no ordenamento jur\u00eddico brasileiro. Foram escritos pelos leg\u00edtimos representantes do povo brasileiro em assembleia nacional constituinte, ent\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 abuso\u201d, asseverou Jose Roberto Batochio.\"},{\"_id\":\"CHTNTCNODNHEJKH5ZRJWUUSK6Q\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Sem incidentes\"},{\"_id\":\"3G6NPO2TXZEJ3IETS7GX5Q24NY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Minutos antes do in\u00edcio da sess\u00e3o no TRF-4, servidores da corte sa\u00edam ou voltavam do hor\u00e1rio de almo\u00e7o, passando por um grupo de dez integrantes do grupo ativista de direita MBL, que protestavam pedindo a manuten\u00e7\u00e3o da condena\u00e7\u00e3o de Lula. A Brigada Militar \u2013 pol\u00edcia ga\u00facha \u2013 estava de prontid\u00e3o com alguns homens e viaturas, mas o PT do Rio Grande do Sul n\u00e3o havia convocado nenhum ato para marcar a data. No Parque da Harmonia, vizinho ao pr\u00e9dio do TRF-4, dezenas de ind\u00edgenas estavam acampados \u2013 outra flagrante diferen\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o a janeiro, quando o espa\u00e7o p\u00fablico foi fechado para circula\u00e7\u00e3o. O acampamento, entretanto, nada tinha a ver com o julgamento, \u00e9 um espa\u00e7o improvisado para abrigar representantes das etnias que vem do interior do Estado \u00e0 Capital para vender cestos de P\u00e1scoa nessa \u00e9poca.\"}],\"created_date\":\"2019-07-15T14:41:17.470Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"WX264IJKDRGDZI6JKPYAZQW234\",\"parent_id\":\"TB7WK7B2JVA4HGY7BN5HZ6GHLA\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:55:01.339Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Lula, por um fio, espera o veredito final do STF\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"TRF-4 confirmou condena\u00e7\u00e3o de ex-presidente que o imp\u00f5e pena de pris\u00e3o. Cumprimento depende de prazos burocr\u00e1ticos e da decis\u00e3o sobre habeas corpus congelada no Supremo\"},\"description\":{\"basic\":\"TRF-4 confirmou condena\u00e7\u00e3o de ex-presidente que o imp\u00f5e pena de pris\u00e3o. Cumprimento depende de prazos burocr\u00e1ticos e da decis\u00e3o sobre habeas corpus congelada no Supremo\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Lula na Lava Jato\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"tribunal-regional-federal-4-regiao-a\",\"slug\":\"tribunal-regional-federal-4-regiao-a\",\"text\":\"TRF 4 Regi\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135819\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunal_regional_federal_4_regiao/a/\",\"normalized_name\":\"tribunal_regional_federal_4_regiao_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167790\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_2018_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"139797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-a\",\"slug\":\"elecciones-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"juicios-a\",\"slug\":\"juicios-a\",\"text\":\"Julgamentos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49377\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/juicios/a/\",\"normalized_name\":\"juicios_a\"}},{\"_id\":\"proceso-judicial-a\",\"slug\":\"proceso-judicial-a\",\"text\":\"Processo judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66430\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_judicial_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"DIB4HMC7Y4LUKJ6BGMIBYE4EHI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/2e0ljD8Ix-Mv0gTLZSDhqhVTf7M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DIB4HMC7Y4LUKJ6BGMIBYE4EHI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DIB4HMC7Y4LUKJ6BGMIBYE4EHI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/2e0ljD8Ix-Mv0gTLZSDhqhVTf7M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DIB4HMC7Y4LUKJ6BGMIBYE4EHI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/2e0ljD8Ix-Mv0gTLZSDhqhVTf7M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DIB4HMC7Y4LUKJ6BGMIBYE4EHI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/API-kCmYLueQyO47iBih4TeJ5ac=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DIB4HMC7Y4LUKJ6BGMIBYE4EHI.jpg\",\"version\":0,\"size\":68017,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Lula neste domingo, em caravana de pr\u00e9-campanha pelo Brasil.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:10Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Eraldo Peres\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AP\"},\"height\":615,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:10Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DIB4HMC7Y4LUKJ6BGMIBYE4EHI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"XBJdJ7MnSu0JM6Ug6PpCwiRPQA4=/768x0/\",\"medium\":\"2fLi4kfaTLhsskSrucY_QGMnAMA=/1000x0/\",\"large\":\"hF0YGAiPiI0APO3xHa5hvoQmhPU=/1500x0/\",\"4:3\":\"hOW6UZkcqxUHOj-TsHFYZX1v3YY=/600x450/\",\"3:4\":\"Z87JYsTiXC7VfnP-JyZTZW6Uxbg=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"DIB4HMC7Y4LUKJ6BGMIBYE4EHI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/2e0ljD8Ix-Mv0gTLZSDhqhVTf7M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DIB4HMC7Y4LUKJ6BGMIBYE4EHI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DIB4HMC7Y4LUKJ6BGMIBYE4EHI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/2e0ljD8Ix-Mv0gTLZSDhqhVTf7M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DIB4HMC7Y4LUKJ6BGMIBYE4EHI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/2e0ljD8Ix-Mv0gTLZSDhqhVTf7M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DIB4HMC7Y4LUKJ6BGMIBYE4EHI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/API-kCmYLueQyO47iBih4TeJ5ac=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DIB4HMC7Y4LUKJ6BGMIBYE4EHI.jpg\",\"version\":0,\"size\":68017,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Lula neste domingo, em caravana de pr\u00e9-campanha pelo Brasil.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:10Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Eraldo Peres\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AP\"},\"height\":615,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:10Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DIB4HMC7Y4LUKJ6BGMIBYE4EHI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"XBJdJ7MnSu0JM6Ug6PpCwiRPQA4=/768x0/\",\"medium\":\"2fLi4kfaTLhsskSrucY_QGMnAMA=/1000x0/\",\"large\":\"hF0YGAiPiI0APO3xHa5hvoQmhPU=/1500x0/\",\"4:3\":\"hOW6UZkcqxUHOj-TsHFYZX1v3YY=/600x450/\",\"3:4\":\"Z87JYsTiXC7VfnP-JyZTZW6Uxbg=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"JRZO6MVI2P2X5SVYN6BNZFAES4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/O5Qi8K-vKA6st1B8QVwujnDMr3g=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JRZO6MVI2P2X5SVYN6BNZFAES4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JRZO6MVI2P2X5SVYN6BNZFAES4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/O5Qi8K-vKA6st1B8QVwujnDMr3g=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JRZO6MVI2P2X5SVYN6BNZFAES4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/O5Qi8K-vKA6st1B8QVwujnDMr3g=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JRZO6MVI2P2X5SVYN6BNZFAES4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/7onR8uk25yeA1vKmASMY9_00FBE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JRZO6MVI2P2X5SVYN6BNZFAES4.jpg\",\"version\":0,\"size\":19762},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:11Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:11Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JRZO6MVI2P2X5SVYN6BNZFAES4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"TRF-4 confirmou condena\u00e7\u00e3o de ex-presidente que o imp\u00f5e pena de pris\u00e3o. Cumprimento depende de prazos burocr\u00e1ticos e da decis\u00e3o sobre habeas corpus congelada no Supremo\",\"resized_urls\":{\"small\":\"L3OX3glnJRuGfVZZYMYgA50S5Zs=/768x0/\",\"medium\":\"jXAPG5gKfJVIuQBqS54NUEKvbaQ=/1000x0/\",\"large\":\"XiEifhQvPy2k5D2qB0D1OXhCHgM=/1500x0/\",\"4:3\":\"B0G31o8cJy7bVnPxvX9PjvL3ps4=/600x450/\",\"3:4\":\"S2AZ61L-XXIRYJcQowsIRB308YA=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"SXOHVSN6CEBGXKWWYDELGYP4WY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/-gwTnw0MJs1OaoxCrFkwRXXb-dw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SXOHVSN6CEBGXKWWYDELGYP4WY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SXOHVSN6CEBGXKWWYDELGYP4WY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/-gwTnw0MJs1OaoxCrFkwRXXb-dw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SXOHVSN6CEBGXKWWYDELGYP4WY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/-gwTnw0MJs1OaoxCrFkwRXXb-dw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SXOHVSN6CEBGXKWWYDELGYP4WY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/yCuGV-8EQ7OAvcvQ_MFZr64aeaI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SXOHVSN6CEBGXKWWYDELGYP4WY.jpg\",\"version\":0,\"size\":105932},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:09Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:09Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SXOHVSN6CEBGXKWWYDELGYP4WY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"TRF-4 confirmou condena\u00e7\u00e3o de ex-presidente que o imp\u00f5e pena de pris\u00e3o. Cumprimento depende de prazos burocr\u00e1ticos e da decis\u00e3o sobre habeas corpus congelada no Supremo\",\"resized_urls\":{\"small\":\"Q-ujJIKFbV6JNgi9mgl38ISZdM8=/768x0/\",\"medium\":\"eDa6lPrsl1e_p_a8C2McAK30S1g=/1000x0/\",\"large\":\"L9Bk3j79F8fxTA-bIxEDG62hfVU=/1500x0/\",\"4:3\":\"o5iW_itquK-IkS1kNltCFaCLx4I=/600x450/\",\"3:4\":\"8qUjYSjxcH2JP6WxwL3hfEUF1t0=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"XGRTPFYRZBEGJOULJTKSI3JF44\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:35:45.530Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"6SQRTCF6MREC5OWA7VYM3BJ5WY\",\"parent_id\":\"RTE35VFIUZBYNCH3P2TU55WRAM\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:55:06.519Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/03/23/politica/1521838287_141749.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Mohallem: \u201cSTF salva Lula ao conceder habeas corpus, mas refor\u00e7a a imagem de elitismo no sistema\u201d\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Para professor de Direito, ministros podem usar sess\u00e3o do dia 4 para rever pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia\"},\"description\":{\"basic\":\"Para professor de Direito, ministros podem usar sess\u00e3o do dia 4 para rever pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Michael Mohallem | Professor de Direito na Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - Rio\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"luiz-edson-fachin-a\",\"slug\":\"luiz-edson-fachin-a\",\"text\":\"Luiz Edson Fachin\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151029\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_edson_fachin/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_edson_fachin_a\"}},{\"_id\":\"gilmar-ferreira-mendes-a\",\"slug\":\"gilmar-ferreira-mendes-a\",\"text\":\"Gilmar Mendes\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168524\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gilmar_ferreira_mendes/a/\",\"normalized_name\":\"gilmar_ferreira_mendes_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"carmen-lucia-antunes-rocha-a\",\"slug\":\"carmen-lucia-antunes-rocha-a\",\"text\":\"C\u00e1rmen L\u00facia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168520\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/carmen_lucia_antunes_rocha/a/\",\"normalized_name\":\"carmen_lucia_antunes_rocha_a\"}},{\"_id\":\"tribunal-regional-federal-4-regiao-a\",\"slug\":\"tribunal-regional-federal-4-regiao-a\",\"text\":\"TRF 4 Regi\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135819\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunal_regional_federal_4_regiao/a/\",\"normalized_name\":\"tribunal_regional_federal_4_regiao_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"GP6LEZJY46YTZKGF3P4YYWK3RI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/G611cL_oH_Y8nZXQFcHhnLAXspU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GP6LEZJY46YTZKGF3P4YYWK3RI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GP6LEZJY46YTZKGF3P4YYWK3RI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/G611cL_oH_Y8nZXQFcHhnLAXspU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GP6LEZJY46YTZKGF3P4YYWK3RI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/G611cL_oH_Y8nZXQFcHhnLAXspU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GP6LEZJY46YTZKGF3P4YYWK3RI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/bqJyXQTcRbi2sbqO_Rj4GPfoz1k=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GP6LEZJY46YTZKGF3P4YYWK3RI.jpg\",\"version\":1,\"size\":37545,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O professor Michael Mohallem.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:12:17Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Divulga\u00e7\u00e3o\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":582,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:22Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GP6LEZJY46YTZKGF3P4YYWK3RI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cDXoUMCB1FZjcsXh7mWi98-At-g=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"n9SR-nMX9rOYSKyJVMVsTDnLX-Y=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"GP6LEZJY46YTZKGF3P4YYWK3RI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/G611cL_oH_Y8nZXQFcHhnLAXspU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GP6LEZJY46YTZKGF3P4YYWK3RI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GP6LEZJY46YTZKGF3P4YYWK3RI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/G611cL_oH_Y8nZXQFcHhnLAXspU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GP6LEZJY46YTZKGF3P4YYWK3RI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/G611cL_oH_Y8nZXQFcHhnLAXspU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GP6LEZJY46YTZKGF3P4YYWK3RI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/bqJyXQTcRbi2sbqO_Rj4GPfoz1k=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GP6LEZJY46YTZKGF3P4YYWK3RI.jpg\",\"version\":1,\"size\":37545,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O professor Michael Mohallem.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:12:17Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Divulga\u00e7\u00e3o\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":582,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:22Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GP6LEZJY46YTZKGF3P4YYWK3RI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cDXoUMCB1FZjcsXh7mWi98-At-g=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"n9SR-nMX9rOYSKyJVMVsTDnLX-Y=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"YSK6XAFNJJDKZ2L5RW5RDZWCNM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/BzP7CcBUkTdAPUzGSf3t-dxz48U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YSK6XAFNJJDKZ2L5RW5RDZWCNM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YSK6XAFNJJDKZ2L5RW5RDZWCNM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/BzP7CcBUkTdAPUzGSf3t-dxz48U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YSK6XAFNJJDKZ2L5RW5RDZWCNM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/BzP7CcBUkTdAPUzGSf3t-dxz48U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YSK6XAFNJJDKZ2L5RW5RDZWCNM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/CB3ei0rVmfZDGkMmYQMcgtFsPUE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YSK6XAFNJJDKZ2L5RW5RDZWCNM.jpg\",\"version\":1,\"size\":10873},\"created_date\":\"2019-07-15T17:12:18Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:24Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YSK6XAFNJJDKZ2L5RW5RDZWCNM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Para professor de Direito, ministros podem usar sess\u00e3o do dia 4 para rever pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"p1HNknuQmVuIU3w7SOyxK5GzWqo=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"LuyBFoIO30NEpCV9Ldy56ko-J7U=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"UYYS2WN7RAVHI5DI4WNH73MFDA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Ohhpyn1fYQhBc5SfT4zs0d_cU9c=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UYYS2WN7RAVHI5DI4WNH73MFDA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UYYS2WN7RAVHI5DI4WNH73MFDA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Ohhpyn1fYQhBc5SfT4zs0d_cU9c=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UYYS2WN7RAVHI5DI4WNH73MFDA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Ohhpyn1fYQhBc5SfT4zs0d_cU9c=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UYYS2WN7RAVHI5DI4WNH73MFDA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/r5jPBpVAnz9QNTe5H_gtcEkzeNg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UYYS2WN7RAVHI5DI4WNH73MFDA.jpg\",\"version\":1,\"size\":74740},\"created_date\":\"2019-07-15T17:12:16Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:22Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UYYS2WN7RAVHI5DI4WNH73MFDA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Para professor de Direito, ministros podem usar sess\u00e3o do dia 4 para rever pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"qmdQGk4uuo0y_p_leqq7TZ6h-bo=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"R7vT5acihmsuNyuZZ3Q_dMflEFI=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"Um <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\\\">Supremo Tribunal Federal</a> dividido, que pode usar o julgamento do <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\\\">habeas corpus do ex-presidente Lula, no dia 4 de abril</a>, para derrubar uma jurisprud\u00eancia definida pela Corte dois anos atr\u00e1s e impedir a pris\u00e3o de alguns r\u00e9us. E mais: que pode acabar acidentalmente estendendo por mais alguns dias a liminar que impede a deten\u00e7\u00e3o do presidente, concedida no tribunal na quinta-feira. Essa \u00e9 a leitura que Professor de Direito na Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas, no Rio de Janeiro (FGV-RJ) Michael Mohallem faz da <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521749058_576833.html\\\">sess\u00e3o do STF que definir\u00e1 o futuro do petista</a>. Em 2016 o plen\u00e1rio do STF deliberou, em placar apertado, que \u00e9 permitido o in\u00edcio do cumprimento de pena ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o por \u00f3rg\u00e3o colegiado, como o Tribunal Regional da 4\u00aa Regi\u00e3o, q<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/24/politica/1516809323_182675.html\\\">ue sentenciou Lula a mais de 12 anos de pris\u00e3o</a>. Mas agora, com A\u00e7\u00f5es Declarat\u00f3rias de Constitucionalidade sendo impetradas na Corte pedindo uma revis\u00e3o desta jurisprud\u00eancia e alvos valiosos da Lava Jato a um passo da pris\u00e3o, ministros da casa avaliam rever a decis\u00e3o.\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2018-03-26T21:06:59Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"gilalessi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Gil Alessi \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"rxTBMNLMq9qAow3ic0UpYFIT0c8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"joJfaI8zYYiGfXmpejPVXMogDjY=/62x45/\"}},\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"gilalessi\",\"byline\":\"Gil Alessi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"firstName\":\"Gil\",\"lastName\":\"Alessi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/gil_alessi/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146693\",\"epauth\":\"gilalessi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.803Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-03-26T21:06:59Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/03/23/politica/1521838287_141749.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":12021,\"word_count\":2053,\"paragraph_count\":27,\"keywords\":[\"mohallem stf\",\"salvar\",\"lula\",\"conceder\",\"habeas\",\"corpus\",\"refor\u00e7ar\",\"imagem\",\"elitismo\",\"sistema\",\"professor\",\"direito\",\"ministro\",\"poder\",\"usar\",\"sess\u00e3o\",\"dia\",\"4\",\"rever\",\"pris\u00e3o\",\"condena\u00e7\u00e3o\",\"segunda\",\"inst\u00e2ncia\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/03/23/politica/1521838287_141749.html\",\"pep_created_date\":\"2018-03-23T20:51:27.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-03-26T21:06:59.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-03-26T21:06:59Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/03/23/politica/1521838287_141749.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"FOCWHU5PYRFSXLACSI2C77QAD4\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:46:18.377Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"GDKE3UNMHNCHDJXJODSPRQ2ALI\",\"parent_id\":\"72VJ633ZGRE7NILPZGGRAGKZEE\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:55:06.475Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/03/26/politica/1522065974_690137.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Lula pode ser preso hoje? Entenda o que acontece ap\u00f3s a decis\u00e3o do TRF-4\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Tribunal Regional Federal negou recurso da defesa do ex-presidente e manteve sua condena\u00e7\u00e3o\"},\"description\":{\"basic\":\"Tribunal Regional Federal negou recurso da defesa do ex-presidente e manteve sua condena\u00e7\u00e3o\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Julgamento dos recursos de Lula no TRF-4\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunal_regional_federal_4_regiao/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"tribunal-regional-federal-4-regiao-a\",\"slug\":\"tribunal-regional-federal-4-regiao-a\",\"text\":\"TRF 4 Regi\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135819\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunal_regional_federal_4_regiao/a/\",\"normalized_name\":\"tribunal_regional_federal_4_regiao_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"grupo-oas-a\",\"slug\":\"grupo-oas-a\",\"text\":\"Grupo OAS\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"171491\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/grupo_oas/a/\",\"normalized_name\":\"grupo_oas_a\"}},{\"_id\":\"guaruja-a\",\"slug\":\"guaruja-a\",\"text\":\"Guaruj\u00e1\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135391\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/guaruja/a/\",\"normalized_name\":\"guaruja_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"juicios-a\",\"slug\":\"juicios-a\",\"text\":\"Julgamentos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49377\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/juicios/a/\",\"normalized_name\":\"juicios_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"proceso-judicial-a\",\"slug\":\"proceso-judicial-a\",\"text\":\"Processo judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66430\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_judicial_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"PWNRCAF7IOWX4SCQM2KFJPRZAY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/MOOf7HxlTq--llDgc_-tmF6lH_w=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PWNRCAF7IOWX4SCQM2KFJPRZAY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PWNRCAF7IOWX4SCQM2KFJPRZAY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/MOOf7HxlTq--llDgc_-tmF6lH_w=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PWNRCAF7IOWX4SCQM2KFJPRZAY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/MOOf7HxlTq--llDgc_-tmF6lH_w=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PWNRCAF7IOWX4SCQM2KFJPRZAY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/hJOPcl9_w5p98AjKCqGidGywLF8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PWNRCAF7IOWX4SCQM2KFJPRZAY.jpg\",\"version\":0,\"size\":63601,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva durante caravana em S\u00e3o Leopoldo, Rio Grande do Sul.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:26Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"DIEGO VARA\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":619,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:26Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PWNRCAF7IOWX4SCQM2KFJPRZAY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"MH8uKBNrR_cyuL5THe5EHF1GOqA=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"7IHRMjNWnnCHhalq-mZ1XGk9ZBc=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"PWNRCAF7IOWX4SCQM2KFJPRZAY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/MOOf7HxlTq--llDgc_-tmF6lH_w=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PWNRCAF7IOWX4SCQM2KFJPRZAY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PWNRCAF7IOWX4SCQM2KFJPRZAY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/MOOf7HxlTq--llDgc_-tmF6lH_w=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PWNRCAF7IOWX4SCQM2KFJPRZAY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/MOOf7HxlTq--llDgc_-tmF6lH_w=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PWNRCAF7IOWX4SCQM2KFJPRZAY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/hJOPcl9_w5p98AjKCqGidGywLF8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PWNRCAF7IOWX4SCQM2KFJPRZAY.jpg\",\"version\":0,\"size\":63601,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva durante caravana em S\u00e3o Leopoldo, Rio Grande do Sul.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:26Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"DIEGO VARA\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":619,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:26Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PWNRCAF7IOWX4SCQM2KFJPRZAY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"MH8uKBNrR_cyuL5THe5EHF1GOqA=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"7IHRMjNWnnCHhalq-mZ1XGk9ZBc=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"64EYEL25BRXEKJR66HRZMJUQ4Y\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/ojua7gD0Daz7LbCrI7qcnscC76c=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/64EYEL25BRXEKJR66HRZMJUQ4Y.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/64EYEL25BRXEKJR66HRZMJUQ4Y.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/ojua7gD0Daz7LbCrI7qcnscC76c=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/64EYEL25BRXEKJR66HRZMJUQ4Y.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ojua7gD0Daz7LbCrI7qcnscC76c=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/64EYEL25BRXEKJR66HRZMJUQ4Y.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/mhK--KauhuJ-TQQmUosbKX2rmxA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/64EYEL25BRXEKJR66HRZMJUQ4Y.jpg\",\"version\":0,\"size\":20015},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:19Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:19Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/64EYEL25BRXEKJR66HRZMJUQ4Y.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Tribunal Regional Federal negou recurso da defesa do ex-presidente e manteve sua condena\u00e7\u00e3o\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"UoRu7RMCy2vEZDqje7wpIWR7K_8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"byAB76xfz_0rOtrIqu1xz5PDMQ0=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"VW54LKX7B6Z46IKUEVTVT4QNIQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Vw1W0Ka8bV-SauFok3Cn61PK88g=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VW54LKX7B6Z46IKUEVTVT4QNIQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VW54LKX7B6Z46IKUEVTVT4QNIQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Vw1W0Ka8bV-SauFok3Cn61PK88g=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VW54LKX7B6Z46IKUEVTVT4QNIQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Vw1W0Ka8bV-SauFok3Cn61PK88g=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VW54LKX7B6Z46IKUEVTVT4QNIQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nvxq1ffp_NHH7kwtp1k-JWEWhRs=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VW54LKX7B6Z46IKUEVTVT4QNIQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":111533},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:19Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:19Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VW54LKX7B6Z46IKUEVTVT4QNIQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Tribunal Regional Federal negou recurso da defesa do ex-presidente e manteve sua condena\u00e7\u00e3o\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"eYNEbW7_ECcLoRXiL4MqUepWzEI=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"ktgBFhrHiAthMSdhxLLGDyd-_xc=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-03-26T21:06:11Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"el_pais_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"EL PA\u00cdS \",\"slug\":\"el_pais_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"el_pais_a\",\"byline\":\"El Pa\u00eds\",\"slug\":\"el_pais_a\",\"firstName\":\"EL\",\"lastName\":\"PA\u00cdS \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el_pais/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"80945\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-01-10T20:34:06.292Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-03-26T21:06:11Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/03/26/politica/1522065974_690137.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5812,\"word_count\":960,\"paragraph_count\":26,\"keywords\":[\"lula\",\"poder\",\"ser\",\"preso\",\"entender\",\"acontecer\",\"decis\u00e3o\",\"trf\",\"4\",\"tribunal regional federal\",\"negar\",\"recurso\",\"defesa\",\"ex-presidente\",\"manter\",\"condena\u00e7\u00e3o\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/03/26/politica/1522065974_690137.html\",\"pep_created_date\":\"2018-03-26T12:06:14.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-03-26T21:06:11.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-03-26T21:06:11Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/03/26/politica/1522065974_690137.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-03-26T21:08:35Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"el_pais_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Naira Hofmeister\",\"slug\":\"el_pais_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"el_pais_a\",\"byline\":\"El Pa\u00eds\",\"slug\":\"el_pais_a\",\"firstName\":\"EL\",\"lastName\":\"PA\u00cdS \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el_pais/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"80945\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-01-10T20:34:06.292Z\"}},\"byline\":\"Naira Hofmeister\"}]},\"first_publish_date\":\"2018-03-26T21:08:35Z\",\"location\":\"Porto Alegre\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5601,\"word_count\":914,\"paragraph_count\":10,\"keywords\":[\"lula\",\"fio\",\"esperar\",\"veredito\",\"final\",\"stf\",\"trf\",\"4\",\"confirmar\",\"condena\u00e7\u00e3o\",\"ex-presidente\",\"impor\",\"pena\",\"pris\u00e3o\",\"cumprimento\",\"depender\",\"prazo\",\"burocr\u00e1tico\",\"decis\u00e3o\",\"habeas\",\"corpus\",\"congelar\",\"supremo\"],\"locations\":[{\"id\":\"142530\",\"name\":\"Porto Alegre\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html\",\"pep_created_date\":\"2018-03-26T16:38:35.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-03-26T21:08:35.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-03-26T21:08:35Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html\",\"website_url\":\"/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161959666,\"lastModified\":1598161659666},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161843948,\"lastModified\":1598161543948}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598161719727,\"lastModified\":1598161599727}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}