{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2017_05_30_politica_1496177290_569617.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/30/politica/1496177290_569617.html", "subject": "afastamento-aecio", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Zez\u00e9 Perrella: Novos grampos telef\u00f4nicos afundam A\u00e9cio Neves em \u201cmar de lama\u201d | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Breiller Pires\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Senador afastado ironiza financiamento de campanha e pressiona para mudar PF e pasta da Justi\u00e7a\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"A\u00e9cio Neves, Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, Joesley Batista, Crises pol\u00edticas, Michel Temer, JBS, Subornos, Financiamento ilegal, Pol\u00edcia Federal, Brasil, Pol\u00edtica, Justi\u00e7a\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2017-05-30T23:05:39Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2017-05-30T23:05:39Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-05-30T23:05:39Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Novos grampos telef\u00f4nicos afundam A\u00e9cio Neves em \u201cmar de lama\u201d\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Senador afastado ironiza financiamento de campanha e pressiona para mudar PF e pasta da Justi\u00e7a\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/eC9g3LNK5bzUMCSrxbCnXcVkCxg=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2KT3L4YEPKHWAO4LOHEW3N46CU.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2017-05-30T23:05:39Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/30/politica/1496177290_569617.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Breiller Pires\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"A\u00e9cio Neves\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Joesley Batista\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Crises pol\u00edticas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Michel Temer\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"JBS\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Subornos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Financiamento ilegal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edcia Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Novos grampos telef\u00f4nicos afundam A\u00e9cio Neves em \u201cmar de lama\u201d\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/30/politica/1496177290_569617.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/30/politica/1496177290_569617.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/30/politica/1496177290_569617.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/ACTgU6H7GE7waA3ZqdHN2ekkTb0=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JP3LST232YMIZGUKR3N7KHLDTI.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/ACTgU6H7GE7waA3ZqdHN2ekkTb0=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JP3LST232YMIZGUKR3N7KHLDTI.jpg\",\"height\":980,\"width\":562},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Novos grampos telef\u00f4nicos afundam A\u00e9cio Neves em \u201cmar de lama\u201d\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/30/politica/1496177290_569617.html\",\"datePublished\":\"2017-05-30T23:05:39Z\",\"dateModified\":\"2017-05-30T23:05:39Z\",\"description\":\"Senador afastado ironiza financiamento de campanha e pressiona para mudar PF e pasta da Justi\u00e7a\",\"articleBody\":\"Se no ano passado a divulga\u00e7\u00e3o de uma conversa grampeada entre a ent\u00e3o presidenta Dilma Rousseff e o ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva se tornou muni\u00e7\u00e3o para A\u00e9cio Neves subir o tom das acusa\u00e7\u00f5es contra o Governo petista, o senador do PSDB, afastado pelo Supremo Tribunal Federal (STF) por suspeita de recebimento de propina da JBS, agora \u00e9 o principal alvo das grava\u00e7\u00f5es \u00e0s escondidas, mas autorizadas pela Justi\u00e7a. Em uma delas, que se tornou p\u00fablica no fim da semana passada, ele aparece dando um serm\u00e3o no senador Zez\u00e9 Perrella (PMDB) ap\u00f3s o amigo e aliado de longa data se vangloriar de n\u00e3o ter sido citado no \u201cmar de lama\u201d descortinado pela lista de Fachin, dos implicados na dela\u00e7\u00e3o da Odebrecht, em abril. No grampo, divulgado na \u00edntegra pelo jornal Hoje em Dia na segunda-feira, A\u00e9cio ironiza ao comentar as doa\u00e7\u00f5es a campanhas eleitorais dos tucanos em Minas Gerais, compara sua situa\u00e7\u00e3o a de pol\u00edticos ligados ao PT investigados pela Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato e cobra lealdade de Perrella. \u201cPoucas vezes eu vi uma declara\u00e7\u00e3o t\u00e3o escrota como essa que voc\u00ea deu [referindo-se a uma suposta entrevista \u00e0 r\u00e1dio Itatiaia]\u201d, afirmou o tucano, em liga\u00e7\u00e3o gravada pela Pol\u00edcia Federal. \u201cOu voc\u00ea acha que n\u00f3s agimos que nem esses caras? Eles est\u00e3o misturando financiamento de campanha com essa roubalheira que fizeram no Brasil. A sua foi exatamente igual \u00e0 minha e \u00e0 do Anastasia [Antonio, tamb\u00e9m senador do PSDB-MG] . \u00c9 hora de separar o joio do trigo. Tem uma bandidada que assaltou o Brasil e tem gente que fez campanha. Como voc\u00ea acha que chegou ao Senado? Sua campanha foi feita do mesmo jeito que a minha \u2013 e corretamente. A n\u00e3o ser que sua campanha foi (sic) financiada na Lua, por uma a\u00e7\u00e3o divina ou pela quentinha do Alvimar [irm\u00e3o de Zez\u00e9 Perrella, que \u00e9 propriet\u00e1rio de uma empresa que fornece alimentos para \u00f3rg\u00e3os governamentais e j\u00e1 foi investigado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais por suspeita de fraude em licita\u00e7\u00f5es]\u201d. Segundo o desabafo de A\u00e9cio, interceptado no \u00faltimo dia 13 de abril, Perrella \u201cjogou todo mundo na lama. Voc\u00ea me jogou no campo do PT, dos picaretas todos [...]. Na hora que a gente est\u00e1 levando porrada pra caralho, se os amigos da gente n\u00e3o aparecerem, acabou, meu amigo\u201d. Perrella responde que s\u00f3 se manifestou ap\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o da lista de Fachin por causa das acusa\u00e7\u00f5es referentes ao epis\u00f3dio do helic\u00f3ptero que pertencia a seu filho, Gustavo Perrella, apreendido com 445 quilos de coca\u00edna em 2013 \u2014s\u00f3 o piloto foi responsabilizado e responde a processo. Em tom de deboche, ele diz a A\u00e9cio que foi v\u00edtima de uma \u201csacanagem\u201d. \u201cEu n\u00e3o fa\u00e7o nada de errado, eu s\u00f3 trafico drogas\u201d, zombou o senador, que prometera ir a p\u00fablico para defender A\u00e9cio e o ex-governador Anastasia, que tamb\u00e9m figura na lista de Fachin. Ap\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o da conversa, Perrella, que teve um funcion\u00e1rio preso por receber os 2 milh\u00f5es de reais supostamente repassados pela JBS a A\u00e9cio, afirma por meio de sua assessoria de imprensa que n\u00e3o cometeu irregularidades e destaca que a campanha mencionada pelo tucano na liga\u00e7\u00e3o, na verdade, era de Itamar Franco \u2013 a quem Perrella substituiu ap\u00f3s sua morte, em 2011. J\u00e1 a defesa de A\u00e9cio informa que o senador n\u00e3o ir\u00e1 comentar o teor de \u201cgrava\u00e7\u00f5es ilegais\u201d e reitera que as contas de sua \u00faltima campanha, em 2010, foram aprovadas pela Justi\u00e7a Eleitoral. Arrastado novamente para o \u201cmar de lama\u201d, A\u00e9cio, que j\u00e1 havia visto o que restava de seu capital pol\u00edtico sucumbir diante dos seis inqu\u00e9ritos a que responde no STF, ainda enfrenta acusa\u00e7\u00f5es de tentar brecar as investiga\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Federal. Em novo grampo, divulgado nesta ter\u00e7a-feira pelo O Estado de S. Paulo, o senador \u00e9 flagrado em conversa com o diretor-geral da PF, Leandro Daiello, com quem tentava for\u00e7ar um encontro para ter acesso aos depoimentos do processo por lavagem de dinheiro e corrup\u00e7\u00e3o no caso de Furnas. Gravada em 26 de abril, a conversa aconteceu pouco mais de um m\u00eas depois de A\u00e9cio se encontrar com o empres\u00e1rio Joesley Batista em um hotel de S\u00e3o Paulo. No encontro, o senador se refere a Daiello fazendo coro ao desejo manifestado pelo dono da JBS. \u201cTem que tirar esse cara!\u201d, bradou A\u00e9cio em di\u00e1logo gravado pelo empres\u00e1rio. Na mesma ocasi\u00e3o, ele chamou o ent\u00e3o ministro da Justi\u00e7a, Osmar Serraglio, de \u201cum bosta de um c..., que n\u00e3o manda um al\u00f4\u201d. O pol\u00edtico mineiro classificou o ministro como um erro do presidente Michel Temer, que poderia ter mexido no comando da PF caso tivesse escolhido um subordinado menos arredio na pasta da Justi\u00e7a. No \u00faltimo domingo, Temer tirou Serraglio do minist\u00e9rio e nomeou o ex-ministro do TSE Torquato Jardim para o seu lugar. Entidades de classe como a Associa\u00e7\u00e3o de Delegados da Pol\u00edcia Federal enxergam com preocupa\u00e7\u00e3o a mudan\u00e7a na pasta, com receio de que o novo ministro possa interferir para minar a Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. De outro lado, parlamentares de oposi\u00e7\u00e3o ao governo Temer encaram a troca como uma manobra incentivada e antecipada por A\u00e9cio nas grava\u00e7\u00f5es, incluindo a conversa com o senador Jos\u00e9 Serra (PSDB), que pedia ao colega mineiro para que intercedesse no governo a fim de derrubar Serraglio. Apesar do estrago causado pelos grampos, a defesa do tucano afirma que n\u00e3o houve qualquer tentativa de obstru\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a, j\u00e1 que o senador \u201csempre se manifestou favor\u00e1vel \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es\u201d da PF e do Minist\u00e9rio P\u00fablico.\",\"keywords\":[\"A\u00e9cio Neves\",\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"Joesley Batista\",\"Crises pol\u00edticas\",\"Michel Temer\",\"JBS\",\"Subornos\",\"Financiamento ilegal\",\"Pol\u00edcia Federal\",\"Brasil\",\"Pol\u00edtica\",\"Justi\u00e7a\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Breiller Pires\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/breiller-silva-pires/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/30/politica/1496177290_569617.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K1ElpLLQOazZ00nHLi0Ys9mox60=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JP3LST232YMIZGUKR3N7KHLDTI.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Novos grampos telef\u00f4nicos afundam A\u00e9cio Neves em \u201cmar de lama\u201d\",\"productID\":\"46PWYTNKJVECPI34NA2GRFHELE:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6utacgvjgx2cahua-f-52d3b70ec-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":6,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"2719868\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":46656,\"ak.gh\":\"96.17.170.143\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598161384\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==73qPG5TxwJQNKE1mShtXLs2iu8Cjg7z6CWn/1YyBarMDVi1acBQJZdAsfIQ03FSmjqh74uC7sJe518syBPReSsEjFl9kGaDlX2YhnQyHSiMvZxa+d36SR6YktJRME7fiMZIruqHUJ5VhVaTRqpWElRTklf/YHZB/6I0z6orJQKbvUjDJTjmA1sc5pHf+/X+EOzkm8x7PJ8Oqbs8H90+X2zll5Pv33NGKD+b5cQ/V1ErxT1mcsAC4P/uWyxXJoodT/ZbZhqLag2zoOeddjIaucKRjqoNzaVkNBvW061Pc50dC/pjIFbSGLF86jZ0GUH2/+BFYHuG/aSvuPxZy7v5wj5V9U5Oa5z9kER8bR+hvTXwNzPaG9oYlI3BqxE3v3qUCz7261GSEI8/icb0OkCRaRLei0Do5cHDzu2KYeGDfGGI=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F30%2Fpolitica%2F1496177290_569617.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F30%2Fpolitica%2F1496177290_569617.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F30%2Fpolitica%2F1496177290_569617.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F30%2Fpolitica%2F1496177290_569617.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"http://brasil.elpais.com/tag/c/9ee51b56a07c53428c6e49c56b289628\"><span>A CRISE POL\u00cdTICA NO BRASIL</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Novos grampos telef\u00f4nicos afundam A\u00e9cio Neves em \u201cmar de lama\u201d</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Senador afastado ironiza financiamento de campanha e pressiona para mudar PF e pasta da Justi\u00e7a</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F30%2Fpolitica%2F1496177290_569617.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Novos%20grampos%20telef%C3%B4nicos%20afundam%20A%C3%A9cio%20Neves%20em%20%E2%80%9Cmar%20de%20lama%E2%80%9D\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Novos grampos telef\u00f4nicos afundam A\u00e9cio Neves em \u201cmar de lama\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/30/politica/1496177290_569617.html\" data-param-text=\"Novos grampos telef\u00f4nicos afundam A\u00e9cio Neves em \u201cmar de lama\u201d\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/30/politica/1496177290_569617.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F30%2Fpolitica%2F1496177290_569617.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Novos%20grampos%20telef%C3%B4nicos%20afundam%20A%C3%A9cio%20Neves%20em%20%E2%80%9Cmar%20de%20lama%E2%80%9D&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Novos grampos telef\u00f4nicos afundam A\u00e9cio Neves em \u201cmar de lama\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/30/politica/1496177290_569617.html\" data-param-text=\"Novos grampos telef\u00f4nicos afundam A\u00e9cio Neves em \u201cmar de lama\u201d via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/30/politica/1496177290_569617.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F30%2Fpolitica%2F1496177290_569617.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Novos%20grampos%20telef%C3%B4nicos%20afundam%20A%C3%A9cio%20Neves%20em%20%E2%80%9Cmar%20de%20lama%E2%80%9D&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Novos grampos telef\u00f4nicos afundam A\u00e9cio Neves em \u201cmar de lama\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/30/politica/1496177290_569617.html\" data-param-text=\"Novos grampos telef\u00f4nicos afundam A\u00e9cio Neves em \u201cmar de lama\u201d\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/30/politica/1496177290_569617.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F30%2Fpolitica%2F1496177290_569617.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Novos%20grampos%20telef%C3%B4nicos%20afundam%20A%C3%A9cio%20Neves%20em%20%E2%80%9Cmar%20de%20lama%E2%80%9D&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FJP3LST232YMIZGUKR3N7KHLDTI.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JP3LST232YMIZGUKR3N7KHLDTI.jpg\" data-param-description=\"Novos grampos telef\u00f4nicos afundam A\u00e9cio Neves em \u201cmar de lama\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/30/politica/1496177290_569617.html\" data-param-text=\"Novos grampos telef\u00f4nicos afundam A\u00e9cio Neves em \u201cmar de lama\u201d\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/30/politica/1496177290_569617.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Novos%20grampos%20telef%C3%B4nicos%20afundam%20A%C3%A9cio%20Neves%20em%20%E2%80%9Cmar%20de%20lama%E2%80%9D&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F30%2Fpolitica%2F1496177290_569617.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/breiller-silva-pires/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Breiller Pires\">Breiller Pires</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"http://twitter.com/breiller\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">S\u00e3o Paulo</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2017-05-30/\">30 may 2017 - 23:05 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/ACTgU6H7GE7waA3ZqdHN2ekkTb0=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JP3LST232YMIZGUKR3N7KHLDTI.jpg\" alt=\"Grampeado, A\u00e9cio responde a seis inqu\u00e9ritos no STF.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Grampeado, A\u00e9cio responde a seis inqu\u00e9ritos no STF.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">Carlos Becerra / AFP</span></span></figcaption></figure><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_left\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/20/politica/1495247687_873909.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Como o imp\u00e9rio pol\u00edtico de A\u00e9cio ruiu em Minas Gerais</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/30/politica/1496098750_218080.html?rel=listapoyo\">Nomea\u00e7\u00e3o de Torquato na Justi\u00e7a acende alerta na Pol\u00edcia Federal e no Minist\u00e9rio P\u00fablico</a></li></ul></section><p class=\"\">Se no ano passado a divulga\u00e7\u00e3o de uma <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/17/politica/1458179601_208300.html\" target=\"_blank\">conversa grampeada</a> entre a ent\u00e3o presidenta Dilma Rousseff e o ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva se tornou muni\u00e7\u00e3o para <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/aecio_neves/a\" target=\"_blank\">A\u00e9cio Neves</a> subir o tom das acusa\u00e7\u00f5es contra o Governo petista, o senador do PSDB, afastado pelo <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a\">Supremo Tribunal Federal </a>(STF) por <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/18/politica/1495105098_952902.html\" target=\"_blank\">suspeita de recebimento de propina da JBS</a>, agora \u00e9 o principal alvo das grava\u00e7\u00f5es \u00e0s escondidas, mas autorizadas pela Justi\u00e7a. Em uma delas, que se tornou p\u00fablica no fim da semana passada, ele aparece dando um serm\u00e3o no senador Zez\u00e9 Perrella (PMDB) ap\u00f3s o <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/19/politica/1495153246_623489.html\" target=\"_blank\">amigo e aliado de longa</a> data se vangloriar de n\u00e3o ter sido citado no \u201cmar de lama\u201d descortinado pela lista de Fachin, dos implicados na dela\u00e7\u00e3o da Odebrecht, em abril.</p><p class=\"\">No grampo, divulgado na \u00edntegra pelo jornal <em>Hoje em Dia</em> na segunda-feira, A\u00e9cio ironiza ao comentar as doa\u00e7\u00f5es a campanhas eleitorais dos tucanos em Minas Gerais, compara sua situa\u00e7\u00e3o a de pol\u00edticos ligados ao PT investigados pela <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a> e cobra lealdade de Perrella. \u201cPoucas vezes eu vi uma declara\u00e7\u00e3o t\u00e3o escrota como essa que voc\u00ea deu [referindo-se a uma suposta entrevista \u00e0 r\u00e1dio <em>Itatiaia</em>]\u201d, afirmou o tucano, em liga\u00e7\u00e3o gravada pela Pol\u00edcia Federal.</p><p class=\"\">\u201cOu voc\u00ea acha que n\u00f3s agimos que nem esses caras? Eles est\u00e3o misturando financiamento de campanha com essa roubalheira que fizeram no Brasil. A sua foi exatamente igual \u00e0 minha e \u00e0 do Anastasia [Antonio, tamb\u00e9m senador do PSDB-MG] . \u00c9 hora de separar o joio do trigo. Tem uma bandidada que assaltou o Brasil e tem gente que fez campanha. Como voc\u00ea acha que chegou ao Senado? Sua campanha foi feita do mesmo jeito que a minha \u2013 e corretamente. A n\u00e3o ser que sua campanha foi (sic) financiada na Lua, por uma a\u00e7\u00e3o divina ou pela quentinha do Alvimar [irm\u00e3o de Zez\u00e9 Perrella, que \u00e9 propriet\u00e1rio de uma empresa que fornece alimentos para \u00f3rg\u00e3os governamentais e j\u00e1 foi investigado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais por suspeita de fraude em licita\u00e7\u00f5es]\u201d.</p><div class=\"raw_html\"><div><p><iframe frameborder=\"no\" height=\"450\" scrolling=\"no\" src=\"https://w.soundcloud.com/player/?url=https%3A//api.soundcloud.com/tracks/325056648&amp;auto_play=false&amp;hide_related=false&amp;show_comments=true&amp;show_user=true&amp;show_reposts=false&amp;visual=true\" width=\"100%\"></iframe><em>Hoje em Dia</em> divulgou \u00e1udio de grampo na \u00edntegra</p></div></div><p class=\"\">Segundo o desabafo de A\u00e9cio, interceptado no \u00faltimo dia 13 de abril, Perrella \u201cjogou todo mundo na lama. Voc\u00ea me jogou no campo do PT, dos picaretas todos [...]. Na hora que a gente est\u00e1 levando porrada pra caralho, se os amigos da gente n\u00e3o aparecerem, acabou, meu amigo\u201d. Perrella responde que s\u00f3 se manifestou ap\u00f3s a <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/12/politica/1491953886_549601.html\" target=\"_blank\">divulga\u00e7\u00e3o da lista de Fachin</a> por causa das acusa\u00e7\u00f5es referentes ao epis\u00f3dio do helic\u00f3ptero que pertencia a seu filho, Gustavo Perrella, apreendido com 445 quilos de coca\u00edna em 2013 \u2014s\u00f3 o piloto foi responsabilizado e responde a processo. Em tom de deboche, ele diz a A\u00e9cio que foi v\u00edtima de uma \u201csacanagem\u201d. \u201cEu n\u00e3o fa\u00e7o nada de errado, eu s\u00f3 trafico drogas\u201d, zombou o senador, que prometera ir a p\u00fablico para defender A\u00e9cio e o ex-governador Anastasia, que tamb\u00e9m figura na lista de Fachin.</p><p class=\"\">Ap\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o da conversa, Perrella, que teve um funcion\u00e1rio preso por receber os <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/18/politica/1495068186_795498.html\" target=\"_blank\">2 milh\u00f5es de reais supostamente repassados pela JBS a A\u00e9cio</a>, afirma por meio de sua assessoria de imprensa que n\u00e3o cometeu irregularidades e destaca que a campanha mencionada pelo tucano na liga\u00e7\u00e3o, na verdade, era de Itamar Franco \u2013 a quem Perrella substituiu ap\u00f3s sua morte, em 2011. J\u00e1 a defesa de A\u00e9cio informa que o senador n\u00e3o ir\u00e1 comentar o teor de \u201cgrava\u00e7\u00f5es ilegais\u201d e reitera que as contas de sua \u00faltima campanha, em 2010, foram aprovadas pela Justi\u00e7a Eleitoral.</p><p class=\"\">Arrastado novamente para o \u201cmar de lama\u201d, A\u00e9cio, que j\u00e1 havia visto <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/14/politica/1492186888_087067.html\" target=\"_blank\">o que restava de seu capital pol\u00edtico sucumbir</a> diante dos seis inqu\u00e9ritos a que responde no STF, ainda enfrenta acusa\u00e7\u00f5es de tentar brecar as investiga\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Federal. Em novo grampo, divulgado nesta ter\u00e7a-feira pelo <em>O Estado de S. Paulo</em>, o senador \u00e9 flagrado em conversa com o diretor-geral da PF, Leandro Daiello, com quem tentava for\u00e7ar um encontro para ter acesso aos depoimentos do processo por lavagem de dinheiro e corrup\u00e7\u00e3o no caso de Furnas.</p><p class=\"\">Gravada em 26 de abril, a conversa aconteceu pouco mais de um m\u00eas depois de A\u00e9cio se encontrar com o empres\u00e1rio Joesley Batista em um hotel de S\u00e3o Paulo. No encontro, o senador se refere a Daiello fazendo coro ao desejo manifestado pelo dono da JBS. \u201cTem que tirar esse cara!\u201d, bradou A\u00e9cio em di\u00e1logo gravado pelo empres\u00e1rio. Na mesma ocasi\u00e3o, ele chamou o ent\u00e3o ministro da Justi\u00e7a, Osmar Serraglio, de \u201cum bosta de um c..., que n\u00e3o manda um al\u00f4\u201d. O pol\u00edtico mineiro classificou o ministro como um erro do presidente Michel Temer, que poderia ter mexido no comando da PF caso tivesse escolhido um subordinado menos arredio na pasta da Justi\u00e7a.</p><p class=\"\">No \u00faltimo domingo, Temer tirou Serraglio do minist\u00e9rio e <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/30/politica/1496098750_218080.html\" target=\"_blank\">nomeou o ex-ministro do TSE Torquato Jardim</a> para o seu lugar. Entidades de classe como a Associa\u00e7\u00e3o de Delegados da Pol\u00edcia Federal enxergam com preocupa\u00e7\u00e3o a mudan\u00e7a na pasta, com receio de que o novo ministro possa interferir para minar a <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\" target=\"_blank\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a>. De outro lado, parlamentares de oposi\u00e7\u00e3o ao governo Temer encaram a troca como uma manobra incentivada e antecipada por A\u00e9cio nas grava\u00e7\u00f5es, incluindo a conversa com o senador Jos\u00e9 Serra (PSDB), que pedia ao colega mineiro para que intercedesse no governo a fim de derrubar Serraglio. Apesar do estrago causado pelos grampos, a defesa do tucano afirma que n\u00e3o houve qualquer tentativa de obstru\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a, j\u00e1 que o senador \u201csempre se manifestou favor\u00e1vel \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es\u201d da PF e do Minist\u00e9rio P\u00fablico.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F30%2Fpolitica%2F1496177290_569617.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Novos%20grampos%20telef%C3%B4nicos%20afundam%20A%C3%A9cio%20Neves%20em%20%E2%80%9Cmar%20de%20lama%E2%80%9D\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Novos grampos telef\u00f4nicos afundam A\u00e9cio Neves em \u201cmar de lama\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/30/politica/1496177290_569617.html\" data-param-text=\"Novos grampos telef\u00f4nicos afundam A\u00e9cio Neves em \u201cmar de lama\u201d\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/30/politica/1496177290_569617.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F30%2Fpolitica%2F1496177290_569617.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Novos%20grampos%20telef%C3%B4nicos%20afundam%20A%C3%A9cio%20Neves%20em%20%E2%80%9Cmar%20de%20lama%E2%80%9D&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Novos grampos telef\u00f4nicos afundam A\u00e9cio Neves em \u201cmar de lama\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/30/politica/1496177290_569617.html\" data-param-text=\"Novos grampos telef\u00f4nicos afundam A\u00e9cio Neves em \u201cmar de lama\u201d via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/30/politica/1496177290_569617.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F30%2Fpolitica%2F1496177290_569617.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Novos%20grampos%20telef%C3%B4nicos%20afundam%20A%C3%A9cio%20Neves%20em%20%E2%80%9Cmar%20de%20lama%E2%80%9D&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Novos grampos telef\u00f4nicos afundam A\u00e9cio Neves em \u201cmar de lama\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/30/politica/1496177290_569617.html\" data-param-text=\"Novos grampos telef\u00f4nicos afundam A\u00e9cio Neves em \u201cmar de lama\u201d\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/30/politica/1496177290_569617.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F30%2Fpolitica%2F1496177290_569617.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Novos%20grampos%20telef%C3%B4nicos%20afundam%20A%C3%A9cio%20Neves%20em%20%E2%80%9Cmar%20de%20lama%E2%80%9D&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FJP3LST232YMIZGUKR3N7KHLDTI.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JP3LST232YMIZGUKR3N7KHLDTI.jpg\" data-param-description=\"Novos grampos telef\u00f4nicos afundam A\u00e9cio Neves em \u201cmar de lama\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/30/politica/1496177290_569617.html\" data-param-text=\"Novos grampos telef\u00f4nicos afundam A\u00e9cio Neves em \u201cmar de lama\u201d\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/30/politica/1496177290_569617.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Novos%20grampos%20telef%C3%B4nicos%20afundam%20A%C3%A9cio%20Neves%20em%20%E2%80%9Cmar%20de%20lama%E2%80%9D&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F30%2Fpolitica%2F1496177290_569617.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/c/9ee51b56a07c53428c6e49c56b289628\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">A Crise Pol\u00edtica no Brasil</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/19/politica/1495153246_623489.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Do futebol \u00e0 pol\u00edtica, sob suspeita de corrup\u00e7\u00e3o: o antigo la\u00e7o entre A\u00e9cio e a fam\u00edlia Perrella</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/c/9ee51b56a07c53428c6e49c56b289628\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">A Crise Pol\u00edtica no Brasil</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/19/deportes/1495208129_874657.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Cruzeirenses se mobilizam para retirar homenagens a A\u00e9cio e Perrella</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/30/politica/1496177290_569617.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/30/politica/1496177290_569617.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161384961;Fusion.globalContent={\"_id\":\"46PWYTNKJVECPI34NA2GRFHELE\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"UWA2IMMI7JBYTCI4DY5WLD63O4\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"left\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/20/politica/1495247687_873909.html\",\"content\":\"Como o imp\u00e9rio pol\u00edtico de A\u00e9cio ruiu em Minas Gerais\",\"image\":{\"_id\":\"BEFED7PKND4EI2GYRQQPIBTSJY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/QecMLmmW6Srl7iUs3eKEeWnTnJY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BEFED7PKND4EI2GYRQQPIBTSJY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BEFED7PKND4EI2GYRQQPIBTSJY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/QecMLmmW6Srl7iUs3eKEeWnTnJY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BEFED7PKND4EI2GYRQQPIBTSJY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/QecMLmmW6Srl7iUs3eKEeWnTnJY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BEFED7PKND4EI2GYRQQPIBTSJY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/hy-FiNGOSGcomWAhJM9LL9uzuYE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BEFED7PKND4EI2GYRQQPIBTSJY.jpg\",\"version\":0,\"size\":3672,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T19:31:25Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:31:25Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BEFED7PKND4EI2GYRQQPIBTSJY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"Kjk5hz2l-6Puro0SNULq5-BZiF0=/768x0/\",\"medium\":\"OhblPfvtaxdE-PFnvZAXTY7t268=/1000x0/\",\"large\":\"lN2So6rrNm0AQXwpI8oQqNizWdI=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"qJYeWtwFv1bGit_lz7cPk0dzflw=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"8fo9DVVUHGVEOi1AVdoRQ9q2Ww8=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"5b7v7GIkxK9hdKv-0kA13MNVvdg=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"WuiPTZx6_KhNosiGlohjQ-Gd61g=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"xibDfgfP4rbjpdKjBRlCc1f2sxw=/311x214/\",\"3:4\":\"IZQQaGhT8nkb867RHkl9qJ5294w=/450x600/\",\"4:3\":\"CfjagrEDMzm9Nk2k-UIcwbKqNZU=/600x450/\",\"photoText\":\"Xp-dKg-97634fbyFl3aV8afMWyc=/300x300/\",\"1_column\":\"MUO830NO9MbyTofrzjElsRYgeDU=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"EuHgR4tK6avjHQAUQPqwOoiTas8=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"KmpW6abv3ThTrLypwcAF3gGJtqM=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"ntIlb19qZ_ZDpzlSWCgvOfOwtbQ=/62x62/\",\"2_column\":\"0Z8fg-UHvTQRadpXwJ5jEzOqhmM=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"RZP4S_Lll4ddq_z3RMmgNEWjPqA=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"7J4ybVMnLtJW2lIfgSGjlqrlNV8=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"bVvn9INn14enlC3e5B0FEe1-jVg=/145x145/\",\"3_column\":\"eV6KRvpvFpWy6jWFwDtjv-_aGk8=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"-klGP-R6JF2Yw8z7ZtHE0ubDqnE=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"irkyxq95pKTKufLJbTfxBPTGWx8=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"ceetVgbGmboesrMERDuqOfnw7pg=/228x228/\",\"4_column\":\"mPC1NIpGwdJvVNM8ZQyrFJC3SUY=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"hH-I9xlDzokDhcqSc0jzR9gyB5Y=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"kzDJlAzAQGuQFbxU8zk5zjAc6wc=/311x311/\",\"5_column\":\"pKpczIL5m7HTaiwTZDzvdCq4aoI=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"vJi33TtGY-R89WECpCzs6prmaHY=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"V7SF8z6d1zVANsjPO_8EjDhSvZ8=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"6d668OV3AIWA95IVQDVssMHNK6A=/394x394/\",\"6_column\":\"r7NCbXzwq-jsQRh_wyV04uK-rNc=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"GeBy0lu8PsKnhIR1MvReWhZi_VM=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"Lkz2zFOmtE79XRlVp9sJ3XOOm4M=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"NjgEf-5ygWpicYOjVAv1rRB2k78=/477x477/\",\"7_column\":\"iep19RO6tLI-fOIuvzVivqj8rMo=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"1CI-yk7_oHG5-rrCh4HaBKWA_4w=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"ngqLMjBOq-7piHFXsYFFQ7Yks6Y=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"j9AcFkQHhI3A86YWTtHfWXvRbhQ=/560x560/\",\"8_column\":\"ekqtrbKw7wU-o1DV9G0EXcRuy2E=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"_F9FambGwfTSS-1CuSBnBfKwN8k=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"jADqyZdaglp-Ix_NMubncfGAHu0=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"rLlGwKiCJbFTY41Dmxdq915T-ts=/643x643/\",\"9_column\":\"8iwfi7BHZNXsJB0ZNeOSU5_IK4Q=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"f-LBD1-w10MJWB2dTcKLtVSgFtY=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"S-QY9CyNUDw0FA-D7DSgRncHB1s=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"YKdPAsnhAtQLJZ1ZghiCfFHTaNo=/726x726/\",\"10_column\":\"f5ecNCzdx3CggZ1uMyyb1FnG4Zc=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"q3MYIvSK_Gb-X1TuakWAfHVCXmI=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"58kFHKJU6WY3sqmJDLVyo9u4xQE=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"X5YucoF_dneWh918N_e27L3ReN4=/809x809/\",\"11_column\":\"rGxtcqq-V5kt7R7PJi4Q-wyQRG0=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"awvw0wsVPw3A8TfFy0iXD1906Ik=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"JKRlfVtGz9KdEhCea8F5X1clWmE=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"ph8iCffi436ZlWyvoVF-338-bEo=/892x892/\",\"12_column\":\"CkmpkW6JbGN37YgHjlWk8Qa7pqg=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"NOv8zqcwlcEc2YsdP7WWh0QUrso=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"SutNy-AqdX5ZTJXJkQtwQk84rz8=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"tQ3aQDT38Vah3Xdc3FJ268Rc1v4=/975x975/\"}},\"_id\":\"5ZF2Z2BFENA7RHZZBBLG7RYOXU\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/30/politica/1496098750_218080.html\",\"content\":\"Nomea\u00e7\u00e3o de Torquato na Justi\u00e7a acende alerta na Pol\u00edcia Federal e no Minist\u00e9rio P\u00fablico\",\"_id\":\"3T3NBL33LJDOBKFYDOWZJ2ZUJA\",\"image\":{}}]},{\"_id\":\"5Z46UL5JHJB2JOUIOXVS3N56X4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Se no ano passado a divulga\u00e7\u00e3o de uma <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/17/politica/1458179601_208300.html\\\" target=\\\"_blank\\\">conversa grampeada</a> entre a ent\u00e3o presidenta Dilma Rousseff e o ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva se tornou muni\u00e7\u00e3o para <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/aecio_neves/a\\\" target=\\\"_blank\\\">A\u00e9cio Neves</a> subir o tom das acusa\u00e7\u00f5es contra o Governo petista, o senador do PSDB, afastado pelo <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a\\\">Supremo Tribunal Federal </a>(STF) por <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/18/politica/1495105098_952902.html\\\" target=\\\"_blank\\\">suspeita de recebimento de propina da JBS</a>, agora \u00e9 o principal alvo das grava\u00e7\u00f5es \u00e0s escondidas, mas autorizadas pela Justi\u00e7a. Em uma delas, que se tornou p\u00fablica no fim da semana passada, ele aparece dando um serm\u00e3o no senador Zez\u00e9 Perrella (PMDB) ap\u00f3s o <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/19/politica/1495153246_623489.html\\\" target=\\\"_blank\\\">amigo e aliado de longa</a> data se vangloriar de n\u00e3o ter sido citado no \u201cmar de lama\u201d descortinado pela lista de Fachin, dos implicados na dela\u00e7\u00e3o da Odebrecht, em abril.\"},{\"_id\":\"S4QORY7STZH7ZIKFX7KSXWAJDA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"No grampo, divulgado na \u00edntegra pelo jornal <em>Hoje em Dia</em> na segunda-feira, A\u00e9cio ironiza ao comentar as doa\u00e7\u00f5es a campanhas eleitorais dos tucanos em Minas Gerais, compara sua situa\u00e7\u00e3o a de pol\u00edticos ligados ao PT investigados pela <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\\\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a> e cobra lealdade de Perrella. \u201cPoucas vezes eu vi uma declara\u00e7\u00e3o t\u00e3o escrota como essa que voc\u00ea deu [referindo-se a uma suposta entrevista \u00e0 r\u00e1dio <em>Itatiaia</em>]\u201d, afirmou o tucano, em liga\u00e7\u00e3o gravada pela Pol\u00edcia Federal.\"},{\"_id\":\"PGLJIK65DRD4VNJSI5HOXYYFTE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\u201cOu voc\u00ea acha que n\u00f3s agimos que nem esses caras? Eles est\u00e3o misturando financiamento de campanha com essa roubalheira que fizeram no Brasil. A sua foi exatamente igual \u00e0 minha e \u00e0 do Anastasia [Antonio, tamb\u00e9m senador do PSDB-MG] . \u00c9 hora de separar o joio do trigo. Tem uma bandidada que assaltou o Brasil e tem gente que fez campanha. Como voc\u00ea acha que chegou ao Senado? Sua campanha foi feita do mesmo jeito que a minha \u2013 e corretamente. A n\u00e3o ser que sua campanha foi (sic) financiada na Lua, por uma a\u00e7\u00e3o divina ou pela quentinha do Alvimar [irm\u00e3o de Zez\u00e9 Perrella, que \u00e9 propriet\u00e1rio de uma empresa que fornece alimentos para \u00f3rg\u00e3os governamentais e j\u00e1 foi investigado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais por suspeita de fraude em licita\u00e7\u00f5es]\u201d.\"},{\"_id\":\"UENPIGY6HNGFFN23I776XNRSRY\",\"type\":\"raw_html\",\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<p><iframe frameborder=\\\"no\\\" height=\\\"450\\\" scrolling=\\\"no\\\" src=\\\"https://w.soundcloud.com/player/?url=https%3A//api.soundcloud.com/tracks/325056648&amp;auto_play=false&amp;hide_related=false&amp;show_comments=true&amp;show_user=true&amp;show_reposts=false&amp;visual=true\\\" width=\\\"100%\\\"></iframe><em>Hoje em Dia</em> divulgou \u00e1udio de grampo na \u00edntegra</p>\"},{\"_id\":\"AESHVHRIJJFO3EW5S63NQBDCPY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Segundo o desabafo de A\u00e9cio, interceptado no \u00faltimo dia 13 de abril, Perrella \u201cjogou todo mundo na lama. Voc\u00ea me jogou no campo do PT, dos picaretas todos [...]. Na hora que a gente est\u00e1 levando porrada pra caralho, se os amigos da gente n\u00e3o aparecerem, acabou, meu amigo\u201d. Perrella responde que s\u00f3 se manifestou ap\u00f3s a <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/12/politica/1491953886_549601.html\\\" target=\\\"_blank\\\">divulga\u00e7\u00e3o da lista de Fachin</a> por causa das acusa\u00e7\u00f5es referentes ao epis\u00f3dio do helic\u00f3ptero que pertencia a seu filho, Gustavo Perrella, apreendido com 445 quilos de coca\u00edna em 2013 \u2014s\u00f3 o piloto foi responsabilizado e responde a processo. Em tom de deboche, ele diz a A\u00e9cio que foi v\u00edtima de uma \u201csacanagem\u201d. \u201cEu n\u00e3o fa\u00e7o nada de errado, eu s\u00f3 trafico drogas\u201d, zombou o senador, que prometera ir a p\u00fablico para defender A\u00e9cio e o ex-governador Anastasia, que tamb\u00e9m figura na lista de Fachin.\"},{\"_id\":\"MQWD3ARG75FJJCAEPXQFA6XGZY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Ap\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o da conversa, Perrella, que teve um funcion\u00e1rio preso por receber os <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/18/politica/1495068186_795498.html\\\" target=\\\"_blank\\\">2 milh\u00f5es de reais supostamente repassados pela JBS a A\u00e9cio</a>, afirma por meio de sua assessoria de imprensa que n\u00e3o cometeu irregularidades e destaca que a campanha mencionada pelo tucano na liga\u00e7\u00e3o, na verdade, era de Itamar Franco \u2013 a quem Perrella substituiu ap\u00f3s sua morte, em 2011. J\u00e1 a defesa de A\u00e9cio informa que o senador n\u00e3o ir\u00e1 comentar o teor de \u201cgrava\u00e7\u00f5es ilegais\u201d e reitera que as contas de sua \u00faltima campanha, em 2010, foram aprovadas pela Justi\u00e7a Eleitoral.\"},{\"_id\":\"2KUMVGMBGZD5BBDKLM2ZPZMYRI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Arrastado novamente para o \u201cmar de lama\u201d, A\u00e9cio, que j\u00e1 havia visto <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/14/politica/1492186888_087067.html\\\" target=\\\"_blank\\\">o que restava de seu capital pol\u00edtico sucumbir</a> diante dos seis inqu\u00e9ritos a que responde no STF, ainda enfrenta acusa\u00e7\u00f5es de tentar brecar as investiga\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Federal. Em novo grampo, divulgado nesta ter\u00e7a-feira pelo <em>O Estado de S. Paulo</em>, o senador \u00e9 flagrado em conversa com o diretor-geral da PF, Leandro Daiello, com quem tentava for\u00e7ar um encontro para ter acesso aos depoimentos do processo por lavagem de dinheiro e corrup\u00e7\u00e3o no caso de Furnas.\"},{\"_id\":\"MTCHQ2MOORCI7OPLNJQNNVHC2A\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Gravada em 26 de abril, a conversa aconteceu pouco mais de um m\u00eas depois de A\u00e9cio se encontrar com o empres\u00e1rio Joesley Batista em um hotel de S\u00e3o Paulo. No encontro, o senador se refere a Daiello fazendo coro ao desejo manifestado pelo dono da JBS. \u201cTem que tirar esse cara!\u201d, bradou A\u00e9cio em di\u00e1logo gravado pelo empres\u00e1rio. Na mesma ocasi\u00e3o, ele chamou o ent\u00e3o ministro da Justi\u00e7a, Osmar Serraglio, de \u201cum bosta de um c..., que n\u00e3o manda um al\u00f4\u201d. O pol\u00edtico mineiro classificou o ministro como um erro do presidente Michel Temer, que poderia ter mexido no comando da PF caso tivesse escolhido um subordinado menos arredio na pasta da Justi\u00e7a.\"},{\"_id\":\"Z25DD3DSB5EYHJAD3I6O2TQKYU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"No \u00faltimo domingo, Temer tirou Serraglio do minist\u00e9rio e <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/30/politica/1496098750_218080.html\\\" target=\\\"_blank\\\">nomeou o ex-ministro do TSE Torquato Jardim</a> para o seu lugar. Entidades de classe como a Associa\u00e7\u00e3o de Delegados da Pol\u00edcia Federal enxergam com preocupa\u00e7\u00e3o a mudan\u00e7a na pasta, com receio de que o novo ministro possa interferir para minar a <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\\\" target=\\\"_blank\\\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a>. De outro lado, parlamentares de oposi\u00e7\u00e3o ao governo Temer encaram a troca como uma manobra incentivada e antecipada por A\u00e9cio nas grava\u00e7\u00f5es, incluindo a conversa com o senador Jos\u00e9 Serra (PSDB), que pedia ao colega mineiro para que intercedesse no governo a fim de derrubar Serraglio. Apesar do estrago causado pelos grampos, a defesa do tucano afirma que n\u00e3o houve qualquer tentativa de obstru\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a, j\u00e1 que o senador \u201csempre se manifestou favor\u00e1vel \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es\u201d da PF e do Minist\u00e9rio P\u00fablico.\"}],\"created_date\":\"2019-07-15T15:51:09.088Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"EEB7XCQ755HVVMMPSGI7YJ4ZVE\",\"parent_id\":\"MBFLGAWSXZHLJAVHLDWOVCY5Q4\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"marreirof\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:52:36.943Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/05/30/politica/1496177290_569617.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Novos grampos telef\u00f4nicos afundam A\u00e9cio Neves em \u201cmar de lama\u201d\",\"meta_title\":\"Zez\u00e9 Perrella\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Senador afastado ironiza financiamento de campanha e pressiona para mudar PF e pasta da Justi\u00e7a\"},\"description\":{\"basic\":\"Senador afastado ironiza financiamento de campanha e pressiona para mudar PF e pasta da Justi\u00e7a\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"A CRISE POL\u00cdTICA NO BRASIL\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/c/9ee51b56a07c53428c6e49c56b289628\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"aecio-neves-a\",\"slug\":\"aecio-neves-a\",\"text\":\"A\u00e9cio Neves\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9720\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/aecio_neves/a/\",\"normalized_name\":\"aecio_neves_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"joesley-mendonca-batista-a\",\"slug\":\"joesley-mendonca-batista-a\",\"text\":\"Joesley Batista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"169027\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/joesley_mendonca_batista/a/\",\"normalized_name\":\"joesley_mendonca_batista_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"grupo-jbs-a\",\"slug\":\"grupo-jbs-a\",\"text\":\"JBS\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167197\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/grupo_jbs/a/\",\"normalized_name\":\"grupo_jbs_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"policia-federal-brasil-a\",\"slug\":\"policia-federal-brasil-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146436\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"policia_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"JP3LST232YMIZGUKR3N7KHLDTI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/ew4eT-JsRUzub4sKhRiNddb2Fx4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JP3LST232YMIZGUKR3N7KHLDTI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JP3LST232YMIZGUKR3N7KHLDTI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/ew4eT-JsRUzub4sKhRiNddb2Fx4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JP3LST232YMIZGUKR3N7KHLDTI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ew4eT-JsRUzub4sKhRiNddb2Fx4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JP3LST232YMIZGUKR3N7KHLDTI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fOxTEJKl5EKMfsYm1WYanv8NyVU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JP3LST232YMIZGUKR3N7KHLDTI.jpg\",\"version\":0,\"size\":65163,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Grampeado, A\u00e9cio responde a seis inqu\u00e9ritos no STF.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:31:26Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Carlos Becerra\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":562,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:31:26Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JP3LST232YMIZGUKR3N7KHLDTI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"ACTgU6H7GE7waA3ZqdHN2ekkTb0=/768x0/\",\"medium\":\"U2iyclvEFghhwAgsQGsiA-mVn-0=/1000x0/\",\"large\":\"K1ElpLLQOazZ00nHLi0Ys9mox60=/1500x0/\",\"4:3\":\"Y9s30ncJSdtqd7wZlKrppVdAqQs=/600x450/\",\"3:4\":\"7h4DRwDHrgesB0xpwYsJVjBcC4A=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"JP3LST232YMIZGUKR3N7KHLDTI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/ew4eT-JsRUzub4sKhRiNddb2Fx4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JP3LST232YMIZGUKR3N7KHLDTI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JP3LST232YMIZGUKR3N7KHLDTI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/ew4eT-JsRUzub4sKhRiNddb2Fx4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JP3LST232YMIZGUKR3N7KHLDTI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ew4eT-JsRUzub4sKhRiNddb2Fx4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JP3LST232YMIZGUKR3N7KHLDTI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fOxTEJKl5EKMfsYm1WYanv8NyVU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JP3LST232YMIZGUKR3N7KHLDTI.jpg\",\"version\":0,\"size\":65163,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Grampeado, A\u00e9cio responde a seis inqu\u00e9ritos no STF.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:31:26Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Carlos Becerra\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":562,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:31:26Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JP3LST232YMIZGUKR3N7KHLDTI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"ACTgU6H7GE7waA3ZqdHN2ekkTb0=/768x0/\",\"medium\":\"U2iyclvEFghhwAgsQGsiA-mVn-0=/1000x0/\",\"large\":\"K1ElpLLQOazZ00nHLi0Ys9mox60=/1500x0/\",\"4:3\":\"Y9s30ncJSdtqd7wZlKrppVdAqQs=/600x450/\",\"3:4\":\"7h4DRwDHrgesB0xpwYsJVjBcC4A=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"Y4PNAMQ2T3JGVC2WDUL5UUPHJM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/ZTDOzLFJod0bieeaIzqh6CUwH2c=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y4PNAMQ2T3JGVC2WDUL5UUPHJM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Y4PNAMQ2T3JGVC2WDUL5UUPHJM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/ZTDOzLFJod0bieeaIzqh6CUwH2c=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y4PNAMQ2T3JGVC2WDUL5UUPHJM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ZTDOzLFJod0bieeaIzqh6CUwH2c=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y4PNAMQ2T3JGVC2WDUL5UUPHJM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Ipf0dB77t4sm58t1v625hljnDYI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y4PNAMQ2T3JGVC2WDUL5UUPHJM.jpg\",\"version\":0,\"size\":19960},\"created_date\":\"2019-07-15T19:31:24Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:31:24Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Y4PNAMQ2T3JGVC2WDUL5UUPHJM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Senador afastado ironiza financiamento de campanha e pressiona para mudar PF e pasta da Justi\u00e7a\",\"resized_urls\":{\"small\":\"Cf-M0wEEuMYPiUtr3dxJKVxtBwg=/768x0/\",\"medium\":\"t40pFgBm2pycAlR3LPkHZrK8o7s=/1000x0/\",\"large\":\"tU1ovXxy4Zryvnli9i4_4AYMhFE=/1500x0/\",\"4:3\":\"puljBZbvSzSZ6Mt9mqgpfKowH5c=/600x450/\",\"3:4\":\"0SlaZRClpiOlKcobj6EoLQPQmiQ=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"2KT3L4YEPKHWAO4LOHEW3N46CU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/i7fQIOq_fmAd1gxVtGvDc_8lVlU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2KT3L4YEPKHWAO4LOHEW3N46CU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2KT3L4YEPKHWAO4LOHEW3N46CU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/i7fQIOq_fmAd1gxVtGvDc_8lVlU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2KT3L4YEPKHWAO4LOHEW3N46CU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/i7fQIOq_fmAd1gxVtGvDc_8lVlU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2KT3L4YEPKHWAO4LOHEW3N46CU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/lxQx5sB4UKTZD-sowt6YInQMltc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2KT3L4YEPKHWAO4LOHEW3N46CU.jpg\",\"version\":0,\"size\":106211},\"created_date\":\"2019-07-15T19:31:25Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:31:25Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2KT3L4YEPKHWAO4LOHEW3N46CU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Senador afastado ironiza financiamento de campanha e pressiona para mudar PF e pasta da Justi\u00e7a\",\"resized_urls\":{\"small\":\"6idu8UoCEH5lPeXIC4o4DmavUzg=/768x0/\",\"medium\":\"eC9g3LNK5bzUMCSrxbCnXcVkCxg=/1000x0/\",\"large\":\"h8AvV202EDOQVcumT-eb9B-hqF0=/1500x0/\",\"4:3\":\"H4hBv1IzEIRMNMO8uu6x4k629tw=/600x450/\",\"3:4\":\"eRtVm6BJChhQ8bY0VSIq_ETe398=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"SIQPWV67LFE2VK2E3YXYCJSKKA\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.5\",\"created_date\":\"2019-06-19T01:45:55.105Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"EEB2SYKZH5AWLL4P2API3GQDAY\",\"parent_id\":\"SZH4JXTFF5AMREYPAADTX4EKMU\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"marreirof\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-05-08T14:34:39.011Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/05/19/politica/1495153246_623489.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Do futebol \u00e0 pol\u00edtica, sob suspeita de corrup\u00e7\u00e3o: o antigo la\u00e7o entre A\u00e9cio e a fam\u00edlia Perrella\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1560457706-359b34a233715ccd339fabf64c2535d9\",\"close_date\":\"2017-06-06T00:28:48.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Os dois senadores mineiros, o l\u00edder tucano e o apontado como seu intermedi\u00e1rio para receber propinas, se projetaram no cen\u00e1rio nacional movidos a troca de favores\"},\"description\":{\"basic\":\"Os dois senadores mineiros, o l\u00edder tucano e o apontado como seu intermedi\u00e1rio para receber propinas, se projetaram no cen\u00e1rio nacional movidos a troca de favores\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"A Crise Pol\u00edtica no Brasil\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/c/9ee51b56a07c53428c6e49c56b289628\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"minas-gerais-a\",\"slug\":\"minas-gerais-a\",\"text\":\"Minas Gerais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"131961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/minas_gerais/a/\",\"normalized_name\":\"minas_gerais_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"aecio-neves-a\",\"slug\":\"aecio-neves-a\",\"text\":\"A\u00e9cio Neves\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9720\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/aecio_neves/a/\",\"normalized_name\":\"aecio_neves_a\"}},{\"_id\":\"cruzeiro-esporte-clube-a\",\"slug\":\"cruzeiro-esporte-clube-a\",\"text\":\"Cruzeiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"126626\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/cruzeiro_esporte_clube/a/\",\"normalized_name\":\"cruzeiro_esporte_clube_a\"}},{\"_id\":\"joesley-mendonca-batista-a\",\"slug\":\"joesley-mendonca-batista-a\",\"text\":\"Joesley Batista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"169027\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/joesley_mendonca_batista/a/\",\"normalized_name\":\"joesley_mendonca_batista_a\"}},{\"_id\":\"luciano-grostein-huck-a\",\"slug\":\"luciano-grostein-huck-a\",\"text\":\"Luciano Huck\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"171209\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luciano_grostein_huck/a/\",\"normalized_name\":\"luciano_grostein_huck_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"psdb-partido-social-democracia-brasilena-a\",\"slug\":\"psdb-partido-social-democracia-brasilena-a\",\"text\":\"PSDB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87629\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/psdb_partido_social_democracia_brasilena/a/\",\"normalized_name\":\"psdb_partido_social_democracia_brasilena_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"grupo-jbs-a\",\"slug\":\"grupo-jbs-a\",\"text\":\"JBS\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167197\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/grupo_jbs/a/\",\"normalized_name\":\"grupo_jbs_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"MI26V3CGGZSFMF25E4666IHZRY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/wlFCVTNCBo5WI9sBUi4hiO9VYTI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MI26V3CGGZSFMF25E4666IHZRY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/prisa/MI26V3CGGZSFMF25E4666IHZRY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/wlFCVTNCBo5WI9sBUi4hiO9VYTI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MI26V3CGGZSFMF25E4666IHZRY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/wlFCVTNCBo5WI9sBUi4hiO9VYTI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MI26V3CGGZSFMF25E4666IHZRY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/D2X7SPTO9G189m1bZsJ3250YQ-Y=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MI26V3CGGZSFMF25E4666IHZRY.jpg\",\"version\":3,\"size\":85662,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"A\u00e9cio, Gustavo e Zez\u00e9 Perrella no Mineir\u00e3o.\",\"created_date\":\"2019-06-19T02:01:37Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Divulga\u00e7\u00e3o\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":573,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:00:56Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/prisa/MI26V3CGGZSFMF25E4666IHZRY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"SEywWyHxt73_R78dECrE87PikyI=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"4rPsZIPxFueCgrU_-i4nf7wZRw4=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"MI26V3CGGZSFMF25E4666IHZRY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/wlFCVTNCBo5WI9sBUi4hiO9VYTI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MI26V3CGGZSFMF25E4666IHZRY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/prisa/MI26V3CGGZSFMF25E4666IHZRY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/wlFCVTNCBo5WI9sBUi4hiO9VYTI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MI26V3CGGZSFMF25E4666IHZRY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/wlFCVTNCBo5WI9sBUi4hiO9VYTI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MI26V3CGGZSFMF25E4666IHZRY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/D2X7SPTO9G189m1bZsJ3250YQ-Y=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MI26V3CGGZSFMF25E4666IHZRY.jpg\",\"version\":3,\"size\":85662,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"A\u00e9cio, Gustavo e Zez\u00e9 Perrella no Mineir\u00e3o.\",\"created_date\":\"2019-06-19T02:01:37Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Divulga\u00e7\u00e3o\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":573,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:00:56Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/prisa/MI26V3CGGZSFMF25E4666IHZRY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"SEywWyHxt73_R78dECrE87PikyI=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"4rPsZIPxFueCgrU_-i4nf7wZRw4=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"SK5TNUIJTY3QNM2N73MPYMWFX4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/1524kNaJhsuBz7BkjbHB0GvKp1Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SK5TNUIJTY3QNM2N73MPYMWFX4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/prisa/SK5TNUIJTY3QNM2N73MPYMWFX4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/1524kNaJhsuBz7BkjbHB0GvKp1Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SK5TNUIJTY3QNM2N73MPYMWFX4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/1524kNaJhsuBz7BkjbHB0GvKp1Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SK5TNUIJTY3QNM2N73MPYMWFX4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/BTwAHKOzm8FfIplK-WptozzsvcA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SK5TNUIJTY3QNM2N73MPYMWFX4.jpg\",\"version\":1,\"size\":27008},\"created_date\":\"2019-06-19T02:01:38Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-19T02:05:18Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/prisa/SK5TNUIJTY3QNM2N73MPYMWFX4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Os dois senadores mineiros, o l\u00edder tucano e o apontado como seu intermedi\u00e1rio para receber propinas, se projetaram no cen\u00e1rio nacional movidos a troca de favores\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"6SomJ11vW9U8YEku39oC7KUI6-0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"7UGWEcyVQ_AL33BrCsriYS66qgs=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"WFEOQ3IUPUMI2VIXSYRNP2FB4A\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/qJQ9dfFFsmCRzdrg6JVNhDrOHyw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WFEOQ3IUPUMI2VIXSYRNP2FB4A.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/prisa/WFEOQ3IUPUMI2VIXSYRNP2FB4A.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/qJQ9dfFFsmCRzdrg6JVNhDrOHyw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WFEOQ3IUPUMI2VIXSYRNP2FB4A.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/qJQ9dfFFsmCRzdrg6JVNhDrOHyw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WFEOQ3IUPUMI2VIXSYRNP2FB4A.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/_LxPqkxhCUWe_H7pjbEE4c-gZXs=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WFEOQ3IUPUMI2VIXSYRNP2FB4A.jpg\",\"version\":1,\"size\":145233},\"created_date\":\"2019-06-19T02:01:39Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-19T02:05:19Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/prisa/WFEOQ3IUPUMI2VIXSYRNP2FB4A.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Os dois senadores mineiros, o l\u00edder tucano e o apontado como seu intermedi\u00e1rio para receber propinas, se projetaram no cen\u00e1rio nacional movidos a troca de favores\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"xjFclbJhG6J6l2qc9smxd8HbodY=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"YCyUrtiEpeoXNMipeFUCjRISsWE=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2017-05-22T23:19:05Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"xwx_905166a34599c58b\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Breiller Pires \",\"org\":\"Sao Paulo\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/D/A5/xwx_905166a34599c58b.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"gcQ9GQ6L3S0Tx1-S2AnRYVgQ4m0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"GKxAxXzMNwx0blCAgzdqhlB786Q=/62x45/\"}},\"slug\":\"breiller_silva_pires_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/breiller\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/breiller\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"xwx_905166a34599c58b\",\"byline\":\"Breiller Pires\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/D/A5/xwx_905166a34599c58b.jpg\",\"location\":\"Sao Paulo\",\"slug\":\"breiller_silva_pires_a\",\"firstName\":\"Breiller\",\"lastName\":\"Pires \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/breiller_silva_pires/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/breiller\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"166699\",\"epauth\":\"xwx_905166a34599c58b\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:57:17.160Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-05-22T23:19:05Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/05/19/politica/1495153246_623489.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":9793,\"word_count\":1558,\"paragraph_count\":15,\"keywords\":[\"futebol\",\"pol\u00edtica\",\"suspeita\",\"corrup\u00e7\u00e3o\",\"antigo\",\"la\u00e7o\",\"a\u00e9cio\",\"fam\u00edlia\",\"perrella\",\"dois\",\"senador\",\"mineiro\",\"l\u00edder\",\"tucano\",\"apontar\",\"intermedi\u00e1rio\",\"receber\",\"propina\",\"projetaram\",\"cen\u00e1rio\",\"nacional\",\"mover\",\"troca\",\"favor\"],\"locations\":[{\"id\":\"310\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/05/19/politica/1495153246_623489.html\",\"pep_created_date\":\"2017-05-22T00:28:48.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2020-05-08T14:34:32.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-05-22T23:19:05Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/05/19/politica/1495153246_623489.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"MS6UZ27QCLYEJQAGQRDFWIYCNY\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-19T02:00:39.323Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"QKRDFYL6SVGA7LSHUJWGEHKUFI\",\"parent_id\":\"V7YNOJS7SNATRI2HWSL6557274\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"marreirof\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:50:58.076Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/05/19/deportes/1495208129_874657.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Cruzeirenses se mobilizam para retirar homenagens a A\u00e9cio e Perrella\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Torcedores e conselheiros temem que clube seja associado \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m dos senadores, outros quatro membros do Conselho est\u00e3o envolvidos no esc\u00e2ndalo\"},\"description\":{\"basic\":\"Torcedores e conselheiros temem que clube seja associado \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m dos senadores, outros quatro membros do Conselho est\u00e3o envolvidos no esc\u00e2ndalo\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"A Crise Pol\u00edtica no Brasil\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/c/9ee51b56a07c53428c6e49c56b289628\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"aecio-neves-a\",\"slug\":\"aecio-neves-a\",\"text\":\"A\u00e9cio Neves\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9720\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/aecio_neves/a/\",\"normalized_name\":\"aecio_neves_a\"}},{\"_id\":\"cruzeiro-esporte-clube-a\",\"slug\":\"cruzeiro-esporte-clube-a\",\"text\":\"Cruzeiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"126626\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/cruzeiro_esporte_clube/a/\",\"normalized_name\":\"cruzeiro_esporte_clube_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"joesley-mendonca-batista-a\",\"slug\":\"joesley-mendonca-batista-a\",\"text\":\"Joesley Batista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"169027\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/joesley_mendonca_batista/a/\",\"normalized_name\":\"joesley_mendonca_batista_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"blanqueo-dinero-a\",\"slug\":\"blanqueo-dinero-a\",\"text\":\"Lavagem dinheiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18484\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/blanqueo_dinero/a/\",\"normalized_name\":\"blanqueo_dinero_a\"}},{\"_id\":\"policia-federal-brasil-a\",\"slug\":\"policia-federal-brasil-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146436\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"policia_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"equipos-a\",\"slug\":\"equipos-a\",\"text\":\"Times esportes\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29970\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/equipos/a/\",\"normalized_name\":\"equipos_a\"}},{\"_id\":\"futbol-a\",\"slug\":\"futbol-a\",\"text\":\"Futebol\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34352\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/futbol/a/\",\"normalized_name\":\"futbol_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-politicos-a\",\"slug\":\"conflictos-politicos-a\",\"text\":\"Conflitos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24045\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/esportes\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Esportes\",\"description\":\"Not\u00edcias sobre o esporte brasileiro e o futebol internacional, Champions League, Olimp\u00edadas do Rio 2016 e outros esportes: basquete, t\u00eanis, ciclismo, f\u00f3rmula 1, motociclismo, handebol, atletismo, al\u00e9m dos resultados esportivos por competi\u00e7\u00e3o.\",\"path\":\"/esportes\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/esportes\",\"newsletter\":{\"newsletter_text\":\"\",\"newsletter_link\":\"\",\"show_newsletter_header\":\"false\"},\"social\":{\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/esportes\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"site\":{\"site_about\":\"Not\u00edcias sobre o esporte brasileiro e o futebol internacional, Champions League, Olimp\u00edadas do Rio 2016 e outros esportes: basquete, t\u00eanis, ciclismo, f\u00f3rmula 1, motociclismo, handebol, atletismo, al\u00e9m dos resultados esportivos por competi\u00e7\u00e3o.\",\"site_title\":\"Esportes\",\"site_tagline\":null,\"site_keywords\":null,\"site_description\":\"Not\u00edcias sobre o esporte brasileiro e o futebol internacional, Champions League, Olimp\u00edadas do Rio 2016 e outros esportes: basquete, t\u00eanis, ciclismo, f\u00f3rmula 1, motociclismo, handebol, atletismo, al\u00e9m dos resultados esportivos por competi\u00e7\u00e3o.\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/esportes/\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc325263b02a263942170f\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Esportes\"},\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/seccion/deportes\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Esportes\",\"order\":{\"default\":1001,\"hamburger_nav_left\":1007,\"section-nav_default\":1007,\"nav_flyout_section_test\":1012,\"section-nav_madrid\":1027},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"esporte_tematico\":null,\"section-nav_deportes\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"esporte_tematico\":[],\"section-nav_deportes\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/esportes\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Esportes\",\"description\":\"Not\u00edcias sobre o esporte brasileiro e o futebol internacional, Champions League, Olimp\u00edadas do Rio 2016 e outros esportes: basquete, t\u00eanis, ciclismo, f\u00f3rmula 1, motociclismo, handebol, atletismo, al\u00e9m dos resultados esportivos por competi\u00e7\u00e3o.\",\"path\":\"/esportes\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/esportes\",\"newsletter\":{\"newsletter_text\":\"\",\"newsletter_link\":\"\",\"show_newsletter_header\":\"false\"},\"social\":{\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/esportes\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"site\":{\"site_about\":\"Not\u00edcias sobre o esporte brasileiro e o futebol internacional, Champions League, Olimp\u00edadas do Rio 2016 e outros esportes: basquete, t\u00eanis, ciclismo, f\u00f3rmula 1, motociclismo, handebol, atletismo, al\u00e9m dos resultados esportivos por competi\u00e7\u00e3o.\",\"site_title\":\"Esportes\",\"site_tagline\":null,\"site_keywords\":null,\"site_description\":\"Not\u00edcias sobre o esporte brasileiro e o futebol internacional, Champions League, Olimp\u00edadas do Rio 2016 e outros esportes: basquete, t\u00eanis, ciclismo, f\u00f3rmula 1, motociclismo, handebol, atletismo, al\u00e9m dos resultados esportivos por competi\u00e7\u00e3o.\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/esportes/\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc325263b02a263942170f\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Esportes\"},\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/seccion/deportes\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Esportes\",\"order\":{\"default\":1001,\"hamburger_nav_left\":1007,\"section-nav_default\":1007,\"nav_flyout_section_test\":1012,\"section-nav_madrid\":1027},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"esporte_tematico\":null,\"section-nav_deportes\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"esporte_tematico\":[],\"section-nav_deportes\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"ZQHSZCRFMRBGHKPGKF2SEJAME4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/68h1XDuPunNbBmdHkODjhcEeXC8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZQHSZCRFMRBGHKPGKF2SEJAME4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZQHSZCRFMRBGHKPGKF2SEJAME4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/68h1XDuPunNbBmdHkODjhcEeXC8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZQHSZCRFMRBGHKPGKF2SEJAME4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/68h1XDuPunNbBmdHkODjhcEeXC8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZQHSZCRFMRBGHKPGKF2SEJAME4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/rYkY7a8QGLbfDNXrkDv5k50dw3c=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZQHSZCRFMRBGHKPGKF2SEJAME4.jpg\",\"version\":9,\"size\":55833,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"A\u00e9cio e Perrella: envolvidos no caso de propina da JBS.\",\"created_date\":\"2019-06-19T02:01:53Z\",\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":560,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:00:56Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZQHSZCRFMRBGHKPGKF2SEJAME4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"DriIsBgH9WPukqqXYuTQvJL0raQ=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"76hRyGb0OFRJ80sbba3F0_Ud3AI=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"ZQHSZCRFMRBGHKPGKF2SEJAME4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/68h1XDuPunNbBmdHkODjhcEeXC8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZQHSZCRFMRBGHKPGKF2SEJAME4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZQHSZCRFMRBGHKPGKF2SEJAME4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/68h1XDuPunNbBmdHkODjhcEeXC8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZQHSZCRFMRBGHKPGKF2SEJAME4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/68h1XDuPunNbBmdHkODjhcEeXC8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZQHSZCRFMRBGHKPGKF2SEJAME4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/rYkY7a8QGLbfDNXrkDv5k50dw3c=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZQHSZCRFMRBGHKPGKF2SEJAME4.jpg\",\"version\":9,\"size\":55833,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"A\u00e9cio e Perrella: envolvidos no caso de propina da JBS.\",\"created_date\":\"2019-06-19T02:01:53Z\",\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":560,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:00:56Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZQHSZCRFMRBGHKPGKF2SEJAME4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"DriIsBgH9WPukqqXYuTQvJL0raQ=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"76hRyGb0OFRJ80sbba3F0_Ud3AI=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"VNDDHKKFEBPABXUHYOQCHSSPMQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Lyt0xW_eXGyoWKkeqFWy_2RaAJ8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VNDDHKKFEBPABXUHYOQCHSSPMQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VNDDHKKFEBPABXUHYOQCHSSPMQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Lyt0xW_eXGyoWKkeqFWy_2RaAJ8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VNDDHKKFEBPABXUHYOQCHSSPMQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Lyt0xW_eXGyoWKkeqFWy_2RaAJ8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VNDDHKKFEBPABXUHYOQCHSSPMQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/bR35fpRuF7M0SrSDTIU3uTSM2-g=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VNDDHKKFEBPABXUHYOQCHSSPMQ.jpg\",\"version\":7,\"size\":18819},\"created_date\":\"2019-06-19T02:01:54Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-19T02:22:07Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VNDDHKKFEBPABXUHYOQCHSSPMQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Torcedores e conselheiros temem que clube seja associado \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m dos senadores, outros quatro membros do Conselho est\u00e3o envolvidos no esc\u00e2ndalo\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"TQF9qY_KTOsTcNyQgxAd2NhuLZY=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"NwSHWLnS49ojawOyyfTgXkrX_po=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"VU5JH46HI46LH25VFK6WZVPUGI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/4xb6DQYwIM1O5EDVpbMF0a0eNzY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VU5JH46HI46LH25VFK6WZVPUGI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VU5JH46HI46LH25VFK6WZVPUGI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/4xb6DQYwIM1O5EDVpbMF0a0eNzY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VU5JH46HI46LH25VFK6WZVPUGI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4xb6DQYwIM1O5EDVpbMF0a0eNzY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VU5JH46HI46LH25VFK6WZVPUGI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/U12589HSjHrXNb0S5xEIZJ7ZRpk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VU5JH46HI46LH25VFK6WZVPUGI.jpg\",\"version\":7,\"size\":88630},\"created_date\":\"2019-06-19T02:01:54Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-19T02:22:07Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VU5JH46HI46LH25VFK6WZVPUGI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Torcedores e conselheiros temem que clube seja associado \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m dos senadores, outros quatro membros do Conselho est\u00e3o envolvidos no esc\u00e2ndalo\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"FbfortXqQk49hQ8m31_S3YZhAEc=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"vGKxjlLsC_qwbI9QQ1SC-jRINwQ=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2017-05-23T17:27:12Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"xwx_905166a34599c58b\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Breiller Pires \",\"org\":\"Sao Paulo\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/D/A5/xwx_905166a34599c58b.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"gcQ9GQ6L3S0Tx1-S2AnRYVgQ4m0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"GKxAxXzMNwx0blCAgzdqhlB786Q=/62x45/\"}},\"slug\":\"breiller_silva_pires_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/breiller\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/breiller\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"xwx_905166a34599c58b\",\"byline\":\"Breiller Pires\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/D/A5/xwx_905166a34599c58b.jpg\",\"location\":\"Sao Paulo\",\"slug\":\"breiller_silva_pires_a\",\"firstName\":\"Breiller\",\"lastName\":\"Pires \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/breiller_silva_pires/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/breiller\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"166699\",\"epauth\":\"xwx_905166a34599c58b\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:57:17.160Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-05-23T17:27:12Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/05/19/deportes/1495208129_874657.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/esportes\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Esportes\",\"description\":\"Not\u00edcias sobre o esporte brasileiro e o futebol internacional, Champions League, Olimp\u00edadas do Rio 2016 e outros esportes: basquete, t\u00eanis, ciclismo, f\u00f3rmula 1, motociclismo, handebol, atletismo, al\u00e9m dos resultados esportivos por competi\u00e7\u00e3o.\",\"path\":\"/esportes\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/esportes\",\"newsletter\":{\"newsletter_text\":\"\",\"newsletter_link\":\"\",\"show_newsletter_header\":\"false\"},\"social\":{\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/esportes\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"site\":{\"site_about\":\"Not\u00edcias sobre o esporte brasileiro e o futebol internacional, Champions League, Olimp\u00edadas do Rio 2016 e outros esportes: basquete, t\u00eanis, ciclismo, f\u00f3rmula 1, motociclismo, handebol, atletismo, al\u00e9m dos resultados esportivos por competi\u00e7\u00e3o.\",\"site_title\":\"Esportes\",\"site_tagline\":null,\"site_keywords\":null,\"site_description\":\"Not\u00edcias sobre o esporte brasileiro e o futebol internacional, Champions League, Olimp\u00edadas do Rio 2016 e outros esportes: basquete, t\u00eanis, ciclismo, f\u00f3rmula 1, motociclismo, handebol, atletismo, al\u00e9m dos resultados esportivos por competi\u00e7\u00e3o.\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/esportes/\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc325263b02a263942170f\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Esportes\"},\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/seccion/deportes\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Esportes\",\"order\":{\"default\":1001,\"hamburger_nav_left\":1007,\"section-nav_default\":1007,\"nav_flyout_section_test\":1012,\"section-nav_madrid\":1027},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"esporte_tematico\":null,\"section-nav_deportes\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"esporte_tematico\":[],\"section-nav_deportes\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":3665,\"word_count\":576,\"paragraph_count\":5,\"keywords\":[\"cruzeirenses\",\"mobilizar\",\"retirar\",\"homenagem\",\"a\u00e9cio\",\"perrella\",\"torcedores\",\"conselheiro\",\"temer\",\"clube\",\"ser\",\"associar\",\"corrup\u00e7\u00e3o\",\"senador\",\"quatro\",\"membro\",\"conselho\",\"estar\",\"envolver\",\"esc\u00e2ndalo\"],\"locations\":[{\"id\":\"310\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/05/19/deportes/1495208129_874657.html\",\"pep_created_date\":\"2017-05-23T17:27:12.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-12-12T23:28:38.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-05-23T17:27:12Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/05/19/deportes/1495208129_874657.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2017-05-30T23:05:39Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"xwx_905166a34599c58b\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Breiller Pires \",\"org\":\"Sao Paulo\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/D/A5/xwx_905166a34599c58b.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"o8swrBEzUEu067vECk_wlMsxUgg=/768x0/\",\"medium\":\"5Xz0qNvK6Ev-PCuAxn2xC3I_a1Y=/1000x0/\",\"large\":\"3kNPuRJpplyZrBa1nqpmbVDvMhs=/1500x0/\",\"4:3\":\"abugPdmX2sVneN8_oB1KIlhyq9w=/600x450/\",\"3:4\":\"JBfCJil0Eaq0HDZyUds-82NqFHQ=/450x600/\"}},\"slug\":\"breiller_silva_pires_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/breiller\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/breiller\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"xwx_905166a34599c58b\",\"byline\":\"Breiller Pires\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/D/A5/xwx_905166a34599c58b.jpg\",\"location\":\"Sao Paulo\",\"slug\":\"breiller_silva_pires_a\",\"firstName\":\"Breiller\",\"lastName\":\"Pires \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/breiller_silva_pires/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/breiller\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"166699\",\"epauth\":\"xwx_905166a34599c58b\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:57:17.160Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-05-30T23:05:39Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/05/30/politica/1496177290_569617.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5363,\"word_count\":913,\"paragraph_count\":9,\"keywords\":[\"novo\",\"grampo\",\"telef\u00f4nicos\",\"afundar\",\"a\u00e9cio neves\",\"mar\",\"lama\",\"senador\",\"afastar\",\"ironizar\",\"financiamento\",\"campanha\",\"pressionar\",\"mudar\",\"pf\",\"pasta\",\"justi\u00e7a\"],\"pretitle_seo\":\"Zez\u00e9 Perrella\",\"locations\":[{\"id\":\"310\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/05/30/politica/1496177290_569617.html\",\"pep_created_date\":\"2017-05-30T23:05:39.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-12-12T23:23:11.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-05-30T23:05:39Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/05/30/politica/1496177290_569617.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2017/05/30/politica/1496177290_569617.html\",\"website_url\":\"/brasil/2017/05/30/politica/1496177290_569617.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598161422474,\"lastModified\":1598161122474},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161422474,\"lastModified\":1598161122474}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161659264,\"lastModified\":1598161359264},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161543890,\"lastModified\":1598161243890}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598161479469,\"lastModified\":1598161359469}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598161479306,\"lastModified\":1598157879306},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}