{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2019_09_27_politica_1569621516_273670.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/27/politica/1569621516_273670.html", "subject": "soltura-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Lula livre de dia, e na cadeia \u00e0 noite, o pedido da equipe de Deltan Dallagnol \u00e0 Justi\u00e7a | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Beatriz Juc\u00e1\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Procuradores da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato citam regra de que petista j\u00e1 cumpriu um sexto da pena e solicitam modalidade que prev\u00ea trabalho ou estudo. Decis\u00e3o final \u00e9 de ju\u00edza Lebbos. Defesa diz que discutir\u00e1 tema com ex-presidente na segunda-feira\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Caso Petrobras, Caso Lava Jato, Pol\u00edcia Federal, Petrobras, Lavagem dinheiro, Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, Investiga\u00e7\u00e3o policial, Caixa dois, Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos, Financiamento ilegal, Subornos, Financiamento partidos, Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Delitos fiscais, Investiga\u00e7\u00e3o judicial, Corrup\u00e7\u00e3o, Brasil, Pol\u00edcia, For\u00e7a seguran\u00e7a, Partidos pol\u00edticos, Delitos, Am\u00e9rica, Empresas, Processo judicial\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2019-09-28T00:03:44Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-09-28T00:03:44Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-09-28T00:03:44Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Lula livre de dia, e na cadeia \u00e0 noite, o pedido da equipe de Deltan Dallagnol \u00e0 Justi\u00e7a\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Procuradores da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato citam regra de que petista j\u00e1 cumpriu um sexto da pena e solicitam modalidade que prev\u00ea trabalho ou estudo. Decis\u00e3o final \u00e9 de ju\u00edza Lebbos. Defesa diz que discutir\u00e1 tema com ex-presidente na segunda-feira\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/a6QRb-j6u34DRQbg0z9Onc_nHPw=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XL66BCG7Z37AI7SQMEKO4NYBV4.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2019-09-28T00:03:44Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/27/politica/1569621516_273670.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Beatriz Juc\u00e1\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caso Petrobras\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caso Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edcia Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Petrobras\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Lavagem dinheiro\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caixa dois\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Financiamento ilegal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Subornos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Financiamento partidos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Delitos fiscais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Investiga\u00e7\u00e3o judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edcia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"For\u00e7a seguran\u00e7a\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Delitos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Empresas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Processo judicial\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Lula livre de dia, e na cadeia \u00e0 noite, o pedido da equipe de Deltan Dallagnol \u00e0 Justi\u00e7a\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/27/politica/1569621516_273670.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/27/politica/1569621516_273670.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/27/politica/1569621516_273670.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/uquG7XkD_VvCQikTqeDO5MQgBCU=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PMGEELHKV2Y4SLOWAXRP34UWKA.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/uquG7XkD_VvCQikTqeDO5MQgBCU=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PMGEELHKV2Y4SLOWAXRP34UWKA.jpg\",\"height\":980,\"width\":655},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Lula livre de dia, e na cadeia \u00e0 noite, o pedido da equipe de Deltan Dallagnol \u00e0 Justi\u00e7a\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/27/politica/1569621516_273670.html\",\"datePublished\":\"2019-09-28T00:03:44Z\",\"dateModified\":\"2019-09-28T00:03:44Z\",\"description\":\"Procuradores da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato citam regra de que petista j\u00e1 cumpriu um sexto da pena e solicitam modalidade que prev\u00ea trabalho ou estudo. Decis\u00e3o final \u00e9 de ju\u00edza Lebbos. Defesa diz que discutir\u00e1 tema com ex-presidente na segunda-feira\",\"articleBody\":\"Na semana em que o ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva completou um sexto do cumprimento de sua pena em Curitiba, procuradores da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato pediram \u00e0 Justi\u00e7a sua progress\u00e3o para o regime semiaberto: o preso trabalha ou estuda durante o dia e volta \u00e0 cadeia \u00e0 noite. O pedido da equipe do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal liderada por Deltan Dallagnol argumenta o bom comportamento do ex-presidente \u2014preso na Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal de Curitiba desde abril do ano passado por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro no caso do triplex no Guaruj\u00e1\u2014, e o seu direito de cumprir um regime mais brando ap\u00f3s o cumprimento do per\u00edodo m\u00ednimo estabelecido em regime fechado. A decis\u00e3o ser\u00e1 da ju\u00edza Carolina Lebbos, que ouvir\u00e1 tanto a defesa de Lula quanto a Pol\u00edcia Federal. \u00abTrata-se de direito do apenado de, uma vez preenchidos os requisitos objetivos e subjetivos, passar ao cumprimento da pena no regime mais ben\u00e9fico\u00bb, diz a for\u00e7a-tarefa da Lava Jato, em manifesta\u00e7\u00e3o nos autos da execu\u00e7\u00e3o penal do ex-presidente Lula, que est\u00e1 sob sigilo. O Superior Tribunal de Justi\u00e7a fixou a pena do petista em oito anos, dez meses e 20 dias. O pedido tamb\u00e9m cita \u00aba exist\u00eancia de garantia integral \u00e0 repara\u00e7\u00e3o do dano e \u00e0 devolu\u00e7\u00e3o do produto do il\u00edcito praticado\u00bb para a progress\u00e3o de regime. No documento, os procuradores pedem que o ministro do Supremo Tribunal Federal Edson Fachin, relator da Lava Jato na corte, seja comunicado da solicita\u00e7\u00e3o. A for\u00e7a-tarefa tamb\u00e9m destaca que a defesa de Lula deve ser ouvida sobre o caso. Em nota, o advogado de Lula, Cristiano Zanin, disse que conversaria sobre o pedido do MPF com o ex-presidente na segunda-feira. \u00abO ex-presidente Lula deve ter sua liberdade plena restabelecida porque n\u00e3o praticou qualquer crime e foi condenado por meio de um processo ileg\u00edtimo e corrompido por flagrantes nulidades. Sem preju\u00edzo disso, conversaremos novamente com Lula na pr\u00f3xima segunda-feira sobre o direito em quest\u00e3o para que ele tome a sua decis\u00e3o sobre o assunto\u00bb, diz a nota. Zanin tamb\u00e9m afirmou \u00e0 Folha que, qualquer que seja a decis\u00e3o do petista, ela \u00abjamais poder\u00e1 prejudicar o julgamento da suspei\u00e7\u00e3o do ex-juiz Sergio Moro pelo STF, como pretende o Minist\u00e9rio P\u00fablico\u00bb disse, em refer\u00eancia ao julgamento que espera ser retomado na corte. A Lei de Execu\u00e7\u00f5es Penais estabelece que o MPF pode pedir a progress\u00e3o de regime, mesmo contra a vontade do preso. A decis\u00e3o sobre ela, conforme determina o artigo 66 desta legisla\u00e7\u00e3o, cabe ao juiz da execu\u00e7\u00e3o. No caso do ex-presidente Lula, a decis\u00e3o ser\u00e1 da ju\u00edza Carolina Lebbos, substituta do atual ministro S\u00e9rgio Moro. No in\u00edcio de agosto, ela determinou a transfer\u00eancia de Lula para um pres\u00eddio em S\u00e3o Paulo, conforme condi\u00e7\u00f5es das unidades paulistas para receb\u00ea-lo. O juiz Paulo Eduardo de Almeida Sorci, de S\u00e3o Paulo, chegou a autorizar a transfer\u00eancia do ex-presidente para a Penitenci\u00e1ria II de Trememb\u00e9, no interior paulista. A defesa do petista recorreu da decis\u00e3o. O advogado Cristiano Zanin Martins solicitou que a \u00abliberdade plena\u00bb fosse concedida ao ex-presidente, que ele fosse transferido para uma sala de Estado Maior por ser ex-presidente ou que a transfer\u00eancia seja suspensa at\u00e9 o julgamento final do pedido de suspei\u00e7\u00e3o do ex-juiz Sergio Moro \u2014 o que poderia anular a senten\u00e7a. A transfer\u00eancia acabou revertida pelo Supremo Tribunal Federal.\",\"keywords\":[\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"Caso Petrobras\",\"Caso Lava Jato\",\"Pol\u00edcia Federal\",\"Petrobras\",\"Lavagem dinheiro\",\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"Caixa dois\",\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"Financiamento ilegal\",\"Subornos\",\"Financiamento partidos\",\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"Delitos fiscais\",\"Investiga\u00e7\u00e3o judicial\",\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"Brasil\",\"Pol\u00edcia\",\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Delitos\",\"Am\u00e9rica\",\"Empresas\",\"Processo judicial\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Beatriz Juc\u00e1\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/beatriz-juca-pinheiro/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/27/politica/1569621516_273670.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/P9YHDpMy7rPyzzmANztnmCJt1rU=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PMGEELHKV2Y4SLOWAXRP34UWKA.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Lula livre de dia, e na cadeia \u00e0 noite, o pedido da equipe de Deltan Dallagnol \u00e0 Justi\u00e7a\",\"productID\":\"DZPEVE5FPDODYZFWRLDCWZ6Z6U:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6udacgvjgx2caq4a-f-74ab7ff59-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"27f813f\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":39266,\"ak.gh\":\"96.17.170.143\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"reno\",\"ak.t\":\"1598161976\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==f59G0V8NplzE4EOBBlB/5pkD0sUf4Z5nsVI9VLyeuRV5YgT8c0dEAjAzk2eOladk3oLF96RGHJ2J1hv6Qqdoe4mOmvBjfbG5ilGdWm0KVtevpFMpQrJPd5l86D2sBQU385P7QdVVTadUxHZyBIKa503sczirIGDWUxl6JrrfKbb1cDCwG7u9MVRZU+g80p2JP2h4kdlYSyUigydioNUiW8pUbzHlJgUZlLHjKhWE0eeKV5Y1PwICCLSbWPW3K8cA9dNcof4Ys/PaqFHZpWTY99C9YVm4UbkmTDZbHd/y32eNk+Cdn6nvqdascmAe51Uxb8nEprP79MrOWddBbLeB/vxmj/hAHkFGZfEUWJZqmS1EPRV2mY0rBhT9WfZugHD7P7cQ0/c2h97XVypyTR7uBvGmC24aszNoxq4kRjbprFI=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F09%2F27%2Fpolitica%2F1569621516_273670.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F09%2F27%2Fpolitica%2F1569621516_273670.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F09%2F27%2Fpolitica%2F1569621516_273670.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F09%2F27%2Fpolitica%2F1569621516_273670.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Lula livre de dia, e na cadeia \u00e0 noite, o pedido da equipe de Deltan Dallagnol \u00e0 Justi\u00e7a</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Procuradores da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato citam regra de que petista j\u00e1 cumpriu um sexto da pena e solicitam modalidade que prev\u00ea trabalho ou estudo. Decis\u00e3o final \u00e9 de ju\u00edza Lebbos. Defesa diz que discutir\u00e1 tema com ex-presidente na segunda-feira</h2></div><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/uquG7XkD_VvCQikTqeDO5MQgBCU=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PMGEELHKV2Y4SLOWAXRP34UWKA.jpg\" alt=\"Ex presidente Lula.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Ex presidente Lula.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">Isabella Lanave / El PA\u00cdS</span></span></figcaption></figure><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F09%2F27%2Fpolitica%2F1569621516_273670.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Lula%20livre%20de%20dia%2C%20e%20na%20cadeia%20%C3%A0%20noite%2C%20o%20pedido%20da%20equipe%20de%20Deltan%20Dallagnol%20%C3%A0%20Justi%C3%A7a\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Lula livre de dia, e na cadeia \u00e0 noite, o pedido da equipe de Deltan Dallagnol \u00e0 Justi\u00e7a\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/27/politica/1569621516_273670.html\" data-param-text=\"Lula livre de dia, e na cadeia \u00e0 noite, o pedido da equipe de Deltan Dallagnol \u00e0 Justi\u00e7a\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/27/politica/1569621516_273670.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F09%2F27%2Fpolitica%2F1569621516_273670.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Lula%20livre%20de%20dia%2C%20e%20na%20cadeia%20%C3%A0%20noite%2C%20o%20pedido%20da%20equipe%20de%20Deltan%20Dallagnol%20%C3%A0%20Justi%C3%A7a&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Lula livre de dia, e na cadeia \u00e0 noite, o pedido da equipe de Deltan Dallagnol \u00e0 Justi\u00e7a\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/27/politica/1569621516_273670.html\" data-param-text=\"Lula livre de dia, e na cadeia \u00e0 noite, o pedido da equipe de Deltan Dallagnol \u00e0 Justi\u00e7a via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/27/politica/1569621516_273670.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F09%2F27%2Fpolitica%2F1569621516_273670.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Lula%20livre%20de%20dia%2C%20e%20na%20cadeia%20%C3%A0%20noite%2C%20o%20pedido%20da%20equipe%20de%20Deltan%20Dallagnol%20%C3%A0%20Justi%C3%A7a&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Lula livre de dia, e na cadeia \u00e0 noite, o pedido da equipe de Deltan Dallagnol \u00e0 Justi\u00e7a\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/27/politica/1569621516_273670.html\" data-param-text=\"Lula livre de dia, e na cadeia \u00e0 noite, o pedido da equipe de Deltan Dallagnol \u00e0 Justi\u00e7a\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/27/politica/1569621516_273670.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F09%2F27%2Fpolitica%2F1569621516_273670.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Lula%20livre%20de%20dia%2C%20e%20na%20cadeia%20%C3%A0%20noite%2C%20o%20pedido%20da%20equipe%20de%20Deltan%20Dallagnol%20%C3%A0%20Justi%C3%A7a&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FPMGEELHKV2Y4SLOWAXRP34UWKA.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PMGEELHKV2Y4SLOWAXRP34UWKA.jpg\" data-param-description=\"Lula livre de dia, e na cadeia \u00e0 noite, o pedido da equipe de Deltan Dallagnol \u00e0 Justi\u00e7a\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/27/politica/1569621516_273670.html\" data-param-text=\"Lula livre de dia, e na cadeia \u00e0 noite, o pedido da equipe de Deltan Dallagnol \u00e0 Justi\u00e7a\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/27/politica/1569621516_273670.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Lula%20livre%20de%20dia%2C%20e%20na%20cadeia%20%C3%A0%20noite%2C%20o%20pedido%20da%20equipe%20de%20Deltan%20Dallagnol%20%C3%A0%20Justi%C3%A7a&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F09%2F27%2Fpolitica%2F1569621516_273670.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center margin_right\"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/beatriz-juca-pinheiro/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Beatriz Juc\u00e1\">Beatriz Juc\u00e1</a></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">S\u00e3o Paulo</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2019-09-28/\">28 sep 2019 - 00:03 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565367002_645133.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>24 horas com a vig\u00edlia que sa\u00fada Lula diariamente em Curitiba</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/26/politica/1561506454_099112.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>STF dribla, por enquanto, o \u201c\u00f4nus\u201d de libertar Lula</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/04/album/1554405053_400610.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>As fotos mais valiosas de Lula</a></li></ul></section><p class=\"\">Na semana em que o <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva\">ex-presidente <strong>Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</strong></a> completou um sexto do cumprimento de sua pena em Curitiba, procuradores da <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a> pediram \u00e0 Justi\u00e7a sua progress\u00e3o <a href=\"https://www.nexojornal.com.br/expresso/2017/12/25/Quais-s%C3%A3o-as-regras-da-pris%C3%A3o-domiciliar-no-Brasil\" target=\"_blank\">para o regime semiaberto</a>: o preso trabalha ou estuda durante o dia e volta \u00e0 cadeia \u00e0 noite. O pedido da equipe do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal liderada por <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/deltan_dallagnol\">Deltan Dallagnol</a> argumenta o bom comportamento do ex-presidente \u2014preso na Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal de Curitiba desde abril do ano passado por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro no caso do triplex no Guaruj\u00e1\u2014, e o seu direito de cumprir um regime mais brando ap\u00f3s o cumprimento do per\u00edodo m\u00ednimo estabelecido em regime fechado. A decis\u00e3o ser\u00e1 da ju\u00edza Carolina Lebbos, que ouvir\u00e1 tanto a defesa de Lula quanto a Pol\u00edcia Federal.</p><p class=\"\">\"Trata-se de direito do apenado de, uma vez preenchidos os requisitos objetivos e subjetivos, passar ao cumprimento da pena no regime mais ben\u00e9fico\", diz a for\u00e7a-tarefa da Lava Jato, em manifesta\u00e7\u00e3o nos autos da execu\u00e7\u00e3o penal do ex-presidente Lula, que est\u00e1 sob sigilo. O Superior Tribunal de Justi\u00e7a fixou a pena do petista em oito anos, dez meses e 20 dias. O pedido tamb\u00e9m cita \"a exist\u00eancia de garantia integral \u00e0 repara\u00e7\u00e3o do dano e \u00e0 devolu\u00e7\u00e3o do produto do il\u00edcito praticado\" para a progress\u00e3o de regime.</p><p class=\"\">No documento, os procuradores pedem que o ministro do Supremo Tribunal Federal Edson Fachin, relator da Lava Jato na corte, seja comunicado da solicita\u00e7\u00e3o. A for\u00e7a-tarefa tamb\u00e9m destaca que a defesa de Lula deve ser ouvida sobre o caso. Em nota, o advogado de Lula, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/11/politica/1562871221_209921.html\">Cristiano Zanin</a>, disse que conversaria sobre o pedido do MPF com o ex-presidente na segunda-feira. \"O ex-presidente Lula deve ter sua liberdade plena restabelecida porque n\u00e3o praticou qualquer crime e foi condenado por meio de um processo ileg\u00edtimo e corrompido por flagrantes nulidades. Sem preju\u00edzo disso, conversaremos novamente com Lula na pr\u00f3xima segunda-feira sobre o direito em quest\u00e3o para que ele tome a sua decis\u00e3o sobre o assunto\", diz a nota.</p><p class=\"\">Zanin tamb\u00e9m afirmou \u00e0 <em>Folha</em> que, qualquer que seja a decis\u00e3o do petista, ela \"jamais poder\u00e1 prejudicar o julgamento da suspei\u00e7\u00e3o do ex-juiz Sergio Moro pelo STF, como pretende o Minist\u00e9rio P\u00fablico\" disse, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/26/politica/1561506454_099112.html\">em refer\u00eancia ao julgamento que espera ser retomado na corte</a>.</p><p class=\"\">A Lei de Execu\u00e7\u00f5es Penais estabelece que o MPF pode pedir a progress\u00e3o de regime, mesmo contra a vontade do preso. A decis\u00e3o sobre ela, conforme determina o artigo 66 desta legisla\u00e7\u00e3o, cabe ao juiz da execu\u00e7\u00e3o. No caso do ex-presidente Lula, a decis\u00e3o ser\u00e1 da ju\u00edza Carolina Lebbos, substituta do atual <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro\">ministro S\u00e9rgio Moro</a>. No in\u00edcio de agosto, ela determinou a transfer\u00eancia de Lula para um pres\u00eddio em S\u00e3o Paulo, conforme condi\u00e7\u00f5es das unidades paulistas para receb\u00ea-lo.</p><p class=\"\">O juiz Paulo Eduardo de Almeida Sorci, de S\u00e3o Paulo, chegou a autorizar a transfer\u00eancia do ex-presidente para a Penitenci\u00e1ria II de Trememb\u00e9, no interior paulista. A defesa do petista recorreu da decis\u00e3o. O advogado Cristiano Zanin Martins solicitou que a \"liberdade plena\" fosse concedida ao ex-presidente, que ele fosse transferido para uma sala de Estado Maior por ser ex-presidente ou que a transfer\u00eancia seja suspensa at\u00e9 o julgamento final do pedido de suspei\u00e7\u00e3o do ex-juiz Sergio Moro \u2014 o que poderia anular a senten\u00e7a. A transfer\u00eancia acabou <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/07/politica/1565182720_327306.html\">revertida pelo Supremo Tribunal Federal</a>.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F09%2F27%2Fpolitica%2F1569621516_273670.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Lula%20livre%20de%20dia%2C%20e%20na%20cadeia%20%C3%A0%20noite%2C%20o%20pedido%20da%20equipe%20de%20Deltan%20Dallagnol%20%C3%A0%20Justi%C3%A7a\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Lula livre de dia, e na cadeia \u00e0 noite, o pedido da equipe de Deltan Dallagnol \u00e0 Justi\u00e7a\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/27/politica/1569621516_273670.html\" data-param-text=\"Lula livre de dia, e na cadeia \u00e0 noite, o pedido da equipe de Deltan Dallagnol \u00e0 Justi\u00e7a\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/27/politica/1569621516_273670.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F09%2F27%2Fpolitica%2F1569621516_273670.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Lula%20livre%20de%20dia%2C%20e%20na%20cadeia%20%C3%A0%20noite%2C%20o%20pedido%20da%20equipe%20de%20Deltan%20Dallagnol%20%C3%A0%20Justi%C3%A7a&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Lula livre de dia, e na cadeia \u00e0 noite, o pedido da equipe de Deltan Dallagnol \u00e0 Justi\u00e7a\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/27/politica/1569621516_273670.html\" data-param-text=\"Lula livre de dia, e na cadeia \u00e0 noite, o pedido da equipe de Deltan Dallagnol \u00e0 Justi\u00e7a via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/27/politica/1569621516_273670.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F09%2F27%2Fpolitica%2F1569621516_273670.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Lula%20livre%20de%20dia%2C%20e%20na%20cadeia%20%C3%A0%20noite%2C%20o%20pedido%20da%20equipe%20de%20Deltan%20Dallagnol%20%C3%A0%20Justi%C3%A7a&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Lula livre de dia, e na cadeia \u00e0 noite, o pedido da equipe de Deltan Dallagnol \u00e0 Justi\u00e7a\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/27/politica/1569621516_273670.html\" data-param-text=\"Lula livre de dia, e na cadeia \u00e0 noite, o pedido da equipe de Deltan Dallagnol \u00e0 Justi\u00e7a\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/27/politica/1569621516_273670.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F09%2F27%2Fpolitica%2F1569621516_273670.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Lula%20livre%20de%20dia%2C%20e%20na%20cadeia%20%C3%A0%20noite%2C%20o%20pedido%20da%20equipe%20de%20Deltan%20Dallagnol%20%C3%A0%20Justi%C3%A7a&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FPMGEELHKV2Y4SLOWAXRP34UWKA.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PMGEELHKV2Y4SLOWAXRP34UWKA.jpg\" data-param-description=\"Lula livre de dia, e na cadeia \u00e0 noite, o pedido da equipe de Deltan Dallagnol \u00e0 Justi\u00e7a\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/27/politica/1569621516_273670.html\" data-param-text=\"Lula livre de dia, e na cadeia \u00e0 noite, o pedido da equipe de Deltan Dallagnol \u00e0 Justi\u00e7a\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/27/politica/1569621516_273670.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Lula%20livre%20de%20dia%2C%20e%20na%20cadeia%20%C3%A0%20noite%2C%20o%20pedido%20da%20equipe%20de%20Deltan%20Dallagnol%20%C3%A0%20Justi%C3%A7a&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F09%2F27%2Fpolitica%2F1569621516_273670.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Entrevista | Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/26/politica/1556287380_455877.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Lula: \u201cFico preso cem anos. Mas n\u00e3o troco minha dignidade pela minha liberdade\u201d</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/04/opinion/1567550976_725394.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">O dif\u00edcil pedido de perd\u00e3o de Jerusa a Lula</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/27/politica/1569621516_273670.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/27/politica/1569621516_273670.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161977582;Fusion.globalContent={\"_id\":\"DZPEVE5FPDODYZFWRLDCWZ6Z6U\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"K5K5TEEPHBH3FA4BZZ2VQ2OAQM\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"right\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565367002_645133.html\",\"content\":\"24 horas com a vig\u00edlia que sa\u00fada Lula diariamente em Curitiba\",\"image\":{\"_id\":\"ITIQLWGJBFKSNNSMAXBCPQHEOM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/HizajOG8IzWp4atr3UGW5WLJRMM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ITIQLWGJBFKSNNSMAXBCPQHEOM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ITIQLWGJBFKSNNSMAXBCPQHEOM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/HizajOG8IzWp4atr3UGW5WLJRMM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ITIQLWGJBFKSNNSMAXBCPQHEOM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/HizajOG8IzWp4atr3UGW5WLJRMM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ITIQLWGJBFKSNNSMAXBCPQHEOM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/mfei_ZOLUG9QqDMUmdrL85cCOAk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ITIQLWGJBFKSNNSMAXBCPQHEOM.jpg\",\"version\":1,\"size\":4894,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-09-27T23:49:53Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-09-27T23:49:53Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ITIQLWGJBFKSNNSMAXBCPQHEOM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"VA-iyJuJGYmf37I0ZnT7UOvhPqA=/768x0/\",\"medium\":\"tUF9ZzzoJbHUVjTjERayFqk7Pow=/1000x0/\",\"large\":\"KsJhXzRQRkklNd5TJXo-wBTgTDI=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"3408yUh8Fj2tDldpEdk9cA6Jy-g=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"3aseQ81kaH_KxZuMGR5vBFa8wzk=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"O7O-7lCj0FR5Qqti2JFQ5iKTY54=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"qKvyFjbYUrlG1_U5M3zlxYDsEOs=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"hltikbZ1F4eQVQlF-LXMahj1YyM=/311x214/\",\"3:4\":\"SGoEi3_38IoqhUDXo-nv3VQxIO0=/450x600/\",\"4:3\":\"KU7REjmgYj-MJ7Tz5gC1xsrcjeI=/600x450/\",\"photoText\":\"XdLxy4etZLXw9wJk4EhhC9an_3I=/300x300/\",\"1_column\":\"TQTjMEceabDmZ8BUH2520mx2tso=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"s09JajVefXKRI6Azs0dzeuTOq80=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"LWc7NnHpACEzOF4HVFdqbDb94vg=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"nReEwpqF0BxqvrBy1L26sSX2a0o=/62x62/\",\"2_column\":\"PDJ6qVIzONnouvkJxy0tU00G2II=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"vNszxLAfhRP6DuvnZHYsTBjmPjU=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"EYchw886Wb2vH2rQi7ug5xULAeg=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"ptw5H_rzMa8cXsXtGfnQ1RI0s5w=/145x145/\",\"3_column\":\"WKiIubLtXHhBfpIJab4qEwfn9u4=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"ihlLn-FLKllDYm-31tX32TbsbK4=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"GVDW9ByZTFJ64gtldmZCcH3u0QI=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"xKnQoqHsFxDQlsz-_SOdAcD7TOU=/228x228/\",\"4_column\":\"HnQFB0ItZepZsa77jhm2T3y9m4Y=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"yCsgQh19qJLu0_5-fDFnBMmQpRM=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"DF8k3XmoZ7XzapJZzr5SZhU_WsU=/311x311/\",\"5_column\":\"1FzRW5olObzL4EMQD4w-zsoWuI4=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"G-wwocyKrhRp0Q0qnYuTA5YaEvY=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"DOBuSuVXLk_u7656G-JC2h7mXDM=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"On8v5Ir_4Op3PXOWU41Qxbxo-ho=/394x394/\",\"6_column\":\"X793rybVIfZO_-FsZ3PGjS8mExs=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"KV_qrDgImM_gjZOlbYlYnQPS8Ng=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"Z8I62D8GQztu-6ejbPcRpazG6oI=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"aXd_f4falGTPxSI5Tbdbpw7X88A=/477x477/\",\"7_column\":\"_94i4xn_KJ2px2PqtBMyUYpt3NE=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"KjUKrbhJioBD4w-6Nfn6G9k0TOw=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"HgEbO8iAUFeVn1X6gm_t18nygzY=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"sh1j0RAOK--zSBHGfJvDICUrBlo=/560x560/\",\"8_column\":\"vp0h7bPQW2nGdBgd4Z7Zu8pJNwA=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"T72MauaXQI8Tm9M-hH7L8T3a7wg=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"eAo1rrpXF2FJW0-Tq5pFKbYnGWc=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"sq7WPrNTPLuVLOBFZtYUa1Jl3q8=/643x643/\",\"9_column\":\"kAL43nPuhIS6O-lKKL9sefAweRA=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"yjk-XZuUQhtI_EuVNm1C3ukGxuw=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"ZqgbYbKnNHiqJ9vpgo-Tw74a7eM=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"lHR0qQd3pYMjqEObEI8AVDYp5RQ=/726x726/\",\"10_column\":\"Wa2UNyZr8kSzjqYPksqORYhWMjM=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"4-NGlFZ0I-NXgyHKYTeiNgo5z-s=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"DrpE_ljF6ud8VRZzh_GzPN5IpAo=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"_hFPsvdu9SQBeAtO2a2dFnrNlnI=/809x809/\",\"11_column\":\"wd9ahYm25_JIpej2n02KDn8exeU=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"phyXiTWOBsv-m36C6-6fvJim4oY=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"eBOk9-Ha3oyWecNOUKHmj-4VgUE=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"TSThVkylVejedgg-XKPdejm88kU=/892x892/\",\"12_column\":\"pRlRMSahNwQ5R-p2_q_ZmXW2OY4=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"0OZ80bnsYnjvvSGA32kgl295uTk=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"mVF9I8QJuFM4hDs6yoUXIv5ZHCo=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"iGGMj1sWzy1Q9B2fvkNLxPvHcBw=/975x975/\"}},\"_id\":\"OAEIQICVG5B5PDUM76SBZ32M3Q\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/26/politica/1561506454_099112.html\",\"content\":\"STF dribla, por enquanto, o \u201c\u00f4nus\u201d de libertar Lula\",\"image\":{\"_id\":\"XHKKNLUWWZGHVLL2R2BY3S4LWU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/-OzGf-TxmtySL3xoCXXvHqabyw8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XHKKNLUWWZGHVLL2R2BY3S4LWU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XHKKNLUWWZGHVLL2R2BY3S4LWU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/-OzGf-TxmtySL3xoCXXvHqabyw8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XHKKNLUWWZGHVLL2R2BY3S4LWU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/-OzGf-TxmtySL3xoCXXvHqabyw8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XHKKNLUWWZGHVLL2R2BY3S4LWU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/eHRIFaGh2bu_r0Gl3GR2b7aA_eY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XHKKNLUWWZGHVLL2R2BY3S4LWU.jpg\",\"version\":1,\"size\":2483,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-08-10T20:46:36Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-08-10T20:46:36Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XHKKNLUWWZGHVLL2R2BY3S4LWU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"9crZXoeogkkOxAyD1yGbIFXiPtU=/768x0/\",\"medium\":\"DLL9PP9vUk4lUjw8T6GphV7agiY=/1000x0/\",\"large\":\"PWd2oiVA1dJsnrAszTmfZXp7rks=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"PmDmp-YeJMw8m_mIU4sUI-F5ANc=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"mcQaQoaGpZWROcngnB4Xahx5T9U=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"ttfnyYcwisPWLaxV9lnxa9QtqmY=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"SAiN3JLiabcrUaO9zM5JpQavBRI=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"tdzyxTCyV8qPHSS8EIlCWHzr-QE=/311x214/\",\"3:4\":\"LNeS4zlmVHwLLSsXRdy6pQgH3dI=/450x600/\",\"4:3\":\"m7gAuv_1xhD0ocAvtvzh6iVjB8c=/600x450/\",\"photoText\":\"B1y4JA0fvK3YqEOvrXSplwzouRs=/300x300/\",\"1_column\":\"KGnrpnAhaTc4CAm0EiMN9EWoYV4=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"ZmHv2aIftpt5vPmBH2n0skl2yZc=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"GmL5CRIghMmWZZuHlpcypTOKeHs=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"1UeDANaSxaWr3TrUvB7FQFijlFQ=/62x62/\",\"2_column\":\"wHPhEGY78vLZcObOaQbsS6F-dVA=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"7bSXnmJApYyZX9f2MnpO5n5u4QE=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"RvrtpxXC8qFT_Zzm03fusdkQf4Y=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"9I7FT7vTta5BIOAl1fIepFsspsI=/145x145/\",\"3_column\":\"YkDtm0wRKDKBYtt4j3T8QmKqQds=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"6WekRdtbD5rF0Zpy5-rsi5TqPcE=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"D2j3sidXVyj4F_omInDIExtsgIs=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"XYER-dd15Kwdpp2KjDyl3p5GA84=/228x228/\",\"4_column\":\"cFAlhKEN8TtmP72I2PaHJHgy_t4=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"4y2-3eK6tvQIf_Sz6z3qemxG_TA=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"Wf-413ZlwkXI1-UFXLsdWZAu2fY=/311x311/\",\"5_column\":\"uqK9NOUZqliHVgWt_i88LNNdRn0=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"FOi9jakqu-Q8s1hhPFABMSt_YiM=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"vd3qpcwug330hp0MKmdJd0BTkk8=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"U1-gmangER0N7cqv2MGXGElU8vY=/394x394/\",\"6_column\":\"IjHla56CYA8C9w9AP9PQBNUeQoE=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"aDZRlQYMXw7H7pSqMtRTElU_jaE=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"bDGx8XG0z1KuyZ-fmaVsylj7RlQ=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"AMbvh2kWWPX2TsmVYaXxA3CREKo=/477x477/\",\"7_column\":\"PIcVJa9ZGVbB1RlXIkZy1l5vB4c=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"7yO7O-59Pr8N7BfqgmnzFIMtvpA=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"NVUh4Hidlbq0EnVlaRJ6EAXlQmY=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"erlz0qa-GLblEot3u5Df0ROtNfU=/560x560/\",\"8_column\":\"DgeMIf59Kbx8fhDg0NAjJZ5Hr-4=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"cI_6G_XmNf_A2NnEW-OTlE4iJps=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"DvJldVjYVrWs_WRVfW1bWr6B_Vw=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"lTHJ16wL33PTXLqpFwlNEVandP4=/643x643/\",\"9_column\":\"FUShGNU-B_onFvaNmGKU-RIH7Ms=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"hR0QoPgxI0yvMKs5QAkedK20i0I=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"hKYLrPKwlrY_lEakQS8pCGI7Fso=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"SwARf68PonTXu4tRP5JihstDcjY=/726x726/\",\"10_column\":\"St_22_-TjePjfWQT155m2PFuW8Y=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"wEhniCiNkkaAWfIETbb7bBeQclM=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"EZeMQb2Ad3xmFVTb6jiIhmr2YcA=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"GdinFNZvqG-16LWDKHrNAP6ND98=/809x809/\",\"11_column\":\"FmB9SDvBDNGD7gyDX_72nLaHLnM=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"p_4Ye2_8-Af4J44dYFC94aGJ5dE=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"3uBoVDKZ0z8tHS2EXSVM5Mb-A7E=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"9UbdhGYN6zd9j8GB810aHcEgfao=/892x892/\",\"12_column\":\"SYwuE1r4r-AhBhOG754d4naZgYk=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"mcus4YO0Dyn7apUpeU8-Q4usAXY=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"MSoyk_EhiCdexlu9hwqTp9TcZQU=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"WJpCs1_12j8Oyte4RWZ6KMmLruQ=/975x975/\"}},\"_id\":\"JAV2SK67DBAONKNUSL7PFSVEJI\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/04/album/1554405053_400610.html\",\"content\":\"As fotos mais valiosas de Lula\",\"image\":{\"_id\":\"AGY67XK64PKEIJ4AGAR4SLAHOM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/dJuPIJLBtqkfEUYlSb_a13KpO_I=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/AGY67XK64PKEIJ4AGAR4SLAHOM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/AGY67XK64PKEIJ4AGAR4SLAHOM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/dJuPIJLBtqkfEUYlSb_a13KpO_I=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/AGY67XK64PKEIJ4AGAR4SLAHOM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/dJuPIJLBtqkfEUYlSb_a13KpO_I=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/AGY67XK64PKEIJ4AGAR4SLAHOM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fi45FWvF8LpdYeQ1ljY3JefmOEY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/AGY67XK64PKEIJ4AGAR4SLAHOM.jpg\",\"version\":1,\"size\":3551,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-08-10T20:46:36Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-08-10T20:46:36Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/AGY67XK64PKEIJ4AGAR4SLAHOM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"KeUOAlmf0vRG79QZVAoB_wWcU90=/768x0/\",\"medium\":\"68KggT_DB7-93EZuSlVhcD0M034=/1000x0/\",\"large\":\"wWhfRQvA1tUjWtFrBImJOoXasys=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"y1EBP5diURO23P6oV3b48RSD-E8=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"nUMLGLv0SAEGxlQ_1i-YgT4npIQ=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"aUhhSdkIU_EhdGGS24dxMIGhGkg=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"6FIVbA84q72ROoS2IcT4aoWse1g=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"Y1ymRTbOtBfHRiTLba80KfqtLcI=/311x214/\",\"3:4\":\"7xi-fqsLYAsfBGDv-QnIU7iSYmE=/450x600/\",\"4:3\":\"JapE0G51ZnFuq5Iu8ucUDjVwxRs=/600x450/\",\"photoText\":\"nTz7t0rWtTn6O-AgntjZjyfZzKQ=/300x300/\",\"1_column\":\"-Pc7ITC2vnXVBQ49NLiQxyTMALE=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"QvgbihPks_CD08WiUTMx_wVjw4s=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"jq_HVuTLV808R6NR6H_HGEaO4xU=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"3VZWV1jYZO9jEz6mALGIW-G4iw8=/62x62/\",\"2_column\":\"T5YigxmUz7jbhOzVUW9kRY8jkX8=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"jeHRl1iDlKKYCe5IVr0TcXTDOjs=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"zDtuiGUzV2699y85xHRWT54aEss=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"WTT3k0QkH1EhE3CsRT403bAuoao=/145x145/\",\"3_column\":\"8M5DJHzcbRbF0Ay9UQWT6v7gnkc=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"18VrzcZw-_n2jgRZDO4sp-FrkhM=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"MFqnYSDX76es58Ik2xbusndxDSQ=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"XYkYpT7I9nGkICNBOVSPMYSa5P8=/228x228/\",\"4_column\":\"BPxOSIfrCCB7FRKbcEHiY7LmxO4=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"NOGj2o5cRIRJ25RSd2nXzsV_468=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"CmLbqI21ZttoEGCDfTuedBmwxyk=/311x311/\",\"5_column\":\"GzpwXVaCwg8rzN_9akzZr-bQ5Xg=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"3rqlMb9UQ2ax1QBqX6I7fTAsXAo=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"Torxt0l4-LJil5zYCQi-6ht6dww=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"3pRrGTgmRIjMY1VQScD_10wdgrY=/394x394/\",\"6_column\":\"_qfjSxchC3t0PJruHnyEkqMC86U=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"sd-UST14LInNn6B45tOs5yF-8og=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"ftLfxWmX4jOsgV0_hiS0b6-deSI=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"QXFZ-9IMdzOEK9zoe2Z78fNij3c=/477x477/\",\"7_column\":\"26tuJ331laGngURfaCr_TuFaneY=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"aKwWAgXrFNHrP5q_m97-o19Dp1c=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"PkVSNl37KvMdmBkO2SyXMfvMnww=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"XNfsqzr6wALDx3pLqnq1sMr6UJY=/560x560/\",\"8_column\":\"JYUr7Is_hYO46K4i6i5dmsOafcg=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"SHHyzrvQlmi49lA821qRB5-I17E=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"TQkyNdPjihD_Cl2ZjbeIAGfi-kU=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"O9hddUAnVPUVUmZ8hr8B2eXQ2gI=/643x643/\",\"9_column\":\"ZCplalQv2kxGTtsUUH5ClHbcGBY=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"dT0dQHXylQXuEBy4r730zS5QEIA=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"8fxnLG9GnCqQLIB5hGPiVekT1kU=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"AuHdYpHA732LQWpNIzPC8ErFKro=/726x726/\",\"10_column\":\"gnr8NqhPPzM0yDH9pg-FiPDYDC0=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"b4YJSlFI8Gohj4b69XJtARY-OyQ=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"jEVPtiwqiXwMin_MrQoGwnf6s8E=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"aqRxBO_Z0F8WlzfRb75zgkaNyyY=/809x809/\",\"11_column\":\"NuRrzXKZX8bqRfULmCmRj1kOXhU=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"wbZJN4qsNYV7YW1LnURjBteUTCA=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"7OEvAFSdEKg3iQtT-wbVtH5WneY=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"fdygPlGtPuBxQXGJWKg0Wie21Ec=/892x892/\",\"12_column\":\"iqw7RiKHvk-V9YrrYO-45PGzX1Y=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"FJgA-2k8R_5c7OfZBj1joiHUuJo=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"hoKglWcXT2SrAbBfsDS90GgZTMI=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"yN1_UuqQ4ePBzqJTfOJw1Go8EAA=/975x975/\"}},\"_id\":\"6SF6L2IGXJCMVICEPOGUN6SVZY\"}]},{\"_id\":\"ZPSUZ2VXJVAQPHKXTX3VXB5EHI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Na semana em que o <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva\\\">ex-presidente <strong>Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</strong></a> completou um sexto do cumprimento de sua pena em Curitiba, procuradores da <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato\\\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a> pediram \u00e0 Justi\u00e7a sua progress\u00e3o <a href=\\\"https://www.nexojornal.com.br/expresso/2017/12/25/Quais-s%C3%A3o-as-regras-da-pris%C3%A3o-domiciliar-no-Brasil\\\" target=\\\"_blank\\\">para o regime semiaberto</a>: o preso trabalha ou estuda durante o dia e volta \u00e0 cadeia \u00e0 noite. O pedido da equipe do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal liderada por <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/deltan_dallagnol\\\">Deltan Dallagnol</a> argumenta o bom comportamento do ex-presidente \u2014preso na Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal de Curitiba desde abril do ano passado por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro no caso do triplex no Guaruj\u00e1\u2014, e o seu direito de cumprir um regime mais brando ap\u00f3s o cumprimento do per\u00edodo m\u00ednimo estabelecido em regime fechado. A decis\u00e3o ser\u00e1 da ju\u00edza Carolina Lebbos, que ouvir\u00e1 tanto a defesa de Lula quanto a Pol\u00edcia Federal.\"},{\"_id\":\"CUH6M4EWIVGVRNIMIFF3BPR7QU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\\\"Trata-se de direito do apenado de, uma vez preenchidos os requisitos objetivos e subjetivos, passar ao cumprimento da pena no regime mais ben\u00e9fico\\\", diz a for\u00e7a-tarefa da Lava Jato, em manifesta\u00e7\u00e3o nos autos da execu\u00e7\u00e3o penal do ex-presidente Lula, que est\u00e1 sob sigilo. O Superior Tribunal de Justi\u00e7a fixou a pena do petista em oito anos, dez meses e 20 dias. O pedido tamb\u00e9m cita \\\"a exist\u00eancia de garantia integral \u00e0 repara\u00e7\u00e3o do dano e \u00e0 devolu\u00e7\u00e3o do produto do il\u00edcito praticado\\\" para a progress\u00e3o de regime.\"},{\"_id\":\"QGQKTXJFMJAYPFESUXFWKYUZXA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"No documento, os procuradores pedem que o ministro do Supremo Tribunal Federal Edson Fachin, relator da Lava Jato na corte, seja comunicado da solicita\u00e7\u00e3o. A for\u00e7a-tarefa tamb\u00e9m destaca que a defesa de Lula deve ser ouvida sobre o caso. Em nota, o advogado de Lula, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/11/politica/1562871221_209921.html\\\">Cristiano Zanin</a>, disse que conversaria sobre o pedido do MPF com o ex-presidente na segunda-feira. \\\"O ex-presidente Lula deve ter sua liberdade plena restabelecida porque n\u00e3o praticou qualquer crime e foi condenado por meio de um processo ileg\u00edtimo e corrompido por flagrantes nulidades. Sem preju\u00edzo disso, conversaremos novamente com Lula na pr\u00f3xima segunda-feira sobre o direito em quest\u00e3o para que ele tome a sua decis\u00e3o sobre o assunto\\\", diz a nota.\"},{\"_id\":\"R5REDBGEI5DFHGN4XDOLM2OXRM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Zanin tamb\u00e9m afirmou \u00e0 <em>Folha</em> que, qualquer que seja a decis\u00e3o do petista, ela \\\"jamais poder\u00e1 prejudicar o julgamento da suspei\u00e7\u00e3o do ex-juiz Sergio Moro pelo STF, como pretende o Minist\u00e9rio P\u00fablico\\\" disse, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/26/politica/1561506454_099112.html\\\">em refer\u00eancia ao julgamento que espera ser retomado na corte</a>.\"},{\"_id\":\"4GNSBX2JZBER7AX23AVKHMNR3E\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A Lei de Execu\u00e7\u00f5es Penais estabelece que o MPF pode pedir a progress\u00e3o de regime, mesmo contra a vontade do preso. A decis\u00e3o sobre ela, conforme determina o artigo 66 desta legisla\u00e7\u00e3o, cabe ao juiz da execu\u00e7\u00e3o. No caso do ex-presidente Lula, a decis\u00e3o ser\u00e1 da ju\u00edza Carolina Lebbos, substituta do atual <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro\\\">ministro S\u00e9rgio Moro</a>. No in\u00edcio de agosto, ela determinou a transfer\u00eancia de Lula para um pres\u00eddio em S\u00e3o Paulo, conforme condi\u00e7\u00f5es das unidades paulistas para receb\u00ea-lo.\"},{\"_id\":\"IPICERE3OZDONMI76JZQGUJG5Y\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O juiz Paulo Eduardo de Almeida Sorci, de S\u00e3o Paulo, chegou a autorizar a transfer\u00eancia do ex-presidente para a Penitenci\u00e1ria II de Trememb\u00e9, no interior paulista. A defesa do petista recorreu da decis\u00e3o. O advogado Cristiano Zanin Martins solicitou que a \\\"liberdade plena\\\" fosse concedida ao ex-presidente, que ele fosse transferido para uma sala de Estado Maior por ser ex-presidente ou que a transfer\u00eancia seja suspensa at\u00e9 o julgamento final do pedido de suspei\u00e7\u00e3o do ex-juiz Sergio Moro \u2014 o que poderia anular a senten\u00e7a. A transfer\u00eancia acabou <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/07/politica/1565182720_327306.html\\\">revertida pelo Supremo Tribunal Federal</a>.\"}],\"created_date\":\"2019-09-27T23:50:08.497Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"ZIUZ2QTHJRF7DNE4Y2BD4BQ6HY\",\"parent_id\":\"TKYGWSNLYFFFDDUDJHP673NGH4\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:00:42.561Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/09/27/politica/1569621516_273670.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Lula livre de dia, e na cadeia \u00e0 noite, o pedido da equipe de Deltan Dallagnol \u00e0 Justi\u00e7a\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1569628183-555d3ae5e484602208cccc06ee5f0104\",\"close_date\":\"2019-10-12T21:58:36.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Procuradores da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato citam regra de que petista j\u00e1 cumpriu um sexto da pena e solicitam modalidade que prev\u00ea trabalho ou estudo. Decis\u00e3o final \u00e9 de ju\u00edza Lebbos. Defesa diz que discutir\u00e1 tema com ex-presidente na segunda-feira\"},\"description\":{\"basic\":\"Procuradores da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato citam regra de que petista j\u00e1 cumpriu um sexto da pena e solicitam modalidade que prev\u00ea trabalho ou estudo. Decis\u00e3o final \u00e9 de ju\u00edza Lebbos. Defesa diz que discutir\u00e1 tema com ex-presidente na segunda-feira\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"caso-lava-jato-a\",\"slug\":\"caso-lava-jato-a\",\"text\":\"Caso Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"199770\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"caso_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"policia-federal-brasil-a\",\"slug\":\"policia-federal-brasil-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146436\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"policia_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"petrobras-a\",\"slug\":\"petrobras-a\",\"text\":\"Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65148\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"petrobras_a\"}},{\"_id\":\"blanqueo-dinero-a\",\"slug\":\"blanqueo-dinero-a\",\"text\":\"Lavagem dinheiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18484\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/blanqueo_dinero/a/\",\"normalized_name\":\"blanqueo_dinero_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"escandalos-politicos-a\",\"slug\":\"escandalos-politicos-a\",\"text\":\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30260\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/escandalos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"escandalos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-partidos-a\",\"slug\":\"financiacion-partidos-a\",\"text\":\"Financiamento partidos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_partidos/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_partidos_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"delitos-fiscales-a\",\"slug\":\"delitos-fiscales-a\",\"text\":\"Delitos fiscais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26134\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos_fiscales/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_fiscales_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-judicial-a\",\"slug\":\"investigacion-judicial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40217\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_judicial_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"proceso-judicial-a\",\"slug\":\"proceso-judicial-a\",\"text\":\"Processo judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66430\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_judicial_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"PMGEELHKV2Y4SLOWAXRP34UWKA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/DRJT-vQymt5YsU4ACNePqTKasbc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PMGEELHKV2Y4SLOWAXRP34UWKA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PMGEELHKV2Y4SLOWAXRP34UWKA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/DRJT-vQymt5YsU4ACNePqTKasbc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PMGEELHKV2Y4SLOWAXRP34UWKA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/DRJT-vQymt5YsU4ACNePqTKasbc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PMGEELHKV2Y4SLOWAXRP34UWKA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Pmx77CihXfh0IYq6bX5Em67ZSKE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PMGEELHKV2Y4SLOWAXRP34UWKA.jpg\",\"version\":1,\"size\":51471,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Ex presidente Lula.\",\"created_date\":\"2019-09-27T23:49:53Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Isabella Lanave\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"El PA\u00cdS\"},\"height\":655,\"last_updated_date\":\"2019-09-27T23:52:53Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PMGEELHKV2Y4SLOWAXRP34UWKA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"uquG7XkD_VvCQikTqeDO5MQgBCU=/768x0/\",\"medium\":\"dONqWfAyRK1E8C6ubYxMQcOBYa0=/1000x0/\",\"large\":\"P9YHDpMy7rPyzzmANztnmCJt1rU=/1500x0/\",\"4:3\":\"OnaDd0UaSo64ujcntFKyG6sX-qI=/600x450/\",\"3:4\":\"QM13cYOrMyx-1zjiaN-JPuSESxM=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"PMGEELHKV2Y4SLOWAXRP34UWKA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/DRJT-vQymt5YsU4ACNePqTKasbc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PMGEELHKV2Y4SLOWAXRP34UWKA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PMGEELHKV2Y4SLOWAXRP34UWKA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/DRJT-vQymt5YsU4ACNePqTKasbc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PMGEELHKV2Y4SLOWAXRP34UWKA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/DRJT-vQymt5YsU4ACNePqTKasbc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PMGEELHKV2Y4SLOWAXRP34UWKA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Pmx77CihXfh0IYq6bX5Em67ZSKE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PMGEELHKV2Y4SLOWAXRP34UWKA.jpg\",\"version\":1,\"size\":51471,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Ex presidente Lula.\",\"created_date\":\"2019-09-27T23:49:53Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Isabella Lanave\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"El PA\u00cdS\"},\"height\":655,\"last_updated_date\":\"2019-09-27T23:52:53Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PMGEELHKV2Y4SLOWAXRP34UWKA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"uquG7XkD_VvCQikTqeDO5MQgBCU=/768x0/\",\"medium\":\"dONqWfAyRK1E8C6ubYxMQcOBYa0=/1000x0/\",\"large\":\"P9YHDpMy7rPyzzmANztnmCJt1rU=/1500x0/\",\"4:3\":\"OnaDd0UaSo64ujcntFKyG6sX-qI=/600x450/\",\"3:4\":\"QM13cYOrMyx-1zjiaN-JPuSESxM=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"AABGAHSWQV42EWPZ5R22ATMEJY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/h12S-Vrt0n2MLXqSzLKGqX1CjTw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/AABGAHSWQV42EWPZ5R22ATMEJY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/AABGAHSWQV42EWPZ5R22ATMEJY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/h12S-Vrt0n2MLXqSzLKGqX1CjTw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/AABGAHSWQV42EWPZ5R22ATMEJY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/h12S-Vrt0n2MLXqSzLKGqX1CjTw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/AABGAHSWQV42EWPZ5R22ATMEJY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/K79HCkZtEx5kAvo1osYTOBKE31k=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/AABGAHSWQV42EWPZ5R22ATMEJY.jpg\",\"version\":1,\"size\":13624},\"created_date\":\"2019-09-27T23:49:53Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-09-27T23:49:53Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/AABGAHSWQV42EWPZ5R22ATMEJY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Procuradores da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato argumentam que o ex-presidente j\u00e1 cumpriu o prazo m\u00ednimo de um sexto da pena. Defesa diz que discutir\u00e1 tema com petista na segunda-feira\",\"resized_urls\":{\"small\":\"7OEUHjZw9PJQiwF-II5HrL1nr-8=/768x0/\",\"medium\":\"4oRJa9-ZKRmEJujXYpJ7nc1aXTU=/1000x0/\",\"large\":\"savOgVIhX5rY7a8shiU2o6sPz48=/1500x0/\",\"4:3\":\"65EPF-OnN_nGFIJOypn_MGBZZSI=/600x450/\",\"3:4\":\"nPp7tOBXm1rDskWHiyZQxKOS1aw=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"XL66BCG7Z37AI7SQMEKO4NYBV4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/aXqy53k2Q2Dfi0AcCEp2tKUv3Ew=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XL66BCG7Z37AI7SQMEKO4NYBV4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XL66BCG7Z37AI7SQMEKO4NYBV4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/aXqy53k2Q2Dfi0AcCEp2tKUv3Ew=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XL66BCG7Z37AI7SQMEKO4NYBV4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/aXqy53k2Q2Dfi0AcCEp2tKUv3Ew=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XL66BCG7Z37AI7SQMEKO4NYBV4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/1N9FnvYvtsh28xKkzr7oxQdRycw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XL66BCG7Z37AI7SQMEKO4NYBV4.jpg\",\"version\":1,\"size\":70878},\"created_date\":\"2019-09-27T23:49:53Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-09-27T23:49:53Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XL66BCG7Z37AI7SQMEKO4NYBV4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Procuradores da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato argumentam que o ex-presidente j\u00e1 cumpriu o prazo m\u00ednimo de um sexto da pena. Defesa diz que discutir\u00e1 tema com petista na segunda-feira\",\"resized_urls\":{\"small\":\"yd6muvkJDr5NjqADf2SfUrqo16A=/768x0/\",\"medium\":\"a6QRb-j6u34DRQbg0z9Onc_nHPw=/1000x0/\",\"large\":\"a7MqYcLM-M_pgZG9fQPNS_WhQMs=/1500x0/\",\"4:3\":\"aBV8Ya9DG-P4adQo1eonKYnbruM=/600x450/\",\"3:4\":\"coT8RZ9CLw6TOf9dvbcSQP2W7Ls=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"ABVCVSQ7CJAHFLRCFDON44FEPI\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:15:27.070Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"JBOBY77DH5E7LNM2MMZH5W4XJY\",\"parent_id\":\"C6G3VDTQLZA7NGAXXB63JFLB2A\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"lcarrera\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:13:22.061Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/04/26/politica/1556287380_455877.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Lula: \u201cFico preso cem anos. Mas n\u00e3o troco minha dignidade pela minha liberdade\u201d\",\"meta_title\":\"Entrevista\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1556297901-8330a919401c5db14d45361da85c511c\",\"close_date\":\"2019-05-11T14:03:00.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"O ex-presidente Lula falou com exclusividade ao EL PA\u00cdS e \u00e0 'Folha' na superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Curitiba, na manh\u00e3 desta sexta-feira\"},\"description\":{\"basic\":\"O ex-presidente Lula falou com exclusividade ao EL PA\u00cdS e \u00e0 'Folha' na superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Curitiba, na manh\u00e3 desta sexta-feira\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Entrevista | Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"slug\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"text\":\"S\u00e9rgio Moro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151030\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a/\",\"normalized_name\":\"sergio_fernando_moro_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"policia-federal-brasil-a\",\"slug\":\"policia-federal-brasil-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146436\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"policia_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"6DFKO7YW4J5AIAZVIU7SOEF64Y\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/PIeOfl1YKjeNIsIrcZiZE8KOt9E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6DFKO7YW4J5AIAZVIU7SOEF64Y.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6DFKO7YW4J5AIAZVIU7SOEF64Y.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/PIeOfl1YKjeNIsIrcZiZE8KOt9E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6DFKO7YW4J5AIAZVIU7SOEF64Y.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/PIeOfl1YKjeNIsIrcZiZE8KOt9E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6DFKO7YW4J5AIAZVIU7SOEF64Y.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/rv4GpKcbdLAAeYOHzbhOo5M-qac=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6DFKO7YW4J5AIAZVIU7SOEF64Y.jpg\",\"version\":1,\"size\":45933,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O ex-presidente Lula fala pela primeira \u00e0 imprensa, em entrevista exclusiva nesta sexta-feira, na sede da PF em Curitiba.\",\"created_date\":\"2019-07-15T15:28:44Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Isabella Lanave\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T16:24:37Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6DFKO7YW4J5AIAZVIU7SOEF64Y.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"0H2AI1c409N0SC8Vnc22ciUxeP4=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"OUeSTQl8Xm28pNrPbfmSVb0KM14=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"6DFKO7YW4J5AIAZVIU7SOEF64Y\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/PIeOfl1YKjeNIsIrcZiZE8KOt9E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6DFKO7YW4J5AIAZVIU7SOEF64Y.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6DFKO7YW4J5AIAZVIU7SOEF64Y.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/PIeOfl1YKjeNIsIrcZiZE8KOt9E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6DFKO7YW4J5AIAZVIU7SOEF64Y.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/PIeOfl1YKjeNIsIrcZiZE8KOt9E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6DFKO7YW4J5AIAZVIU7SOEF64Y.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/rv4GpKcbdLAAeYOHzbhOo5M-qac=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6DFKO7YW4J5AIAZVIU7SOEF64Y.jpg\",\"version\":1,\"size\":45933,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O ex-presidente Lula fala pela primeira \u00e0 imprensa, em entrevista exclusiva nesta sexta-feira, na sede da PF em Curitiba.\",\"created_date\":\"2019-07-15T15:28:44Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Isabella Lanave\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T16:24:37Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6DFKO7YW4J5AIAZVIU7SOEF64Y.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"0H2AI1c409N0SC8Vnc22ciUxeP4=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"OUeSTQl8Xm28pNrPbfmSVb0KM14=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"VJBMYQRBJA7I4WYRC6TQSZV33Q\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/TSzumiDc3o-mjtO0UDLt2EDl8WQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VJBMYQRBJA7I4WYRC6TQSZV33Q.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VJBMYQRBJA7I4WYRC6TQSZV33Q.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/TSzumiDc3o-mjtO0UDLt2EDl8WQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VJBMYQRBJA7I4WYRC6TQSZV33Q.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/TSzumiDc3o-mjtO0UDLt2EDl8WQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VJBMYQRBJA7I4WYRC6TQSZV33Q.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/UJEWxX5avUR9r_CodqNjzH3glaw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VJBMYQRBJA7I4WYRC6TQSZV33Q.jpg\",\"version\":1,\"size\":10736},\"created_date\":\"2019-07-15T15:28:44Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T16:24:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VJBMYQRBJA7I4WYRC6TQSZV33Q.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"O ex-presidente Lula falou com exclusividade ao EL PA\u00cdS e \u00e0  Folha  na superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Curitiba, na manh\u00e3 desta sexta-feira\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Y3tQLjMGINMijiStaSqeWI5Xg6c=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"8W5q0UAwTo2kI8K335JKBQhmYrA=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"VOIVEDFKPN7N7HWHDG6ZWVW6HU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/3_k_LF6InZBV3WogD0qYNa2daEg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VOIVEDFKPN7N7HWHDG6ZWVW6HU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VOIVEDFKPN7N7HWHDG6ZWVW6HU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/3_k_LF6InZBV3WogD0qYNa2daEg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VOIVEDFKPN7N7HWHDG6ZWVW6HU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/3_k_LF6InZBV3WogD0qYNa2daEg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VOIVEDFKPN7N7HWHDG6ZWVW6HU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vq-YZHUEn6HMtT53ZWDCVM11ZRE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VOIVEDFKPN7N7HWHDG6ZWVW6HU.jpg\",\"version\":0,\"size\":74335},\"created_date\":\"2019-07-15T15:28:45Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T15:28:45Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VOIVEDFKPN7N7HWHDG6ZWVW6HU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"O ex-presidente Lula falou com exclusividade ao EL PA\u00cdS e \u00e0  Folha  na superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Curitiba, na manh\u00e3 desta sexta-feira\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"CS_8IN-KZjn2Q-wkZvvNW6FgevY=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"hzqqzbWg4CtHdcU5-mA2oweLtDo=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-04-27T14:35:57Z\",\"subtype\":\"especial\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"el_pais_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Florestan Fernandes Junior\",\"slug\":\"el_pais_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"el_pais_a\",\"byline\":\"El Pa\u00eds\",\"slug\":\"el_pais_a\",\"firstName\":\"EL\",\"lastName\":\"PA\u00cdS \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el_pais/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"80945\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-01-10T20:34:06.292Z\"}},\"byline\":\"Florestan Fernandes Junior\"},{\"_id\":\"carlajimenez\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Carla Jim\u00e9nez \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/9/8C/carlajimenez.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"sT82LMv7AlILjodFVPXJWCkx9CU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Py56Wng5fIQF0RqAhExwYt2RfEA=/62x45/\"}},\"slug\":\"carla_jimenez_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"carlajimenez\",\"byline\":\"Carla Jim\u00e9nez\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/9/8C/carlajimenez.jpg\",\"slug\":\"carla_jimenez_a\",\"firstName\":\"Carla\",\"lastName\":\"Jim\u00e9nez \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/carla_jimenez/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135705\",\"epauth\":\"carlajimenez\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.957Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-04-27T14:35:57Z\",\"location\":\"Curitiba\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/04/26/politica/1556287380_455877.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":3594,\"word_count\":624,\"paragraph_count\":9,\"clones\":[\"6020955991179264\",\"5696769846411264\"],\"keywords\":[\"lula fico\",\"presar\",\"cem\",\"ano\",\"trocar\",\"dignidade\",\"liberdade\",\"ex-presidente\",\"lula\",\"falar\",\"exclusividade\",\"el pa\u00cds\",\"folha\",\"superintend\u00eancia\",\"pol\u00edcia federal\",\"curitiba\",\"manh\u00e3\",\"sexta-feira\"],\"pretitle_seo\":\"Entrevista\",\"locations\":[{\"id\":\"137735\",\"name\":\"Curitiba\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/04/26/politica/1556287380_455877.html\",\"pep_created_date\":\"2019-04-26T14:03:00.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-04-27T14:35:57.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-04-27T14:35:57Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/04/26/politica/1556287380_455877.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"27VE7GBPDY6ATPYM7BNGYDXPR4\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-09-03T23:31:23.302Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"RLD3RQCWCJE5RN3RE6BN6OPIGA\",\"parent_id\":\"QQPDZ5HNNRCIJFZC4KE6QD4AYE\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"marinanovaes\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T15:58:57.105Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/09/04/opinion/1567550976_725394.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"O dif\u00edcil pedido de perd\u00e3o de Jerusa a Lula\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Falta-nos, dogm\u00e1ticos como somos, a capacidade de saber voltar atr\u00e1s, de nos analisarmos com sinceridade, para aceitarmos que somos um e v\u00e1rios ao mesmo tempo\"},\"description\":{\"basic\":\"Falta-nos, dogm\u00e1ticos como somos, a capacidade de saber voltar atr\u00e1s, de nos analisarmos com sinceridade, para aceitarmos que somos um e v\u00e1rios ao mesmo tempo\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"blanqueo-dinero-a\",\"slug\":\"blanqueo-dinero-a\",\"text\":\"Lavagem dinheiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18484\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/blanqueo_dinero/a/\",\"normalized_name\":\"blanqueo_dinero_a\"}},{\"_id\":\"petrobras-a\",\"slug\":\"petrobras-a\",\"text\":\"Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65148\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"petrobras_a\"}},{\"_id\":\"policia-federal-brasil-a\",\"slug\":\"policia-federal-brasil-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146436\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"policia_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-partidos-a\",\"slug\":\"financiacion-partidos-a\",\"text\":\"Financiamento partidos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_partidos/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_partidos_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"delitos-fiscales-a\",\"slug\":\"delitos-fiscales-a\",\"text\":\"Delitos fiscais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26134\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos_fiscales/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_fiscales_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"H4CE3MC2QMBG5FOWEMCVVGH3QM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/dZ2JaNcoIm0EvB1vXMgpajFO6fM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/H4CE3MC2QMBG5FOWEMCVVGH3QM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/H4CE3MC2QMBG5FOWEMCVVGH3QM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/dZ2JaNcoIm0EvB1vXMgpajFO6fM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/H4CE3MC2QMBG5FOWEMCVVGH3QM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/dZ2JaNcoIm0EvB1vXMgpajFO6fM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/H4CE3MC2QMBG5FOWEMCVVGH3QM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ZJKvsz8Z1yKRzYnoJkPuxvIt63g=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/H4CE3MC2QMBG5FOWEMCVVGH3QM.jpg\",\"version\":0,\"size\":48181,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Lula chega de volta \u00e0 PF em Curitiba depois de assistir ao vel\u00f3rio do neto em mar\u00e7o de 2019.\",\"created_date\":\"2019-09-03T23:31:24Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"RODOLFO BUHRER (reuters) / epv\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":552,\"last_updated_date\":\"2019-09-03T23:31:24Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/H4CE3MC2QMBG5FOWEMCVVGH3QM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"QJ5oxe4LE-e0N3YsIYICd389WFI=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"rCEmidvDlqAiPWNTIf0Tc48YtRw=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"H4CE3MC2QMBG5FOWEMCVVGH3QM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/dZ2JaNcoIm0EvB1vXMgpajFO6fM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/H4CE3MC2QMBG5FOWEMCVVGH3QM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/H4CE3MC2QMBG5FOWEMCVVGH3QM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/dZ2JaNcoIm0EvB1vXMgpajFO6fM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/H4CE3MC2QMBG5FOWEMCVVGH3QM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/dZ2JaNcoIm0EvB1vXMgpajFO6fM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/H4CE3MC2QMBG5FOWEMCVVGH3QM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ZJKvsz8Z1yKRzYnoJkPuxvIt63g=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/H4CE3MC2QMBG5FOWEMCVVGH3QM.jpg\",\"version\":0,\"size\":48181,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Lula chega de volta \u00e0 PF em Curitiba depois de assistir ao vel\u00f3rio do neto em mar\u00e7o de 2019.\",\"created_date\":\"2019-09-03T23:31:24Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"RODOLFO BUHRER (reuters) / epv\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":552,\"last_updated_date\":\"2019-09-03T23:31:24Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/H4CE3MC2QMBG5FOWEMCVVGH3QM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"QJ5oxe4LE-e0N3YsIYICd389WFI=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"rCEmidvDlqAiPWNTIf0Tc48YtRw=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"UNUTD4FR6NS3IVHUFPKCOQW4WY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/DmX1uw-Zk-kDlAKBUFTO22wtlBI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UNUTD4FR6NS3IVHUFPKCOQW4WY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UNUTD4FR6NS3IVHUFPKCOQW4WY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/DmX1uw-Zk-kDlAKBUFTO22wtlBI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UNUTD4FR6NS3IVHUFPKCOQW4WY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/DmX1uw-Zk-kDlAKBUFTO22wtlBI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UNUTD4FR6NS3IVHUFPKCOQW4WY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/YQsVrgbDmE6nlq5TN_vpawvTAtA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UNUTD4FR6NS3IVHUFPKCOQW4WY.jpg\",\"version\":1,\"size\":9018},\"created_date\":\"2019-09-05T14:41:29Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-09-05T14:44:30Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UNUTD4FR6NS3IVHUFPKCOQW4WY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Falta-nos, dogm\u00e1ticos como somos, a capacidade de saber voltar atr\u00e1s, de nos analisarmos com sinceridade, para aceitarmos que somos um e v\u00e1rios ao mesmo tempo\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"pv3xxJbT3gaWemZmxwYnb4hq0WU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"F2Mk3EoxGyYsnviw_yIaTk99adQ=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"XFWSKPS7NSAU7P4IS625NF6T7A\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/9VLBr-CjKY77x2xLlGcTgYFULOo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XFWSKPS7NSAU7P4IS625NF6T7A.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XFWSKPS7NSAU7P4IS625NF6T7A.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/9VLBr-CjKY77x2xLlGcTgYFULOo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XFWSKPS7NSAU7P4IS625NF6T7A.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/9VLBr-CjKY77x2xLlGcTgYFULOo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XFWSKPS7NSAU7P4IS625NF6T7A.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/hOMVaKn61W4rWR-kd_M1ldBy2bg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XFWSKPS7NSAU7P4IS625NF6T7A.jpg\",\"version\":0,\"size\":62323},\"created_date\":\"2019-09-03T23:31:24Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-09-03T23:31:24Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XFWSKPS7NSAU7P4IS625NF6T7A.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Falta-nos, dogm\u00e1ticos como somos, a capacidade de saber voltar atr\u00e1s, de nos analisarmos com sinceridade, para aceitarmos que somos um e v\u00e1rios ao mesmo tempo\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"clwhq-vDP07lN1NnPzm30DvPX7Y=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"WKFbK6QPu4T8rcRjy9FAYRdxdQY=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-09-04T01:05:35Z\",\"subtype\":\"columna\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"lunanana\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Juan Arias \",\"image\":{\"url\":\"https://s3.amazonaws.com/arc-authors/prisa/759543a3-8d84-40c3-ab7e-836a2066e7af.png\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"S6X9yZVyXpy516kBFwiLqNihp9w=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"FixEzKk2xMNNjvVypCJjIPMY_j0=/62x45/\"}},\"slug\":\"juan_arias_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"lunanana\",\"byline\":\"Juan Arias\",\"image\":\"https://s3.amazonaws.com/arc-authors/prisa/759543a3-8d84-40c3-ab7e-836a2066e7af.png\",\"role\":\"Periodista y escritor\",\"slug\":\"juan_arias_a\",\"firstName\":\"Juan\",\"lastName\":\"Arias \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/juan_arias/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"72\",\"epauth\":\"lunanana\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-12-19T19:19:05.838Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-09-03T23:36:15Z\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/09/04/opinion/1567550976_725394.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":4219,\"word_count\":725,\"paragraph_count\":26,\"keywords\":[\"dif\u00edcil\",\"pedido\",\"perd\u00e3o\",\"jerusa a lula\",\"faltar\",\"dogm\u00e1tico\",\"ser\",\"capacidade\",\"saber\",\"voltar\",\"analisar\",\"sinceridade\",\"aceitar\",\"tempo\"],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/09/04/opinion/1567550976_725394.html\",\"pep_created_date\":\"2019-09-03T22:49:36.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-09-05T14:41:24.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-09-04T01:05:35Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/09/04/opinion/1567550976_725394.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-09-28T00:03:44Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"beatriz_juca_pinheiro_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Beatriz Juc\u00e1\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/8/CD/Bjuca.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"qehPnyUQf0MECNM9wdA2x8jlxkA=/768x0/\",\"medium\":\"HRassU5-YqUXPznnATZt2TlEESA=/1000x0/\",\"large\":\"9gjtSTb6_hRh-p5arciuD0aNQKM=/1500x0/\",\"4:3\":\"8BBO_rvxekZuEY3R_fPZznnZit8=/600x450/\",\"3:4\":\"NLb6d3s6i0WktYk5_pMMg54Up8g=/450x600/\"}},\"slug\":\"beatriz_juca_pinheiro_a\",\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"beatriz_juca_pinheiro_a\",\"byline\":\"Beatriz Juc\u00e1\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/8/CD/Bjuca.jpg\",\"slug\":\"beatriz_juca_pinheiro_a\",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/beatriz_juca_pinheiro/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"192939\",\"epauth\":\"Bjuca\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:58:02.830Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-09-28T00:03:44Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/09/27/politica/1569621516_273670.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":3343,\"word_count\":547,\"paragraph_count\":6,\"keywords\":[\"lula\",\"livre\",\"dia\",\"cadeia\",\"noite\",\"pedido\",\"equipar\",\"deltan dallagnol a a justi\u00e7a\",\"procuradores de a opera\u00e7\u00e3o lava jato\",\"citar\",\"regra\",\"petista\",\"cumprir\",\"sexto\",\"pena\",\"solicitar\",\"modalidade\",\"prever\",\"trabalho\",\"estudo\",\"decis\u00e3o\",\"final\",\"ser\",\"juiz\",\"lebbos\",\"defesa\",\"dizer\",\"discutir\",\"tema\",\"ex-presidente\",\"segunda-feira\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/09/27/politica/1569621516_273670.html\",\"pep_created_date\":\"2019-09-27T21:58:36.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-10-03T09:06:49.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-09-28T00:03:44Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/09/27/politica/1569621516_273670.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2019/09/27/politica/1569621516_273670.html\",\"website_url\":\"/brasil/2019/09/27/politica/1569621516_273670.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598162025097,\"lastModified\":1598161725097},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598162025097,\"lastModified\":1598161725097}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598162259746,\"lastModified\":1598161959746},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598162144643,\"lastModified\":1598161844643}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598162080665,\"lastModified\":1598161960665}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598165463278,\"lastModified\":1598161863278},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}