{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2018_04_14_politica_1523729933_579711.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/14/politica/1523729933_579711.html", "subject": "prisao-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Datafolha: Lula cai e Joaquim Barbosa desponta com at\u00e9 10% | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"F. M.\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Levantamento do instituto foi feito entre quarta e sexta. Sem petista, Marina cresce e encosta em Bolsonaro\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018, Datafolha, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Jair Bolsonaro, Ciro Gomes, Marina Silva, Manuela d\u2019\u00c1vila, Guilherme Boulos, Joaquim Barbosa, Fernando Haddad, Elei\u00e7\u00f5es Brasil, PT, Pesquisas eleitorais, Geraldo Alckmin, Brasil, Elei\u00e7\u00f5es, Partidos pol\u00edticos, Am\u00e9rica, Administra\u00e7\u00e3o Estado, Pol\u00edtica, Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, Sociedade\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2018-04-16T18:20:30Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2018-04-16T18:20:30Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-04-16T18:20:30Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Datafolha: Lula cai e Joaquim Barbosa desponta com at\u00e9 10%\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Levantamento do instituto foi feito entre quarta e sexta. Sem petista, Marina cresce e encosta em Bolsonaro\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/DIovxL4QyYhmLHmU7GjFTpfQcT8=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/W5UZCFYGUG6NAQXSWWNLE5ZRIU.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2018-04-16T18:20:30Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/14/politica/1523729933_579711.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"F. M.\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Datafolha\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Jair Bolsonaro\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Ciro Gomes\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Marina Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Manuela d\u2019\u00c1vila\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Guilherme Boulos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Joaquim Barbosa\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Fernando Haddad\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"PT\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pesquisas eleitorais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Geraldo Alckmin\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Elei\u00e7\u00f5es\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Sociedade\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Datafolha: Lula cai e Joaquim Barbosa desponta com at\u00e9 10%\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/14/politica/1523729933_579711.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/14/politica/1523729933_579711.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/14/politica/1523729933_579711.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/upTilLZ594f_rf5cyr6JcKb5e4I=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/R4RGQU2TXOYRA7VMNXOOQPIFGM.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/upTilLZ594f_rf5cyr6JcKb5e4I=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/R4RGQU2TXOYRA7VMNXOOQPIFGM.jpg\",\"height\":980,\"width\":551},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Datafolha: Lula cai e Joaquim Barbosa desponta com at\u00e9 10%\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/14/politica/1523729933_579711.html\",\"datePublished\":\"2018-04-16T18:20:30Z\",\"dateModified\":\"2018-04-16T18:20:30Z\",\"description\":\"Levantamento do instituto foi feito entre quarta e sexta. Sem petista, Marina cresce e encosta em Bolsonaro\",\"articleBody\":\"Pesquisa Datafolha que entrevistou eleitores entre quarta e sexta-feira aponta uma queda de inten\u00e7\u00e3o de voto no ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT) na corrida eleitoral. Lula come\u00e7ou a cumprir pena de pris\u00e3o h\u00e1 uma semana, condenado por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. De acordo com informa\u00e7\u00f5es publicadas pelo jornal Folha de S. Paulo,\u00a0Lula aparece com 31% dos votos em seu melhor cen\u00e1rio, uma queda em rela\u00e7\u00e3o a seu melhor \u00edndice\u00a0 anterior (36%), registrado em janeiro pelo mesmo instituto. Ainda assim, o petista ainda lidera com folga em todas as simula\u00e7\u00f5es. Foram realizadas 4.194 entrevistas e a margem de erro do estudo \u00e9 de dois pontos para mais ou para menos. A queda do petista acompanha o crescente debate interno no PT com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 candidatura de Lula. A informa\u00e7\u00e3o oficial \u00e9 que o ex-presidente ser\u00e1 o candidato da legenda at\u00e9 o fim. Mesmo condenado e detido, o pol\u00edtico pode ser candidato e at\u00e9 eleito - a palavra final \u00e9 do TSE (Tribunal Superior Eleitoral) e pode vir apenas na reta final de campanha, depois de agosto. A quest\u00e3o \u00e9 que, at\u00e9 l\u00e1, o apoio de Lula, visto como candidato cada vez mais invi\u00e1vel, pode declinar. Isso poderia enfraquecer o papel do ex-presidente como cabo eleitoral. Todos no PT repetem que a decis\u00e3o de desistir ou n\u00e3o da candidatura ser\u00e1 de Lula. Em uma an\u00e1lise publicada na Folha, dois diretores do Datafolha lembram um dado que mostra o impacto da pris\u00e3o do petista na inten\u00e7\u00e3o de voto: queda na pesquisa espont\u00e2nea. Esse \u00e9 o tipo de levantamento em que o eleitor \u00e9 instado a responder em quem pretende votar sem que seja citado nenhum nome e \u00e9 considerado um bom term\u00f4metro. Nesta pergunta espec\u00edfica, as men\u00e7\u00f5es ao nome do petista ca\u00edram 4 pontos percentuais. Por outro lado, sua rejei\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 vinha em queda, caiu ainda mais. Quanto \u00e0 pris\u00e3o em si, 54% dos ouvidos pelo Datafolha acham que ela foi \u00abjusta\u00bb contra 40% que discordam. Outra pesquisa no final de semana, do instituto Ipsos, traz n\u00fameros um pouco melhores para Lula e sua campanha para provar que ele est\u00e1 sendo perseguido politicamente pela Lava Jato. Neste s\u00e1bado, o jornal Estado de S. Paulo divulgou dados do levantamento do Ipsos que mostram um pa\u00eds mais dividido quanto \u00e0 pris\u00e3o do petista (50% a favor e 46% contra). O dado mais positivo para o PT na pesquisa, que tem tr\u00eas pontos de margem de erro, mostra que uma ampla maioria da popula\u00e7\u00e3o (73%) concorda com a afirma\u00e7\u00e3o de que \u00abos poderosos querem tirar Lula da elei\u00e7\u00e3o\u00bb. Outros 55% concordam com a afirma\u00e7\u00e3o de que ele sofre persegui\u00e7\u00e3o na opera\u00e7\u00e3o. O Datafolha tamb\u00e9m perguntou aos eleitores sobre inten\u00e7\u00e3o de voto em cen\u00e1rios em que o ex-presidente n\u00e3o est\u00e1 na urna eletr\u00f4nica. Com o petista fora, o deputado de extrema direita Jair Bolsonaro (PSL), rec\u00e9m denunciado por racismo no Supremo Tribunal Federal, e a ex-senadora Marina Silva (Rede) aparecem grudados na lideran\u00e7a. Bolsonaro tem 17% e\u00a0 a ex-ministra do Meio Ambiente de Lula oscila entre 15% e 16%. Ainda nos cen\u00e1rios sem Lula, o ex-governador de S\u00e3o Paulo, Geraldo Alckmin (PSDB), aparece com entre 7% e 8%, colado com o pedetista Ciro Gomes (9%). A novidade do levantamento \u00e9 a inclus\u00e3o do nome do ex-ministro do STF (Supremo Tribunal Federal), Joaquim Barbosa. Rec\u00e9m filiado ao PSB, mas sem nem sequer ter lan\u00e7ado pr\u00e9-candidatura presidencial, ele aparece com at\u00e9 10% das inten\u00e7\u00f5es de voto. O instituto tamb\u00e9m investigou qual o destino dos votos de Lula, com ele fora da disputa. A resposta, at\u00e9 o momento, \u00e9 que a maior parte dos lulistas declara voto branco ou nulo quando ele n\u00e3o est\u00e1 entre os candidatos, especialmente no Nordeste. Entre os que se disp\u00f5em a escolher um outro nome, Marina Silva \u00e9 citada por 20%, seguida por Ciro (15%), mas at\u00e9 Bolsonaro, Alckmin e Barbosa ganham mais men\u00e7\u00f5es (5%) do que outros candidatos esquerdistas mais pr\u00f3ximos de Lula, como o petista Fernando Haddad (3%), Guilherme Boulos, do PSOL (3%), e Manuela D\u00c1vila, do PCdoB (3%).\",\"keywords\":[\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"Datafolha\",\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"Jair Bolsonaro\",\"Ciro Gomes\",\"Marina Silva\",\"Manuela d\u2019\u00c1vila\",\"Guilherme Boulos\",\"Joaquim Barbosa\",\"Fernando Haddad\",\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\",\"PT\",\"Pesquisas eleitorais\",\"Geraldo Alckmin\",\"Brasil\",\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Am\u00e9rica\",\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"Pol\u00edtica\",\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"Sociedade\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"F. M.\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/flavia-rodrigues-marreiro/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/14/politica/1523729933_579711.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/LmxC_3sIagMleD_GYuzKGUi655g=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/R4RGQU2TXOYRA7VMNXOOQPIFGM.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Datafolha: Lula cai e Joaquim Barbosa desponta com at\u00e9 10%\",\"productID\":\"TFLV4IS755H4HMEEYKQEYEBDRI:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6qci633syx2cal7q-f-910b1aeff-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":2,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"3fae7376\",\"ak.r\":19562,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":43522,\"ak.gh\":\"72.246.247.10\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598161663\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==IoTa4KaqLaSu0lCO4RcWp2jzsi8X7TWP5dPN0/2vGp0LGRRyqG++zZQSou1S0F4mHMmfVwLoH42dXzISpbgJPKLSnjAsmLlAXZ+VTDr3RWmkbQrVhjzP6sjw7UI2PbPYc2RNalsBqd6/YUeE8oRZ/aOdCh2frOhwI972PWdKrOJzHiWI7rnHBt+TJUQ6xrYENBrinoOjElOjVF5ouLDmkgKJFydQoL6F6rLoMp1Akb0/hXtPK5mtuGcY7w8vAHoROYYJFfWa4x1Gl6iR49wHztVxdhylAvg0KmoTJrFyb2xrAkhEbLwauMqv1qVnTWF4/GfSGYGz8seCCGYV7kJEgN2adKRS9cESzMVwnKkaVWvk9u8ffEDMWj+9PmhkynpRrNIPwTRTBIJnAnfZLrT2tPskdYgMJgYwaYGaAlHwSA0=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F14%2Fpolitica%2F1523729933_579711.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F14%2Fpolitica%2F1523729933_579711.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F14%2Fpolitica%2F1523729933_579711.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F14%2Fpolitica%2F1523729933_579711.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a\"><span>Elei\u00e7\u00f5es 2018</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Datafolha: Lula cai e Joaquim Barbosa desponta com at\u00e9 10%</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Levantamento do instituto foi feito entre quarta e sexta. Sem petista, Marina cresce e encosta em Bolsonaro</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F14%2Fpolitica%2F1523729933_579711.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Datafolha%3A%20Lula%20cai%20e%20Joaquim%20Barbosa%20desponta%20com%20at%C3%A9%2010%25\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Datafolha: Lula cai e Joaquim Barbosa desponta com at\u00e9 10%\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/14/politica/1523729933_579711.html\" data-param-text=\"Datafolha: Lula cai e Joaquim Barbosa desponta com at\u00e9 10%\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/14/politica/1523729933_579711.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F14%2Fpolitica%2F1523729933_579711.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Datafolha%3A%20Lula%20cai%20e%20Joaquim%20Barbosa%20desponta%20com%20at%C3%A9%2010%25&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Datafolha: Lula cai e Joaquim Barbosa desponta com at\u00e9 10%\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/14/politica/1523729933_579711.html\" data-param-text=\"Datafolha: Lula cai e Joaquim Barbosa desponta com at\u00e9 10% via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/14/politica/1523729933_579711.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F14%2Fpolitica%2F1523729933_579711.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Datafolha%3A%20Lula%20cai%20e%20Joaquim%20Barbosa%20desponta%20com%20at%C3%A9%2010%25&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Datafolha: Lula cai e Joaquim Barbosa desponta com at\u00e9 10%\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/14/politica/1523729933_579711.html\" data-param-text=\"Datafolha: Lula cai e Joaquim Barbosa desponta com at\u00e9 10%\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/14/politica/1523729933_579711.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F14%2Fpolitica%2F1523729933_579711.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Datafolha%3A%20Lula%20cai%20e%20Joaquim%20Barbosa%20desponta%20com%20at%C3%A9%2010%25&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FR4RGQU2TXOYRA7VMNXOOQPIFGM.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/R4RGQU2TXOYRA7VMNXOOQPIFGM.jpg\" data-param-description=\"Datafolha: Lula cai e Joaquim Barbosa desponta com at\u00e9 10%\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/14/politica/1523729933_579711.html\" data-param-text=\"Datafolha: Lula cai e Joaquim Barbosa desponta com at\u00e9 10%\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/14/politica/1523729933_579711.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Datafolha%3A%20Lula%20cai%20e%20Joaquim%20Barbosa%20desponta%20com%20at%C3%A9%2010%25&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F14%2Fpolitica%2F1523729933_579711.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center margin_right\"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/flavia-rodrigues-marreiro/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de F. M.\">F. M.</a></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"> <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2018-04-16/\">16 abr 2018 - 18:20 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/upTilLZ594f_rf5cyr6JcKb5e4I=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/R4RGQU2TXOYRA7VMNXOOQPIFGM.jpg\" alt=\"Ex-presidente no dia da pris\u00e3o\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Ex-presidente no dia da pris\u00e3o</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">Andre Penner / AP</span></span></figcaption></figure><p class=\"\"><strong><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/datafolha/a\">Pesquisa Datafolha</a></strong> que entrevistou eleitores entre quarta e sexta-feira aponta uma queda de inten\u00e7\u00e3o de voto no ex-presidente <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT)</a> na corrida eleitoral. Lula come\u00e7ou a cumprir pena de pris\u00e3o h\u00e1 uma semana, condenado por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro no \u00e2mbito da <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a>. De acordo com informa\u00e7\u00f5es publicadas pelo jornal <em>Folha de S. Paulo,\u00a0</em>Lula aparece com 31% dos votos em seu melhor cen\u00e1rio, uma queda em rela\u00e7\u00e3o a seu melhor \u00edndice\u00a0 anterior (36%), registrado em janeiro pelo mesmo instituto. Ainda assim, o petista ainda lidera com folga em todas as simula\u00e7\u00f5es. Foram realizadas 4.194 entrevistas e a margem de erro do estudo \u00e9 de dois pontos para mais ou para menos.</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/08/politica/1523210065_818206.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Marcos Nobre: \u201cCom o campo progressista fragmentado, a centro-direita leva de lavada durante anos\u201d</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523045639_159334.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Em meio ao furac\u00e3o Lula, Meirelles e Joaquim Barbosa entram em cena</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/29/politica/1522342947_029169.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Cerco policial encurrala Temer e implode suas pretens\u00f5es eleitorais</a></li></ul></section><p class=\"\">A queda do petista acompanha o crescente debate interno no PT com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 candidatura de Lula. A informa\u00e7\u00e3o oficial \u00e9 que o ex-presidente ser\u00e1 o candidato da legenda at\u00e9 o fim. <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/politica/1523629735_484727.html\">Mesmo condenado e detido, o pol\u00edtico pode ser candidato e at\u00e9 eleito</a> - a palavra final \u00e9 do TSE (Tribunal Superior Eleitoral) e pode vir apenas na reta final de campanha, depois de agosto. A quest\u00e3o \u00e9 que, at\u00e9 l\u00e1, o apoio de Lula, visto como candidato cada vez mais invi\u00e1vel, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/26/opinion/1516922765_719716.html\">pode declinar. Isso poderia enfraquecer o papel do ex-presidente como cabo eleitoral</a>. Todos no PT repetem que a decis\u00e3o de desistir ou n\u00e3o da candidatura ser\u00e1 de Lula.</p><p class=\"\">Em uma an\u00e1lise publicada na <em>Folha</em>, dois diretores do Datafolha lembram um dado que mostra o impacto da pris\u00e3o do petista na inten\u00e7\u00e3o de voto: queda na pesquisa espont\u00e2nea. Esse \u00e9 o tipo de levantamento em que o eleitor \u00e9 instado a responder em quem pretende votar sem que seja citado nenhum nome e \u00e9 considerado um bom term\u00f4metro. Nesta pergunta espec\u00edfica, as men\u00e7\u00f5es ao nome do petista ca\u00edram 4 pontos percentuais. Por outro lado, sua rejei\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 vinha em queda, caiu ainda mais.</p><p class=\"\">Quanto \u00e0 pris\u00e3o em si, 54% dos ouvidos pelo Datafolha acham que ela foi \"justa\" contra 40% que discordam. Outra pesquisa no final de semana, do instituto Ipsos, traz n\u00fameros um pouco melhores para Lula e sua campanha para provar que ele est\u00e1 sendo perseguido politicamente pela Lava Jato. Neste s\u00e1bado, <a href=\"http://politica.estadao.com.br/noticias/geral,maioria-ve-culpa-de-lula-95-quer-que-lava-jato-continue,70002267865\">o jornal <em>Estado de S. Paulo</em> divulgou dados do levantamento do Ipsos</a> que mostram um pa\u00eds mais dividido quanto \u00e0 pris\u00e3o do petista (50% a favor e 46% contra). O dado mais positivo para o PT na pesquisa, que tem tr\u00eas pontos de margem de erro, mostra que uma ampla maioria da popula\u00e7\u00e3o (73%) concorda com a afirma\u00e7\u00e3o de que \"os poderosos querem tirar Lula da elei\u00e7\u00e3o\". Outros 55% concordam com a afirma\u00e7\u00e3o de que ele sofre persegui\u00e7\u00e3o na opera\u00e7\u00e3o.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Joaquim Barbosa desponta</h3><p class=\"\">O Datafolha tamb\u00e9m perguntou aos eleitores sobre inten\u00e7\u00e3o de voto em cen\u00e1rios em que o ex-presidente n\u00e3o est\u00e1 na urna eletr\u00f4nica. Com o petista fora, o deputado de extrema direita Jair Bolsonaro (PSL), <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/14/politica/1523658724_086295.html\">rec\u00e9m denunciado por racismo no Supremo Tribunal Federal</a>, e a ex-senadora Marina Silva (Rede) aparecem grudados na lideran\u00e7a. Bolsonaro tem 17% e\u00a0 a ex-ministra do Meio Ambiente de Lula oscila entre 15% e 16%.</p><p class=\"\">Ainda nos cen\u00e1rios sem Lula, o ex-governador de S\u00e3o Paulo, Geraldo Alckmin (PSDB), aparece com entre 7% e 8%, colado com o pedetista Ciro Gomes (9%). A novidade do levantamento \u00e9 a inclus\u00e3o do nome do ex-ministro do STF (Supremo Tribunal Federal), Joaquim Barbosa. Rec\u00e9m filiado ao PSB, mas sem <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/08/politica/1525786061_147519.html\">nem sequer ter lan\u00e7ado pr\u00e9-candidatura presidencial</a>, ele aparece com at\u00e9 10% das inten\u00e7\u00f5es de voto.</p><p class=\"\">O instituto tamb\u00e9m investigou qual o destino dos votos de Lula, com ele fora da disputa. A resposta, at\u00e9 o momento, \u00e9 que a maior parte dos lulistas declara voto branco ou nulo quando ele n\u00e3o est\u00e1 entre os candidatos, especialmente no Nordeste. Entre os que se disp\u00f5em a escolher um outro nome, Marina Silva \u00e9 citada por 20%, seguida por Ciro (15%), mas at\u00e9 Bolsonaro, Alckmin e Barbosa ganham mais men\u00e7\u00f5es (5%) do que outros candidatos esquerdistas mais pr\u00f3ximos de Lula, como o petista Fernando Haddad (3%), Guilherme Boulos, do PSOL (3%), e Manuela D'\u00c1vila, do PCdoB (3%).</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F14%2Fpolitica%2F1523729933_579711.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Datafolha%3A%20Lula%20cai%20e%20Joaquim%20Barbosa%20desponta%20com%20at%C3%A9%2010%25\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Datafolha: Lula cai e Joaquim Barbosa desponta com at\u00e9 10%\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/14/politica/1523729933_579711.html\" data-param-text=\"Datafolha: Lula cai e Joaquim Barbosa desponta com at\u00e9 10%\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/14/politica/1523729933_579711.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F14%2Fpolitica%2F1523729933_579711.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Datafolha%3A%20Lula%20cai%20e%20Joaquim%20Barbosa%20desponta%20com%20at%C3%A9%2010%25&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Datafolha: Lula cai e Joaquim Barbosa desponta com at\u00e9 10%\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/14/politica/1523729933_579711.html\" data-param-text=\"Datafolha: Lula cai e Joaquim Barbosa desponta com at\u00e9 10% via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/14/politica/1523729933_579711.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F14%2Fpolitica%2F1523729933_579711.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Datafolha%3A%20Lula%20cai%20e%20Joaquim%20Barbosa%20desponta%20com%20at%C3%A9%2010%25&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Datafolha: Lula cai e Joaquim Barbosa desponta com at\u00e9 10%\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/14/politica/1523729933_579711.html\" data-param-text=\"Datafolha: Lula cai e Joaquim Barbosa desponta com at\u00e9 10%\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/14/politica/1523729933_579711.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F14%2Fpolitica%2F1523729933_579711.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Datafolha%3A%20Lula%20cai%20e%20Joaquim%20Barbosa%20desponta%20com%20at%C3%A9%2010%25&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FR4RGQU2TXOYRA7VMNXOOQPIFGM.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/R4RGQU2TXOYRA7VMNXOOQPIFGM.jpg\" data-param-description=\"Datafolha: Lula cai e Joaquim Barbosa desponta com at\u00e9 10%\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/14/politica/1523729933_579711.html\" data-param-text=\"Datafolha: Lula cai e Joaquim Barbosa desponta com at\u00e9 10%\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/14/politica/1523729933_579711.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Datafolha%3A%20Lula%20cai%20e%20Joaquim%20Barbosa%20desponta%20com%20at%C3%A9%2010%25&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F14%2Fpolitica%2F1523729933_579711.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Elei\u00e7\u00f5es 2018</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523381096_934346.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">A ascens\u00e3o de Guilherme Boulos, o pr\u00e9-candidato que Lula ungiu antes de ser preso</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523382639_997189.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Preso h\u00e1 quatro dias, Lula segue no jogo mesmo fora de campo</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/14/politica/1523729933_579711.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/14/politica/1523729933_579711.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161664040;Fusion.globalContent={\"_id\":\"TFLV4IS755H4HMEEYKQEYEBDRI\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"7ZBXMVVKMNAPZP3YMSIQ4HRWDE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong><a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/datafolha/a\\\">Pesquisa Datafolha</a></strong> que entrevistou eleitores entre quarta e sexta-feira aponta uma queda de inten\u00e7\u00e3o de voto no ex-presidente <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\\\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT)</a> na corrida eleitoral. Lula come\u00e7ou a cumprir pena de pris\u00e3o h\u00e1 uma semana, condenado por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro no \u00e2mbito da <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a\\\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a>. De acordo com informa\u00e7\u00f5es publicadas pelo jornal <em>Folha de S. Paulo,\u00a0</em>Lula aparece com 31% dos votos em seu melhor cen\u00e1rio, uma queda em rela\u00e7\u00e3o a seu melhor \u00edndice\u00a0 anterior (36%), registrado em janeiro pelo mesmo instituto. Ainda assim, o petista ainda lidera com folga em todas as simula\u00e7\u00f5es. Foram realizadas 4.194 entrevistas e a margem de erro do estudo \u00e9 de dois pontos para mais ou para menos.\"},{\"_id\":\"C7CIV6ZJVZF5JLTDYTVULNSL4Y\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"right\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/08/politica/1523210065_818206.html\",\"content\":\"Marcos Nobre: \u201cCom o campo progressista fragmentado, a centro-direita leva de lavada durante anos\u201d\",\"image\":{\"_id\":\"JUDXS6C422PVSTT7RZJGSZEIQQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Bv2GC74vFbI-YYrFx9xmNNUhaTg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JUDXS6C422PVSTT7RZJGSZEIQQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JUDXS6C422PVSTT7RZJGSZEIQQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Bv2GC74vFbI-YYrFx9xmNNUhaTg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JUDXS6C422PVSTT7RZJGSZEIQQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Bv2GC74vFbI-YYrFx9xmNNUhaTg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JUDXS6C422PVSTT7RZJGSZEIQQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/X7E82uQ74BgyFB_bvnNG2COep74=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JUDXS6C422PVSTT7RZJGSZEIQQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":2763,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:45Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:45Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JUDXS6C422PVSTT7RZJGSZEIQQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"QPFgUFCh_qXL7eOBFjfYDnsvvCg=/768x0/\",\"medium\":\"DvwR3ry60i017BizL7Oscs56vNM=/1000x0/\",\"large\":\"BVK-4s8sAeqdRtczWtbuJ40pWtQ=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"L4smf2dg8K08IDHZSPOUlJr2knE=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"6Ds7j0_LowTDf6f7FbBP7NXuoJk=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"_TStykpckKNNwC9ulMzsWur-Cl4=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"xnCnNIYOde9hrlXeT7liVHQaKB4=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"xYUt4feXN_1aJQxPSoeSyU0gBF0=/311x214/\",\"3:4\":\"YyvgtwViZE0Y60LEvL0WnubX8kU=/450x600/\",\"4:3\":\"TlUVdd522Q9ScFwsptJIpYxcZhc=/600x450/\",\"photoText\":\"Evzni1Yl_v99OvyT8PXkjrIifMc=/300x300/\",\"1_column\":\"XHM0tGBP1HkDJlBMuPJdNppWIMI=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"c8048DCO5n5ge81daFNSvRYE9dc=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"q-Oz8zQ9wjd__xRg5ubLBHsSwzQ=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"Ea8T-21I_ip9586A9BXqGasnckE=/62x62/\",\"2_column\":\"n07HiatJ6oJ_HOVboenLXwRaG_I=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"TiDMNZKpPHisjEJqNsBgh02njsI=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"CUEIzeZ_5OLFnDJ1zgSUmi7tZJk=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"ZOjSca9cjTaRnKnq_TRyJ6ktFa8=/145x145/\",\"3_column\":\"OJevFmO8uRWbjRB4hqYqFxxYW20=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"HZZVwtfkb30XdgFl2g75_RQGJNA=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"xSkfu1Z16waYabt9kVmADAsNTlQ=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"ymO3Dzt_e1m6m3lmZBc5_YXexFY=/228x228/\",\"4_column\":\"DVAgFRWkVia2iXCeS57hjyVmNt8=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"WwdBaUX2BMPMbcJJOaW9axpuoIk=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"1Y_kTxf27VNFY0qKG6bpJm-wFJY=/311x311/\",\"5_column\":\"k9102H_sHz0V9VOt3CvX24JEXkM=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"jOErmUkTDhilI9-R5xoYMj30r0U=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"NVPN-JtGmu_fwH3D6hgRMdQm58s=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"ScbnWtPpU7UeSDJ31Fr3z-DTmak=/394x394/\",\"6_column\":\"-iQ1PCgEx8p5SwxYS2DQHffg5Zk=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"21dZKVMYruCz4TA_NkREGltV6Us=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"OXfHqxLQILSZCvKwnpLPapb-Zko=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"fEAePjoNh8C74l70SkEEheVgWQk=/477x477/\",\"7_column\":\"4B1NooGPuZaUwY_22IlVwT5g08w=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"TkgkTg84mo894mxpuoPvi-wLSwg=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"VF6Ybz4TPXkBYMp69EqG5YUoVLw=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"zsDLOsD0MOlzsHPemFYQAFp0fa4=/560x560/\",\"8_column\":\"AZeE8wW7gM7IujhRj3kABG3tjdo=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"tUSfUpNmtQCf5qQl59riC0XVuio=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"vei6pvexMYK6isSlzBaLrII0DQw=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"g78PjEnLl7OFPi7wxYD6q2Z465g=/643x643/\",\"9_column\":\"NVKtDCkHQY8UA5YrBSVdiPC5RoQ=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"pYYPX6unKXDAML4pGrJ1FAnVzAg=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"oFlyAWtx0wi6nzH9TcY0jiP0Dz0=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"uiDYlQ-x3MOoHTNm80jSXwbWNyc=/726x726/\",\"10_column\":\"S--CSy1yPmHaPfaqKzMcuEzVPRg=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"S4YuRd6GyBaQLy8kaFelXk1TdL8=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"t-7BEsN3_KEymhzwR1gfOvHywE4=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"cO7bkVFiSaHkVXcFFh2wk338Ugw=/809x809/\",\"11_column\":\"hFgjw-xOL8pOEL8C5rrty6MoTEc=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"7aiHd2RCCMwAr_C_B4dVyP_y3ZQ=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"rL44M8ISJcyggXddxWJUESj7VtY=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"AOKYokEwp2Am0OklcwTV-LXUCRA=/892x892/\",\"12_column\":\"3ZUnVnExMGOu46piY_zLACvHoVc=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"Femw_-2b6YvE0sbMTmK90CXAQjg=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"4sgwk5VqrK3EHt1kRrrFqGqLIVY=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"hAlkvHhH-8nN0FLjXIyWwEppE70=/975x975/\"}},\"_id\":\"V47RX6HGG5AZVFZFRHWASASMNE\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523045639_159334.html\",\"content\":\"Em meio ao furac\u00e3o Lula, Meirelles e Joaquim Barbosa entram em cena\",\"image\":{\"_id\":\"3M6HMH4SREJGXVDCBGJY6OHYAY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/QuP_0zv6_EHlWzmY02fnxObw_Zk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3M6HMH4SREJGXVDCBGJY6OHYAY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3M6HMH4SREJGXVDCBGJY6OHYAY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/QuP_0zv6_EHlWzmY02fnxObw_Zk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3M6HMH4SREJGXVDCBGJY6OHYAY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/QuP_0zv6_EHlWzmY02fnxObw_Zk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3M6HMH4SREJGXVDCBGJY6OHYAY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/GNHxetS4kvmTufgo1ViegwYPU8k=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3M6HMH4SREJGXVDCBGJY6OHYAY.jpg\",\"version\":0,\"size\":2553,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:39Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:39Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3M6HMH4SREJGXVDCBGJY6OHYAY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"ndV8FsJ-9qBUbj6yUHCLeE_a2Xs=/768x0/\",\"medium\":\"1CC1Ef7tob94JiHgAm9DBObAxAo=/1000x0/\",\"large\":\"RtHtfiIbfSw455IpwWSVxwiTaoM=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"fXSJLOhVKcHDfY_XKdAGOC3y-Wg=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"6F9HSy4YOXIvQ7ErJRph62EpaHo=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"QPgItffjSZW27pJu5uarIMdH8vM=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"lbSfel040RW5Mn0yARcvc2MjP8c=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"VXxJ7NdLXenNK6D5PV05oiid5Sc=/311x214/\",\"3:4\":\"yB8bzh5jap5vDcYO69cZZZiIZfg=/450x600/\",\"4:3\":\"WyuLxL4G8X2gltOkRjz2DDYSwbQ=/600x450/\",\"photoText\":\"cigwD2yntw0rAHasK8z2araomJc=/300x300/\",\"1_column\":\"JNs544WheWUJf3xWZg_5jv9ozvw=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"PwUe-DdncxdDhc98RRaf-X96aQo=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"KZpnAwp59Wv3W6bQF_ESqU7X_f8=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"0oaholh6YBXFwT9JsOVrcuNubyw=/62x62/\",\"2_column\":\"0bkvFy18zvABPvMETc8jt1r_YdY=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"6NTQIc8Lr8Xv0u0-054JVUrffD8=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"TcEiL0WQQeghI6Nc7P7Fp5f0fYg=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"EQT14CEDjJ7wyJ39wLqyGsGJYKQ=/145x145/\",\"3_column\":\"PqrSR09nZUZYCFnPTjpNncTfKoo=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"eJ2bDT2NdZUshsPJBqDz_c8QaLc=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"2upPCSsrvQGRmShXDEm1xF7DsRU=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"PG6P391_hbw-69gXLWj5X1iXpLU=/228x228/\",\"4_column\":\"8PD2Ta4snmRjHKC7MAbBGkJNJUI=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"jTZOpC6PzYDrq59vAw5Oxx7uF6w=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"z-0HA5qPas5UUYOglZRnUo9la98=/311x311/\",\"5_column\":\"asUaIWBpf4dskP2rGIv5hfBw5wk=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"tlRLvxqJllygHga5YZESqpVGzmQ=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"6wrJom_GUzbfaoBcKtCmImga614=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"hi5A9Focgo7qWVDggOu8AXLzfmM=/394x394/\",\"6_column\":\"YUKfTv3tGRtDcpzNketYstX6-Bs=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"sGWAWn7XoPPxFt2b4SBhF58q2DE=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"YxgUPtXDX6m2qdpVMhR3C4opb94=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"9voRe0Di3X0jC2QnXfsYVG6r_5g=/477x477/\",\"7_column\":\"J0iPahK1lLdH_bG3BV6X9IeCabY=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"GqjukLIbBPmEsqBUU_b1Dg4tlSo=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"fPxK2Y0J9HBQ2G35nkrHDgoyyqo=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"_yOve7Sbf89KlfiJhyRbqKtYDPA=/560x560/\",\"8_column\":\"4vTS8AYx3D3y1dXSiqU7Bmcx5xY=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"TNubckrC9d2a8YjDEUg42FcVPiw=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"gSkXA9DIL6NHDLc79TwstbB0QDI=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"_xLVCsmUn1cnTeJ_RSz2rKMN-XQ=/643x643/\",\"9_column\":\"KHsBvGj1FRGqoN5SbyYu4i-hfBc=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"4AYZS5cD-_OdnUlF2QLe23GcEgM=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"9H7TlpwNy-DkWXwWBc0A9077BWg=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"XP58rZlrTwxwg9xMupH2VxA9pLU=/726x726/\",\"10_column\":\"uyo7xT85ghtzNXETIU0-dvBgf7k=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"3PxUn4NM6Pjz72Fom6hlR8KtD5E=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"w4Pk2QWpqhVHhvBCHH3HoH_f5Bo=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"BG_5jcek8ovYO5cJDAkTwpPgAzU=/809x809/\",\"11_column\":\"Mn2bKOClBR_8t3e2jbxkKXIhCgM=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"Z5sAHCMxD5GE_ifut-Y2puSdBt8=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"CqKa6zZj7ztSVDtO7mB9CNo1bIs=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"ILy-KsCKNCdTd_phswG-vT1yYLM=/892x892/\",\"12_column\":\"h3GrKG0hOHjvMrc-uYXOHTFbVos=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"OiMi1h55llKNfOX-45DoNn0Cm54=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"VHlFjnpjMPFNU-Uxq_fy-3usW4U=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"OSulDJOqQDF5eGUpldM2hi_piAM=/975x975/\"}},\"_id\":\"FLZ6BYAJYZEMFFTZIFLREX4ARA\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/29/politica/1522342947_029169.html\",\"content\":\"Cerco policial encurrala Temer e implode suas pretens\u00f5es eleitorais\",\"image\":{\"_id\":\"AKAOYHGTP33WHC2Y6OHJPUUPWU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/TVbKVvtCKF5y0dr4YJmY1ImmrtQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/AKAOYHGTP33WHC2Y6OHJPUUPWU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/AKAOYHGTP33WHC2Y6OHJPUUPWU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/TVbKVvtCKF5y0dr4YJmY1ImmrtQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/AKAOYHGTP33WHC2Y6OHJPUUPWU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/TVbKVvtCKF5y0dr4YJmY1ImmrtQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/AKAOYHGTP33WHC2Y6OHJPUUPWU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/lkjOqYqDy2aiwgnHdwextc-oh2U=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/AKAOYHGTP33WHC2Y6OHJPUUPWU.jpg\",\"version\":0,\"size\":2309,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:43Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:43Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/AKAOYHGTP33WHC2Y6OHJPUUPWU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"KTUeOI6LLtqKvHT5U7DEz_Ss2IM=/768x0/\",\"medium\":\"indA7Xfqd0Ci8AyNoaal-D2VRhY=/1000x0/\",\"large\":\"hvQz8jePGFtZaOgZLZPUk_EK3Xw=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"gAHpyg91JQnUBJUJe1BWkG8bISo=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"PswmPpE2xfXNoVSxMR-Zbo-HgNg=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"jWQ6wPtITKmyWPk7QvksDTYCFao=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"OzdSVIATz8W8qcE2hVkr96xhTJ8=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"fwhzZQIdDMORWBO5dNe5sZtrEds=/311x214/\",\"3:4\":\"a0i6acipq4EMuxCh-E2jxPhj0vA=/450x600/\",\"4:3\":\"hShbAYp5HJRrmOnoFknegqHhb4E=/600x450/\",\"photoText\":\"Hmkf7zMlHcXMS3BK6UcMrllSEj8=/300x300/\",\"1_column\":\"mgWLChqQwSkRpMwiZKYWiLWrsxU=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"cySJf6ceiJqz5uZn7JoF3AbM68o=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"1dpvOgULy1DNxintYmufTCf9BaM=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"mFRFCaMJHVCUU78ofTBagj7Ew6g=/62x62/\",\"2_column\":\"cDX5ERiDqaqAfPN2nG0cMyUQUyk=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"b5oQ7G0bObN2GNcedjtZDm4pHKc=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"waWxoPok71MY3J01y2l96OgS8vI=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"E0y48FPJNwFEDuoXcPIzeTmUBj4=/145x145/\",\"3_column\":\"hRmg9LIa5W4jGXVR6ZELgLLJDws=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"0WuaSh3hqMLlQu40nnrZ4BqmZyk=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"L4Qx1p1zkUWvvnWpzak0j-W7cDk=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"FCEdcp22zsPakvQ4sSyo5kEm11c=/228x228/\",\"4_column\":\"j31A43vGfWE-K_u1jXvYJFKSr8A=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"IlQFOviGhCiLnT8GpnurGiXL_y0=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"-tZz1gSyNb8E6wy2rkAi9_U53ds=/311x311/\",\"5_column\":\"YSlc3fQbSMF9H5_N00gBjorL0OI=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"kTKCPExgWaJHyr9fKtcWl-2cgCs=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"V006TKMh8Ijn14FRs8XG9zAVv4g=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"ktzMuTIc_sr4PBZdSfmITBSoSO4=/394x394/\",\"6_column\":\"PvPirZyvdstIyf_jqC5-uDHDeX4=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"lzzPm7GpnmtYgnDw-dYn6KA6yAU=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"t-QHhA1jNCM4xNhDdwNwyqUPM0s=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"Cg9e_W81XJ1mEIXXf1sVw5qqhuc=/477x477/\",\"7_column\":\"g1VcA61JCSl4FmIxE0sSU1siXuQ=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"liXjBEwuLfMev0YwHnY55Sar9v4=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"YnvJCQgJdZ2-oXFIDRAjfjAqi-g=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"BrTa1ubchL-1Vlt4gu9rC593GAM=/560x560/\",\"8_column\":\"-oaqb-80KLSNu9ivL4nARUPh6cg=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"PQMbmqq9LuTRSqXb96V7b05kJFk=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"AGlE3_rsm5Ees0CozK-jkI7-DHw=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"79tO8BYYPk_sR79GCpk5ChJQCRs=/643x643/\",\"9_column\":\"xWmccDPa--tm1arpa4nezex6lyQ=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"sM3aZNAJXec2p1rCbmfy8g2Da7Y=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"s1Zas0NAgIb9SrCIpFjRThN7-Iw=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"bn3-WtXtOAh9CUnfxnGplEhDWns=/726x726/\",\"10_column\":\"lc-3WPMPAVU_meCsO5HfcEQcxlo=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"zYdz-r_ZraljONDfRqgJCziDdeg=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"s288eP295mL6CPYjfdioDbzcmfQ=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"PS1kZmDRz4GTstJE2_hG1qo_WLk=/809x809/\",\"11_column\":\"Ucu4PzbJY24WhPn94MkKrlalDb4=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"Kx9_q894vGDfHOE6BpXj1p38-9k=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"blhIFn3SA9osJNUgk-sQb3CvJqM=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"v0tBtOpC4gT1pDzoOwiEujKhPDA=/892x892/\",\"12_column\":\"pFqQGy78CCDU8yXOod7ORsj_VSU=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"stE65rHpNmnvJOaIojXoYGY6rUU=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"0XAIx5E7zWf1pOb4-pPWMf0Uqq0=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"G_ykM0rnF3il9poR9B6699JBeho=/975x975/\"}},\"_id\":\"ER56OUQWKREOVPE53OSWXNS224\"}]},{\"_id\":\"MHUV2MEQ4RGMVFT37FOWY6M5SE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A queda do petista acompanha o crescente debate interno no PT com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 candidatura de Lula. A informa\u00e7\u00e3o oficial \u00e9 que o ex-presidente ser\u00e1 o candidato da legenda at\u00e9 o fim. <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/politica/1523629735_484727.html\\\">Mesmo condenado e detido, o pol\u00edtico pode ser candidato e at\u00e9 eleito</a> - a palavra final \u00e9 do TSE (Tribunal Superior Eleitoral) e pode vir apenas na reta final de campanha, depois de agosto. A quest\u00e3o \u00e9 que, at\u00e9 l\u00e1, o apoio de Lula, visto como candidato cada vez mais invi\u00e1vel, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/26/opinion/1516922765_719716.html\\\">pode declinar. Isso poderia enfraquecer o papel do ex-presidente como cabo eleitoral</a>. Todos no PT repetem que a decis\u00e3o de desistir ou n\u00e3o da candidatura ser\u00e1 de Lula.\"},{\"_id\":\"INCNKSJWLBFUPPOWRVLAT5J5LY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Em uma an\u00e1lise publicada na <em>Folha</em>, dois diretores do Datafolha lembram um dado que mostra o impacto da pris\u00e3o do petista na inten\u00e7\u00e3o de voto: queda na pesquisa espont\u00e2nea. Esse \u00e9 o tipo de levantamento em que o eleitor \u00e9 instado a responder em quem pretende votar sem que seja citado nenhum nome e \u00e9 considerado um bom term\u00f4metro. Nesta pergunta espec\u00edfica, as men\u00e7\u00f5es ao nome do petista ca\u00edram 4 pontos percentuais. Por outro lado, sua rejei\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 vinha em queda, caiu ainda mais.\"},{\"_id\":\"H722T7KP6VAILPOX3CZKLXAB7M\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Quanto \u00e0 pris\u00e3o em si, 54% dos ouvidos pelo Datafolha acham que ela foi \\\"justa\\\" contra 40% que discordam. Outra pesquisa no final de semana, do instituto Ipsos, traz n\u00fameros um pouco melhores para Lula e sua campanha para provar que ele est\u00e1 sendo perseguido politicamente pela Lava Jato. Neste s\u00e1bado, <a href=\\\"http://politica.estadao.com.br/noticias/geral,maioria-ve-culpa-de-lula-95-quer-que-lava-jato-continue,70002267865\\\">o jornal <em>Estado de S. Paulo</em> divulgou dados do levantamento do Ipsos</a> que mostram um pa\u00eds mais dividido quanto \u00e0 pris\u00e3o do petista (50% a favor e 46% contra). O dado mais positivo para o PT na pesquisa, que tem tr\u00eas pontos de margem de erro, mostra que uma ampla maioria da popula\u00e7\u00e3o (73%) concorda com a afirma\u00e7\u00e3o de que \\\"os poderosos querem tirar Lula da elei\u00e7\u00e3o\\\". Outros 55% concordam com a afirma\u00e7\u00e3o de que ele sofre persegui\u00e7\u00e3o na opera\u00e7\u00e3o.\"},{\"_id\":\"RZLJ7DAK2RFFTE2ZRHLWBF725M\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Joaquim Barbosa desponta\"},{\"_id\":\"HQC77WQWX5A6HLVF5O77KV7EI4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O Datafolha tamb\u00e9m perguntou aos eleitores sobre inten\u00e7\u00e3o de voto em cen\u00e1rios em que o ex-presidente n\u00e3o est\u00e1 na urna eletr\u00f4nica. Com o petista fora, o deputado de extrema direita Jair Bolsonaro (PSL), <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/14/politica/1523658724_086295.html\\\">rec\u00e9m denunciado por racismo no Supremo Tribunal Federal</a>, e a ex-senadora Marina Silva (Rede) aparecem grudados na lideran\u00e7a. Bolsonaro tem 17% e\u00a0 a ex-ministra do Meio Ambiente de Lula oscila entre 15% e 16%.\"},{\"_id\":\"54WEHIFP6ZEDHCQTUHPSFGMTMU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Ainda nos cen\u00e1rios sem Lula, o ex-governador de S\u00e3o Paulo, Geraldo Alckmin (PSDB), aparece com entre 7% e 8%, colado com o pedetista Ciro Gomes (9%). A novidade do levantamento \u00e9 a inclus\u00e3o do nome do ex-ministro do STF (Supremo Tribunal Federal), Joaquim Barbosa. Rec\u00e9m filiado ao PSB, mas sem <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/08/politica/1525786061_147519.html\\\">nem sequer ter lan\u00e7ado pr\u00e9-candidatura presidencial</a>, ele aparece com at\u00e9 10% das inten\u00e7\u00f5es de voto.\"},{\"_id\":\"3HH6G474XBGVHJKFT6IEECV37U\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O instituto tamb\u00e9m investigou qual o destino dos votos de Lula, com ele fora da disputa. A resposta, at\u00e9 o momento, \u00e9 que a maior parte dos lulistas declara voto branco ou nulo quando ele n\u00e3o est\u00e1 entre os candidatos, especialmente no Nordeste. Entre os que se disp\u00f5em a escolher um outro nome, Marina Silva \u00e9 citada por 20%, seguida por Ciro (15%), mas at\u00e9 Bolsonaro, Alckmin e Barbosa ganham mais men\u00e7\u00f5es (5%) do que outros candidatos esquerdistas mais pr\u00f3ximos de Lula, como o petista Fernando Haddad (3%), Guilherme Boulos, do PSOL (3%), e Manuela D'\u00c1vila, do PCdoB (3%).\"}],\"created_date\":\"2019-07-15T14:35:42.269Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"DXENIZ5ASVEEZFE2AMZ5R5NMEE\",\"parent_id\":\"S5QH6TYNXZHZNO2DZOFIM6VUZU\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:51:41.707Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/14/politica/1523729933_579711.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Datafolha: Lula cai e Joaquim Barbosa desponta com at\u00e9 10%\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Levantamento do instituto foi feito entre quarta e sexta. Sem petista, Marina cresce e encosta em Bolsonaro\"},\"description\":{\"basic\":\"Levantamento do instituto foi feito entre quarta e sexta. Sem petista, Marina cresce e encosta em Bolsonaro\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es 2018\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167790\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_2018_a\"}},{\"_id\":\"datafolha-a\",\"slug\":\"datafolha-a\",\"text\":\"Datafolha\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"138713\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/datafolha/a/\",\"normalized_name\":\"datafolha_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"slug\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"text\":\"Jair Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146958\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"jair_messias_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"ciro-gomes-a\",\"slug\":\"ciro-gomes-a\",\"text\":\"Ciro Gomes\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"23143\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/ciro_gomes/a/\",\"normalized_name\":\"ciro_gomes_a\"}},{\"_id\":\"marina-silva-a\",\"slug\":\"marina-silva-a\",\"text\":\"Marina Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"56347\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/marina_silva/a/\",\"normalized_name\":\"marina_silva_a\"}},{\"_id\":\"manuela-pinto-vieira-davila-a\",\"slug\":\"manuela-pinto-vieira-davila-a\",\"text\":\"Manuela d\u2019\u00c1vila\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"171205\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/manuela_pinto_vieira_davila/a/\",\"normalized_name\":\"manuela_pinto_vieira_davila_a\"}},{\"_id\":\"guilherme-castro-boulos-a\",\"slug\":\"guilherme-castro-boulos-a\",\"text\":\"Guilherme Boulos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"171204\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/guilherme_castro_boulos/a/\",\"normalized_name\":\"guilherme_castro_boulos_a\"}},{\"_id\":\"joaquim-benedito-barbosa-gomes-a\",\"slug\":\"joaquim-benedito-barbosa-gomes-a\",\"text\":\"Joaquim Barbosa\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"139818\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/joaquim_benedito_barbosa_gomes/a/\",\"normalized_name\":\"joaquim_benedito_barbosa_gomes_a\"}},{\"_id\":\"fernando-haddad-a\",\"slug\":\"fernando-haddad-a\",\"text\":\"Fernando Haddad\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"143115\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fernando_haddad/a/\",\"normalized_name\":\"fernando_haddad_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"139797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"encuestas-electorales-a\",\"slug\":\"encuestas-electorales-a\",\"text\":\"Pesquisas eleitorais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29347\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/encuestas_electorales/a/\",\"normalized_name\":\"encuestas_electorales_a\"}},{\"_id\":\"geraldo-alckmin-a\",\"slug\":\"geraldo-alckmin-a\",\"text\":\"Geraldo Alckmin\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35257\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/geraldo_alckmin/a/\",\"normalized_name\":\"geraldo_alckmin_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-a\",\"slug\":\"elecciones-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}},{\"_id\":\"sociedad-a\",\"slug\":\"sociedad-a\",\"text\":\"Sociedade\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sociedad/a/\",\"normalized_name\":\"sociedad_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"R4RGQU2TXOYRA7VMNXOOQPIFGM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/jFBQ9hfT5K_vjYJ0B3saW7p36z4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/R4RGQU2TXOYRA7VMNXOOQPIFGM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/R4RGQU2TXOYRA7VMNXOOQPIFGM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/jFBQ9hfT5K_vjYJ0B3saW7p36z4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/R4RGQU2TXOYRA7VMNXOOQPIFGM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/jFBQ9hfT5K_vjYJ0B3saW7p36z4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/R4RGQU2TXOYRA7VMNXOOQPIFGM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Wln3lyk4mGuUQDsMqlzOSWeOsis=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/R4RGQU2TXOYRA7VMNXOOQPIFGM.jpg\",\"version\":0,\"size\":40844,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Ex-presidente no dia da pris\u00e3o\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:41Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Andre Penner\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AP\"},\"height\":551,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:41Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/R4RGQU2TXOYRA7VMNXOOQPIFGM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"upTilLZ594f_rf5cyr6JcKb5e4I=/768x0/\",\"medium\":\"Si31pmbeWDMJwrg_SSONGwmlfp4=/1000x0/\",\"large\":\"LmxC_3sIagMleD_GYuzKGUi655g=/1500x0/\",\"4:3\":\"T7k8o8epZKot1nfGbRyjTwG8N20=/600x450/\",\"3:4\":\"s6yMDT1H-z9m7MFmTdpSGr6f94I=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"R4RGQU2TXOYRA7VMNXOOQPIFGM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/jFBQ9hfT5K_vjYJ0B3saW7p36z4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/R4RGQU2TXOYRA7VMNXOOQPIFGM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/R4RGQU2TXOYRA7VMNXOOQPIFGM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/jFBQ9hfT5K_vjYJ0B3saW7p36z4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/R4RGQU2TXOYRA7VMNXOOQPIFGM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/jFBQ9hfT5K_vjYJ0B3saW7p36z4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/R4RGQU2TXOYRA7VMNXOOQPIFGM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Wln3lyk4mGuUQDsMqlzOSWeOsis=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/R4RGQU2TXOYRA7VMNXOOQPIFGM.jpg\",\"version\":0,\"size\":40844,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Ex-presidente no dia da pris\u00e3o\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:41Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Andre Penner\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AP\"},\"height\":551,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:41Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/R4RGQU2TXOYRA7VMNXOOQPIFGM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"upTilLZ594f_rf5cyr6JcKb5e4I=/768x0/\",\"medium\":\"Si31pmbeWDMJwrg_SSONGwmlfp4=/1000x0/\",\"large\":\"LmxC_3sIagMleD_GYuzKGUi655g=/1500x0/\",\"4:3\":\"T7k8o8epZKot1nfGbRyjTwG8N20=/600x450/\",\"3:4\":\"s6yMDT1H-z9m7MFmTdpSGr6f94I=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"J4RFVX5WOQXPFCW2LMVIHFF4XE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/iKHt4zQ0_v4BPv_bTez_vHj9DLs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J4RFVX5WOQXPFCW2LMVIHFF4XE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/J4RFVX5WOQXPFCW2LMVIHFF4XE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/iKHt4zQ0_v4BPv_bTez_vHj9DLs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J4RFVX5WOQXPFCW2LMVIHFF4XE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/iKHt4zQ0_v4BPv_bTez_vHj9DLs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J4RFVX5WOQXPFCW2LMVIHFF4XE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/3dkCBdOdnZpLWfun1lPrtFFv6_Y=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J4RFVX5WOQXPFCW2LMVIHFF4XE.jpg\",\"version\":0,\"size\":11253},\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:45Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:45Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/J4RFVX5WOQXPFCW2LMVIHFF4XE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Levantamento do instituto foi feito entre quarta e sexta-feira. Sem petista, Marina cresce e encosta em Bolsonaro\",\"resized_urls\":{\"small\":\"PHXjX7llWhQayOpc9iMiyunKhK0=/768x0/\",\"medium\":\"DurEHqYg9SyPqktBYdRHuiPfzHU=/1000x0/\",\"large\":\"iviEmx_L-yAJoC4XvNV6sR9qlO8=/1500x0/\",\"4:3\":\"_N4lTdMjlPANlIeqsGiOXhZIK2w=/600x450/\",\"3:4\":\"mkD3UsT7unxlUUiruaeV0XcIVR0=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"W5UZCFYGUG6NAQXSWWNLE5ZRIU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/XzgPQ_cn_eLHLZ90Or0UX9gOawo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/W5UZCFYGUG6NAQXSWWNLE5ZRIU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/W5UZCFYGUG6NAQXSWWNLE5ZRIU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/XzgPQ_cn_eLHLZ90Or0UX9gOawo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/W5UZCFYGUG6NAQXSWWNLE5ZRIU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/XzgPQ_cn_eLHLZ90Or0UX9gOawo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/W5UZCFYGUG6NAQXSWWNLE5ZRIU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ATIO0iPQdjevAm4lVZRc6Ji-MQo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/W5UZCFYGUG6NAQXSWWNLE5ZRIU.jpg\",\"version\":0,\"size\":73002},\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:42Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/W5UZCFYGUG6NAQXSWWNLE5ZRIU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Levantamento do instituto foi feito entre quarta e sexta-feira. Sem petista, Marina cresce e encosta em Bolsonaro\",\"resized_urls\":{\"small\":\"mPWevEJBNAcOwSIO6uYLtp6UyX0=/768x0/\",\"medium\":\"DIovxL4QyYhmLHmU7GjFTpfQcT8=/1000x0/\",\"large\":\"3iDTxX49a003RzIOSfsoiwDvD3s=/1500x0/\",\"4:3\":\"MjhKiTMnRYTQRqG29_vAnsLgHaE=/600x450/\",\"3:4\":\"LJSXEN4e5rujZmyX8Lj9a96iBtk=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"RRL4DGJWKFCEFBHTIN3DPAZPEQ\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-21T11:06:44.899Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"LY7T4I6ZZNDATGI5L2V7IF5K3I\",\"parent_id\":\"LJYU6NHGZZG3PGJSPXQWTBTJQM\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:51:28.953Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/10/politica/1523381096_934346.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"A ascens\u00e3o de Guilherme Boulos, o pr\u00e9-candidato que Lula ungiu antes de ser preso\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"O l\u00edder do MTST liderou ato de resist\u00eancia ao encarceramento do ex-presidente e acabou nos holofotes\"},\"description\":{\"basic\":\"O l\u00edder do MTST liderou ato de resist\u00eancia ao encarceramento do ex-presidente e acabou nos holofotes\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es 2018\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"139797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_a\"}},{\"_id\":\"extrema-izquierda-a\",\"slug\":\"extrema-izquierda-a\",\"text\":\"Extrema esquerda\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"31133\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/extrema_izquierda/a/\",\"normalized_name\":\"extrema_izquierda_a\"}},{\"_id\":\"guilherme-castro-boulos-a\",\"slug\":\"guilherme-castro-boulos-a\",\"text\":\"Guilherme Boulos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"171204\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/guilherme_castro_boulos/a/\",\"normalized_name\":\"guilherme_castro_boulos_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167790\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_2018_a\"}},{\"_id\":\"mtst-movimento-trabalhadores-sem-teto-a\",\"slug\":\"mtst-movimento-trabalhadores-sem-teto-a\",\"text\":\"MTST\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"143884\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mtst_movimento_trabalhadores_sem_teto/a/\",\"normalized_name\":\"mtst_movimento_trabalhadores_sem_teto_a\"}},{\"_id\":\"psol-partido-socialismo-libertad-brasil-a\",\"slug\":\"psol-partido-socialismo-libertad-brasil-a\",\"text\":\"PSOL\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87631\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/psol_partido_socialismo_libertad_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"psol_partido_socialismo_libertad_brasil_a\"}},{\"_id\":\"manuela-pinto-vieira-davila-a\",\"slug\":\"manuela-pinto-vieira-davila-a\",\"text\":\"Manuela d\u2019\u00c1vila\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"171205\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/manuela_pinto_vieira_davila/a/\",\"normalized_name\":\"manuela_pinto_vieira_davila_a\"}},{\"_id\":\"fernando-haddad-a\",\"slug\":\"fernando-haddad-a\",\"text\":\"Fernando Haddad\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"143115\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fernando_haddad/a/\",\"normalized_name\":\"fernando_haddad_a\"}},{\"_id\":\"mst-movimiento-sin-tierra-a\",\"slug\":\"mst-movimiento-sin-tierra-a\",\"text\":\"MST\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83145\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mst_movimiento_sin_tierra/a/\",\"normalized_name\":\"mst_movimiento_sin_tierra_a\"}},{\"_id\":\"cut-central-unica-trabalhadores-a\",\"slug\":\"cut-central-unica-trabalhadores-a\",\"text\":\"CUT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"154329\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/cut_central_unica_trabalhadores/a/\",\"normalized_name\":\"cut_central_unica_trabalhadores_a\"}},{\"_id\":\"dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-a\",\"slug\":\"elecciones-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_a\"}},{\"_id\":\"ideologias-a\",\"slug\":\"ideologias-a\",\"text\":\"Ideologias\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"38863\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/ideologias/a/\",\"normalized_name\":\"ideologias_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"OUCLU4QKARG745D7IOABBOZYQY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/myggNIBuw5ivWRSiDdctw8QsmZ8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OUCLU4QKARG745D7IOABBOZYQY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OUCLU4QKARG745D7IOABBOZYQY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/myggNIBuw5ivWRSiDdctw8QsmZ8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OUCLU4QKARG745D7IOABBOZYQY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/myggNIBuw5ivWRSiDdctw8QsmZ8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OUCLU4QKARG745D7IOABBOZYQY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/HPx3K6tHfdAoFzGssKyLQHaSH0c=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OUCLU4QKARG745D7IOABBOZYQY.jpg\",\"version\":3,\"size\":66425,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Guilherme Boulos ao lado do ex-presidente Lula no \u00faltimo s\u00e1bado, antes da pris\u00e3o do petista.\",\"created_date\":\"2019-06-21T11:06:46Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Sebastiao Moreira\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":653,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:45Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OUCLU4QKARG745D7IOABBOZYQY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"OiaUziE519hNBjVewSpZOrPa4go=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"GXp0v2hN5C7EczXHBJmpB12c_co=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"OUCLU4QKARG745D7IOABBOZYQY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/myggNIBuw5ivWRSiDdctw8QsmZ8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OUCLU4QKARG745D7IOABBOZYQY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OUCLU4QKARG745D7IOABBOZYQY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/myggNIBuw5ivWRSiDdctw8QsmZ8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OUCLU4QKARG745D7IOABBOZYQY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/myggNIBuw5ivWRSiDdctw8QsmZ8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OUCLU4QKARG745D7IOABBOZYQY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/HPx3K6tHfdAoFzGssKyLQHaSH0c=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OUCLU4QKARG745D7IOABBOZYQY.jpg\",\"version\":3,\"size\":66425,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Guilherme Boulos ao lado do ex-presidente Lula no \u00faltimo s\u00e1bado, antes da pris\u00e3o do petista.\",\"created_date\":\"2019-06-21T11:06:46Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Sebastiao Moreira\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":653,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:45Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OUCLU4QKARG745D7IOABBOZYQY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"OiaUziE519hNBjVewSpZOrPa4go=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"GXp0v2hN5C7EczXHBJmpB12c_co=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"TYHWXUTXOZRBPARBJ5KUCPGUOQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/1PpPXsKg2EDPPqPoqXqxnGgegO0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TYHWXUTXOZRBPARBJ5KUCPGUOQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TYHWXUTXOZRBPARBJ5KUCPGUOQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/1PpPXsKg2EDPPqPoqXqxnGgegO0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TYHWXUTXOZRBPARBJ5KUCPGUOQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/1PpPXsKg2EDPPqPoqXqxnGgegO0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TYHWXUTXOZRBPARBJ5KUCPGUOQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/buUXs98lX4JmwbnZDEDZh6ROntU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TYHWXUTXOZRBPARBJ5KUCPGUOQ.jpg\",\"version\":1,\"size\":18086},\"created_date\":\"2019-06-21T11:06:46Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-21T11:06:46Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TYHWXUTXOZRBPARBJ5KUCPGUOQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"O l\u00edder do MTST liderou ato de resist\u00eancia ao encarceramento do ex-presidente e acabou nos holofotes\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"uf7xe6VTKTiaukJNsluj1WNIH7M=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pDBzMbNLVs3XiHhaw0LCdQYu5Ns=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"NXUVAIB3RYUIW4PYJQZVXYPHLY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/v57Vyko1JYSe-qZYaitbkmHHCNw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NXUVAIB3RYUIW4PYJQZVXYPHLY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NXUVAIB3RYUIW4PYJQZVXYPHLY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/v57Vyko1JYSe-qZYaitbkmHHCNw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NXUVAIB3RYUIW4PYJQZVXYPHLY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/v57Vyko1JYSe-qZYaitbkmHHCNw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NXUVAIB3RYUIW4PYJQZVXYPHLY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/FcO-tJlZrZ4i7RpobSTVVrMmeo0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NXUVAIB3RYUIW4PYJQZVXYPHLY.jpg\",\"version\":1,\"size\":98111},\"created_date\":\"2019-06-21T11:06:46Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-21T11:06:46Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NXUVAIB3RYUIW4PYJQZVXYPHLY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"O l\u00edder do MTST liderou ato de resist\u00eancia ao encarceramento do ex-presidente e acabou nos holofotes\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"hsEtj5oPl5LtWQTC2zLTHmuniLY=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"NAGceKotOwq20DhITkBMmLfX5WU=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"Poucas horas depois de o ex-presidente <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\\\" target=\\\"_blank\\\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> entrar no pr\u00e9dio do Sindicato dos Metal\u00fargicos do ABC, em S\u00e3o Bernardo do Campo, na \u00faltima quinta-feira, <strong><a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/guilherme_castro_boulos/a/\\\">Guilherme Boulos</a></strong> saiu do local, passou por um pelot\u00e3o de rep\u00f3rteres e prostrou-se no meio da rua. Esperava a chegada de uma marcha de acampados do <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/mtst_movimento_trabalhadores_sem_teto/a\\\" target=\\\"_blank\\\">Movimento dos Trabalhadores Sem Teto (MTST)</a>, grupo que coordena, vinda de uma ocupa\u00e7\u00e3o pr\u00f3xima. Eram os primeiros manifestantes organizados a chegarem ao protesto feito contra a ordem de pris\u00e3o dada a Lula\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2018-04-12T19:26:10Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"talita_bedinelli\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Talita Bedinelli \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/34/talita_bedinelli.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"oVZ-_f0gofxC_tgi570suDggAuw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"3XrgF83X-yrwwQd1XsImguwPkOA=/62x45/\"}},\"slug\":\"talita_bedinelli_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"talita_bedinelli\",\"byline\":\"Talita Bedinelli\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/34/talita_bedinelli.jpg\",\"slug\":\"talita_bedinelli_a\",\"firstName\":\"Talita\",\"lastName\":\"Bedinelli \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/talita_bedinelli/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135704\",\"epauth\":\"talita_bedinelli\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.420Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-12T19:26:10Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/10/politica/1523381096_934346.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":8223,\"word_count\":1350,\"paragraph_count\":11,\"keywords\":[\"ascens\u00e3o\",\"guilherme boulos\",\"pr\u00e9-candidato\",\"lula\",\"ungir\",\"ser\",\"preso\",\"l\u00edder\",\"mtst\",\"liderar\",\"atar\",\"resist\u00eancia\",\"encarceramento\",\"ex-presidente\",\"acabar\",\"holofote\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/10/politica/1523381096_934346.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-10T17:24:57.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-04-12T19:26:10.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-12T19:26:10Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/10/politica/1523381096_934346.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"S75K5GFU2ZCQFHW45JMGDEXFP4\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:35:51.010Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"VGS5YNGHP5GKPIX4EGW6AYSXYY\",\"parent_id\":\"3BATSQMQBFGHLAU5SC3CL5X6UY\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:50:48.705Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/10/politica/1523382639_997189.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Preso h\u00e1 quatro dias, Lula segue no jogo mesmo fora de campo\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Enquanto PT tra\u00e7a estrat\u00e9gias, ex-presidente recebe apoio internacional e segue como candidato\"},\"description\":{\"basic\":\"Enquanto PT tra\u00e7a estrat\u00e9gias, ex-presidente recebe apoio internacional e segue como candidato\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"pena-carcel-a\",\"slug\":\"pena-carcel-a\",\"text\":\"Pena pris\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64568\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pena_carcel/a/\",\"normalized_name\":\"pena_carcel_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167790\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_2018_a\"}},{\"_id\":\"datafolha-a\",\"slug\":\"datafolha-a\",\"text\":\"Datafolha\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"138713\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/datafolha/a/\",\"normalized_name\":\"datafolha_a\"}},{\"_id\":\"guilherme-castro-boulos-a\",\"slug\":\"guilherme-castro-boulos-a\",\"text\":\"Guilherme Boulos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"171204\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/guilherme_castro_boulos/a/\",\"normalized_name\":\"guilherme_castro_boulos_a\"}},{\"_id\":\"fernando-haddad-a\",\"slug\":\"fernando-haddad-a\",\"text\":\"Fernando Haddad\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"143115\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fernando_haddad/a/\",\"normalized_name\":\"fernando_haddad_a\"}},{\"_id\":\"ficha-limpia-a\",\"slug\":\"ficha-limpia-a\",\"text\":\"Ficha Limpa\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"145301\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/ficha_limpia/a/\",\"normalized_name\":\"ficha_limpia_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"gleisi-helena-hoffmann-a\",\"slug\":\"gleisi-helena-hoffmann-a\",\"text\":\"Gleisi Hoffmann\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135902\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gleisi_helena_hoffmann/a/\",\"normalized_name\":\"gleisi_helena_hoffmann_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"139797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_a\"}},{\"_id\":\"policia-federal-brasil-a\",\"slug\":\"policia-federal-brasil-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146436\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"policia_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"juicios-a\",\"slug\":\"juicios-a\",\"text\":\"Julgamentos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49377\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/juicios/a/\",\"normalized_name\":\"juicios_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-a\",\"slug\":\"elecciones-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"proceso-judicial-a\",\"slug\":\"proceso-judicial-a\",\"text\":\"Processo judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66430\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_judicial_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"sociedad-a\",\"slug\":\"sociedad-a\",\"text\":\"Sociedade\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sociedad/a/\",\"normalized_name\":\"sociedad_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"camilo-sobreira-de-santana-a\",\"slug\":\"camilo-sobreira-de-santana-a\",\"text\":\"Camilo Santana\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195175\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camilo_sobreira_de_santana/a/\",\"normalized_name\":\"camilo_sobreira_de_santana_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"4M7PODQ4JIGGFZJUTZAOT275SI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/o1VPqSAZSSIFA-sRbT8C9mvjJG8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4M7PODQ4JIGGFZJUTZAOT275SI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4M7PODQ4JIGGFZJUTZAOT275SI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/o1VPqSAZSSIFA-sRbT8C9mvjJG8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4M7PODQ4JIGGFZJUTZAOT275SI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/o1VPqSAZSSIFA-sRbT8C9mvjJG8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4M7PODQ4JIGGFZJUTZAOT275SI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/I1vNgZA-4KSqYi6SKgHEivfuWYY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4M7PODQ4JIGGFZJUTZAOT275SI.jpg\",\"version\":0,\"size\":85247,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Apoiadores do ex-presidente Lula nesta quarta, pr\u00f3ximos a sede da Pol\u00edcia Federal, em Curitiba.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:48Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"RODOLFO BUHRER\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":615,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:48Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4M7PODQ4JIGGFZJUTZAOT275SI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"bNmQ3wd4X3-gK321stNtK0CLr_g=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"UyNgGje6YeHwTn_TcWL7KpUB6QM=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"4M7PODQ4JIGGFZJUTZAOT275SI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/o1VPqSAZSSIFA-sRbT8C9mvjJG8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4M7PODQ4JIGGFZJUTZAOT275SI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4M7PODQ4JIGGFZJUTZAOT275SI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/o1VPqSAZSSIFA-sRbT8C9mvjJG8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4M7PODQ4JIGGFZJUTZAOT275SI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/o1VPqSAZSSIFA-sRbT8C9mvjJG8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4M7PODQ4JIGGFZJUTZAOT275SI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/I1vNgZA-4KSqYi6SKgHEivfuWYY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4M7PODQ4JIGGFZJUTZAOT275SI.jpg\",\"version\":0,\"size\":85247,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Apoiadores do ex-presidente Lula nesta quarta, pr\u00f3ximos a sede da Pol\u00edcia Federal, em Curitiba.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:48Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"RODOLFO BUHRER\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":615,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:48Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4M7PODQ4JIGGFZJUTZAOT275SI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"bNmQ3wd4X3-gK321stNtK0CLr_g=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"UyNgGje6YeHwTn_TcWL7KpUB6QM=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"3QTA4QF5VENRVHBJSGAKW7437Q\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/yWMdi1T8G6l7NZyt5iH9d56Gk6A=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3QTA4QF5VENRVHBJSGAKW7437Q.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3QTA4QF5VENRVHBJSGAKW7437Q.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/yWMdi1T8G6l7NZyt5iH9d56Gk6A=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3QTA4QF5VENRVHBJSGAKW7437Q.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/yWMdi1T8G6l7NZyt5iH9d56Gk6A=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3QTA4QF5VENRVHBJSGAKW7437Q.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/9oj-MA013AGW7hdiLCYxGqTZ_Sg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3QTA4QF5VENRVHBJSGAKW7437Q.jpg\",\"version\":0,\"size\":27114},\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:50Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:50Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3QTA4QF5VENRVHBJSGAKW7437Q.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Enquanto PT tra\u00e7a estrat\u00e9gias nas redes sociais e fora delas, ex-presidente recebe apoio internacional e segue como candidato mesmo encarcerado\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"LyGicJEaogSsDe0kMxSbSpDboVk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"TLEnbfuBTJUE63D4evPCgOx3ocs=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"2ITZIF3VJH6R5VHIGYYMR6E6KQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/PiDwXLVmJCOV42Bx2e3J2V8xwAs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2ITZIF3VJH6R5VHIGYYMR6E6KQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2ITZIF3VJH6R5VHIGYYMR6E6KQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/PiDwXLVmJCOV42Bx2e3J2V8xwAs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2ITZIF3VJH6R5VHIGYYMR6E6KQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/PiDwXLVmJCOV42Bx2e3J2V8xwAs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2ITZIF3VJH6R5VHIGYYMR6E6KQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/gEtputF0K_ZBNaHjM3R8OK30p7g=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2ITZIF3VJH6R5VHIGYYMR6E6KQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":157043},\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:48Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:48Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2ITZIF3VJH6R5VHIGYYMR6E6KQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Enquanto PT tra\u00e7a estrat\u00e9gias nas redes sociais e fora delas, ex-presidente recebe apoio internacional e segue como candidato mesmo encarcerado\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"tIB5gXj5SGc4S-BvJDar9BANMFY=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"QCmxQxuY5lH6ddNEKq-b-NNRD1k=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"Nesta quarta-feira completam-se quatro dias que o ex-presidente <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/08/album/1523143632_613898.html\\\" target=\\\"_blank\\\">Lula est\u00e1 preso</a> na superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal de Curitiba. L\u00e1, ele come\u00e7ou a cumprir pena de 12 anos e 1 m\u00eas por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro. Embora detido, do lado de fora o petista segue dominando as narrativas. Desde s\u00e1bado, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/07/internacional/1523128217_500404.html\\\" target=\\\"_blank\\\">lideran\u00e7as da esquerda internacional</a>, passando pela ex-presidenta da Argentina, Cristina Kirchner, o ex-presidente uruguaio Pepe Mujica, e o mandat\u00e1rio venezuelano, Nicolas Maduro, at\u00e9 o l\u00edder do movimento Fran\u00e7a Insubmissa, Jean-Luc Melenchon, o l\u00edder do Podemos na Espanha, Pablo Iglesias e o ex-premi\u00ea de Portugal, Jos\u00e9 S\u00f3crates, j\u00e1 se manifestaram em defesa do ex-presidente.\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2018-04-11T20:28:50Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"marinarossi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Marina Rossi \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"p_jTZXdeXcI9RdhN7g3NbDWPodw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"G3bt_MNvIn1XmuOhYjg19w7Vy2Q=/62x45/\"}},\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"marinarossi\",\"byline\":\"Marina Rossi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"firstName\":\"Marina\",\"lastName\":\"Rossi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/marina_rossi_fernandes/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135637\",\"epauth\":\"marinarossi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.039Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-11T20:28:50Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/10/politica/1523382639_997189.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":6396,\"word_count\":1042,\"paragraph_count\":13,\"keywords\":[\"preso\",\"haver\",\"quatro\",\"dia\",\"lula\",\"seguir\",\"jogo\",\"campo\",\"pt\",\"tra\u00e7ar\",\"estrat\u00e9gia\",\"ex-presidente\",\"receber\",\"apoio\",\"internacional\",\"candidato\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/10/politica/1523382639_997189.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-10T17:50:40.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-04-11T20:28:50.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-11T20:28:50Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/10/politica/1523382639_997189.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-16T18:20:30Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"marreirof\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"F. M.\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/C/AB/marreirof.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"WLuSjxXD9ul46mQ1La2fzXWNOjc=/768x0/\",\"medium\":\"xFeyEhCo_AVSxlBTjD0gcuxU3yQ=/1000x0/\",\"large\":\"mbb8w5jwrQdtUTm1jiMgB47q56Q=/1500x0/\",\"4:3\":\"o1A-NQ7hbGMwvKKT4lurdsDAV84=/600x450/\",\"3:4\":\"Up6VfhzS-H9lOgqL8wUot-1pcf8=/450x600/\"}},\"slug\":\"flavia_rodrigues_marreiro_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"marreirof\",\"byline\":\"Fl\u00e1via Marreiro\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/C/AB/marreirof.jpg\",\"slug\":\"flavia_rodrigues_marreiro_a\",\"firstName\":\"Fl\u00e1via\",\"lastName\":\"Marreiro \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/flavia_rodrigues_marreiro/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146774\",\"epauth\":\"marreirof\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:18.924Z\"}},\"byline\":\"F. M.\"}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-16T18:20:30Z\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/14/politica/1523729933_579711.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":3975,\"word_count\":679,\"paragraph_count\":8,\"keywords\":[\"datafolha lula\",\"cair\",\"joaquim barbosa\",\"despontar\",\"10 %\",\"levantamento\",\"instituto\",\"ser\",\"fazer\",\"quarta\",\"sexta\",\"petista\",\"marina\",\"crescer\",\"encostar\",\"bolsonaro\"],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/14/politica/1523729933_579711.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-14T18:18:53.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-04-16T18:20:30.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-16T18:20:30Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/14/politica/1523729933_579711.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2018/04/14/politica/1523729933_579711.html\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/14/politica/1523729933_579711.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161959666,\"lastModified\":1598161659666},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161843948,\"lastModified\":1598161543948}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598161719727,\"lastModified\":1598161599727}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}