{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2017_11_15_economia_1510773029_686202.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/15/economia/1510773029_686202.html", "subject": "reforma-trabalhista", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Reforma trabalhista: O desempregado que deve quase um ano de sal\u00e1rio por perder uma a\u00e7\u00e3o trabalhista | Economia | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Felipe Betim\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Trabalhador rural perdeu a\u00e7\u00e3o contra ex-patr\u00e3o e juiz aplica regra da reforma trabalhista\nSenten\u00e7a \u00e9 controversa porque caso \u00e9 anterior \u00e0 lei sancionada por Governo Temer\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Despesas trabalhistas, Justi\u00e7a Trabalho, Michel Temer, Reformas trabalhistas, Acidentes trabalhistas, Legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, Direito trabalhista, Presidente Brasil, Acidentes, Riscos trabalhistas, Congresso Nacional, Presid\u00eancia Brasil, Governo Brasil, Seguran\u00e7a no trabalho, Brasil, Am\u00e9rica do Sul, Governo, Condi\u00e7\u00f5es trabalho, Am\u00e9rica Latina, Administra\u00e7\u00e3o Estado, Pol\u00edtica trabalhista, Am\u00e9rica, Economia, Trabalho, Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2017-11-21T18:42:13Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2017-11-21T18:42:13Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-11-21T18:42:13Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"O desempregado que deve quase um ano de sal\u00e1rio por perder uma a\u00e7\u00e3o trabalhista\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Trabalhador rural perdeu a\u00e7\u00e3o contra ex-patr\u00e3o e juiz aplica regra da reforma trabalhista\nSenten\u00e7a \u00e9 controversa porque caso \u00e9 anterior \u00e0 lei sancionada por Governo Temer\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/Jc5DIAPU8Wuabco7_DJoID6v1Fs=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/U5M7JBZT2MILVVBMTZOR3REV7M.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2017-11-21T18:42:13Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/15/economia/1510773029_686202.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Felipe Betim\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Economia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Despesas trabalhistas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a Trabalho\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Michel Temer\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Reformas trabalhistas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Acidentes trabalhistas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Legisla\u00e7\u00e3o trabalhista\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Direito trabalhista\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presidente Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Acidentes\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Riscos trabalhistas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Congresso Nacional\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presid\u00eancia Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Seguran\u00e7a no trabalho\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Condi\u00e7\u00f5es trabalho\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica trabalhista\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Economia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Trabalho\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"O desempregado que deve quase um ano de sal\u00e1rio por perder uma a\u00e7\u00e3o trabalhista\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/15/economia/1510773029_686202.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/15/economia/1510773029_686202.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Economia\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/15/economia/1510773029_686202.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/economia\",\"name\":\"Economia\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/gWa-gweMOpE4wIzC6SuobF3oWF4=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HRN2G5HYZENASTEG5FOBACTYOM.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/gWa-gweMOpE4wIzC6SuobF3oWF4=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HRN2G5HYZENASTEG5FOBACTYOM.jpg\",\"height\":980,\"width\":502},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"O desempregado que deve quase um ano de sal\u00e1rio por perder uma a\u00e7\u00e3o trabalhista\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/15/economia/1510773029_686202.html\",\"datePublished\":\"2017-11-21T18:42:13Z\",\"dateModified\":\"2017-11-21T18:42:13Z\",\"description\":\"Trabalhador rural perdeu a\u00e7\u00e3o contra ex-patr\u00e3o e juiz aplica regra da reforma trabalhista\\nSenten\u00e7a \u00e9 controversa porque caso \u00e9 anterior \u00e0 lei sancionada por Governo Temer\",\"articleBody\":\"A decis\u00e3o do magistrado Jos\u00e9 Cairo Junior,\u00a0da 3\u00aa Vara do Trabalho de Ilh\u00e9us, ocorreu no primeiro dia das novas regras. Ele entendeu que a nova legisla\u00e7\u00e3o trabalhista deve ser aplicada para os casos que j\u00e1 estavam em curso. Por isso, lan\u00e7ou m\u00e3o ent\u00e3o da in\u00e9dita regra que prev\u00ea que ex-empregados que entrarem com a\u00e7\u00f5es trabalhistas devem arcar com custos de per\u00edcia e de honor\u00e1rios se perderem a demanda e/ou agirem com m\u00e1 f\u00e9. Trata-se de uma norma que imp\u00f5e mais empecilhos para que o trabalhador entre na Justi\u00e7a. \u00abAo contr\u00e1rio do que ocorre com as normas de Direito material, as leis processuais produzem efeitos imediatos\u00bb, escreveu o juiz em sua senten\u00e7a. No entanto, no mesmo dia 11 de novembro, outro juiz da Justi\u00e7a do Trabalho da Bahia,\u00a0Murilo Carvalho Sampaio, teve outro entendimento e escreveu em uma senten\u00e7a que as novas regras n\u00e3o podem ser aplicadas em processos j\u00e1 em curso, uma vez que \u201cconfiguraria ofensa direta ao devido processo legal\u201d. As duas decis\u00f5es, contradit\u00f3rias, d\u00e3o pistas sobre como ser\u00e1 a disputa nos tribunais pela aplica\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o da nova lei trabalhista. \u00abO tempo rege o ato. E nesse caso a senten\u00e7a n\u00e3o poderia ter sido proferida com a lei nova. Isso fere v\u00e1rios princ\u00edpios constitucionais e o devido o processo legal\u00bb, argumenta a ju\u00edza do Trabalho Eloina Machado, tamb\u00e9m da Bahia, ao EL PA\u00cdS. Quando a a\u00e7\u00e3o foi proposta, segue Machado, \u00abambas as partes n\u00e3o tinham ideia de mudan\u00e7as que incidiram sobre o patrim\u00f4nio delas\u00bb. Ademais, \u00abo c\u00f3digo de processo civil veda a decis\u00e3o surpresa\u00bb, explica. \u00abA lei nova n\u00e3o pode retroagir e interferir nos atos consolidados durante a vig\u00eancia da legisla\u00e7\u00e3o antiga. Deve-se contar a partir do ajuizamento da a\u00e7\u00e3o.\u00bb Cosme dos Santos, hoje com 43 anos, morava na fazenda em que trabalhava. Na manh\u00e3 do dia 23 de julho de 2016, um s\u00e1bado, quando se preparava para come\u00e7ar o servi\u00e7o, levou quatro tiros no abdome durante uma tentativa de assalto. Recebeu um aux\u00edlio doen\u00e7a do INSS e ficou sem trabalhar at\u00e9 o dia 23 de novembro daquele ano. Encontrava-se em seu primeiro dia \u00fatil de trabalho ap\u00f3s o incidente quando foi demitido sem justa causa. O trabalhador rural entrou ent\u00e3o com uma a\u00e7\u00e3o trabalhista contra o antigo patr\u00e3o, Marcelo Lyra Gurgel do Amaral. No processo, ao qual o EL PA\u00cdS teve acesso, a defesa de Cosme alega que a tentativa de latroc\u00ednio constitui um acidente de trabalho, ainda que n\u00e3o estivesse cumprindo sua jornada naquele momento. Argumenta que, por se tratar de um acidente, seu contrato de trabalho deveria ser mantido por no m\u00ednimo 12 meses, conforme prev\u00ea a legisla\u00e7\u00e3o. Assim, devido \u00e0 suposta demiss\u00e3o antes do tempo, demandava indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais. A defesa de Cosme tamb\u00e9m apresentou outros pleitos. Disse que trabalhador possu\u00eda um intervalo de apenas 30 minutos de almo\u00e7o em uma jornada que ia, em tese, das sete horas da manh\u00e3 at\u00e9 quatro da tarde entre segunda e sexta, e de sete \u00e0s onze da manh\u00e3 aos s\u00e1bados. E por isso pedia para receber horas extras. Por fim, tamb\u00e9m apontou para o fato de que Cosme teve sua carteira de trabalho assinada entre abril de 2011 e abril de 2013 e, depois, entre fevereiro de 2014 e novembro de 2016 \u2014 uma fotocopia do documento de trabalho comprova o que diz. A defesa garante que, no per\u00edodo em que n\u00e3o estava registrado, Cosme continuou trabalhando na fazenda, mas que n\u00e3o recebeu as verbas rescis\u00f3rias, como como 13\u00ba sal\u00e1rio proporcional, referente a este per\u00edodo. Assim, somando indeniza\u00e7\u00f5es por danos morais e verbas rescis\u00f3rias por receber, Cosme pedia na Justi\u00e7a um total de 50.000 reais de seu antigo patr\u00e3o. O juiz Jos\u00e9 Cairo Junior, da 3\u00aa Vara do Trabalho de Ilh\u00e9us, deu raz\u00e3o ao antigo patr\u00e3o. Segundo disse o magistrado em sua senten\u00e7a, o trabalhador rural n\u00e3o apresentou provas de que prestava servi\u00e7os na fazenda durante o tempo em que sua carteira de trabalho n\u00e3o estava assinada. \u00abPortanto, prevalece a tese defensiva nesse sentido, uma vez que caberia ao autor o \u00f4nus da prova do fato constitutivo do seu direito\u00bb, escreveu. O juiz tamb\u00e9m explicou que os quatro tiros que Cosme levou n\u00e3o constituem acidente de trabalho, j\u00e1 que ele n\u00e3o cumpria sua jornada naquele momento e nem realizava trabalhos de seguran\u00e7a na propriedade. Ele tamb\u00e9m se vale da doutrina jur\u00eddica que diz que a seguran\u00e7a nesses casos \u00e9 sempre responsabilidade do Estado, e n\u00e3o do empregador. Concluindo sua argumenta\u00e7\u00e3o, diz ainda que \u00abo benef\u00edcio concedido pelo INSS foi o aux\u00edlio-doen\u00e7a gen\u00e9rico, c\u00f3digo 31 e n\u00e3o aux\u00edlio-doen\u00e7a acident\u00e1rio, c\u00f3digo 91\u00bb. Segundo uma advogada previdenci\u00e1ria da Bahia que acompanha o caso \u2014 ela prefere n\u00e3o se identificar\u00a0\u2014 , o juiz n\u00e3o considerou o fato de que este aux\u00edlio do INSS, ainda que gen\u00e9rico, havia sido concedido at\u00e9 o dia 1\u00ba de dezembro de 2016, conforme mostra o documento anexado no processo. At\u00e9 l\u00e1, o contrato de trabalho fica \u00absuspenso\u00bb, ou seja, Cosme n\u00e3o poderia ter sido demitido dias antes, explica ela. Por outro lado, a defesa de Marcelo Lyra Gurgel do Amaral, ex-patr\u00e3o de Cosme, garante que o trabalhador rural \u00abdeclarou n\u00e3o ter interesse em retornar ao labor com receio de uma nova investida contra sua integridade f\u00edsica\u00bb. Assim, o dono da fazenda teria procedido \u00abo seu desligamento, inclusive como forma de ajud\u00e1-lo, recolhendo a multa do FGTS e demais parcelas incidentes\u00bb. Em sua decis\u00e3o, o magistrado tamb\u00e9m argumenta que Cosme informou em seu depoimento que \u00abtrabalhava das 07h \u00e0s 12h e das 13h \u00e0s 16h, de segunda a sexta-feira\u00bb e que \u00abaos s\u00e1bados trabalhava at\u00e9 \u00e0s 11h e n\u00e3o passava desse hor\u00e1rio\u00bb. Isso significa, segundo o juiz Jos\u00e9 Cairo Junior, \u00abque o autor alterou a verdade dos fatos, pois em sua declara\u00e7\u00e3o inicial diz que s\u00f3 gozava de 30 minutos de intervalo\u00bb para o almo\u00e7o. Assim, n\u00e3o s\u00f3 indeferiu a demanda por pagamento de horas extras como interpretou que Cosme vinha agindo com m\u00e1 f\u00e9 em sua demanda. \u00abSendo assim, reputa-se o reclamante litigante de m\u00e1 f\u00e9, condenando-o ao pagamento de uma indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais, ora fixada em 5% sobre o valor da causa, ou seja, 2.500 reais\u00bb. Com base nisso, o magistrado tamb\u00e9m indeferiu \u00abo pleito de concess\u00e3o dos benef\u00edcios da justi\u00e7a gratuita\u00bb, uma vez que \u00e9 \u00abincompat\u00edvel como o comportamento desleal do reclamante\u00bb. Mas, como lembrou o pr\u00f3prio magistrado, Cosme est\u00e1 desempregado \u2014 o que lhe d\u00e1 o direito de requerer o benef\u00edcio. Assim, al\u00e9m dos 2.500 reais que ter\u00e1 de pagar por supostamente ter agido de m\u00e1 f\u00e9, ter\u00e1 de desembolsar outros 5.000 reais em honor\u00e1rios de sucumb\u00eancia e outros 1.000 reais em custas processuais, segundo determinou o juiz. Caso n\u00e3o tenha este valor, o trabalhador rural dever\u00e1 entrar na lista de devedores da Uni\u00e3o e ter bens \u2014 caso tenha algum \u2014 bloqueados. A mesma advogada que conversou com o EL PA\u00cdS diz que, em processos trabalhistas envolvendo trabalhadores rurais, \u00e9 bastante comum casos de nervosismo durante o depoimento, o que pode gerar contradi\u00e7\u00f5es com a pr\u00f3pria demanda inicial. J\u00e1 a ju\u00edza do Trabalho Eloina Machado explica que, ao contr\u00e1rio de seu colega, n\u00e3o teria interpretado que houve m\u00e1 f\u00e9 de Santos, j\u00e1 que ele acabou prejudicando a si mesmo em seu depoimento. Cosme Barbosa dos Santos pode recorrer da decis\u00e3o. Mas para entrar com o recurso dever\u00e1 imediatamente pagar os 1.000 reais em custas processuais, algo que a reforma trabalhista prev\u00ea mesmo caso este trabalhador tivesse obtido o benef\u00edcio da Justi\u00e7a gratuita.\",\"keywords\":[\"Despesas trabalhistas\",\"Justi\u00e7a Trabalho\",\"Michel Temer\",\"Reformas trabalhistas\",\"Acidentes trabalhistas\",\"Legisla\u00e7\u00e3o trabalhista\",\"Direito trabalhista\",\"Presidente Brasil\",\"Acidentes\",\"Riscos trabalhistas\",\"Congresso Nacional\",\"Presid\u00eancia Brasil\",\"Governo Brasil\",\"Seguran\u00e7a no trabalho\",\"Brasil\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Governo\",\"Condi\u00e7\u00f5es trabalho\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"Am\u00e9rica\",\"Economia\",\"Trabalho\",\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Felipe Betim\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe-betim/\"}],\"articleSection\":\"Economia\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/15/economia/1510773029_686202.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/tciHjwdtkq2DHNb13xX68hNRVbA=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HRN2G5HYZENASTEG5FOBACTYOM.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"associatedMedia\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BR6Y2FVMKSQWLDNLTGVX4SQSQU.jpg\",\"height\":609,\"width\":980},{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OD6EAVUCE3LNMTI754LSIL65JQ.jpg\",\"height\":691,\"width\":980}],\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"O desempregado que deve quase um ano de sal\u00e1rio por perder uma a\u00e7\u00e3o trabalhista\",\"productID\":\"UNWDBU54Y5CWBDTMCTVDMS6R6I:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6olacgvkwx2cacfq-f-7eb7eb495-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"56e6dd1\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":8338,\"ak.gh\":\"96.17.170.167\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"reno\",\"ak.t\":\"1598161035\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==XF5ivVr+R7YBpxAI94v4WxsQA7IsKWizJ/xOyZrlgHm97VSKdBHdw99RAmACp+iTJy4JZqv4n7U3de1mLLp6JKc0VgcWYdkv3JV1lVqqzQ6Mi4s1YHNdDVCP9GxCZnG4sTHpC6h7c00xEfeaa2a/VK+5w+dz4dkPlWUqb9VqVYe7QUaOBTeAUS8ydCuXki9ldtscdABoJzBCSrbJE+ohTQMH/uif8KTE0a4bQpEyzHWE7G6cQ1E+mgXAXwjsP8r0HgTOgonERZE9Efag/iwTdoGu9OTqT9DjHsOFUq8jYXHP0xTdP0cKz7zm5uYyPmOTa9AkGjGfz6lX5F8yOF8EHJJe7ajtH9aY+1p97mwvahSY29C5ljpdRiJbTTw+N41He0Osn+GklNMXEIzgv2If2wvzrAQOFRLWpY9hGngACn8=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__economia\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F15%2Feconomia%2F1510773029_686202.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F15%2Feconomia%2F1510773029_686202.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/economia/\">Economia</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F15%2Feconomia%2F1510773029_686202.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F15%2Feconomia%2F1510773029_686202.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/economia/\">Economia</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\"><span>Reforma Trabalhista</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">O desempregado que deve quase um ano de sal\u00e1rio por perder uma a\u00e7\u00e3o trabalhista</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Trabalhador rural perdeu a\u00e7\u00e3o contra ex-patr\u00e3o e juiz aplica regra da reforma trabalhista\nSenten\u00e7a \u00e9 controversa porque caso \u00e9 anterior \u00e0 lei sancionada por Governo Temer</h2></div><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/gWa-gweMOpE4wIzC6SuobF3oWF4=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HRN2G5HYZENASTEG5FOBACTYOM.jpg\" alt=\"Trabalhadores rurais na Bahia, neste ano.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Trabalhadores rurais na Bahia, neste ano.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">El\u00f3i Corr\u00eaa / GOVBA</span></span></figcaption></figure><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F15%2Feconomia%2F1510773029_686202.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=O%20desempregado%20que%20deve%20quase%20um%20ano%20de%20sal%C3%A1rio%20por%20perder%20uma%20a%C3%A7%C3%A3o%20trabalhista\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"O desempregado que deve quase um ano de sal\u00e1rio por perder uma a\u00e7\u00e3o trabalhista\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/15/economia/1510773029_686202.html\" data-param-text=\"O desempregado que deve quase um ano de sal\u00e1rio por perder uma a\u00e7\u00e3o trabalhista\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/15/economia/1510773029_686202.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F15%2Feconomia%2F1510773029_686202.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=O%20desempregado%20que%20deve%20quase%20um%20ano%20de%20sal%C3%A1rio%20por%20perder%20uma%20a%C3%A7%C3%A3o%20trabalhista&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"O desempregado que deve quase um ano de sal\u00e1rio por perder uma a\u00e7\u00e3o trabalhista\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/15/economia/1510773029_686202.html\" data-param-text=\"O desempregado que deve quase um ano de sal\u00e1rio por perder uma a\u00e7\u00e3o trabalhista via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/15/economia/1510773029_686202.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F15%2Feconomia%2F1510773029_686202.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=O%20desempregado%20que%20deve%20quase%20um%20ano%20de%20sal%C3%A1rio%20por%20perder%20uma%20a%C3%A7%C3%A3o%20trabalhista&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"O desempregado que deve quase um ano de sal\u00e1rio por perder uma a\u00e7\u00e3o trabalhista\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/15/economia/1510773029_686202.html\" data-param-text=\"O desempregado que deve quase um ano de sal\u00e1rio por perder uma a\u00e7\u00e3o trabalhista\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/15/economia/1510773029_686202.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F15%2Feconomia%2F1510773029_686202.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=O%20desempregado%20que%20deve%20quase%20um%20ano%20de%20sal%C3%A1rio%20por%20perder%20uma%20a%C3%A7%C3%A3o%20trabalhista&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FHRN2G5HYZENASTEG5FOBACTYOM.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HRN2G5HYZENASTEG5FOBACTYOM.jpg\" data-param-description=\"O desempregado que deve quase um ano de sal\u00e1rio por perder uma a\u00e7\u00e3o trabalhista\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/15/economia/1510773029_686202.html\" data-param-text=\"O desempregado que deve quase um ano de sal\u00e1rio por perder uma a\u00e7\u00e3o trabalhista\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/15/economia/1510773029_686202.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=O%20desempregado%20que%20deve%20quase%20um%20ano%20de%20sal%C3%A1rio%20por%20perder%20uma%20a%C3%A7%C3%A3o%20trabalhista&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F15%2Feconomia%2F1510773029_686202.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg row \"><div class=\"col desktop_2 tablet_2 mobile_4 margin_bottom_lg\"><div class=\"flex justify_center container_column align_items_center\"><a title=\"Ver todas as not\u00edcias de Felipe Betim\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe-betim/\"><div class=\"author_image_line | border_bottom border_1 border_gray_medium relative\"></div><div id=\"\" class=\"author_image | border_round\"></div></a><div class=\"solo_author_text uppercase text_align_center\"><a class=\"color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe-betim/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Felipe Betim\">Felipe Betim</a></div><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/FelipeBetim\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></div></div><div class=\"description | col desktop_10 tablet_6 mobile_4\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">S\u00e3o Paulo</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2017-11-21/\">21 nov 2017 - 18:42 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div><p class=\"a_in | color_gray_dark\">A <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\">reforma trabalhista</a> que <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html\">come\u00e7ou a vigorar no Brasil em 11 de novembro</a> j\u00e1 come\u00e7a a mostrar seus resultados. Um dos primeiros afetados pelas novas regras\u00a0 se chama Cosme Barbosa dos Santos, um trabalhador rural de Ilh\u00e9us, na Bahia. No in\u00edcio deste ano, ele entrou com uma a\u00e7\u00e3o trabalhista contra o dono da fazenda onde trabalhava at\u00e9 novembro do ano passado. Por ter sido baleado em um assalto no local e ter sido despedido ap\u00f3s a licen\u00e7a m\u00e9dica, pedia um total de 50.000 reais em indeniza\u00e7\u00f5es. No final, n\u00e3o apenas perdeu a a\u00e7\u00e3o como o juiz tamb\u00e9m lhe negou o benef\u00edcio de justi\u00e7a gratuita e decidiu que Cosme deve pagar 8.500 reais pelos custos do processo\u00a0\u2014 entre honor\u00e1rios, custas e condena\u00e7\u00e3o por supostamente agir com m\u00e1 f\u00e9. Um dinheiro inimagin\u00e1vel para a realidade em que vive: antes de estar desempregado, ganhava 880 reais por m\u00eas na fazenda.</p></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/15/politica/1510702112_772288.html?rel=listapoyo\">Reforma trabalhista: novas regras para o trabalho por hora e para gr\u00e1vidas</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/27/politica/1493248308_190135.html?rel=listapoyo\">Reforma trabalhista imp\u00f5e mais empecilhos para trabalhadores entrarem na Justi\u00e7a</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/21/economia/1492726431_998946.html?rel=listapoyo\">Fim do imposto sindical: faxina em sindicatos de fachada ou negocia\u00e7\u00f5es fragilizadas?</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html?rel=listapoyo\">Reforma trabalhista: veja o que mudou</a></li></ul></section><p class=\"\">A decis\u00e3o do magistrado Jos\u00e9 Cairo Junior,\u00a0da 3\u00aa Vara do Trabalho de Ilh\u00e9us, ocorreu no primeiro dia das novas regras. Ele entendeu que a nova legisla\u00e7\u00e3o trabalhista deve ser aplicada para os casos que j\u00e1 estavam em curso. Por isso, lan\u00e7ou m\u00e3o ent\u00e3o da in\u00e9dita regra que prev\u00ea que ex-empregados que entrarem com a\u00e7\u00f5es trabalhistas devem arcar com custos de per\u00edcia e de honor\u00e1rios se perderem a demanda e/ou agirem com m\u00e1 f\u00e9. Trata-se de <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/27/politica/1493248308_190135.html\">uma norma que imp\u00f5e mais empecilhos para que o trabalhador entre na Justi\u00e7a</a>. \"Ao contr\u00e1rio do que ocorre com as normas de Direito material, as leis processuais produzem efeitos imediatos\", escreveu o juiz em sua senten\u00e7a.</p><p class=\"\">No entanto, no mesmo dia 11 de novembro, outro juiz da Justi\u00e7a do Trabalho da Bahia,\u00a0Murilo Carvalho Sampaio, teve outro entendimento e escreveu em uma senten\u00e7a que as novas regras n\u00e3o podem ser aplicadas em processos j\u00e1 em curso, uma vez que \u201cconfiguraria ofensa direta ao devido processo legal\u201d.</p><p class=\"\">As duas decis\u00f5es, contradit\u00f3rias, d\u00e3o pistas sobre como ser\u00e1 a disputa nos tribunais pela aplica\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o da nova lei trabalhista. \"O tempo rege o ato. E nesse caso a senten\u00e7a n\u00e3o poderia ter sido proferida com a lei nova. Isso fere v\u00e1rios princ\u00edpios constitucionais e o devido o processo legal\", argumenta a ju\u00edza do Trabalho Eloina Machado, tamb\u00e9m da Bahia, ao EL PA\u00cdS. Quando a a\u00e7\u00e3o foi proposta, segue Machado, \"ambas as partes n\u00e3o tinham ideia de mudan\u00e7as que incidiram sobre o patrim\u00f4nio delas\". Ademais, \"o c\u00f3digo de processo civil veda a decis\u00e3o surpresa\", explica. \"A lei nova n\u00e3o pode retroagir e interferir nos atos consolidados durante a vig\u00eancia da legisla\u00e7\u00e3o antiga. Deve-se contar a partir do ajuizamento da a\u00e7\u00e3o.\"</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Quatro tiros e uma demiss\u00e3o</h3><p class=\"\">Cosme dos Santos, hoje com 43 anos, morava na fazenda em que trabalhava. Na manh\u00e3 do dia 23 de julho de 2016, um s\u00e1bado, quando se preparava para come\u00e7ar o servi\u00e7o, levou quatro tiros no abdome durante uma tentativa de assalto. Recebeu um aux\u00edlio doen\u00e7a do INSS e ficou sem trabalhar at\u00e9 o dia 23 de novembro daquele ano. Encontrava-se em seu primeiro dia \u00fatil de trabalho ap\u00f3s o incidente quando foi demitido sem justa causa.</p><p class=\"\">O trabalhador rural entrou ent\u00e3o com uma a\u00e7\u00e3o trabalhista contra o antigo patr\u00e3o, Marcelo Lyra Gurgel do Amaral. No processo, ao qual o EL PA\u00cdS teve acesso, a defesa de Cosme alega que a tentativa de latroc\u00ednio constitui um acidente de trabalho, ainda que n\u00e3o estivesse cumprindo sua jornada naquele momento. Argumenta que, por se tratar de um acidente, seu contrato de trabalho deveria ser mantido por no m\u00ednimo 12 meses, conforme prev\u00ea a legisla\u00e7\u00e3o. Assim, devido \u00e0 suposta demiss\u00e3o antes do tempo, demandava indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais.</p><p class=\"\">A defesa de Cosme tamb\u00e9m apresentou outros pleitos. Disse que trabalhador possu\u00eda um intervalo de apenas 30 minutos de almo\u00e7o em uma jornada que ia, em tese, das sete horas da manh\u00e3 at\u00e9 quatro da tarde entre segunda e sexta, e de sete \u00e0s onze da manh\u00e3 aos s\u00e1bados. E por isso pedia para receber horas extras. Por fim, tamb\u00e9m apontou para o fato de que Cosme teve sua carteira de trabalho assinada entre abril de 2011 e abril de 2013 e, depois, entre fevereiro de 2014 e novembro de 2016 \u2014 uma fotocopia do documento de trabalho comprova o que diz. A defesa garante que, no per\u00edodo em que n\u00e3o estava registrado, Cosme continuou trabalhando na fazenda, mas que n\u00e3o recebeu as verbas rescis\u00f3rias, como como 13\u00ba sal\u00e1rio proporcional, referente a este per\u00edodo. Assim, somando indeniza\u00e7\u00f5es por danos morais e verbas rescis\u00f3rias por receber, Cosme pedia na Justi\u00e7a um total de 50.000 reais de seu antigo patr\u00e3o.</p><div id=\"\" class=\"f | margin_top\"></div><p class=\"\">O juiz Jos\u00e9 Cairo Junior, da 3\u00aa Vara do Trabalho de Ilh\u00e9us, deu raz\u00e3o ao antigo patr\u00e3o. Segundo disse o magistrado em sua senten\u00e7a, o trabalhador rural n\u00e3o apresentou provas de que prestava servi\u00e7os na fazenda durante o tempo em que sua carteira de trabalho n\u00e3o estava assinada. \"Portanto, prevalece a tese defensiva nesse sentido, uma vez que caberia ao autor o \u00f4nus da prova do fato constitutivo do seu direito\", escreveu. O juiz tamb\u00e9m explicou que os quatro tiros que Cosme levou n\u00e3o constituem acidente de trabalho, j\u00e1 que ele n\u00e3o cumpria sua jornada naquele momento e nem realizava trabalhos de seguran\u00e7a na propriedade. Ele tamb\u00e9m se vale da doutrina jur\u00eddica que diz que a seguran\u00e7a nesses casos \u00e9 sempre responsabilidade do Estado, e n\u00e3o do empregador. Concluindo sua argumenta\u00e7\u00e3o, diz ainda que \"o benef\u00edcio concedido pelo INSS foi o aux\u00edlio-doen\u00e7a gen\u00e9rico, c\u00f3digo 31 e n\u00e3o aux\u00edlio-doen\u00e7a acident\u00e1rio, c\u00f3digo 91\".</p><p class=\"\">Segundo uma advogada previdenci\u00e1ria da Bahia que acompanha o caso \u2014 ela prefere n\u00e3o se identificar\u00a0\u2014 , o juiz n\u00e3o considerou o fato de que este aux\u00edlio do INSS, ainda que gen\u00e9rico, havia sido concedido at\u00e9 o dia 1\u00ba de dezembro de 2016, conforme mostra o documento anexado no processo. At\u00e9 l\u00e1, o contrato de trabalho fica \"suspenso\", ou seja, Cosme n\u00e3o poderia ter sido demitido dias antes, explica ela. Por outro lado, a defesa de Marcelo Lyra Gurgel do Amaral, ex-patr\u00e3o de Cosme, garante que o trabalhador rural \"declarou n\u00e3o ter interesse em retornar ao labor com receio de uma nova investida contra sua integridade f\u00edsica\". Assim, o dono da fazenda teria procedido \"o seu desligamento, inclusive como forma de ajud\u00e1-lo, recolhendo a multa do FGTS e demais parcelas incidentes\".</p><div id=\"\" class=\"f | margin_top\"></div><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Suposta m\u00e1 f\u00e9</h3><p class=\"\">Em sua decis\u00e3o, o magistrado tamb\u00e9m argumenta que Cosme informou em seu depoimento que \"trabalhava das 07h \u00e0s 12h e das 13h \u00e0s 16h, de segunda a sexta-feira\" e que \"aos s\u00e1bados trabalhava at\u00e9 \u00e0s 11h e n\u00e3o passava desse hor\u00e1rio\". Isso significa, segundo o juiz Jos\u00e9 Cairo Junior, \"que o autor alterou a verdade dos fatos, pois em sua declara\u00e7\u00e3o inicial diz que s\u00f3 gozava de 30 minutos de intervalo\" para o almo\u00e7o. Assim, n\u00e3o s\u00f3 indeferiu a demanda por pagamento de horas extras como interpretou que Cosme vinha agindo com m\u00e1 f\u00e9 em sua demanda. \"Sendo assim, reputa-se o reclamante litigante de m\u00e1 f\u00e9, condenando-o ao pagamento de uma indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais, ora fixada em 5% sobre o valor da causa, ou seja, 2.500 reais\".</p><p class=\"\">Com base nisso, o magistrado tamb\u00e9m indeferiu \"o pleito de concess\u00e3o dos benef\u00edcios da justi\u00e7a gratuita\", uma vez que \u00e9 \"incompat\u00edvel como o comportamento desleal do reclamante\". Mas, como lembrou o pr\u00f3prio magistrado, Cosme est\u00e1 desempregado \u2014 o que lhe d\u00e1 o direito de requerer o benef\u00edcio. Assim, al\u00e9m dos 2.500 reais que ter\u00e1 de pagar por supostamente ter agido de m\u00e1 f\u00e9, ter\u00e1 de desembolsar outros 5.000 reais em honor\u00e1rios de sucumb\u00eancia e outros 1.000 reais em custas processuais, segundo determinou o juiz. Caso n\u00e3o tenha este valor, o trabalhador rural dever\u00e1 entrar na lista de devedores da Uni\u00e3o e ter bens \u2014 caso tenha algum \u2014 bloqueados.</p><p class=\"\">A mesma advogada que conversou com o EL PA\u00cdS diz que, em processos trabalhistas envolvendo trabalhadores rurais, \u00e9 bastante comum casos de nervosismo durante o depoimento, o que pode gerar contradi\u00e7\u00f5es com a pr\u00f3pria demanda inicial. J\u00e1 a ju\u00edza do Trabalho Eloina Machado explica que, ao contr\u00e1rio de seu colega, n\u00e3o teria interpretado que houve m\u00e1 f\u00e9 de Santos, j\u00e1 que ele acabou prejudicando a si mesmo em seu depoimento.</p><p class=\"\">Cosme Barbosa dos Santos pode recorrer da decis\u00e3o. Mas para entrar com o recurso dever\u00e1 imediatamente pagar os 1.000 reais em custas processuais, algo que a reforma trabalhista prev\u00ea mesmo caso este trabalhador tivesse obtido o benef\u00edcio da Justi\u00e7a gratuita.</p><section class=\"correction | color_black margin_vertical\"><h3 class=\"uppercase padding_bottom font_primary\">Corre\u00e7\u00e3o</h3><p>Uma primeira vers\u00e3o desta reportagem dizia que o trabalhador rural Cosme dos Santos havia levado quatro tiros no dia 23 de setembro de 2016. Na verdade, a data correta \u00e9 23 de julho de 2016. A primeira vers\u00e3o tamb\u00e9m dizia que, para recorrer, Cosme deveria pagar &quot;as custas do recurso, que se somariam aos 8.500 reais que agora deve caso perca mais uma vez&quot;. Cosme de fato dever\u00e1 pagar 1.000 reais em custas processuais, mas este valor j\u00e1 est\u00e1 embutido no total de 8.500 que dever\u00e1 pagar. Assim, caso perca o recurso, dever\u00e1 pagar os 7.500 reais restantes. O texto foi corrigido.</p></section></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F15%2Feconomia%2F1510773029_686202.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=O%20desempregado%20que%20deve%20quase%20um%20ano%20de%20sal%C3%A1rio%20por%20perder%20uma%20a%C3%A7%C3%A3o%20trabalhista\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"O desempregado que deve quase um ano de sal\u00e1rio por perder uma a\u00e7\u00e3o trabalhista\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/15/economia/1510773029_686202.html\" data-param-text=\"O desempregado que deve quase um ano de sal\u00e1rio por perder uma a\u00e7\u00e3o trabalhista\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/15/economia/1510773029_686202.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F15%2Feconomia%2F1510773029_686202.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=O%20desempregado%20que%20deve%20quase%20um%20ano%20de%20sal%C3%A1rio%20por%20perder%20uma%20a%C3%A7%C3%A3o%20trabalhista&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"O desempregado que deve quase um ano de sal\u00e1rio por perder uma a\u00e7\u00e3o trabalhista\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/15/economia/1510773029_686202.html\" data-param-text=\"O desempregado que deve quase um ano de sal\u00e1rio por perder uma a\u00e7\u00e3o trabalhista via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/15/economia/1510773029_686202.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F15%2Feconomia%2F1510773029_686202.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=O%20desempregado%20que%20deve%20quase%20um%20ano%20de%20sal%C3%A1rio%20por%20perder%20uma%20a%C3%A7%C3%A3o%20trabalhista&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"O desempregado que deve quase um ano de sal\u00e1rio por perder uma a\u00e7\u00e3o trabalhista\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/15/economia/1510773029_686202.html\" data-param-text=\"O desempregado que deve quase um ano de sal\u00e1rio por perder uma a\u00e7\u00e3o trabalhista\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/15/economia/1510773029_686202.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F15%2Feconomia%2F1510773029_686202.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=O%20desempregado%20que%20deve%20quase%20um%20ano%20de%20sal%C3%A1rio%20por%20perder%20uma%20a%C3%A7%C3%A3o%20trabalhista&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FHRN2G5HYZENASTEG5FOBACTYOM.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HRN2G5HYZENASTEG5FOBACTYOM.jpg\" data-param-description=\"O desempregado que deve quase um ano de sal\u00e1rio por perder uma a\u00e7\u00e3o trabalhista\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/15/economia/1510773029_686202.html\" data-param-text=\"O desempregado que deve quase um ano de sal\u00e1rio por perder uma a\u00e7\u00e3o trabalhista\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/15/economia/1510773029_686202.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=O%20desempregado%20que%20deve%20quase%20um%20ano%20de%20sal%C3%A1rio%20por%20perder%20uma%20a%C3%A7%C3%A3o%20trabalhista&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F15%2Feconomia%2F1510773029_686202.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Reforma Trabalhista</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/13/politica/1499958789_546835.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Reforma trabalhista: seis mudan\u00e7as que v\u00e3o afetar a sua rotina de trabalho</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Legisla\u00e7\u00e3o Trabalhista</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Reforma trabalhista espanhola faz cinco anos: assim \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de jovens desencantados que ela deixou</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/15/economia/1510773029_686202.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/15/economia/1510773029_686202.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Economia</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161035865;Fusion.globalContent={\"_id\":\"UNWDBU54Y5CWBDTMCTVDMS6R6I\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"WICEFKOG65H3TJACLISNYESTBI\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"right\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/15/politica/1510702112_772288.html\",\"content\":\"Reforma trabalhista: novas regras para o trabalho por hora e para gr\u00e1vidas\",\"_id\":\"VF3AWF7SZNGEBOAJ6DHWJL5KWI\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/27/politica/1493248308_190135.html\",\"content\":\"Reforma trabalhista imp\u00f5e mais empecilhos para trabalhadores entrarem na Justi\u00e7a\",\"_id\":\"SWWS4X2ITRFYDJIBLQG3WLEU44\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/21/economia/1492726431_998946.html\",\"content\":\"Fim do imposto sindical: faxina em sindicatos de fachada ou negocia\u00e7\u00f5es fragilizadas?\",\"_id\":\"5TFKZ23J2RCCJOB6HHES6COUYM\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html\",\"content\":\"Reforma trabalhista: veja o que mudou\",\"_id\":\"FYAZK7PBEVGH7OQ6HSS4W4RST4\",\"image\":{}}]},{\"_id\":\"UNF3GO6RFJGLHEVQE3ZQ5O5JRA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A decis\u00e3o do magistrado Jos\u00e9 Cairo Junior,\u00a0da 3\u00aa Vara do Trabalho de Ilh\u00e9us, ocorreu no primeiro dia das novas regras. Ele entendeu que a nova legisla\u00e7\u00e3o trabalhista deve ser aplicada para os casos que j\u00e1 estavam em curso. Por isso, lan\u00e7ou m\u00e3o ent\u00e3o da in\u00e9dita regra que prev\u00ea que ex-empregados que entrarem com a\u00e7\u00f5es trabalhistas devem arcar com custos de per\u00edcia e de honor\u00e1rios se perderem a demanda e/ou agirem com m\u00e1 f\u00e9. Trata-se de <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/27/politica/1493248308_190135.html\\\">uma norma que imp\u00f5e mais empecilhos para que o trabalhador entre na Justi\u00e7a</a>. \\\"Ao contr\u00e1rio do que ocorre com as normas de Direito material, as leis processuais produzem efeitos imediatos\\\", escreveu o juiz em sua senten\u00e7a.\"},{\"_id\":\"REIZI3ABXZDWFNLIGF3PKYIW2E\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"No entanto, no mesmo dia 11 de novembro, outro juiz da Justi\u00e7a do Trabalho da Bahia,\u00a0Murilo Carvalho Sampaio, teve outro entendimento e escreveu em uma senten\u00e7a que as novas regras n\u00e3o podem ser aplicadas em processos j\u00e1 em curso, uma vez que \u201cconfiguraria ofensa direta ao devido processo legal\u201d.\"},{\"_id\":\"5W5MKTDHCFC5BIB7SNAAECROZY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"As duas decis\u00f5es, contradit\u00f3rias, d\u00e3o pistas sobre como ser\u00e1 a disputa nos tribunais pela aplica\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o da nova lei trabalhista. \\\"O tempo rege o ato. E nesse caso a senten\u00e7a n\u00e3o poderia ter sido proferida com a lei nova. Isso fere v\u00e1rios princ\u00edpios constitucionais e o devido o processo legal\\\", argumenta a ju\u00edza do Trabalho Eloina Machado, tamb\u00e9m da Bahia, ao EL PA\u00cdS. Quando a a\u00e7\u00e3o foi proposta, segue Machado, \\\"ambas as partes n\u00e3o tinham ideia de mudan\u00e7as que incidiram sobre o patrim\u00f4nio delas\\\". Ademais, \\\"o c\u00f3digo de processo civil veda a decis\u00e3o surpresa\\\", explica. \\\"A lei nova n\u00e3o pode retroagir e interferir nos atos consolidados durante a vig\u00eancia da legisla\u00e7\u00e3o antiga. Deve-se contar a partir do ajuizamento da a\u00e7\u00e3o.\\\"\"},{\"_id\":\"OC66YGSBOFAE3MNJ7WH72EIVIM\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Quatro tiros e uma demiss\u00e3o\"},{\"_id\":\"AM3KXRQWHZAYXP7XHPCILFZADE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Cosme dos Santos, hoje com 43 anos, morava na fazenda em que trabalhava. Na manh\u00e3 do dia 23 de julho de 2016, um s\u00e1bado, quando se preparava para come\u00e7ar o servi\u00e7o, levou quatro tiros no abdome durante uma tentativa de assalto. Recebeu um aux\u00edlio doen\u00e7a do INSS e ficou sem trabalhar at\u00e9 o dia 23 de novembro daquele ano. Encontrava-se em seu primeiro dia \u00fatil de trabalho ap\u00f3s o incidente quando foi demitido sem justa causa.\"},{\"_id\":\"W3CK3U3PF5F77BM3CKU76OSY4A\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O trabalhador rural entrou ent\u00e3o com uma a\u00e7\u00e3o trabalhista contra o antigo patr\u00e3o, Marcelo Lyra Gurgel do Amaral. No processo, ao qual o EL PA\u00cdS teve acesso, a defesa de Cosme alega que a tentativa de latroc\u00ednio constitui um acidente de trabalho, ainda que n\u00e3o estivesse cumprindo sua jornada naquele momento. Argumenta que, por se tratar de um acidente, seu contrato de trabalho deveria ser mantido por no m\u00ednimo 12 meses, conforme prev\u00ea a legisla\u00e7\u00e3o. Assim, devido \u00e0 suposta demiss\u00e3o antes do tempo, demandava indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais.\"},{\"_id\":\"LHY3ZHTPD5HYZPH23PRWZMSWUI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A defesa de Cosme tamb\u00e9m apresentou outros pleitos. Disse que trabalhador possu\u00eda um intervalo de apenas 30 minutos de almo\u00e7o em uma jornada que ia, em tese, das sete horas da manh\u00e3 at\u00e9 quatro da tarde entre segunda e sexta, e de sete \u00e0s onze da manh\u00e3 aos s\u00e1bados. E por isso pedia para receber horas extras. Por fim, tamb\u00e9m apontou para o fato de que Cosme teve sua carteira de trabalho assinada entre abril de 2011 e abril de 2013 e, depois, entre fevereiro de 2014 e novembro de 2016 \u2014 uma fotocopia do documento de trabalho comprova o que diz. A defesa garante que, no per\u00edodo em que n\u00e3o estava registrado, Cosme continuou trabalhando na fazenda, mas que n\u00e3o recebeu as verbas rescis\u00f3rias, como como 13\u00ba sal\u00e1rio proporcional, referente a este per\u00edodo. Assim, somando indeniza\u00e7\u00f5es por danos morais e verbas rescis\u00f3rias por receber, Cosme pedia na Justi\u00e7a um total de 50.000 reais de seu antigo patr\u00e3o.\"},{\"_id\":\"BR6Y2FVMKSQWLDNLTGVX4SQSQU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/EGL4L51yVEuyWI_mjUb7nGew2YI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BR6Y2FVMKSQWLDNLTGVX4SQSQU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BR6Y2FVMKSQWLDNLTGVX4SQSQU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/EGL4L51yVEuyWI_mjUb7nGew2YI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BR6Y2FVMKSQWLDNLTGVX4SQSQU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/EGL4L51yVEuyWI_mjUb7nGew2YI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BR6Y2FVMKSQWLDNLTGVX4SQSQU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4iDgb4yMnIS-qyABY8XXwz7lCWk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BR6Y2FVMKSQWLDNLTGVX4SQSQU.jpg\",\"version\":2,\"size\":108500,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"center\"},\"caption\":\"A carteira de trabalho de Cosme dos Santos.\",\"created_date\":\"2019-06-07T18:29:51Z\",\"height\":609,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:18Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BR6Y2FVMKSQWLDNLTGVX4SQSQU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"alignment\":\"center\",\"resized_urls\":{\"small\":\"Amc8Xv__uZutDbUZSEzVWpGkyQc=/768x0/\",\"medium\":\"qvbCNp1tjVpm70OO5pb2CkJQ_uM=/1000x0/\",\"large\":\"H6Ld1oenC8k_fzgemYboIAv0onc=/1500x0/\",\"4:3\":\"x6u3GiQ-XjrNTe2bI0MEuNw9Etc=/600x450/\",\"3:4\":\"Zpt_7CgMhLz8Mjr8AKfqpAxtn08=/450x600/\"}},{\"_id\":\"5IQUIVUJYZFBLIATZI6S5FLAVI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O juiz Jos\u00e9 Cairo Junior, da 3\u00aa Vara do Trabalho de Ilh\u00e9us, deu raz\u00e3o ao antigo patr\u00e3o. Segundo disse o magistrado em sua senten\u00e7a, o trabalhador rural n\u00e3o apresentou provas de que prestava servi\u00e7os na fazenda durante o tempo em que sua carteira de trabalho n\u00e3o estava assinada. \\\"Portanto, prevalece a tese defensiva nesse sentido, uma vez que caberia ao autor o \u00f4nus da prova do fato constitutivo do seu direito\\\", escreveu. O juiz tamb\u00e9m explicou que os quatro tiros que Cosme levou n\u00e3o constituem acidente de trabalho, j\u00e1 que ele n\u00e3o cumpria sua jornada naquele momento e nem realizava trabalhos de seguran\u00e7a na propriedade. Ele tamb\u00e9m se vale da doutrina jur\u00eddica que diz que a seguran\u00e7a nesses casos \u00e9 sempre responsabilidade do Estado, e n\u00e3o do empregador. Concluindo sua argumenta\u00e7\u00e3o, diz ainda que \\\"o benef\u00edcio concedido pelo INSS foi o aux\u00edlio-doen\u00e7a gen\u00e9rico, c\u00f3digo 31 e n\u00e3o aux\u00edlio-doen\u00e7a acident\u00e1rio, c\u00f3digo 91\\\".\"},{\"_id\":\"YPW2PCOU65BFBIDFCF4ZSJX5DE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Segundo uma advogada previdenci\u00e1ria da Bahia que acompanha o caso \u2014 ela prefere n\u00e3o se identificar\u00a0\u2014 , o juiz n\u00e3o considerou o fato de que este aux\u00edlio do INSS, ainda que gen\u00e9rico, havia sido concedido at\u00e9 o dia 1\u00ba de dezembro de 2016, conforme mostra o documento anexado no processo. At\u00e9 l\u00e1, o contrato de trabalho fica \\\"suspenso\\\", ou seja, Cosme n\u00e3o poderia ter sido demitido dias antes, explica ela. Por outro lado, a defesa de Marcelo Lyra Gurgel do Amaral, ex-patr\u00e3o de Cosme, garante que o trabalhador rural \\\"declarou n\u00e3o ter interesse em retornar ao labor com receio de uma nova investida contra sua integridade f\u00edsica\\\". Assim, o dono da fazenda teria procedido \\\"o seu desligamento, inclusive como forma de ajud\u00e1-lo, recolhendo a multa do FGTS e demais parcelas incidentes\\\".\"},{\"_id\":\"OD6EAVUCE3LNMTI754LSIL65JQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/9kyOZD4wr-nHAC7qZ7V_cKnRZ6c=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OD6EAVUCE3LNMTI754LSIL65JQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OD6EAVUCE3LNMTI754LSIL65JQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/9kyOZD4wr-nHAC7qZ7V_cKnRZ6c=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OD6EAVUCE3LNMTI754LSIL65JQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/9kyOZD4wr-nHAC7qZ7V_cKnRZ6c=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OD6EAVUCE3LNMTI754LSIL65JQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/baaNuZqMYIcGJ7_PHZCQVmdFUZk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OD6EAVUCE3LNMTI754LSIL65JQ.jpg\",\"version\":2,\"size\":94630,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"center\"},\"created_date\":\"2019-06-07T18:29:50Z\",\"height\":691,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:18Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OD6EAVUCE3LNMTI754LSIL65JQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"alignment\":\"center\",\"resized_urls\":{\"small\":\"Ab3QU7kUdVzFtQf1s4t-VNZqRRA=/768x0/\",\"medium\":\"imFYryP9x3bt-Ygvm971_x6XvYY=/1000x0/\",\"large\":\"pOUKy1Otn8FLzVBZpKLe39AdQRc=/1500x0/\",\"4:3\":\"ZR8T7qDFCuYcLb9CjopjxEVGz0A=/600x450/\",\"3:4\":\"0yXlo1dtWfDnPN2kZGH7EZYUrqY=/450x600/\"}},{\"_id\":\"UOGTPJBDB5DQZA6BWORLBZVZEM\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Suposta m\u00e1 f\u00e9\"},{\"_id\":\"2QVKCLXYCZFEPEBZDNKU63RTYQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Em sua decis\u00e3o, o magistrado tamb\u00e9m argumenta que Cosme informou em seu depoimento que \\\"trabalhava das 07h \u00e0s 12h e das 13h \u00e0s 16h, de segunda a sexta-feira\\\" e que \\\"aos s\u00e1bados trabalhava at\u00e9 \u00e0s 11h e n\u00e3o passava desse hor\u00e1rio\\\". Isso significa, segundo o juiz Jos\u00e9 Cairo Junior, \\\"que o autor alterou a verdade dos fatos, pois em sua declara\u00e7\u00e3o inicial diz que s\u00f3 gozava de 30 minutos de intervalo\\\" para o almo\u00e7o. Assim, n\u00e3o s\u00f3 indeferiu a demanda por pagamento de horas extras como interpretou que Cosme vinha agindo com m\u00e1 f\u00e9 em sua demanda. \\\"Sendo assim, reputa-se o reclamante litigante de m\u00e1 f\u00e9, condenando-o ao pagamento de uma indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais, ora fixada em 5% sobre o valor da causa, ou seja, 2.500 reais\\\".\"},{\"_id\":\"42LDMVZRGJESLODHUYJTFYGWVI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Com base nisso, o magistrado tamb\u00e9m indeferiu \\\"o pleito de concess\u00e3o dos benef\u00edcios da justi\u00e7a gratuita\\\", uma vez que \u00e9 \\\"incompat\u00edvel como o comportamento desleal do reclamante\\\". Mas, como lembrou o pr\u00f3prio magistrado, Cosme est\u00e1 desempregado \u2014 o que lhe d\u00e1 o direito de requerer o benef\u00edcio. Assim, al\u00e9m dos 2.500 reais que ter\u00e1 de pagar por supostamente ter agido de m\u00e1 f\u00e9, ter\u00e1 de desembolsar outros 5.000 reais em honor\u00e1rios de sucumb\u00eancia e outros 1.000 reais em custas processuais, segundo determinou o juiz. Caso n\u00e3o tenha este valor, o trabalhador rural dever\u00e1 entrar na lista de devedores da Uni\u00e3o e ter bens \u2014 caso tenha algum \u2014 bloqueados.\"},{\"_id\":\"5B4D37LD2NCFRPYZN2JFITZQ5Y\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A mesma advogada que conversou com o EL PA\u00cdS diz que, em processos trabalhistas envolvendo trabalhadores rurais, \u00e9 bastante comum casos de nervosismo durante o depoimento, o que pode gerar contradi\u00e7\u00f5es com a pr\u00f3pria demanda inicial. J\u00e1 a ju\u00edza do Trabalho Eloina Machado explica que, ao contr\u00e1rio de seu colega, n\u00e3o teria interpretado que houve m\u00e1 f\u00e9 de Santos, j\u00e1 que ele acabou prejudicando a si mesmo em seu depoimento.\"},{\"_id\":\"FUK5WMTNJZDWNJG6ZC3ERF432Y\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Cosme Barbosa dos Santos pode recorrer da decis\u00e3o. Mas para entrar com o recurso dever\u00e1 imediatamente pagar os 1.000 reais em custas processuais, algo que a reforma trabalhista prev\u00ea mesmo caso este trabalhador tivesse obtido o benef\u00edcio da Justi\u00e7a gratuita.\"},{\"_id\":\"TGOMNFPGABEEZO7ZSECUCFK4ZE\",\"type\":\"correction\",\"correction_type\":\"correction\",\"text\":\"Uma primeira vers\u00e3o desta reportagem dizia que o trabalhador rural Cosme dos Santos havia levado quatro tiros no dia 23 de setembro de 2016. Na verdade, a data correta \u00e9 23 de julho de 2016. A primeira vers\u00e3o tamb\u00e9m dizia que, para recorrer, Cosme deveria pagar \\\"as custas do recurso, que se somariam aos 8.500 reais que agora deve caso perca mais uma vez\\\". Cosme de fato dever\u00e1 pagar 1.000 reais em custas processuais, mas este valor j\u00e1 est\u00e1 embutido no total de 8.500 que dever\u00e1 pagar. Assim, caso perca o recurso, dever\u00e1 pagar os 7.500 reais restantes. O texto foi corrigido.\"}],\"created_date\":\"2019-06-07T18:05:50.425Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"YJN6HWLDXFF7BIXVRPYKHCLXYE\",\"parent_id\":\"5H2RTNMXTJEYRORVUQ2BHOFCBY\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:33:37.160Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/11/15/economia/1510773029_686202.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"O desempregado que deve quase um ano de sal\u00e1rio por perder uma a\u00e7\u00e3o trabalhista\",\"meta_title\":\"Reforma trabalhista\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Trabalhador rural perdeu a\u00e7\u00e3o contra ex-patr\u00e3o e juiz aplica regra da reforma trabalhista\\nSenten\u00e7a \u00e9 controversa porque caso \u00e9 anterior \u00e0 lei sancionada por Governo Temer\"},\"description\":{\"basic\":\"Trabalhador rural perdeu a\u00e7\u00e3o contra ex-patr\u00e3o e juiz aplica regra da reforma trabalhista\\nSenten\u00e7a \u00e9 controversa porque caso \u00e9 anterior \u00e0 lei sancionada por Governo Temer\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Reforma Trabalhista\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"costes-laborales-a\",\"slug\":\"costes-laborales-a\",\"text\":\"Despesas trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"129393\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/costes_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"costes_laborales_a\"}},{\"_id\":\"justica-trabalho-brasil-a\",\"slug\":\"justica-trabalho-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135825\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_trabalho_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_trabalho_brasil_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"reformas-laborales-a\",\"slug\":\"reformas-laborales-a\",\"text\":\"Reformas trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68323\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_laborales_a\"}},{\"_id\":\"accidentes-laborales-a\",\"slug\":\"accidentes-laborales-a\",\"text\":\"Acidentes trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9319\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/accidentes_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"accidentes_laborales_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-laboral-a\",\"slug\":\"legislacion-laboral-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"51665\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_laboral_a\"}},{\"_id\":\"derecho-laboral-a\",\"slug\":\"derecho-laboral-a\",\"text\":\"Direito trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"103087\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/derecho_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"derecho_laboral_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"accidentes-a\",\"slug\":\"accidentes-a\",\"text\":\"Acidentes\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9309\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/accidentes/a/\",\"normalized_name\":\"accidentes_a\"}},{\"_id\":\"riesgos-laborales-a\",\"slug\":\"riesgos-laborales-a\",\"text\":\"Riscos trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"69221\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/riesgos_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"riesgos_laborales_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"seguridad-laboral-a\",\"slug\":\"seguridad-laboral-a\",\"text\":\"Seguran\u00e7a no trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72508\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/seguridad_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"seguridad_laboral_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"condiciones-trabajo-a\",\"slug\":\"condiciones-trabajo-a\",\"text\":\"Condi\u00e7\u00f5es trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"23994\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/condiciones_trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"condiciones_trabajo_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/economia\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Economia\",\"description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"path\":\"/economia\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/economia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Economia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/economia/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Economia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/economia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Economia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1004,\"section-nav_default\":1004,\"section-nav_madrid\":1007,\"economia_tematicos\":1001,\"default\":1003},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"economia_tematicos\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"economia_tematicos\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/economia\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Economia\",\"description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"path\":\"/economia\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/economia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Economia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/economia/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Economia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/economia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Economia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1004,\"section-nav_default\":1004,\"section-nav_madrid\":1007,\"economia_tematicos\":1001,\"default\":1003},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"economia_tematicos\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"economia_tematicos\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"HRN2G5HYZENASTEG5FOBACTYOM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/9kUuvYeB_aXa0ioBFRNs6IDgwkk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HRN2G5HYZENASTEG5FOBACTYOM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HRN2G5HYZENASTEG5FOBACTYOM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/9kUuvYeB_aXa0ioBFRNs6IDgwkk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HRN2G5HYZENASTEG5FOBACTYOM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/9kUuvYeB_aXa0ioBFRNs6IDgwkk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HRN2G5HYZENASTEG5FOBACTYOM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/CtL2peawkech4H42Vo6aXQjWJHg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HRN2G5HYZENASTEG5FOBACTYOM.jpg\",\"version\":2,\"size\":110362,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Trabalhadores rurais na Bahia, neste ano.\",\"created_date\":\"2019-06-07T18:29:51Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"El\u00f3i Corr\u00eaa\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"GOVBA\"},\"height\":502,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:18Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HRN2G5HYZENASTEG5FOBACTYOM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"gWa-gweMOpE4wIzC6SuobF3oWF4=/768x0/\",\"medium\":\"-nOuvWlwQwZ8WgMVk_dnb7JQtUw=/1000x0/\",\"large\":\"tciHjwdtkq2DHNb13xX68hNRVbA=/1500x0/\",\"4:3\":\"jvbEplZv8yvM8YipoibnJ3FP5CI=/600x450/\",\"3:4\":\"u_PvRSFZGKzXVgLj60Yj8LP9aIc=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"HRN2G5HYZENASTEG5FOBACTYOM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/9kUuvYeB_aXa0ioBFRNs6IDgwkk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HRN2G5HYZENASTEG5FOBACTYOM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HRN2G5HYZENASTEG5FOBACTYOM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/9kUuvYeB_aXa0ioBFRNs6IDgwkk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HRN2G5HYZENASTEG5FOBACTYOM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/9kUuvYeB_aXa0ioBFRNs6IDgwkk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HRN2G5HYZENASTEG5FOBACTYOM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/CtL2peawkech4H42Vo6aXQjWJHg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HRN2G5HYZENASTEG5FOBACTYOM.jpg\",\"version\":2,\"size\":110362,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Trabalhadores rurais na Bahia, neste ano.\",\"created_date\":\"2019-06-07T18:29:51Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"El\u00f3i Corr\u00eaa\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"GOVBA\"},\"height\":502,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:18Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HRN2G5HYZENASTEG5FOBACTYOM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"gWa-gweMOpE4wIzC6SuobF3oWF4=/768x0/\",\"medium\":\"-nOuvWlwQwZ8WgMVk_dnb7JQtUw=/1000x0/\",\"large\":\"tciHjwdtkq2DHNb13xX68hNRVbA=/1500x0/\",\"4:3\":\"jvbEplZv8yvM8YipoibnJ3FP5CI=/600x450/\",\"3:4\":\"u_PvRSFZGKzXVgLj60Yj8LP9aIc=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"LCHUZ7AJSDSBCTDXTBU5NPDL6Q\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/O7_-MM8XPDO1nurNijdWopyp7ag=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LCHUZ7AJSDSBCTDXTBU5NPDL6Q.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LCHUZ7AJSDSBCTDXTBU5NPDL6Q.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/O7_-MM8XPDO1nurNijdWopyp7ag=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LCHUZ7AJSDSBCTDXTBU5NPDL6Q.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/O7_-MM8XPDO1nurNijdWopyp7ag=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LCHUZ7AJSDSBCTDXTBU5NPDL6Q.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/P2Sz0GSbZ9D3jZAHOkbQ7nM5o0k=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LCHUZ7AJSDSBCTDXTBU5NPDL6Q.jpg\",\"version\":0,\"size\":27563},\"created_date\":\"2019-06-07T18:29:51Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-07T18:29:51Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LCHUZ7AJSDSBCTDXTBU5NPDL6Q.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Trabalhador rural perdeu a\u00e7\u00e3o contra ex-patr\u00e3o e juiz decidiu aplicar regra da reforma trabalhista. Senten\u00e7a \u00e9 controversa porque caso \u00e9 anterior \u00e0s novas regras\",\"resized_urls\":{\"small\":\"JBCkKTg9QyvHFJSjUGThXtQoneQ=/768x0/\",\"medium\":\"vAcH8OT7BBfJ8VHO292MPEqczTM=/1000x0/\",\"large\":\"rEyu3ybNYHvocTN91uTd6i57fNA=/1500x0/\",\"4:3\":\"Hbn8GbKuZ5NxCjGb49Af2eKucLA=/600x450/\",\"3:4\":\"nOmDbN9C5bdOtKCfq7dvYh0TPR0=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"U5M7JBZT2MILVVBMTZOR3REV7M\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/788ySWIC_e6R4GtMglT6WClmj28=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U5M7JBZT2MILVVBMTZOR3REV7M.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/U5M7JBZT2MILVVBMTZOR3REV7M.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/788ySWIC_e6R4GtMglT6WClmj28=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U5M7JBZT2MILVVBMTZOR3REV7M.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/788ySWIC_e6R4GtMglT6WClmj28=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U5M7JBZT2MILVVBMTZOR3REV7M.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ZfIb0obrVWvIlrtP904lK118RqI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U5M7JBZT2MILVVBMTZOR3REV7M.jpg\",\"version\":0,\"size\":182782},\"created_date\":\"2019-06-07T18:29:52Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-07T18:29:52Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/U5M7JBZT2MILVVBMTZOR3REV7M.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Trabalhador rural perdeu a\u00e7\u00e3o contra ex-patr\u00e3o e juiz decidiu aplicar regra da reforma trabalhista. Senten\u00e7a \u00e9 controversa porque caso \u00e9 anterior \u00e0s novas regras\",\"resized_urls\":{\"small\":\"4bl-KdEgXpbxg5MLOqE4VEaH4HM=/768x0/\",\"medium\":\"Jc5DIAPU8Wuabco7_DJoID6v1Fs=/1000x0/\",\"large\":\"aUuN5cfVVDADti-J83aVrZe6CYM=/1500x0/\",\"4:3\":\"rs3lW5veVdmR5cwYXxMCdOlHVik=/600x450/\",\"3:4\":\"-VEgd3vaFlZNmg3MI3ogjIIOyFQ=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"QCDJ2GM3I5C6RI6BNTO6KE33DA\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-27T14:11:35.648Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"KZHL5CNELNATFCVJ7CQJXNEKNY\",\"parent_id\":\"SAHC5DIU25DXFEM64KCL6TERFA\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:45:37.120Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/07/13/politica/1499958789_546835.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Reforma trabalhista: seis mudan\u00e7as que v\u00e3o afetar a sua rotina de trabalho\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Menos tempo de almo\u00e7o, f\u00e9rias parceladas e demiss\u00e3o em comum acordo.\\nEssas s\u00e3o algumas das altera\u00e7\u00f5es da lei sancionada por Temer. Veja outras mudan\u00e7as\"},\"description\":{\"basic\":\"Menos tempo de almo\u00e7o, f\u00e9rias parceladas e demiss\u00e3o em comum acordo.\\nEssas s\u00e3o algumas das altera\u00e7\u00f5es da lei sancionada por Temer. Veja outras mudan\u00e7as\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Reforma Trabalhista\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"consolidacao-leis-trabalho-brasil-a\",\"slug\":\"consolidacao-leis-trabalho-brasil-a\",\"text\":\"Consolida\u00e7\u00e3o Leis Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135866\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/consolidacao_leis_trabalho_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"consolidacao_leis_trabalho_brasil_a\"}},{\"_id\":\"rodrigo-felinto-ibarra-epitacio-maia-a\",\"slug\":\"rodrigo-felinto-ibarra-epitacio-maia-a\",\"text\":\"Rodrigo Maia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167844\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia/a/\",\"normalized_name\":\"rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia_a\"}},{\"_id\":\"fgts-fundo-garantia-tempo-servico-a\",\"slug\":\"fgts-fundo-garantia-tempo-servico-a\",\"text\":\"FGTS\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"169051\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fgts_fundo_garantia_tempo_servico/a/\",\"normalized_name\":\"fgts_fundo_garantia_tempo_servico_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"reformas-laborales-a\",\"slug\":\"reformas-laborales-a\",\"text\":\"Reformas trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68323\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_laborales_a\"}},{\"_id\":\"subsidio-paro-a\",\"slug\":\"subsidio-paro-a\",\"text\":\"Seguro desemprego\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"74328\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/subsidio_paro/a/\",\"normalized_name\":\"subsidio_paro_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-brasilena-a\",\"slug\":\"legislacion-brasilena-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135859\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion_brasilena/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_brasilena_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"codigos-juridicos-a\",\"slug\":\"codigos-juridicos-a\",\"text\":\"C\u00f3digos legais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135727\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/codigos_juridicos/a/\",\"normalized_name\":\"codigos_juridicos_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-politicos-a\",\"slug\":\"conflictos-politicos-a\",\"text\":\"Conflitos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24045\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"normativa-juridica-a\",\"slug\":\"normativa-juridica-a\",\"text\":\"Regulamento jur\u00eddico\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"61690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/normativa_juridica/a/\",\"normalized_name\":\"normativa_juridica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-a\",\"slug\":\"legislacion-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"51651\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"VHM4MA7A33U3H4EF6BUR2ZIR5M\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/8MsE8O2YbJxFVJw7-Myu9qFpZsc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VHM4MA7A33U3H4EF6BUR2ZIR5M.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VHM4MA7A33U3H4EF6BUR2ZIR5M.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/8MsE8O2YbJxFVJw7-Myu9qFpZsc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VHM4MA7A33U3H4EF6BUR2ZIR5M.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/8MsE8O2YbJxFVJw7-Myu9qFpZsc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VHM4MA7A33U3H4EF6BUR2ZIR5M.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/JwECpLO5mGUXjNzxdClsPkvld68=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VHM4MA7A33U3H4EF6BUR2ZIR5M.jpg\",\"version\":0,\"size\":61763,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Temer em evento no Planalto junto a ministros e senadores quando a reforma trabalhista foi sancionada.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:34:24Z\",\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Fotos P\u00fablicas\"},\"height\":582,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:34:24Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VHM4MA7A33U3H4EF6BUR2ZIR5M.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"ukHlC5SeBNO5koeooPxCi_iYzBc=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Ydewmh9EOhGLKZBVND81csxEa3Y=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"VHM4MA7A33U3H4EF6BUR2ZIR5M\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/8MsE8O2YbJxFVJw7-Myu9qFpZsc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VHM4MA7A33U3H4EF6BUR2ZIR5M.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VHM4MA7A33U3H4EF6BUR2ZIR5M.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/8MsE8O2YbJxFVJw7-Myu9qFpZsc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VHM4MA7A33U3H4EF6BUR2ZIR5M.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/8MsE8O2YbJxFVJw7-Myu9qFpZsc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VHM4MA7A33U3H4EF6BUR2ZIR5M.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/JwECpLO5mGUXjNzxdClsPkvld68=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VHM4MA7A33U3H4EF6BUR2ZIR5M.jpg\",\"version\":0,\"size\":61763,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Temer em evento no Planalto junto a ministros e senadores quando a reforma trabalhista foi sancionada.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:34:24Z\",\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Fotos P\u00fablicas\"},\"height\":582,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:34:24Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VHM4MA7A33U3H4EF6BUR2ZIR5M.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"ukHlC5SeBNO5koeooPxCi_iYzBc=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Ydewmh9EOhGLKZBVND81csxEa3Y=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"TQXWC7BTOUOZSPTIRUAIXQ5KKU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/dBR1r1U5VsRyxB1bq3tdMKfTA1c=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TQXWC7BTOUOZSPTIRUAIXQ5KKU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TQXWC7BTOUOZSPTIRUAIXQ5KKU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/dBR1r1U5VsRyxB1bq3tdMKfTA1c=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TQXWC7BTOUOZSPTIRUAIXQ5KKU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/dBR1r1U5VsRyxB1bq3tdMKfTA1c=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TQXWC7BTOUOZSPTIRUAIXQ5KKU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/YIGty-eSh-uesje0d9Z12CrLQ94=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TQXWC7BTOUOZSPTIRUAIXQ5KKU.jpg\",\"version\":0,\"size\":19001},\"created_date\":\"2019-07-15T19:34:23Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:34:23Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TQXWC7BTOUOZSPTIRUAIXQ5KKU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Menos tempo de almo\u00e7o, f\u00e9rias parceladas e demiss\u00e3o em comum acordo s\u00e3o algumas das altera\u00e7\u00f5es do projeto de lei j\u00e1 sancionado por Temer\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"9OCfFB_2a84WcThp1C3EsrLTxW8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"MvLo9JbHGHPYHqtRTSM4Jrquj2c=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"V26TPGBFHFWIIHN4LFAG2G57UI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/XX28aa-MVz-2BrGMKnifCBpimec=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/V26TPGBFHFWIIHN4LFAG2G57UI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/V26TPGBFHFWIIHN4LFAG2G57UI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/XX28aa-MVz-2BrGMKnifCBpimec=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/V26TPGBFHFWIIHN4LFAG2G57UI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/XX28aa-MVz-2BrGMKnifCBpimec=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/V26TPGBFHFWIIHN4LFAG2G57UI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Dia4c52V4KWVM5c8Sx-lpiBz9zQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/V26TPGBFHFWIIHN4LFAG2G57UI.jpg\",\"version\":0,\"size\":106606},\"created_date\":\"2019-07-15T19:34:25Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:34:25Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/V26TPGBFHFWIIHN4LFAG2G57UI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Menos tempo de almo\u00e7o, f\u00e9rias parceladas e demiss\u00e3o em comum acordo s\u00e3o algumas das altera\u00e7\u00f5es do projeto de lei j\u00e1 sancionado por Temer\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"rwJhvxyAbHZfJ2fSS828mZWwUeQ=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"wEuss4aBd6UatWFrQ89XKOXKyFI=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2017-07-23T01:22:16Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"hresende\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a \",\"org\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"BmXKFTFiUdeLNZMgJPWINwZIxXk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"MafrfKTDG-mVPxwFIfr0eD8qH2g=/62x45/\"}},\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"hresende\",\"byline\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"firstName\":\"Helo\u00edsa\",\"lastName\":\"Mendon\u00e7a \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/heloisa_de_resende_mendonca/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146692\",\"epauth\":\"hresende\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.111Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-07-23T01:22:16Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/07/13/politica/1499958789_546835.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":6315,\"word_count\":1033,\"paragraph_count\":18,\"keywords\":[\"reforma\",\"trabalhista\",\"seis\",\"mudan\u00e7a\",\"ir\",\"afetar\",\"rotina\",\"trabalho\",\"tempo\",\"almo\u00e7o\",\"f\u00e9ria\",\"parcelar\",\"demiss\u00e3o\",\"comum\",\"acordo\",\"ser\",\"altera\u00e7\u00e3o\",\"lei\",\"sancionar\",\"temer\",\"ver\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/07/13/politica/1499958789_546835.html\",\"pep_created_date\":\"2017-07-13T15:13:09.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2017-07-23T01:22:16.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-07-23T01:22:16Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/07/13/politica/1499958789_546835.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"PMLPEB3X2VBLXLPNX7IAM4JOPI\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-07T18:11:46.570Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"HSAYH34Z4BB5XCWBKHZUXN3WSI\",\"parent_id\":\"6EFSPIAZE5EQHBKNF7QZDAGGIE\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-27T14:05:20.617Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Reforma trabalhista espanhola faz cinco anos: assim \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de jovens desencantados que ela deixou\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Brasil usa reforma espanhola como modelo, mas mudan\u00e7a na legisla\u00e7\u00e3o criou empregos prec\u00e1rios\"},\"description\":{\"basic\":\"Brasil usa reforma espanhola como modelo, mas mudan\u00e7a na legisla\u00e7\u00e3o criou empregos prec\u00e1rios\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o Trabalhista\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"sanidad-a\",\"slug\":\"sanidad-a\",\"text\":\"Previd\u00eancia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"71529\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sanidad/a/\",\"normalized_name\":\"sanidad_a\"}},{\"_id\":\"espana-a\",\"slug\":\"espana-a\",\"text\":\"Espanha\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30342\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/espana/a/\",\"normalized_name\":\"espana_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"conflicto-generacional-a\",\"slug\":\"conflicto-generacional-a\",\"text\":\"Conflito geracional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24030\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflicto_generacional/a/\",\"normalized_name\":\"conflicto_generacional_a\"}},{\"_id\":\"generacion-y-a\",\"slug\":\"generacion-y-a\",\"text\":\"Millennial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"155787\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/generacion_y/a/\",\"normalized_name\":\"generacion_y_a\"}},{\"_id\":\"senado-federal-brasil-a\",\"slug\":\"senado-federal-brasil-a\",\"text\":\"Senado Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135808\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/senado_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"senado_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"reformas-laborales-a\",\"slug\":\"reformas-laborales-a\",\"text\":\"Reformas trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68323\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_laborales_a\"}},{\"_id\":\"generaciones-a\",\"slug\":\"generaciones-a\",\"text\":\"Gera\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34995\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/generaciones/a/\",\"normalized_name\":\"generaciones_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"salud-a\",\"slug\":\"salud-a\",\"text\":\"Sa\u00fade\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"71011\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/salud/a/\",\"normalized_name\":\"salud_a\"}},{\"_id\":\"sociedad-a\",\"slug\":\"sociedad-a\",\"text\":\"Sociedade\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sociedad/a/\",\"normalized_name\":\"sociedad_a\"}},{\"_id\":\"mercado-trabajo-a\",\"slug\":\"mercado-trabajo-a\",\"text\":\"Mercado trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"103049\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mercado_trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"mercado_trabajo_a\"}},{\"_id\":\"empleo-a\",\"slug\":\"empleo-a\",\"text\":\"Emprego\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29225\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empleo/a/\",\"normalized_name\":\"empleo_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"agr-verne-a\",\"slug\":\"agr-verne-a\",\"text\":\"Verne\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"144203\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/agr/verne/a/\",\"normalized_name\":\"verne_a\",\"topic\":true}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/economia\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Economia\",\"description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"path\":\"/economia\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/economia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Economia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/economia/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Economia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/economia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Economia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1004,\"section-nav_default\":1004,\"section-nav_madrid\":1007,\"economia_tematicos\":1001,\"default\":1003},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"economia_tematicos\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"economia_tematicos\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/economia\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Economia\",\"description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"path\":\"/economia\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/economia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Economia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/economia/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Economia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/economia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Economia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1004,\"section-nav_default\":1004,\"section-nav_madrid\":1007,\"economia_tematicos\":1001,\"default\":1003},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"economia_tematicos\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"economia_tematicos\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},{\"_id\":\"/verne\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Verne\",\"description\":null,\"path\":\"/verne\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"newsletter\":{\"newsletter_text\":\"\",\"newsletter_link\":\"\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":null},\"social\":{\"instagram\":null,\"twitter\":null,\"rss\":null,\"facebook\":null},\"site\":{\"site_about\":null,\"site_title\":\"Verne\",\"site_tagline\":null,\"site_keywords\":null,\"site_description\":null,\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/verne\",\"adobe_segment_id\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Verne\"},\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/verne\"]},\"_id\":\"/verne\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Verne\",\"order\":{\"default\":1009},\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[]},\"inactive\":false}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/CSvS_eh5FGJvbI4EILTK1q-cwGM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/CSvS_eh5FGJvbI4EILTK1q-cwGM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/CSvS_eh5FGJvbI4EILTK1q-cwGM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/bCh50zVPNUd1yKY5TLahv4Jdj8k=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\",\"version\":3,\"size\":37284,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Jovens em Madri\",\"created_date\":\"2019-06-07T18:29:21Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"SAMUEL S\u00c1NCHEZ\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":451,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:00Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"UjY8uuuwcCD1eI1ghDsoAJEzk-o=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"x3erYupOZRdEbHCYup0Qcmr4G0s=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/CSvS_eh5FGJvbI4EILTK1q-cwGM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/CSvS_eh5FGJvbI4EILTK1q-cwGM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/CSvS_eh5FGJvbI4EILTK1q-cwGM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/bCh50zVPNUd1yKY5TLahv4Jdj8k=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\",\"version\":3,\"size\":37284,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Jovens em Madri\",\"created_date\":\"2019-06-07T18:29:21Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"SAMUEL S\u00c1NCHEZ\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":451,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:00Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OWAMVFBZNCRRJ57NFAHKCC2JSM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"UjY8uuuwcCD1eI1ghDsoAJEzk-o=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"x3erYupOZRdEbHCYup0Qcmr4G0s=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"ZU4DOJLEKADW64NYP7NENYIH2I\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/VyVRYqUUlAiMpx40Y6yrtnzVJRY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZU4DOJLEKADW64NYP7NENYIH2I.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZU4DOJLEKADW64NYP7NENYIH2I.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/VyVRYqUUlAiMpx40Y6yrtnzVJRY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZU4DOJLEKADW64NYP7NENYIH2I.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/VyVRYqUUlAiMpx40Y6yrtnzVJRY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZU4DOJLEKADW64NYP7NENYIH2I.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/AYbc0KOTL_20ZPpGmeDPEyiCAFU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZU4DOJLEKADW64NYP7NENYIH2I.jpg\",\"version\":1,\"size\":13797},\"created_date\":\"2019-06-07T18:29:22Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-07T19:30:21Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZU4DOJLEKADW64NYP7NENYIH2I.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Brasil usa reforma espanhola como modelo, mas mudan\u00e7a na legisla\u00e7\u00e3o criou empregos prec\u00e1rios\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"2-zvMw56UBQdjdDtfwS1vBvmLr4=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"0cWPFPuXussSGxyv7vKGPiZxh6Y=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"H4S2CDQKUUDXICCWONBB6TZIHU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/AgT88t6GSlkaxUEhl5jApUg-gvE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/H4S2CDQKUUDXICCWONBB6TZIHU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/H4S2CDQKUUDXICCWONBB6TZIHU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/AgT88t6GSlkaxUEhl5jApUg-gvE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/H4S2CDQKUUDXICCWONBB6TZIHU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/AgT88t6GSlkaxUEhl5jApUg-gvE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/H4S2CDQKUUDXICCWONBB6TZIHU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nUnIV-Bd1_ntS67TdxoRcaA_7v8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/H4S2CDQKUUDXICCWONBB6TZIHU.jpg\",\"version\":1,\"size\":79904},\"created_date\":\"2019-06-07T18:29:23Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-07T19:30:20Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/H4S2CDQKUUDXICCWONBB6TZIHU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Brasil usa reforma espanhola como modelo, mas mudan\u00e7a na legisla\u00e7\u00e3o criou empregos prec\u00e1rios\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"O4SrKfK3322ajcmfGPbtdf5i5kg=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"b3iiAYI9qNrCgmHWWbgLEQBhfaU=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2017-07-11T20:30:04Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"ramon_oliver_ano_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Ram\u00f3n Oliver\",\"slug\":\"ramon_oliver_ano_a\",\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"ramon_oliver_ano_a\",\"byline\":\"Ram\u00f3n Oliver\",\"slug\":\"ramon_oliver_ano_a\",\"personal_website\":\"https://verne.elpais.com/autor/ramon_oliver_ano/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"156770\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:47.866Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-07-11T20:30:04Z\",\"location\":\"Madri\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/economia\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Economia\",\"description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"path\":\"/economia\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/economia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Economia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/economia/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Economia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/economia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Economia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1004,\"section-nav_default\":1004,\"section-nav_madrid\":1007,\"economia_tematicos\":1001,\"default\":1003},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"economia_tematicos\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"economia_tematicos\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":9104,\"word_count\":1478,\"paragraph_count\":28,\"clones\":[\"5598556211642368\",\"5105843573882880\"],\"keywords\":[\"reforma\",\"trabalhista\",\"espanhola\",\"espanhol\",\"fazer\",\"cinco\",\"ano\",\"ser\",\"gera\u00e7\u00e3o\",\"jovem\",\"desencantado\",\"deixar\",\"brasil\",\"usar\",\"modelo\",\"mudan\u00e7a\",\"legisla\u00e7\u00e3o\",\"criar\",\"emprego\",\"prec\u00e1rio\"],\"locations\":[{\"id\":\"135721\",\"name\":\"Madri\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\",\"pep_created_date\":\"2017-06-16T17:56:28.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2017-07-11T20:30:04.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-07-11T20:30:04Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"A <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\\\">reforma trabalhista</a> que <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html\\\">come\u00e7ou a vigorar no Brasil em 11 de novembro</a> j\u00e1 come\u00e7a a mostrar seus resultados. Um dos primeiros afetados pelas novas regras\u00a0 se chama Cosme Barbosa dos Santos, um trabalhador rural de Ilh\u00e9us, na Bahia. No in\u00edcio deste ano, ele entrou com uma a\u00e7\u00e3o trabalhista contra o dono da fazenda onde trabalhava at\u00e9 novembro do ano passado. Por ter sido baleado em um assalto no local e ter sido despedido ap\u00f3s a licen\u00e7a m\u00e9dica, pedia um total de 50.000 reais em indeniza\u00e7\u00f5es. No final, n\u00e3o apenas perdeu a a\u00e7\u00e3o como o juiz tamb\u00e9m lhe negou o benef\u00edcio de justi\u00e7a gratuita e decidiu que Cosme deve pagar 8.500 reais pelos custos do processo\u00a0\u2014 entre honor\u00e1rios, custas e condena\u00e7\u00e3o por supostamente agir com m\u00e1 f\u00e9. Um dinheiro inimagin\u00e1vel para a realidade em que vive: antes de estar desempregado, ganhava 880 reais por m\u00eas na fazenda.\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2017-11-21T18:42:13Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"felipebetim\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Felipe Betim \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"_wuaQQm2Zx2D-fPyMgWKytTqt2I=/768x0/\",\"medium\":\"fcO4XYJzz-7WPgvrYvUQYUe9mmU=/1000x0/\",\"large\":\"33L6BtMPmOJrUYa9uKTIBGempvA=/1500x0/\",\"4:3\":\"cJC135VOqKYAOeESkYdZz67Ne6I=/600x450/\",\"3:4\":\"wcEvOP7FXDRnnCR2_pIRID2po0o=/450x600/\"}},\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"felipebetim\",\"byline\":\"Felipe Betim\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"role\":\"Jornalista | Periodista - El Pa\u00eds\",\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"firstName\":\"Felipe\",\"lastName\":\"Betim \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe_betim/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"127764\",\"signature\":\"F. B.\",\"epauth\":\"felipebetim\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:53:48.452Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-11-21T18:42:13Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/11/15/economia/1510773029_686202.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/economia\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Economia\",\"description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"path\":\"/economia\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/economia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Economia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/economia/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Economia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/economia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Economia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1004,\"section-nav_default\":1004,\"section-nav_madrid\":1007,\"economia_tematicos\":1001,\"default\":1003},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"economia_tematicos\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"economia_tematicos\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Economia\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":8268,\"word_count\":1395,\"paragraph_count\":16,\"keywords\":[\"desempregado\",\"dever\",\"ano\",\"sal\u00e1rio\",\"perder\",\"a\u00e7\u00e3o\",\"trabalhista\",\"trabalhador\",\"rural\",\"ex-patr\u00e3o\",\"juiz\",\"aplicar\",\"regra\",\"reforma\",\"senten\u00e7a\",\"ser\",\"controversa\",\"controverso\",\"caso\",\"anterior\",\"lei\",\"sancionar\",\"governo temer\"],\"pretitle_seo\":\"Reforma trabalhista\",\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/11/15/economia/1510773029_686202.html\",\"pep_created_date\":\"2017-11-15T19:10:29.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2017-11-21T18:42:13.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-11-21T18:42:13Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/11/15/economia/1510773029_686202.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2017/11/15/economia/1510773029_686202.html\",\"website_url\":\"/brasil/2017/11/15/economia/1510773029_686202.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/economia\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\",\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\"},\"_id\":\"/economia\"},\"expires\":1598161112239,\"lastModified\":1598160812239},\"{\\\"id\\\":\\\"/economia\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/economia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Economia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/economia/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Economia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/economia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Economia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1004,\"section-nav_default\":1004,\"section-nav_madrid\":1007,\"economia_tematicos\":1001,\"default\":1003},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"economia_tematicos\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"economia_tematicos\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161112239,\"lastModified\":1598160812239}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161058686,\"lastModified\":1598160758686},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161243796,\"lastModified\":1598160943796}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598161119109,\"lastModified\":1598160999109}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\\\"}\":{\"data\":[\"/economia/2020-08-06/eua-suspendem-recomendacao-global-de-nao-viajar-para-o-exterior-mas-mantem-restricao-ao-brasil.html\",\"/economia/2020-08-20/apple-dobra-de-valor-em-plena-pandemia-e-supera-valor-do-pib-do-brasil.html\",\"/economia/2020-08-17/sem-credito-para-atravessar-a-pandemia-sao-paulo-passa-o-ponto.html\",\"/brasil/2015/11/23/economia/1448297574_015838.html\",\"/brasil/2018/03/26/economia/1522092483_657737.html\",\"/brasil/2017/11/29/economia/1511971499_225840.html\",\"/economia/2020-06-30/economia-argentina-encolhe-26-no-primeiro-mes-da-quarentena.html\",\"/economia/2020-08-04/argentina-anuncia-acordo-com-credores-para-reestruturacao-da-divida-externa.html\",\"/economia/2020-08-18/o-desafio-economico-de-sobreviver-a-pandemia-na-america-latina.html\",\"/economia/2020-04-13/como-sera-a-economia-apos-o-coronavirus.html\",\"/economia/2020-07-31/queda-historica-dos-pibs-de-eua-e-alemanha-prenunciam-tamanho-do-tombo-da-economia-brasileira.html\",\"/economia/2020-07-31/america-latina-vivera-a-recessao-mais-abrupta-da-historia.html\",\"/brasil/2018/03/16/economia/1521229056_606414.html\",\"/brasil/2016/07/12/economia/1468348330_549197.html\"],\"expires\":1598163431500,\"lastModified\":1598159831500},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598161479306,\"lastModified\":1598157879306},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598161379011,\"lastModified\":1598157779011},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}