{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2016_08_16_politica_1471370577_438351.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/16/politica/1471370577_438351.html", "subject": "impeachment-dilma", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Leia \u00edntegra da carta de Dilma Rousseff | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Dilma Rousseff\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Presidenta afastada passar\u00e1 por fase final do julgamento do impeachment semana que vem\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Impeachment, Dilma Rousseff, Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, Presidente Brasil, Atividade legislativa, Presid\u00eancia Brasil, Conflitos pol\u00edticos, Parlamento, Governo Brasil, Governo, Administra\u00e7\u00e3o Estado, Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, Partido dos Trabalhadores, Partidos pol\u00edticos, Pol\u00edtica\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2016-08-16T20:38:05Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-08-16T20:38:05Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-08-16T20:38:05Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Leia \u00edntegra da carta de Dilma Rousseff\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Presidenta afastada passar\u00e1 por fase final do julgamento do impeachment semana que vem\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/XGY8HNe7G_OgwrUSFakHYycqhhY=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MBMMHLSF6TNWZ2ULP3TYRTSRB4.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"980\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"653\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2016-08-16T20:38:05Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/16/politica/1471370577_438351.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Dilma Rousseff\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Impeachment\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Dilma Rousseff\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presidente Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Atividade legislativa\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presid\u00eancia Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Conflitos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Parlamento\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partido dos Trabalhadores\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Leia \u00edntegra da carta de Dilma Rousseff\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/16/politica/1471370577_438351.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/16/politica/1471370577_438351.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/16/politica/1471370577_438351.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/XGY8HNe7G_OgwrUSFakHYycqhhY=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MBMMHLSF6TNWZ2ULP3TYRTSRB4.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/XGY8HNe7G_OgwrUSFakHYycqhhY=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MBMMHLSF6TNWZ2ULP3TYRTSRB4.jpg\",\"height\":980,\"width\":653},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Leia \u00edntegra da carta de Dilma Rousseff\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/16/politica/1471370577_438351.html\",\"datePublished\":\"2016-08-16T20:38:05Z\",\"dateModified\":\"2016-08-16T20:38:05Z\",\"description\":\"Presidenta afastada passar\u00e1 por fase final do julgamento do impeachment semana que vem\",\"articleBody\":\"Ao Senado Federal e ao povo brasileiro, Dirijo-me \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira e \u00e0s Senhoras Senadoras e aos Senhores Senadores para manifestar mais uma vez meu compromisso com a democracia e com as medidas necess\u00e1rias \u00e0 supera\u00e7\u00e3o do impasse pol\u00edtico que tantos preju\u00edzos j\u00e1 causou ao Pa\u00eds. Meu retorno \u00e0 Presid\u00eancia, por decis\u00e3o do Senado Federal, significar\u00e1 a afirma\u00e7\u00e3o do Estado Democr\u00e1tico de Direito e poder\u00e1 contribuir decisivamente para o surgimento de uma nova e promissora realidade pol\u00edtica. Minha responsabilidade \u00e9 grande. Na jornada para me defender do impeachment me aproximei mais do povo, tive oportunidade de ouvir seu reconhecimento, de receber seu carinho. Ouvi tamb\u00e9m cr\u00edticas duras ao meu governo, a erros que foram cometidos e a medidas e pol\u00edticas que n\u00e3o foram adotadas. Acolho essas cr\u00edticas com humildade e determina\u00e7\u00e3o para que possamos construir um novo caminho. Precisamos fortalecer a democracia em nosso Pa\u00eds e, para isto, ser\u00e1 necess\u00e1rio que o Senado encerre o processo de impeachment em curso, reconhecendo, diante das provas irrefut\u00e1veis, que n\u00e3o houve crime de responsabilidade. Que eu sou inocente. No presidencialismo previsto em nossa Constitui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o basta a desconfian\u00e7a pol\u00edtica para afastar um Presidente. H\u00e1 que se configurar crime de responsabilidade. E est\u00e1 claro que n\u00e3o houve tal crime. N\u00e3o \u00e9 leg\u00edtimo, como querem os meus acusadores, afastar o chefe de Estado e de governo pelo \u201cconjunto da obra\u201d. Quem afasta o Presidente pelo \u201cconjunto da obra\u201d \u00e9 o povo e, s\u00f3 o povo, nas elei\u00e7\u00f5es. Por isso, afirmamos que, se consumado o impeachment sem crime de responsabilidade, ter\u00edamos um golpe de estado. O col\u00e9gio eleitoral de 110 milh\u00f5es de eleitores seria substitu\u00eddo, sem a devida sustenta\u00e7\u00e3o constitucional, por um col\u00e9gio eleitoral de 81 senadores. Seria um inequ\u00edvoco golpe seguido de elei\u00e7\u00e3o indireta. Ao inv\u00e9s disso, entendo que a solu\u00e7\u00e3o para as crises pol\u00edtica e econ\u00f4mica que enfrentamos passa pelo voto popular em elei\u00e7\u00f5es diretas. A democracia \u00e9 o \u00fanico caminho para a constru\u00e7\u00e3o de um Pacto pela Unidade Nacional, o Desenvolvimento e a Justi\u00e7a Social. \u00c9 o \u00fanico caminho para sairmos da crise. Por isso, a import\u00e2ncia de assumirmos um claro compromisso com o Plebiscito e pela Reforma Pol\u00edtica. Todos sabemos que h\u00e1 um impasse gerado pelo esgotamento do sistema pol\u00edtico, seja pelo n\u00famero excessivo de partidos, seja pelas pr\u00e1ticas pol\u00edticas question\u00e1veis, a exigir uma profunda transforma\u00e7\u00e3o nas regras vigentes. Estou convencida da necessidade e darei meu apoio irrestrito \u00e0 convoca\u00e7\u00e3o de um Plebiscito, com o objetivo de consultar a popula\u00e7\u00e3o sobre a realiza\u00e7\u00e3o antecipada de elei\u00e7\u00f5es, bem como sobre a reforma pol\u00edtica e eleitoral. Devemos concentrar esfor\u00e7os para que seja realizada uma ampla e profunda reforma pol\u00edtica, estabelecendo um novo quadro institucional que supere a fragmenta\u00e7\u00e3o dos partidos, moralize o financiamento das campanhas eleitorais, fortale\u00e7a a fidelidade partid\u00e1ria e d\u00ea mais poder aos eleitores. A restaura\u00e7\u00e3o plena da democracia requer que a popula\u00e7\u00e3o decida qual \u00e9 o melhor caminho para ampliar a governabilidade e aperfei\u00e7oar o sistema pol\u00edtico eleitoral brasileiro. Devemos construir, para tanto, um amplo Pacto Nacional, baseado em elei\u00e7\u00f5es livres e diretas, que envolva todos os cidad\u00e3os e cidad\u00e3s brasileiros. Um Pacto que fortale\u00e7a os valores do Estado Democr\u00e1tico de Direito, a soberania nacional, o desenvolvimento econ\u00f4mico e as conquistas sociais. Esse Pacto pela Unidade Nacional, o Desenvolvimento e a Justi\u00e7a Social permitir\u00e1 a pacifica\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. O desarmamento dos esp\u00edritos e o arrefecimento das paix\u00f5es devem sobrepor-se a todo e qualquer sentimento de desuni\u00e3o. A transi\u00e7\u00e3o para esse novo momento democr\u00e1tico exige que seja aberto um amplo di\u00e1logo entre todas as for\u00e7as vivas da Na\u00e7\u00e3o Brasileira com a clara consci\u00eancia de que o que nos une \u00e9 o Brasil. Di\u00e1logo com o Congresso Nacional, para que, conjunta e responsavelmente, busquemos as melhores solu\u00e7\u00f5es para os problemas enfrentados pelo Pa\u00eds. Di\u00e1logo com a sociedade e os movimentos sociais, para que as demandas de nossa popula\u00e7\u00e3o sejam plenamente respondidas por pol\u00edticas consistentes e eficazes. As for\u00e7as produtivas, empres\u00e1rios e trabalhadores, devem participar de forma ativa na constru\u00e7\u00e3o de propostas para a retomada do crescimento e para a eleva\u00e7\u00e3o da competitividade de nossa economia. Reafirmo meu compromisso com o respeito integral \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3 de 1988, com destaque aos direitos e garantias individuais e coletivos que nela est\u00e3o estabelecidos. Nosso lema persistir\u00e1 sendo \u201cnenhum direito a menos\u201d. As pol\u00edticas sociais que transformaram a vida de nossa popula\u00e7\u00e3o, assegurando oportunidades para todas as pessoas e valorizando a igualdade e a diversidade dever\u00e3o ser mantidas e renovadas. A riqueza e a for\u00e7a de nossa cultura devem ser valorizadas como elemento fundador de nossa nacionalidade. Gerar mais e melhores empregos, fortalecer a sa\u00fade p\u00fablica, ampliar o acesso e elevar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o, assegurar o direito \u00e0 moradia e expandir a mobilidade urbana s\u00e3o investimentos priorit\u00e1rios para o Brasil. Todas as vari\u00e1veis da economia e os instrumentos da pol\u00edtica precisam ser canalizados para o Pa\u00eds voltar a crescer e gerar empregos. Isso \u00e9 necess\u00e1rio porque, desde o in\u00edcio do meu segundo mandato, medidas, a\u00e7\u00f5es e reformas necess\u00e1rias para o pa\u00eds enfrentar a grave crise econ\u00f4mica foram bloqueadas e as chamadas pautas-bomba foram impostas, sob a l\u00f3gica irrespons\u00e1vel do \u201cquanto pior, melhor\u201d. Houve um esfor\u00e7o obsessivo para desgastar o governo, pouco importando os resultados danosos impostos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Podemos superar esse momento e, juntos, buscar o crescimento econ\u00f4mico e a estabilidade, o fortalecimento da soberania nacional e a defesa do pr\u00e9-sal e de nossas riquezas naturais e miner\u00e1rias. \u00c9 fundamental a continuidade da luta contra a corrup\u00e7\u00e3o. Este \u00e9 um compromisso inegoci\u00e1vel. N\u00e3o aceitaremos qualquer pacto em favor da impunidade daqueles que, comprovadamente, e ap\u00f3s o exerc\u00edcio pleno do contradit\u00f3rio e da ampla defesa, tenham praticado il\u00edcitos ou atos de improbidade. Povo brasileiro, Senadoras e Senadores, O Brasil vive um dos mais dram\u00e1ticos momentos de sua hist\u00f3ria. Um momento que requer coragem e clareza de prop\u00f3sitos de todos n\u00f3s. Um momento que n\u00e3o tolera omiss\u00f5es, enganos, ou falta de compromisso com o pa\u00eds. N\u00e3o devemos permitir que uma eventual ruptura da ordem democr\u00e1tica baseada no impeachment sem crime de responsabilidade fragilize nossa democracia, com o sacrif\u00edcio dos direitos assegurados na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. Unamos nossas for\u00e7as e prop\u00f3sitos na defesa da democracia, o lado certo da Hist\u00f3ria. Tenho orgulho de ser a primeira mulher eleita presidenta do Brasil. Tenho orgulho de dizer que, nestes anos, exerci meu mandato de forma digna e honesta. Honrei os votos que recebi. Em nome desses votos e em nome de todo o povo do meu Pa\u00eds, vou lutar com todos os instrumentos legais de que disponho para assegurar a democracia no Brasil. A essa altura todos sabem que n\u00e3o cometi crime de responsabilidade, que n\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o legal para esse processo de impeachment, pois n\u00e3o h\u00e1 crime. Os atos que pratiquei foram atos legais, atos necess\u00e1rios, atos de governo. Atos id\u00eanticos foram executados pelos presidentes que me antecederam. N\u00e3o era crime na \u00e9poca deles, e tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 crime agora. Jamais se encontrar\u00e1 na minha vida registro de desonestidade, covardia ou trai\u00e7\u00e3o. Ao contr\u00e1rio dos que deram in\u00edcio a este processo injusto e ilegal, n\u00e3o tenho contas secretas no exterior, nunca desviei um \u00fanico centavo do patrim\u00f4nio p\u00fablico para meu enriquecimento pessoal ou de terceiros e n\u00e3o recebi propina de ningu\u00e9m. Esse processo de impeachment \u00e9 fr\u00e1gil, juridicamente inconsistente, um processo injusto, desencadeado contra uma pessoa honesta e inocente. O que pe\u00e7o \u00e0s senadoras e aos senadores \u00e9 que n\u00e3o se fa\u00e7a a injusti\u00e7a de me condenar por um crime que n\u00e3o cometi. N\u00e3o existe injusti\u00e7a mais devastadora do que condenar um inocente. A vida me ensinou o sentido mais profundo da esperan\u00e7a. Resisti ao c\u00e1rcere e \u00e0 tortura. Gostaria de n\u00e3o ter que resistir \u00e0 fraude e \u00e0 mais infame injusti\u00e7a. Minha esperan\u00e7a existe porque \u00e9 tamb\u00e9m a esperan\u00e7a democr\u00e1tica do povo brasileiro, que me elegeu duas vezes Presidenta. Quem deve decidir o futuro do Pa\u00eds \u00e9 o nosso povo. A democracia h\u00e1 de vencer. Dilma Rousseff\",\"keywords\":[\"Impeachment\",\"Dilma Rousseff\",\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"Presidente Brasil\",\"Atividade legislativa\",\"Presid\u00eancia Brasil\",\"Conflitos pol\u00edticos\",\"Parlamento\",\"Governo Brasil\",\"Governo\",\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"Partido dos Trabalhadores\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Pol\u00edtica\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Dilma Rousseff\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/dilma-rousseff/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/16/politica/1471370577_438351.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"Brasilia\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/fBPNAS7GK42L7rXGmOL_OQid59U=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MBMMHLSF6TNWZ2ULP3TYRTSRB4.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Leia \u00edntegra da carta de Dilma Rousseff\",\"productID\":\"5WLDLDHI7VFAGLX3X76MCI5A6A:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6ldacgvkwx2b7z4a-f-7f55d2ff5-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"566ee87\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":50396,\"ak.gh\":\"96.17.170.167\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"reno\",\"ak.t\":\"1598160504\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==/mRaVjFmO/yIrFe4IHTa/hlnlJjrLv2jAcD3dJv03t/iupqYNianD1Nuz8XBLewFmLnTD3yqUaqF3rnw30VPj7wzonj7kTSMqUqfTI/9/SVx1gJ8PuMLohvhzqFTTLbfwb7xxrl9tuURRtfkBWSbDqjEL2X1ILT4ryy5f1EJDMC6Q6ypHciQaruiAvEqPqdJI2BFGeUjb3mKmEkSMsx+6beuUucMG/AMCV5sSUXP+nlLtxfRZGINN3qJ4uMEaYsd6gFfWiR+I4kRi3JVgK1pnUa7AhgqLv1K8IGcnSRvV8k6wFHqSNAYVojyei8eq4LPRScstqmWn9a/qIhOc/UcLVfS7b9ALB3oYxoCV0FiYaC/svFh/ZP4yBjBcw2MZKU5fhnnTdEQ/M+GhgdKROCuCQFinvJQkroMhvUUtgnQSdk=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F08%2F16%2Fpolitica%2F1471370577_438351.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F08%2F16%2Fpolitica%2F1471370577_438351.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F08%2F16%2Fpolitica%2F1471370577_438351.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F08%2F16%2Fpolitica%2F1471370577_438351.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Leia \u00edntegra da carta de Dilma Rousseff</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Presidenta afastada passar\u00e1 por fase final do julgamento do impeachment semana que vem</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F08%2F16%2Fpolitica%2F1471370577_438351.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Leia%20%C3%ADntegra%20da%20carta%20de%20Dilma%20Rousseff\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Leia \u00edntegra da carta de Dilma Rousseff\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/16/politica/1471370577_438351.html\" data-param-text=\"Leia \u00edntegra da carta de Dilma Rousseff\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/16/politica/1471370577_438351.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F08%2F16%2Fpolitica%2F1471370577_438351.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Leia%20%C3%ADntegra%20da%20carta%20de%20Dilma%20Rousseff&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Leia \u00edntegra da carta de Dilma Rousseff\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/16/politica/1471370577_438351.html\" data-param-text=\"Leia \u00edntegra da carta de Dilma Rousseff via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/16/politica/1471370577_438351.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F08%2F16%2Fpolitica%2F1471370577_438351.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Leia%20%C3%ADntegra%20da%20carta%20de%20Dilma%20Rousseff&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Leia \u00edntegra da carta de Dilma Rousseff\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/16/politica/1471370577_438351.html\" data-param-text=\"Leia \u00edntegra da carta de Dilma Rousseff\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/16/politica/1471370577_438351.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F08%2F16%2Fpolitica%2F1471370577_438351.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Leia%20%C3%ADntegra%20da%20carta%20de%20Dilma%20Rousseff&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FMBMMHLSF6TNWZ2ULP3TYRTSRB4.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MBMMHLSF6TNWZ2ULP3TYRTSRB4.jpg\" data-param-description=\"Leia \u00edntegra da carta de Dilma Rousseff\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/16/politica/1471370577_438351.html\" data-param-text=\"Leia \u00edntegra da carta de Dilma Rousseff\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/16/politica/1471370577_438351.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span><a class=\"comments social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative color_white  \" href=\"#comentarios\" data-share-track-dtm=\"eskup\"><svg class=\"icon_social_comments\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M26.695.104c.259.064.463.064.678.064 1.469.205 3.277 2.206 3.277 3.675v15.924c-.205 1.727-2.147 3.804-3.82 3.804H16.14C14.865 24.652 10.712 30 9.291 30c-.731 0-2.135-.667-2.135-1.743v-4.691h-2.68c-1.538.07-3.739-2.206-3.739-3.729v-16C.673 2.246 2.997-.035 4.611.1l22.084.005z\" fill-rule=\"evenodd\" stroke-width=\"0\"></path></svg><span></span></a></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Leia%20%C3%ADntegra%20da%20carta%20de%20Dilma%20Rousseff&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F08%2F16%2Fpolitica%2F1471370577_438351.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center margin_right\"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/dilma-rousseff/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Dilma Rousseff\">Dilma Rousseff</a></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">Brasilia</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2016-08-16/\">16 ago 2016 - 20:38 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/XGY8HNe7G_OgwrUSFakHYycqhhY=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MBMMHLSF6TNWZ2ULP3TYRTSRB4.jpg\" alt=\"Dima en julho, 2016\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Dima en julho, 2016</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">Eraldo Peres / AP</span></span></figcaption></figure><p class=\"\">Ao Senado Federal e ao povo brasileiro,</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/12/opinion/1470953241_332885.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>A \u00faltima aposta de Rousseff contra o impeachment</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/13/politica/1471097950_217821.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Ressaca ol\u00edmpica de Temer deve trazer cortes e medidas impopulares</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/12/politica/1470953570_849398.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Temer tem seus dias de Dilma</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/07/06/politica/1467762117_607712.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>As cartas de Dilma: negociar um plebiscito e for\u00e7ar julgamento durante Jogos</a></li></ul></section><p class=\"\"><a href=\"https://medium.com/@dilmabr/mensagem-da-presidenta-da-rep%C3%BAblica-dilma-rousseff-ao-senado-federal-e-ao-povo-brasileiro-9601abd5e43f#.5e66dg4k4\" target=\"_blank\">Dirijo-me \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira e \u00e0s Senhoras Senadoras e aos Senhores Senadores</a> para manifestar mais uma vez meu compromisso com a democracia e com as medidas necess\u00e1rias \u00e0 supera\u00e7\u00e3o do impasse pol\u00edtico que tantos preju\u00edzos j\u00e1 causou ao Pa\u00eds.</p><p class=\"\">Meu retorno \u00e0 Presid\u00eancia, por decis\u00e3o do Senado Federal, significar\u00e1 a afirma\u00e7\u00e3o do Estado Democr\u00e1tico de Direito e poder\u00e1 contribuir decisivamente para o surgimento de uma nova e promissora realidade pol\u00edtica.</p><p class=\"\">Minha responsabilidade \u00e9 grande. Na jornada para me defender do <em class=\"markup--em markup--p-em\">impeachment </em>me aproximei mais do povo, tive oportunidade de ouvir seu reconhecimento, de receber seu carinho. Ouvi tamb\u00e9m cr\u00edticas duras ao meu governo, a erros que foram cometidos e a medidas e pol\u00edticas que n\u00e3o foram adotadas. Acolho essas cr\u00edticas com humildade e determina\u00e7\u00e3o para que possamos construir um novo caminho.</p><p class=\"\">Precisamos fortalecer a democracia em nosso Pa\u00eds e, para isto, ser\u00e1 necess\u00e1rio que o Senado encerre o processo de <em class=\"markup--em markup--p-em\">impeachment</em> em curso, reconhecendo, diante das provas irrefut\u00e1veis, que n\u00e3o houve crime de responsabilidade. Que eu sou inocente.</p><p class=\"\">No presidencialismo previsto em nossa Constitui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o basta a desconfian\u00e7a pol\u00edtica para afastar um Presidente. H\u00e1 que se configurar crime de responsabilidade. E est\u00e1 claro que n\u00e3o houve tal crime.</p><p class=\"\">N\u00e3o \u00e9 leg\u00edtimo, como querem os meus acusadores, afastar o chefe de Estado e de governo pelo \u201cconjunto da obra\u201d. Quem afasta o Presidente pelo \u201cconjunto da obra\u201d \u00e9 o povo e, s\u00f3 o povo, nas elei\u00e7\u00f5es.</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box\"><div>Precisamos fortalecer a democracia em nosso Pa\u00eds e, para isto, ser\u00e1 necess\u00e1rio que o Senado encerre o processo de <em class=\"markup--em markup--p-em\">impeachment</em> em curso</div></blockquote><p class=\"\">Por isso, afirmamos que, se consumado o <em class=\"markup--em markup--p-em\">impeachment</em> sem crime de responsabilidade, ter\u00edamos um golpe de estado. O col\u00e9gio eleitoral de 110 milh\u00f5es de eleitores seria substitu\u00eddo, sem a devida sustenta\u00e7\u00e3o constitucional, por um col\u00e9gio eleitoral de 81 senadores. Seria um inequ\u00edvoco golpe seguido de elei\u00e7\u00e3o indireta.</p><p class=\"\">Ao inv\u00e9s disso, entendo que a solu\u00e7\u00e3o para as crises pol\u00edtica e econ\u00f4mica que enfrentamos passa pelo voto popular em elei\u00e7\u00f5es diretas. A democracia \u00e9 o \u00fanico caminho para a constru\u00e7\u00e3o de um Pacto pela Unidade Nacional, o Desenvolvimento e a Justi\u00e7a Social. \u00c9 o \u00fanico caminho para sairmos da crise.</p><p class=\"\">Por isso, a import\u00e2ncia de assumirmos um claro compromisso com o Plebiscito e pela Reforma Pol\u00edtica.</p><p class=\"\">Todos sabemos que h\u00e1 um impasse gerado pelo esgotamento do sistema pol\u00edtico, seja pelo n\u00famero excessivo de partidos, seja pelas pr\u00e1ticas pol\u00edticas question\u00e1veis, a exigir uma profunda transforma\u00e7\u00e3o nas regras vigentes.</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box\"><div>Todos sabemos que h\u00e1 um impasse gerado pelo esgotamento do sistema pol\u00edtico, seja pelo n\u00famero excessivo de partidos, seja pelas pr\u00e1ticas pol\u00edticas question\u00e1veis</div></blockquote><p class=\"\">Estou convencida da necessidade e darei meu apoio irrestrito \u00e0 convoca\u00e7\u00e3o de um Plebiscito, com o objetivo de consultar a popula\u00e7\u00e3o sobre a realiza\u00e7\u00e3o antecipada de elei\u00e7\u00f5es, bem como sobre a reforma pol\u00edtica e eleitoral.</p><p class=\"\">Devemos concentrar esfor\u00e7os para que seja realizada uma ampla e profunda reforma pol\u00edtica, estabelecendo um novo quadro institucional que supere a fragmenta\u00e7\u00e3o dos partidos, moralize o financiamento das campanhas eleitorais, fortale\u00e7a a fidelidade partid\u00e1ria e d\u00ea mais poder aos eleitores.</p><p class=\"\">A restaura\u00e7\u00e3o plena da democracia requer que a popula\u00e7\u00e3o decida qual \u00e9 o melhor caminho para ampliar a governabilidade e aperfei\u00e7oar o sistema pol\u00edtico eleitoral brasileiro.</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box\"><div>Entendo que a solu\u00e7\u00e3o para as crises pol\u00edtica e econ\u00f4mica que enfrentamos passa pelo voto popular em elei\u00e7\u00f5es diretas</div></blockquote><p class=\"\">Devemos construir, para tanto, um amplo Pacto Nacional, baseado em elei\u00e7\u00f5es livres e diretas, que envolva todos os cidad\u00e3os e cidad\u00e3s brasileiros. Um Pacto que fortale\u00e7a os valores do Estado Democr\u00e1tico de Direito, a soberania nacional, o desenvolvimento econ\u00f4mico e as conquistas sociais.</p><p class=\"\">Esse Pacto pela Unidade Nacional, o Desenvolvimento e a Justi\u00e7a Social permitir\u00e1 a pacifica\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. O desarmamento dos esp\u00edritos e o arrefecimento das paix\u00f5es devem sobrepor-se a todo e qualquer sentimento de desuni\u00e3o.</p><p class=\"\">A transi\u00e7\u00e3o para esse novo momento democr\u00e1tico exige que seja aberto um amplo di\u00e1logo entre todas as for\u00e7as vivas da Na\u00e7\u00e3o Brasileira com a clara consci\u00eancia de que o que nos une \u00e9 o Brasil.</p><p class=\"\">Di\u00e1logo com o Congresso Nacional, para que, conjunta e responsavelmente, busquemos as melhores solu\u00e7\u00f5es para os problemas enfrentados pelo Pa\u00eds.</p><p class=\"\">Di\u00e1logo com a sociedade e os movimentos sociais, para que as demandas de nossa popula\u00e7\u00e3o sejam plenamente respondidas por pol\u00edticas consistentes e eficazes. As for\u00e7as produtivas, empres\u00e1rios e trabalhadores, devem participar de forma ativa na constru\u00e7\u00e3o de propostas para a retomada do crescimento e para a eleva\u00e7\u00e3o da competitividade de nossa economia.</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box\"><div>Devemos construir, para tanto, um amplo Pacto Nacional, baseado em elei\u00e7\u00f5es livres e diretas, que envolva todos os cidad\u00e3os e cidad\u00e3s brasileiros</div></blockquote><p class=\"\">Reafirmo meu compromisso com o respeito integral \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3 de 1988, com destaque aos direitos e garantias individuais e coletivos que nela est\u00e3o estabelecidos. Nosso lema persistir\u00e1 sendo \u201cnenhum direito a menos\u201d.</p><p class=\"\">As pol\u00edticas sociais que transformaram a vida de nossa popula\u00e7\u00e3o, assegurando oportunidades para todas as pessoas e valorizando a igualdade e a diversidade dever\u00e3o ser mantidas e renovadas. A riqueza e a for\u00e7a de nossa cultura devem ser valorizadas como elemento fundador de nossa nacionalidade.</p><p class=\"\">Gerar mais e melhores empregos, fortalecer a sa\u00fade p\u00fablica, ampliar o acesso e elevar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o, assegurar o direito \u00e0 moradia e expandir a mobilidade urbana s\u00e3o investimentos priorit\u00e1rios para o Brasil.</p><p class=\"\">Todas as vari\u00e1veis da economia e os instrumentos da pol\u00edtica precisam ser canalizados para o Pa\u00eds voltar a crescer e gerar empregos.</p><p class=\"\">Isso \u00e9 necess\u00e1rio porque, desde o in\u00edcio do meu segundo mandato, medidas, a\u00e7\u00f5es e reformas necess\u00e1rias para o pa\u00eds enfrentar a grave crise econ\u00f4mica foram bloqueadas e as chamadas pautas-bomba foram impostas, sob a l\u00f3gica irrespons\u00e1vel do \u201cquanto pior, melhor\u201d.</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box\"><div>Houve um esfor\u00e7o obsessivo para desgastar o governo, pouco importando os resultados danosos impostos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o</div></blockquote><p class=\"\">Houve um esfor\u00e7o obsessivo para desgastar o governo, pouco importando os resultados danosos impostos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Podemos superar esse momento e, juntos, buscar o crescimento econ\u00f4mico e a estabilidade, o fortalecimento da soberania nacional e a defesa do pr\u00e9-sal e de nossas riquezas naturais e miner\u00e1rias.</p><p class=\"\">\u00c9 fundamental a continuidade da luta contra a corrup\u00e7\u00e3o. Este \u00e9 um compromisso inegoci\u00e1vel. N\u00e3o aceitaremos qualquer pacto em favor da impunidade daqueles que, comprovadamente, e ap\u00f3s o exerc\u00edcio pleno do contradit\u00f3rio e da ampla defesa, tenham praticado il\u00edcitos ou atos de improbidade.</p><p class=\"\"><strong class=\"markup--strong markup--p-strong\">Povo brasileiro, Senadoras e Senadores,</strong></p><p class=\"\">O Brasil vive um dos mais dram\u00e1ticos momentos de sua hist\u00f3ria. Um momento que requer coragem e clareza de prop\u00f3sitos de todos n\u00f3s. Um momento que n\u00e3o tolera omiss\u00f5es, enganos, ou falta de compromisso com o pa\u00eds.</p><p class=\"\">N\u00e3o devemos permitir que uma eventual ruptura da ordem democr\u00e1tica baseada no <em class=\"markup--em markup--p-em\">impeachment</em> sem crime de responsabilidade fragilize nossa democracia, com o sacrif\u00edcio dos direitos assegurados na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. Unamos nossas for\u00e7as e prop\u00f3sitos na defesa da democracia, o lado certo da Hist\u00f3ria.</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box\"><div>Reafirmo meu compromisso com o respeito integral \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3 de 1988, com destaque aos direitos e garantias individuais e coletivos que nela est\u00e3o estabelecidos</div></blockquote><p class=\"\">Tenho orgulho de ser a primeira mulher eleita presidenta do Brasil. Tenho orgulho de dizer que, nestes anos, exerci meu mandato de forma digna e honesta. Honrei os votos que recebi. Em nome desses votos e em nome de todo o povo do meu Pa\u00eds, vou lutar com todos os instrumentos legais de que disponho para assegurar a democracia no Brasil.</p><p class=\"\">A essa altura todos sabem que n\u00e3o cometi crime de responsabilidade, que n\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o legal para esse processo de impeachment, pois n\u00e3o h\u00e1 crime. Os atos que pratiquei foram atos legais, atos necess\u00e1rios, atos de governo. Atos id\u00eanticos foram executados pelos presidentes que me antecederam. N\u00e3o era crime na \u00e9poca deles, e tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 crime agora.</p><p class=\"\">Jamais se encontrar\u00e1 na minha vida registro de desonestidade, covardia ou trai\u00e7\u00e3o. Ao contr\u00e1rio dos que deram in\u00edcio a este processo injusto e ilegal, n\u00e3o tenho contas secretas no exterior, nunca desviei um \u00fanico centavo do patrim\u00f4nio p\u00fablico para meu enriquecimento pessoal ou de terceiros e n\u00e3o recebi propina de ningu\u00e9m.</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box\"><div>Minha esperan\u00e7a existe porque \u00e9 tamb\u00e9m a esperan\u00e7a democr\u00e1tica do povo brasileiro, que me elegeu duas vezes Presidenta</div></blockquote><p class=\"\">Esse processo de <em class=\"markup--em markup--p-em\">impeachment</em> \u00e9 fr\u00e1gil, juridicamente inconsistente, um processo injusto, desencadeado contra uma pessoa honesta e inocente. O que pe\u00e7o \u00e0s senadoras e aos senadores \u00e9 que n\u00e3o se fa\u00e7a a injusti\u00e7a de me condenar por um crime que n\u00e3o cometi. N\u00e3o existe injusti\u00e7a mais devastadora do que condenar um inocente.</p><p class=\"\">A vida me ensinou o sentido mais profundo da esperan\u00e7a. Resisti ao c\u00e1rcere e \u00e0 tortura. Gostaria de n\u00e3o ter que resistir \u00e0 fraude e \u00e0 mais infame injusti\u00e7a.</p><p class=\"\">Minha esperan\u00e7a existe porque \u00e9 tamb\u00e9m a esperan\u00e7a democr\u00e1tica do povo brasileiro, que me elegeu duas vezes Presidenta. Quem deve decidir o futuro do Pa\u00eds \u00e9 o nosso povo.</p><p class=\"\">A democracia h\u00e1 de vencer.</p><p class=\"\"><strong class=\"markup--strong markup--p-strong\">Dilma Rousseff</strong></p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F08%2F16%2Fpolitica%2F1471370577_438351.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Leia%20%C3%ADntegra%20da%20carta%20de%20Dilma%20Rousseff\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Leia \u00edntegra da carta de Dilma Rousseff\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/16/politica/1471370577_438351.html\" data-param-text=\"Leia \u00edntegra da carta de Dilma Rousseff\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/16/politica/1471370577_438351.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F08%2F16%2Fpolitica%2F1471370577_438351.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Leia%20%C3%ADntegra%20da%20carta%20de%20Dilma%20Rousseff&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Leia \u00edntegra da carta de Dilma Rousseff\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/16/politica/1471370577_438351.html\" data-param-text=\"Leia \u00edntegra da carta de Dilma Rousseff via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/16/politica/1471370577_438351.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F08%2F16%2Fpolitica%2F1471370577_438351.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Leia%20%C3%ADntegra%20da%20carta%20de%20Dilma%20Rousseff&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Leia \u00edntegra da carta de Dilma Rousseff\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/16/politica/1471370577_438351.html\" data-param-text=\"Leia \u00edntegra da carta de Dilma Rousseff\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/16/politica/1471370577_438351.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F08%2F16%2Fpolitica%2F1471370577_438351.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Leia%20%C3%ADntegra%20da%20carta%20de%20Dilma%20Rousseff&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FMBMMHLSF6TNWZ2ULP3TYRTSRB4.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MBMMHLSF6TNWZ2ULP3TYRTSRB4.jpg\" data-param-description=\"Leia \u00edntegra da carta de Dilma Rousseff\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/16/politica/1471370577_438351.html\" data-param-text=\"Leia \u00edntegra da carta de Dilma Rousseff\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/16/politica/1471370577_438351.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span><a class=\"comments social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative color_white  \" href=\"#comentarios\" data-share-track-dtm=\"eskup\"><svg class=\"icon_social_comments\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M26.695.104c.259.064.463.064.678.064 1.469.205 3.277 2.206 3.277 3.675v15.924c-.205 1.727-2.147 3.804-3.82 3.804H16.14C14.865 24.652 10.712 30 9.291 30c-.731 0-2.135-.667-2.135-1.743v-4.691h-2.68c-1.538.07-3.739-2.206-3.739-3.729v-16C.673 2.246 2.997-.035 4.611.1l22.084.005z\" fill-rule=\"evenodd\" stroke-width=\"0\"></path></svg><span></span></a></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Leia%20%C3%ADntegra%20da%20carta%20de%20Dilma%20Rousseff&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F08%2F16%2Fpolitica%2F1471370577_438351.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/13/politica/1471097950_217821.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Ressaca ol\u00edmpica de Temer deve trazer cortes e medidas impopulares</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_tc   no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/12/opinion/1470953241_332885.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark no_image\">A \u00faltima aposta de Rousseff contra o impeachment</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/16/politica/1471370577_438351.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/16/politica/1471370577_438351.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598160505594;Fusion.globalContent={\"_id\":\"5WLDLDHI7VFAGLX3X76MCI5A6A\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"CHKFIIAEFFBITI3WDX4RAUMYJQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Ao Senado Federal e ao povo brasileiro,\"},{\"_id\":\"UZP4PIV2NBERJHCDPN5RTXEA7Q\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"right\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/12/opinion/1470953241_332885.html\",\"content\":\"A \u00faltima aposta de Rousseff contra o impeachment\",\"image\":{\"_id\":\"POJW4Z47WYESNNPDN2ZIM5OFSE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/vx6c519PmaW1SE_lhbItVtE1fHo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/POJW4Z47WYESNNPDN2ZIM5OFSE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/POJW4Z47WYESNNPDN2ZIM5OFSE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/vx6c519PmaW1SE_lhbItVtE1fHo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/POJW4Z47WYESNNPDN2ZIM5OFSE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vx6c519PmaW1SE_lhbItVtE1fHo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/POJW4Z47WYESNNPDN2ZIM5OFSE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/oCQHFSMcZ4kyizMkz4iLmmQ8LZM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/POJW4Z47WYESNNPDN2ZIM5OFSE.jpg\",\"version\":2,\"size\":3354,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-18T23:23:15Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:23:48Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/POJW4Z47WYESNNPDN2ZIM5OFSE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"lsFIRPHxpjIXqOteqpa5InKIkxI=/768x0/\",\"medium\":\"fnuYz8bYMImoSRen63B013LZQ6U=/1000x0/\",\"large\":\"6zF5vLYlqcpVhgwfd2cjENbXQDU=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"WG6pk6ZbuLCanxTSKil_lzD_Nc8=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"jV8arfWF0PbJWkTAuX3FzF_f4i0=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"iXmhS7Px9zTO26UIvKO3QJy44P0=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"iSIyYsdthhTM9ehAvjGyLNmpRw8=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"yi-gAW5edlflKBn1yZlowQ5Z-EQ=/311x214/\",\"3:4\":\"P1C6TGI5LFtdH_hAsCeRHeec6fE=/450x600/\",\"4:3\":\"Ntf5dOWEnE1x1FRdlT0LK7hViBY=/600x450/\",\"photoText\":\"x9xIjJWDpd3rE_aC8OOPRSyqStk=/300x300/\",\"1_column\":\"NQxuDpfN6_6S5NXWAIe2jkzY6ww=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"H0KB4057gAc6kHAbMj0xeLW6zkE=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"TofTMKcQvBqPJGdsmQXaw-XIpwQ=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"sO0c3LQU3ID-63Qtsnq2ZLluhD4=/62x62/\",\"2_column\":\"wix2pzoDzHxvqUFstcM4hrU8jKs=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"rmJ3MVX5DnwElIdKdyy97On2t3s=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"coJcuf_Z8ZXf57QLaAg0X3pklwo=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"z18C_HUhfCHSe44ztX5En_Am454=/145x145/\",\"3_column\":\"1YcpSM4YnluuPNeoKcz61Z7ZXXU=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"JLdL7lBEfnX58hMxXiCGgV_KwDg=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"YnUs6PX3SjnzkcAVPSKDxRUQRac=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"lYJx0FDAvBjm86Cplv97GkCOOEg=/228x228/\",\"4_column\":\"m2oz2FNWzoEhlciCUT1SOJ3vmw8=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"jxP6xHG_FHWKjG5ji-o42cCgRPA=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"Mr2VL6GbQ8yLMxvVH9LfXR8h8p0=/311x311/\",\"5_column\":\"iam_z8lH4edcP031J1A6TeVaIcc=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"sO0VGeorqHL0xoPBEUcb0dpuz20=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"3SDaIFFe8lM_zymR-92Rhiiv9FA=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"8AWkJ4IoQZt8KARmMuuAYNh3CTc=/394x394/\",\"6_column\":\"Qr62EG8ZcQ_glOxardUbhQ0AnX0=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"yGe81PgV5Hi72utmeNsy1ken5ZA=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"ypvMhflNKAF3z7Gtfg7AudE1GNc=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"6Tx_u6z9eFsSLvCIgzVyNoEQcwY=/477x477/\",\"7_column\":\"edCbEGvBnmrTo9E_NepVDQBPE4A=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"3J6w-omkrusJJP33zAhYrfe9w7s=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"EtL7cfMMBAyU9CPOOq0UYsNXBDU=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"7a_aHS_rFl-i5hjFZoxXWkEX6D4=/560x560/\",\"8_column\":\"AfaEg9j3WEumMJYa5L2ziaOlWEI=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"33t7YAbBsaz7U-xJ6Yq3UqSEHXs=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"N0agRvAaXNhE5mqIoG8v_XNBV9o=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"6l_RSlsLzbAqXXB9xnS771435f4=/643x643/\",\"9_column\":\"pc5Bthk9PR9gDz1E2IwaZ2slQiU=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"ySkXimp9XZcSHWSDBvYf-SozgyU=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"IljQ3hBDJtljNm1nQ62feXyb5vA=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"WE5FhHsnVdU8HnR1TCLeNljoANo=/726x726/\",\"10_column\":\"Wseqt9ldjocjngY-Ja8GN8omUZ4=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"QY6c3DcuwKJ_qn00GBcww-6XYEM=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"G1CQ_k7yhxA9fWMRNAEj-1zV5HQ=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"X44WlsuDKLc1yG1cV798kXOu-_w=/809x809/\",\"11_column\":\"aBTIx-6PL3DsuGwc-DXCUbeffLk=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"1JSouRL9OhMinT7mJ1zGqJC6-FY=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"2kH75tqWyhwljikrBit_lb-LKjE=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"i6xp4N-DxyA6DTrFgaGk5eJu8A0=/892x892/\",\"12_column\":\"DjqjVs9NJW2VzAFUUlJMcDir-K0=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"t-2Gu4fA-OefLVw1DEb5uQ6W1I0=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"sV84BXBGWU0bDlOy-Q5dfJXI65Q=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"k5-mrfjyvmiUZsvPpDS7Whpf7qk=/975x975/\"}},\"_id\":\"LMRZUTWK4RDE7OPRIFYS26KREY\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/13/politica/1471097950_217821.html\",\"content\":\"Ressaca ol\u00edmpica de Temer deve trazer cortes e medidas impopulares\",\"image\":{\"_id\":\"AHQZQMWGZPK5KPX6OHXM2FOO4Y\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/PMmlXo7hcd1dGYrisqRO5OfkvtY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/AHQZQMWGZPK5KPX6OHXM2FOO4Y.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/AHQZQMWGZPK5KPX6OHXM2FOO4Y.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/PMmlXo7hcd1dGYrisqRO5OfkvtY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/AHQZQMWGZPK5KPX6OHXM2FOO4Y.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/PMmlXo7hcd1dGYrisqRO5OfkvtY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/AHQZQMWGZPK5KPX6OHXM2FOO4Y.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ZGtdlNr7crQjFgv0tlMXpeSHbxY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/AHQZQMWGZPK5KPX6OHXM2FOO4Y.jpg\",\"version\":2,\"size\":3284,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-18T23:23:14Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:23:49Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/AHQZQMWGZPK5KPX6OHXM2FOO4Y.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"Z5EmtSlWKKb-Cznq7BChdf7GpoU=/768x0/\",\"medium\":\"Nsa0Si_z6vX7X_yx51TDPulbGZA=/1000x0/\",\"large\":\"dMmD-lyN1poTy50tR91rE_b2W2c=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"1C4uIvQqb8c-fw_efkw9LHXAfOE=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"NICKvN19I8TwZqxqumVwm0MFwMc=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"0Sz3m5pMFdeSkH_DL8afp-Ck2ag=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"_zSHciqHxwVJbSguitnhqN7-ts0=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"2UUZgX7b9M3SRussaZTEvcBXKX4=/311x214/\",\"3:4\":\"v7A7DtVosuPSh5nT1EOJniB3cTg=/450x600/\",\"4:3\":\"26ikwtg1l6M4PUbzh9PyIvVpENc=/600x450/\",\"photoText\":\"j868WAvZhAdthLrqdAOKbLje9-s=/300x300/\",\"1_column\":\"VgYdVxcVNamcS4dMJzTb8L0vJD8=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"fsab90sbtt2_Fs_MoP-Wv62QW8E=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"CNjKhwDrUhXwioBdYxRs59J3cAw=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"xaka6IyFK05OeseoCrr7p7kLddY=/62x62/\",\"2_column\":\"JQ0BeeNVXn5ppcJRDFigorZ34w8=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"EOqjjhGPlmgcxhlFw9w1m6_z6TE=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"L5aZKgJ4L7Fjxb1REvF-74-sUJM=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"agQkoIRJmVSpSj7V4RKJvQPhX6Y=/145x145/\",\"3_column\":\"ETPCC8eeUqlMkJCb4hsq63fiivY=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"TrjHWPT_luxgLoJaTJM5jH5H_jM=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"u3Rjo8RodlT9MfEV0Nvw-LfKVOw=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"ABL3ehXINW_eqja7_0qaQi29iFw=/228x228/\",\"4_column\":\"Hjos6CDZZswCXpYsKnt-AKthFYg=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"V4vYc4FcqvoPUBF1YQ8Kt0Ay4ac=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"0C-Wc29KFCDunMRR2alWRlYrwsI=/311x311/\",\"5_column\":\"HqRWH_C_Cs48od9qN92M35BhRNk=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"YpBKVR2H2gkLQDgO3U-f5JghWDI=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"5cS51kQKNDHoP4p7aD3hakOm2WQ=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"NkVVMmmE-In_ZG_RF9VZA8fyxvM=/394x394/\",\"6_column\":\"MXVFUZgwDGQURI_9WF3EW0_AMfE=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"mPSYIQ_4HrHf-CB9qUmeUO0ElGg=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"G9_R7nrHCbC8Xx-ISu7aKaSKuKg=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"D1J1TmJGrByKA05wqnziIFLcktE=/477x477/\",\"7_column\":\"2XPJ5F7fjbTfsIs_9wtmhzkB49k=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"TpdQEUmP9FmXgBHghhxSHDcKuQI=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"uQiJxqPAF-SITDBbMpyPrzgFOI4=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"ZLGD1e7joJNBy6hbrzRcNm9A79g=/560x560/\",\"8_column\":\"ZR1GS8jwjm0KMWsgLGlubvEKDxU=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"ufDCJkO4BJx9Kxo7v1UfDnSe7Lo=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"whAm-6ohCRJ5gy16bhm3LEZ1zGA=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"I7gOVwS3nDSD9KXrnqB2A3rpO4s=/643x643/\",\"9_column\":\"o-BLD1Fwqfosq4aKufVDimJr63A=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"EZ9kxriDDUOMbGp-qMVu_4c6UlA=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"TGh3ml7evjhghk_Af1GJFnflJno=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"rjyJTpslQ2SNXy6Yhq3Il3m1YCk=/726x726/\",\"10_column\":\"U1HskWAe5_FbrTMDILgUpyTdClY=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"0npJK3nHXKxiGMA4LzfeGwjgh3I=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"yYJnzzcVKp7Km13348wQ5hTEcVA=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"4XS75iR_8ZFyIxEgqSn5aG_Q1ek=/809x809/\",\"11_column\":\"GhNTSEM0DuLcP9NK7em-79li8VU=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"kkMNthbUFbMlVbUDuCuPT2dXHbo=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"4cVC8FurXKPQyG11wWfvmU6qNxE=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"cilg2g90FehDBFEIKaWjDovBaGg=/892x892/\",\"12_column\":\"4DlBHiuHmcjqqOJiY9Vn-58QpqU=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"s6HIQmajlBEnbY7KL90jsuGJcIM=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"fJRNvyYwgZRl9PjFo-jxiipaKBE=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"suIi5MxnsKiE1KdDlVnX_sKwbzk=/975x975/\"}},\"_id\":\"NEY3WJBWCJAUBPQ46LJQR467F4\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/12/politica/1470953570_849398.html\",\"content\":\"Temer tem seus dias de Dilma\",\"image\":{\"_id\":\"F67FJRIEBF3XPX3AQYS27CG5Q4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/GjvoC8eOih52DFu60BRND2Dt91Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/F67FJRIEBF3XPX3AQYS27CG5Q4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/F67FJRIEBF3XPX3AQYS27CG5Q4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/GjvoC8eOih52DFu60BRND2Dt91Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/F67FJRIEBF3XPX3AQYS27CG5Q4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/GjvoC8eOih52DFu60BRND2Dt91Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/F67FJRIEBF3XPX3AQYS27CG5Q4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/pezz4i34gvK80QndJFz2Gfni9C8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/F67FJRIEBF3XPX3AQYS27CG5Q4.jpg\",\"version\":2,\"size\":2964,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-18T23:23:15Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:23:49Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/F67FJRIEBF3XPX3AQYS27CG5Q4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"6eNFx5L5WSFjW5IHw6B6YVX0gAE=/768x0/\",\"medium\":\"fLkvt5rWspbSwwtUQJ0znm9TTzk=/1000x0/\",\"large\":\"PTA1PnTE6dQ5kNP-jFWtUTKa-zI=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"qtZ5TeenY3PlcuMyXhFiD86HSfw=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"hKdWze6DA3A8VwonD--3pR4bjgI=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"RpAF-gacbAG4l8RzjqvXYz8XqUU=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"l1bSQFFzkgM0WBXXg5cg5ylRmqo=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"P0d9NBJTL9Xiud-6EyK_hUQqlys=/311x214/\",\"3:4\":\"vnY21PKTzeIy2jzvUZUTnqyc-VQ=/450x600/\",\"4:3\":\"QRmu6LGPtka2Rz3haVjswRjgzvM=/600x450/\",\"photoText\":\"1p1rI1YITcomrMro18_iVAs885M=/300x300/\",\"1_column\":\"kY2omhawbWrUksabPfqLvP3wK0o=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"S0VyAmoa_Iy_DxeURvLnitX3tok=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"usOcUaNkYbseapMFoTehJixtJlo=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"1OCvjhZYijdb5s21sP38PHM5rqw=/62x62/\",\"2_column\":\"OeJ7L8_XavGTvtNraWG_V5SbE6s=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"DWpajugpBLld76lbasFxnbJDg80=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"jfY_LauTlehSug-ubYtSrM4Ez98=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"JSRx7gp6A-k3sWIoVna4Opucquw=/145x145/\",\"3_column\":\"RzBaLTZYabJXE0kYa8Xd6xMCtkE=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"675Yg27o8TwEq3tr2ZOxW6dUgsk=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"BKSCjKYWrG1wEl1WF2MTZcrbIAY=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"boFLc5N0bMflaFJQ67c1JXwghEw=/228x228/\",\"4_column\":\"B84h9Gs49XCTiu7YrqIxeDVMsB0=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"eBJE-wiZ7_BAdtF0RqjFC97AS7o=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"gDHH_loAOE-n9adPTTgjXTzJg1U=/311x311/\",\"5_column\":\"XJww_QEzOfBJqJv4f8GAYzHAaTg=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"IJJgcQ3Iybxk3OUR1aE3b4MjZkM=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"CrSUpEqptFb0k_s46pDb4kZFak0=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"CXROTBCA5UL-xxWHdoyNrEzhMy0=/394x394/\",\"6_column\":\"5LEfSSV2hUpV3yVHtxSE60olfAg=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"gRWFap5vhYmUxtTTM04xKfwovhg=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"EZ7Q280DNHu2O1UXShLLfpy4z_k=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"wI09qDy9c_tgtWR3X_pvxL3VDyY=/477x477/\",\"7_column\":\"1bQgeSO7rjnzea72vWivBQFU8nU=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"Nk5hMEw0YWRFg8_zwLMS1erC6Xc=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"Lh-LFnTFnZwE8t2PIvyoCPzs_44=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"0Sq8Imcm8QAaWuZHE0yBhVla4N0=/560x560/\",\"8_column\":\"4jFhqkllkN3IP6g6vELw58ol-pA=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"nTYbrXh-f66x0myjCOQ1cu-Vi5U=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"Nx7QBc37FXiXxWHma4MC0jHZvEY=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"xUpFS_IahFXFtm4c3RdB7dB3Cp8=/643x643/\",\"9_column\":\"hvQg31-ntgFMi_tbm8qP147gQO4=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"dDiR_ELDh1hKzpPdQ5Emi01flPM=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"yeEt0lhhMCjps8jLYjwGhu8Ic1g=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"v85vbLHPyvCvYOOMrpWBSx-tU4A=/726x726/\",\"10_column\":\"zm_PPYOUHJ2D6a2Jdezj7T0dI8c=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"uKbx_EXM1Zhu0gp9XeVwwapp6Gw=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"gqmLDiaD9FjN4S8aFMNr6Weh1UA=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"58hqfxLlCYFRw--JlV7TmBYoCh4=/809x809/\",\"11_column\":\"xX6flAT4YpwmYwngqQpHYf3dvOk=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"U_7zTs_L8ZBziXDwqaLvMvweTfc=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"mzhiDzSsdhpMVzgKuNg_f-zXfhY=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"F1P0fKBfX2rtsDwQu2IN49Er-9E=/892x892/\",\"12_column\":\"YZr3mpxMFX6RaXPGNITiJ3pt210=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"iKFvsFaK8go6k74_sUrfqWf2tq0=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"ECYFBQaaRhHAVQdlwad3vixNaJc=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"iNTpdiT1c6MMEqUjGE4kxweRPjU=/975x975/\"}},\"_id\":\"QPHIZ2RZKJB6DDK5M23C7RLSAQ\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/07/06/politica/1467762117_607712.html\",\"content\":\"As cartas de Dilma: negociar um plebiscito e for\u00e7ar julgamento durante Jogos\",\"image\":{\"_id\":\"5SJU2JM2JN2BFB77I4ZEZ6CAXI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/1mB-tOgVMM7Tg4VTDkGq9cjjwVw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5SJU2JM2JN2BFB77I4ZEZ6CAXI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5SJU2JM2JN2BFB77I4ZEZ6CAXI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/1mB-tOgVMM7Tg4VTDkGq9cjjwVw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5SJU2JM2JN2BFB77I4ZEZ6CAXI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/1mB-tOgVMM7Tg4VTDkGq9cjjwVw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5SJU2JM2JN2BFB77I4ZEZ6CAXI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/S5WtmVFRjouCFTEwuxIfSxwiGE8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5SJU2JM2JN2BFB77I4ZEZ6CAXI.jpg\",\"version\":2,\"size\":3383,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-18T23:23:17Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:23:49Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5SJU2JM2JN2BFB77I4ZEZ6CAXI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"_dlYd55211KRXfbk642QOmHNM7g=/768x0/\",\"medium\":\"Ed5U7G0dUpZ-vhAG4vw6hc0H6Uo=/1000x0/\",\"large\":\"F0vy0a1ynuz4MJhizff2uPo5Hpk=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"bgwmyCeaD8gkt7xDbNe2_VZRq8k=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"yLowm1EOMgkeTZoPcSVs6y-XVa8=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"uUGX2i45634LRYLbszPwkQTAY5w=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"enzVSrPX77okyDTvQAa0-kgwipA=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"5O7Wz5_mSA-QqcW_jFx2G-lyh4A=/311x214/\",\"3:4\":\"_U_HnXLcFfhF0IAtHCBBGFBMixA=/450x600/\",\"4:3\":\"xpJ6nH2cRarcjucJWRMmhMtzQb4=/600x450/\",\"photoText\":\"en33QAEyBwUCIrDRKcbzm2HlePM=/300x300/\",\"1_column\":\"5j455UFR6kUjMOozcr3Hnchf5xw=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"VqxiHPxU0I_Dz8XSzKS9UTMStmE=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"K_xNVLs9fCkZyv8RrX_R79MhVSI=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"0lDVZ3cM1sN926xMXrMzNvTT894=/62x62/\",\"2_column\":\"YfcxBqy7aFTkDE4xpIcSPmnK0kM=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"C28TBhJLMByrInAtoBe8gog1Qfg=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"YcaZqKc2daBAbElOtgwlUNbjpns=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"W5bl4TPxmedhwHU0DP0IGUem16c=/145x145/\",\"3_column\":\"80i80Pz77aJq659bfKg0IC062Uk=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"6_TxoeKPdH7abSebdtKn6ZAj7-Q=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"LNHFfz6Bd9QtvIBV73CGzQvlCe8=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"2nZFDpap2sbSsT6VUalfckbK3Bs=/228x228/\",\"4_column\":\"X6igyPMffb93Jrs-dUR2veD9Wss=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"DS-9Vk9PVIwAjqRlhUQvvUZjOwQ=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"M8AQaltNtpI4oS6mJB4ybHtblGA=/311x311/\",\"5_column\":\"VT-juYLYc0PmyWLKSsQSmWfeqkE=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"_9Pz4quFJndVNAB4PSzBAeav9vU=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"MAYwfN3olOeFuVP00ewHSH8NEhs=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"gyAsOgVyMYe8J0LimtYv200O6ww=/394x394/\",\"6_column\":\"FE8Ovs6HM1m9j-WW8A-NYTM-99A=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"Q2lIkIoOGs66wEosPF5PltxaiH0=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"LJzLaTrizwwAfb3iyOBMNaIxXmA=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"vSEm5NyWTtqzepLimAfVpkJZeB8=/477x477/\",\"7_column\":\"Y80bux5ecVjS2z-3i0hih0-5Cg0=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"ajl4BMSMl2RBAUW7iIAPeyYEao4=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"TOematOwUckqBUMkMJj7PqVDYTA=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"kuNQW-YiR5_NZmPEIhmXCDvIMvc=/560x560/\",\"8_column\":\"etd0iUuKbnXeY2o4qilHVLATJQI=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"4OQeIM73xRJWabhoGY4he-WrXxw=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"DzlBoPW6ZqumZALtk3MidTPF-OY=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"s5iQQSIz-Sy3WlDLZXu3uEvz5Jc=/643x643/\",\"9_column\":\"q3RHMRRw0JBejNbJ6NSWm9QCa_4=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"mOFJoCGXmLmAZkzYg3z-I2ngg0I=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"WLFLYhplhgQ6TIUFc_n_0uU4Sq0=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"kgY5QnpS5z5K1U-OOsaiHV34gGQ=/726x726/\",\"10_column\":\"Lg5GrhaAyN9P_yP-XXl5uK9fYUc=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"nQHB11Avc-EN9wEMP4RHNWoTp38=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"kCSxNzubqh2eYBlrWKBORCiLlz0=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"PLyRGwupb2UBR2pZmi17WEkp0PM=/809x809/\",\"11_column\":\"T-IF3TEVmHsGvIpZPTpp8JhFvq4=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"W4Qw_sW5IjeK3VX-6tQNAYqrSJU=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"aXkFGu8xCqui53XiqeaRz2yIr2U=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"zWSDGedjCMHVkOWOx0SvtR6WYeU=/892x892/\",\"12_column\":\"pZTwydYYBbHk5RuMiXKftTExXmQ=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"Q4dAXp29OOXHk1mDIgM5_cR6Dzo=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"e4dtYqoWxU8cyTMS8VbHu0sBFHI=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"hbK74OhqSWSxrOTcYvDF2H_xxQY=/975x975/\"}},\"_id\":\"L2C6JBADWFGQNAFMTX264FU344\"}]},{\"_id\":\"AFBRGFBJVVDUTFLXA6MRLJGITI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<a href=\\\"https://medium.com/@dilmabr/mensagem-da-presidenta-da-rep%C3%BAblica-dilma-rousseff-ao-senado-federal-e-ao-povo-brasileiro-9601abd5e43f#.5e66dg4k4\\\" target=\\\"_blank\\\">Dirijo-me \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira e \u00e0s Senhoras Senadoras e aos Senhores Senadores</a> para manifestar mais uma vez meu compromisso com a democracia e com as medidas necess\u00e1rias \u00e0 supera\u00e7\u00e3o do impasse pol\u00edtico que tantos preju\u00edzos j\u00e1 causou ao Pa\u00eds.\"},{\"_id\":\"QLZS3SFCLNGVXP2CHZTH6AO5OQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Meu retorno \u00e0 Presid\u00eancia, por decis\u00e3o do Senado Federal, significar\u00e1 a afirma\u00e7\u00e3o do Estado Democr\u00e1tico de Direito e poder\u00e1 contribuir decisivamente para o surgimento de uma nova e promissora realidade pol\u00edtica.\"},{\"_id\":\"IJ3EB6WA2BC2PJ2FGYJZC2XV7A\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Minha responsabilidade \u00e9 grande. Na jornada para me defender do <em class=\\\"markup--em markup--p-em\\\">impeachment </em>me aproximei mais do povo, tive oportunidade de ouvir seu reconhecimento, de receber seu carinho. Ouvi tamb\u00e9m cr\u00edticas duras ao meu governo, a erros que foram cometidos e a medidas e pol\u00edticas que n\u00e3o foram adotadas. Acolho essas cr\u00edticas com humildade e determina\u00e7\u00e3o para que possamos construir um novo caminho.\"},{\"_id\":\"F6WJHDN66VBOLDPMKFPBKFYROU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Precisamos fortalecer a democracia em nosso Pa\u00eds e, para isto, ser\u00e1 necess\u00e1rio que o Senado encerre o processo de <em class=\\\"markup--em markup--p-em\\\">impeachment</em> em curso, reconhecendo, diante das provas irrefut\u00e1veis, que n\u00e3o houve crime de responsabilidade. Que eu sou inocente.\"},{\"_id\":\"O63HESN4UJHNDFHI6OCU3636CM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"No presidencialismo previsto em nossa Constitui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o basta a desconfian\u00e7a pol\u00edtica para afastar um Presidente. H\u00e1 que se configurar crime de responsabilidade. E est\u00e1 claro que n\u00e3o houve tal crime.\"},{\"_id\":\"DUZ3J5WJOJACHAB2RWUYJJLILE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"N\u00e3o \u00e9 leg\u00edtimo, como querem os meus acusadores, afastar o chefe de Estado e de governo pelo \u201cconjunto da obra\u201d. Quem afasta o Presidente pelo \u201cconjunto da obra\u201d \u00e9 o povo e, s\u00f3 o povo, nas elei\u00e7\u00f5es.\"},{\"_id\":\"P4OEOCVKP5G6HP63F7XJDZ2L4A\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"Precisamos fortalecer a democracia em nosso Pa\u00eds e, para isto, ser\u00e1 necess\u00e1rio que o Senado encerre o processo de <em class=\\\"markup--em markup--p-em\\\">impeachment</em> em curso\",\"_id\":\"UXU5QV5C4NHUDHACZ2NF7DWTNI\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"center\"},{\"_id\":\"PM3UVWGETRBPHJMAXPGQKOAREE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Por isso, afirmamos que, se consumado o <em class=\\\"markup--em markup--p-em\\\">impeachment</em> sem crime de responsabilidade, ter\u00edamos um golpe de estado. O col\u00e9gio eleitoral de 110 milh\u00f5es de eleitores seria substitu\u00eddo, sem a devida sustenta\u00e7\u00e3o constitucional, por um col\u00e9gio eleitoral de 81 senadores. Seria um inequ\u00edvoco golpe seguido de elei\u00e7\u00e3o indireta.\"},{\"_id\":\"UCLJ3XMZUNEU3IRYKFLARDOOX4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Ao inv\u00e9s disso, entendo que a solu\u00e7\u00e3o para as crises pol\u00edtica e econ\u00f4mica que enfrentamos passa pelo voto popular em elei\u00e7\u00f5es diretas. A democracia \u00e9 o \u00fanico caminho para a constru\u00e7\u00e3o de um Pacto pela Unidade Nacional, o Desenvolvimento e a Justi\u00e7a Social. \u00c9 o \u00fanico caminho para sairmos da crise.\"},{\"_id\":\"IQJVSQGSCNFOHMRWQXAOZYQLVI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Por isso, a import\u00e2ncia de assumirmos um claro compromisso com o Plebiscito e pela Reforma Pol\u00edtica.\"},{\"_id\":\"GYKMJ7VSFRBAHESENPXM6PJ5JY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Todos sabemos que h\u00e1 um impasse gerado pelo esgotamento do sistema pol\u00edtico, seja pelo n\u00famero excessivo de partidos, seja pelas pr\u00e1ticas pol\u00edticas question\u00e1veis, a exigir uma profunda transforma\u00e7\u00e3o nas regras vigentes.\"},{\"_id\":\"XHZIGYPWTZD3PNLEQ4O2XMQCFY\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"Todos sabemos que h\u00e1 um impasse gerado pelo esgotamento do sistema pol\u00edtico, seja pelo n\u00famero excessivo de partidos, seja pelas pr\u00e1ticas pol\u00edticas question\u00e1veis\",\"_id\":\"E3OVHAPTQBG4BN6ZE3VGJXYWX4\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"center\"},{\"_id\":\"WARQAQQWTFBFZMJWPWZPO5QEXY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Estou convencida da necessidade e darei meu apoio irrestrito \u00e0 convoca\u00e7\u00e3o de um Plebiscito, com o objetivo de consultar a popula\u00e7\u00e3o sobre a realiza\u00e7\u00e3o antecipada de elei\u00e7\u00f5es, bem como sobre a reforma pol\u00edtica e eleitoral.\"},{\"_id\":\"326Q2JA2EFFCRH6IHY5OMBB5XI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Devemos concentrar esfor\u00e7os para que seja realizada uma ampla e profunda reforma pol\u00edtica, estabelecendo um novo quadro institucional que supere a fragmenta\u00e7\u00e3o dos partidos, moralize o financiamento das campanhas eleitorais, fortale\u00e7a a fidelidade partid\u00e1ria e d\u00ea mais poder aos eleitores.\"},{\"_id\":\"UG3PDGLTQFGPJEZAWMVCQ77T4Q\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A restaura\u00e7\u00e3o plena da democracia requer que a popula\u00e7\u00e3o decida qual \u00e9 o melhor caminho para ampliar a governabilidade e aperfei\u00e7oar o sistema pol\u00edtico eleitoral brasileiro.\"},{\"_id\":\"5FHFRFJPRFAL7GR5E4IVDXKCEE\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"Entendo que a solu\u00e7\u00e3o para as crises pol\u00edtica e econ\u00f4mica que enfrentamos passa pelo voto popular em elei\u00e7\u00f5es diretas\",\"_id\":\"RRFBB2NVHVDXXFR2WM2IFENVW4\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"center\"},{\"_id\":\"BU3YBMAFQFHQDAUNFAMOQ2OMU4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Devemos construir, para tanto, um amplo Pacto Nacional, baseado em elei\u00e7\u00f5es livres e diretas, que envolva todos os cidad\u00e3os e cidad\u00e3s brasileiros. Um Pacto que fortale\u00e7a os valores do Estado Democr\u00e1tico de Direito, a soberania nacional, o desenvolvimento econ\u00f4mico e as conquistas sociais.\"},{\"_id\":\"KLYKQ6BZSVE3VJNHTCE3FIRBJQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Esse Pacto pela Unidade Nacional, o Desenvolvimento e a Justi\u00e7a Social permitir\u00e1 a pacifica\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. O desarmamento dos esp\u00edritos e o arrefecimento das paix\u00f5es devem sobrepor-se a todo e qualquer sentimento de desuni\u00e3o.\"},{\"_id\":\"MKINXRPSMVB57BG36B722K4XBY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A transi\u00e7\u00e3o para esse novo momento democr\u00e1tico exige que seja aberto um amplo di\u00e1logo entre todas as for\u00e7as vivas da Na\u00e7\u00e3o Brasileira com a clara consci\u00eancia de que o que nos une \u00e9 o Brasil.\"},{\"_id\":\"U6XLEF2SPFHTNMJNRVFM76NQ7M\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Di\u00e1logo com o Congresso Nacional, para que, conjunta e responsavelmente, busquemos as melhores solu\u00e7\u00f5es para os problemas enfrentados pelo Pa\u00eds.\"},{\"_id\":\"XBSY5OBSHBHUHLURR4A777NR7E\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Di\u00e1logo com a sociedade e os movimentos sociais, para que as demandas de nossa popula\u00e7\u00e3o sejam plenamente respondidas por pol\u00edticas consistentes e eficazes. As for\u00e7as produtivas, empres\u00e1rios e trabalhadores, devem participar de forma ativa na constru\u00e7\u00e3o de propostas para a retomada do crescimento e para a eleva\u00e7\u00e3o da competitividade de nossa economia.\"},{\"_id\":\"3IIMMJGHW5FJJMP4H2ISLXQNFM\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"Devemos construir, para tanto, um amplo Pacto Nacional, baseado em elei\u00e7\u00f5es livres e diretas, que envolva todos os cidad\u00e3os e cidad\u00e3s brasileiros\",\"_id\":\"VOBELP36A5GCZNRVCUQEZAME6I\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"center\"},{\"_id\":\"2KPIYURLLVDGJONCHD2WVZKDXE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Reafirmo meu compromisso com o respeito integral \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3 de 1988, com destaque aos direitos e garantias individuais e coletivos que nela est\u00e3o estabelecidos. Nosso lema persistir\u00e1 sendo \u201cnenhum direito a menos\u201d.\"},{\"_id\":\"AORNVOSDKRF4DNOJVNAL655HR4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"As pol\u00edticas sociais que transformaram a vida de nossa popula\u00e7\u00e3o, assegurando oportunidades para todas as pessoas e valorizando a igualdade e a diversidade dever\u00e3o ser mantidas e renovadas. A riqueza e a for\u00e7a de nossa cultura devem ser valorizadas como elemento fundador de nossa nacionalidade.\"},{\"_id\":\"R5MMAM7UBFD2XAIOQOV43FSXOU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Gerar mais e melhores empregos, fortalecer a sa\u00fade p\u00fablica, ampliar o acesso e elevar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o, assegurar o direito \u00e0 moradia e expandir a mobilidade urbana s\u00e3o investimentos priorit\u00e1rios para o Brasil.\"},{\"_id\":\"FRR3BTZIZNHFBJTCCVYQMDSCTA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Todas as vari\u00e1veis da economia e os instrumentos da pol\u00edtica precisam ser canalizados para o Pa\u00eds voltar a crescer e gerar empregos.\"},{\"_id\":\"WU4JJUHLVJGNDK5FXFYBN5MSJY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Isso \u00e9 necess\u00e1rio porque, desde o in\u00edcio do meu segundo mandato, medidas, a\u00e7\u00f5es e reformas necess\u00e1rias para o pa\u00eds enfrentar a grave crise econ\u00f4mica foram bloqueadas e as chamadas pautas-bomba foram impostas, sob a l\u00f3gica irrespons\u00e1vel do \u201cquanto pior, melhor\u201d.\"},{\"_id\":\"EY3BQMKSI5EZ3EE66ERBJKPQOA\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"Houve um esfor\u00e7o obsessivo para desgastar o governo, pouco importando os resultados danosos impostos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o\",\"_id\":\"WYMZCKG4FBFGBDUS7FOBT4VQ5U\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"center\"},{\"_id\":\"VJ4LLMH6UJFWJDBKZMMMNMPFJU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Houve um esfor\u00e7o obsessivo para desgastar o governo, pouco importando os resultados danosos impostos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Podemos superar esse momento e, juntos, buscar o crescimento econ\u00f4mico e a estabilidade, o fortalecimento da soberania nacional e a defesa do pr\u00e9-sal e de nossas riquezas naturais e miner\u00e1rias.\"},{\"_id\":\"SP7VXBU5XFEWHHGGEU4ENYUHP4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\u00c9 fundamental a continuidade da luta contra a corrup\u00e7\u00e3o. Este \u00e9 um compromisso inegoci\u00e1vel. N\u00e3o aceitaremos qualquer pacto em favor da impunidade daqueles que, comprovadamente, e ap\u00f3s o exerc\u00edcio pleno do contradit\u00f3rio e da ampla defesa, tenham praticado il\u00edcitos ou atos de improbidade.\"},{\"_id\":\"YIBUN2OSOFHPLLCJ5WWPZGC6XU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong class=\\\"markup--strong markup--p-strong\\\">Povo brasileiro, Senadoras e Senadores,</strong>\"},{\"_id\":\"ZBNCR6UV75BPZEMFGZPYLLHBOU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O Brasil vive um dos mais dram\u00e1ticos momentos de sua hist\u00f3ria. Um momento que requer coragem e clareza de prop\u00f3sitos de todos n\u00f3s. Um momento que n\u00e3o tolera omiss\u00f5es, enganos, ou falta de compromisso com o pa\u00eds.\"},{\"_id\":\"3WPKSR5ZLJCXXBGE76RCUCPTN4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"N\u00e3o devemos permitir que uma eventual ruptura da ordem democr\u00e1tica baseada no <em class=\\\"markup--em markup--p-em\\\">impeachment</em> sem crime de responsabilidade fragilize nossa democracia, com o sacrif\u00edcio dos direitos assegurados na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. Unamos nossas for\u00e7as e prop\u00f3sitos na defesa da democracia, o lado certo da Hist\u00f3ria.\"},{\"_id\":\"P2TZBZT2RBHUHEB5VVJFIWX7MU\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"Reafirmo meu compromisso com o respeito integral \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3 de 1988, com destaque aos direitos e garantias individuais e coletivos que nela est\u00e3o estabelecidos\",\"_id\":\"UUYKOXNZUZELBFRD5LF4R7MULY\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"center\"},{\"_id\":\"AZMX7HZBIRAIDACGPZB4Q42T5Y\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Tenho orgulho de ser a primeira mulher eleita presidenta do Brasil. Tenho orgulho de dizer que, nestes anos, exerci meu mandato de forma digna e honesta. Honrei os votos que recebi. Em nome desses votos e em nome de todo o povo do meu Pa\u00eds, vou lutar com todos os instrumentos legais de que disponho para assegurar a democracia no Brasil.\"},{\"_id\":\"E4TLUWVNOVDKVF7QPDABWIFTKU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A essa altura todos sabem que n\u00e3o cometi crime de responsabilidade, que n\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o legal para esse processo de impeachment, pois n\u00e3o h\u00e1 crime. Os atos que pratiquei foram atos legais, atos necess\u00e1rios, atos de governo. Atos id\u00eanticos foram executados pelos presidentes que me antecederam. N\u00e3o era crime na \u00e9poca deles, e tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 crime agora.\"},{\"_id\":\"3MGFYX5K5NHIZAJZQX2HJQLRMM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Jamais se encontrar\u00e1 na minha vida registro de desonestidade, covardia ou trai\u00e7\u00e3o. Ao contr\u00e1rio dos que deram in\u00edcio a este processo injusto e ilegal, n\u00e3o tenho contas secretas no exterior, nunca desviei um \u00fanico centavo do patrim\u00f4nio p\u00fablico para meu enriquecimento pessoal ou de terceiros e n\u00e3o recebi propina de ningu\u00e9m.\"},{\"_id\":\"S7EITUKJRNCLVAH4TM46IRVOZM\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"Minha esperan\u00e7a existe porque \u00e9 tamb\u00e9m a esperan\u00e7a democr\u00e1tica do povo brasileiro, que me elegeu duas vezes Presidenta\",\"_id\":\"KNFKEDNL2RDJZG6EBQA2YRDJTA\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"center\"},{\"_id\":\"RGITU3HSPJBA5CICQEWI56WTGE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Esse processo de <em class=\\\"markup--em markup--p-em\\\">impeachment</em> \u00e9 fr\u00e1gil, juridicamente inconsistente, um processo injusto, desencadeado contra uma pessoa honesta e inocente. O que pe\u00e7o \u00e0s senadoras e aos senadores \u00e9 que n\u00e3o se fa\u00e7a a injusti\u00e7a de me condenar por um crime que n\u00e3o cometi. N\u00e3o existe injusti\u00e7a mais devastadora do que condenar um inocente.\"},{\"_id\":\"42EQ4SJDONDRPAPWOXRARD55QI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A vida me ensinou o sentido mais profundo da esperan\u00e7a. Resisti ao c\u00e1rcere e \u00e0 tortura. Gostaria de n\u00e3o ter que resistir \u00e0 fraude e \u00e0 mais infame injusti\u00e7a.\"},{\"_id\":\"46GM5L7O2ZET5KBMZF6U7SHTX4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Minha esperan\u00e7a existe porque \u00e9 tamb\u00e9m a esperan\u00e7a democr\u00e1tica do povo brasileiro, que me elegeu duas vezes Presidenta. Quem deve decidir o futuro do Pa\u00eds \u00e9 o nosso povo.\"},{\"_id\":\"TNSNTHQBBRD4TBB3HULAARMZSI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A democracia h\u00e1 de vencer.\"},{\"_id\":\"LT3YI36PYVDXXDREJA2LMKGHDY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong class=\\\"markup--strong markup--p-strong\\\">Dilma Rousseff</strong>\"}],\"created_date\":\"2019-06-18T23:40:30.734Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"THTSAARUS5AC3PNOZREDBMKRXM\",\"parent_id\":\"6HHKB3V5G5DIFKNBFG74ZD7EMA\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T20:48:37.283Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2016/08/16/politica/1471370577_438351.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Leia \u00edntegra da carta de Dilma Rousseff\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":true,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1471373121-8751e29d1fca355f207b90d3810602d0\",\"close_date\":\"2016-08-31T20:38:05.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Presidenta afastada passar\u00e1 por fase final do julgamento do impeachment semana que vem\"},\"description\":{\"basic\":\"Presidenta afastada passar\u00e1 por fase final do julgamento do impeachment semana que vem\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"proceso-destitucion-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-a\",\"text\":\"Impeachment\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150053\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_a\"}},{\"_id\":\"dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"destituciones-politicas-a\",\"slug\":\"destituciones-politicas-a\",\"text\":\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26393\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/destituciones_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"destituciones_politicas_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"actividad-legislativa-a\",\"slug\":\"actividad-legislativa-a\",\"text\":\"Atividade legislativa\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9432\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/actividad_legislativa/a/\",\"normalized_name\":\"actividad_legislativa_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-politicos-a\",\"slug\":\"conflictos-politicos-a\",\"text\":\"Conflitos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24045\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"MBMMHLSF6TNWZ2ULP3TYRTSRB4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/4EOTwjg1y6XxNZJpje3Topg-Aeg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MBMMHLSF6TNWZ2ULP3TYRTSRB4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MBMMHLSF6TNWZ2ULP3TYRTSRB4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/4EOTwjg1y6XxNZJpje3Topg-Aeg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MBMMHLSF6TNWZ2ULP3TYRTSRB4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4EOTwjg1y6XxNZJpje3Topg-Aeg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MBMMHLSF6TNWZ2ULP3TYRTSRB4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/87BJDC1bdzlglyw1df8gEJEi0zk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MBMMHLSF6TNWZ2ULP3TYRTSRB4.jpg\",\"version\":3,\"size\":52476,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Dima en julho, 2016\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:23:16Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Eraldo Peres\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AP\"},\"height\":653,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:00:21Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MBMMHLSF6TNWZ2ULP3TYRTSRB4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"XGY8HNe7G_OgwrUSFakHYycqhhY=/768x0/\",\"medium\":\"hIvyMBYgpznHoAft_ouMk6a-zHc=/1000x0/\",\"large\":\"fBPNAS7GK42L7rXGmOL_OQid59U=/1500x0/\",\"4:3\":\"AJWOWk7SQGRjHaMao56jI26lhI0=/600x450/\",\"3:4\":\"_Mymv06S9QpptPlx9njQWHsjtnk=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"MBMMHLSF6TNWZ2ULP3TYRTSRB4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/4EOTwjg1y6XxNZJpje3Topg-Aeg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MBMMHLSF6TNWZ2ULP3TYRTSRB4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MBMMHLSF6TNWZ2ULP3TYRTSRB4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/4EOTwjg1y6XxNZJpje3Topg-Aeg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MBMMHLSF6TNWZ2ULP3TYRTSRB4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4EOTwjg1y6XxNZJpje3Topg-Aeg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MBMMHLSF6TNWZ2ULP3TYRTSRB4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/87BJDC1bdzlglyw1df8gEJEi0zk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MBMMHLSF6TNWZ2ULP3TYRTSRB4.jpg\",\"version\":3,\"size\":52476,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Dima en julho, 2016\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:23:16Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Eraldo Peres\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AP\"},\"height\":653,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:00:21Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MBMMHLSF6TNWZ2ULP3TYRTSRB4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"XGY8HNe7G_OgwrUSFakHYycqhhY=/768x0/\",\"medium\":\"hIvyMBYgpznHoAft_ouMk6a-zHc=/1000x0/\",\"large\":\"fBPNAS7GK42L7rXGmOL_OQid59U=/1500x0/\",\"4:3\":\"AJWOWk7SQGRjHaMao56jI26lhI0=/600x450/\",\"3:4\":\"_Mymv06S9QpptPlx9njQWHsjtnk=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"GTEXRFQS3IWPUQJWGKOXWPYQ3E\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/wQF_EZdaHLTxdCLeH-MDfk7F_QQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GTEXRFQS3IWPUQJWGKOXWPYQ3E.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GTEXRFQS3IWPUQJWGKOXWPYQ3E.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/wQF_EZdaHLTxdCLeH-MDfk7F_QQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GTEXRFQS3IWPUQJWGKOXWPYQ3E.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/wQF_EZdaHLTxdCLeH-MDfk7F_QQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GTEXRFQS3IWPUQJWGKOXWPYQ3E.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/XM2s-da47MIT59pGZXda10EbVyU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GTEXRFQS3IWPUQJWGKOXWPYQ3E.jpg\",\"version\":2,\"size\":13279},\"created_date\":\"2019-06-18T23:23:16Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:23:50Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GTEXRFQS3IWPUQJWGKOXWPYQ3E.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Presidenta afastada passar\u00e1 por fase final do julgamento do impeachment semana que vem\",\"resized_urls\":{\"small\":\"8cqZ8UwmLwijfJEsU3RW7JtkACc=/768x0/\",\"medium\":\"qyVN7iLYD_Z6G6R-4H9FuQoO2rM=/1000x0/\",\"large\":\"F1AACVxHI5uup-Ufcn7-SXnZ6FM=/1500x0/\",\"4:3\":\"uN_ymWyuUN5AMuTNoGDMtxPnp34=/600x450/\",\"3:4\":\"1W14yytjOAmHHbUol7oqI-sL95A=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"type\":\"content\",\"version\":\"0.10.4\",\"additional_properties\":{\"error\":\"expected string or bytes-like object\"},\"referent\":{\"referent_properties\":{\"caption\":\"Presidenta afastada passar\u00e1 por fase final do julgamento do impeachment semana que vem\"}}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"U3TUNIWNVO5QMM5EIQHACI4P7Y\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:25:31.486Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"TH5YVSWSJJAZ3EYFM4UO32PEGI\",\"parent_id\":\"3GZAWFYPHZBTHLGK7XS6WYV4PE\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T20:48:17.638Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2016/08/13/politica/1471097950_217821.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Ressaca ol\u00edmpica de Temer deve trazer cortes e medidas impopulares\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":true,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1471106794-368a780ea1973b0bc5fdac8eb7cc1ba3\",\"close_date\":\"2016-08-28T23:02:31.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Despois do desfecho do impeachment, ser\u00e3o conhecidos os planos do presidente interino\"},\"description\":{\"basic\":\"Despois do desfecho do impeachment, ser\u00e3o conhecidos os planos do presidente interino\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"actividad-legislativa-a\",\"slug\":\"actividad-legislativa-a\",\"text\":\"Atividade legislativa\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9432\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/actividad_legislativa/a/\",\"normalized_name\":\"actividad_legislativa_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-politicos-a\",\"slug\":\"conflictos-politicos-a\",\"text\":\"Conflitos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24045\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}},{\"_id\":\"vice-presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"vice-presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Vice-presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135756\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/vice_presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"vice_presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"slug\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"text\":\"C\u00e2mara Deputados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135809\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"camara_deputados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-a\",\"text\":\"Impeachment\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150053\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"destituciones-politicas-a\",\"slug\":\"destituciones-politicas-a\",\"text\":\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26393\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/destituciones_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"destituciones_politicas_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Impeachment Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150052\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"JJ2ZRK4QYQLX62RUUNG3WKGB6Y\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/0pqOTY7r6z6Uqmd_4kaXJCzDfd0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JJ2ZRK4QYQLX62RUUNG3WKGB6Y.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JJ2ZRK4QYQLX62RUUNG3WKGB6Y.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/0pqOTY7r6z6Uqmd_4kaXJCzDfd0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JJ2ZRK4QYQLX62RUUNG3WKGB6Y.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/0pqOTY7r6z6Uqmd_4kaXJCzDfd0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JJ2ZRK4QYQLX62RUUNG3WKGB6Y.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/zyCVdR77tBe_CRprYhOey_NDi4c=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JJ2ZRK4QYQLX62RUUNG3WKGB6Y.jpg\",\"version\":0,\"size\":49246,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Temer junto ao presidente Arm\u00eanio, Serzh Sargsyan, em Planalto\",\"created_date\":\"2019-06-27T15:21:53Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"ANDRESSA ANHOLETE\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":653,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:21:53Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JJ2ZRK4QYQLX62RUUNG3WKGB6Y.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"0LBl5pCpsfe7FlD-Y49hJ3MIElc=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"nT4pjhLJwAgigjDjF1dhf_ILMKw=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"JJ2ZRK4QYQLX62RUUNG3WKGB6Y\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/0pqOTY7r6z6Uqmd_4kaXJCzDfd0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JJ2ZRK4QYQLX62RUUNG3WKGB6Y.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JJ2ZRK4QYQLX62RUUNG3WKGB6Y.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/0pqOTY7r6z6Uqmd_4kaXJCzDfd0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JJ2ZRK4QYQLX62RUUNG3WKGB6Y.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/0pqOTY7r6z6Uqmd_4kaXJCzDfd0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JJ2ZRK4QYQLX62RUUNG3WKGB6Y.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/zyCVdR77tBe_CRprYhOey_NDi4c=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JJ2ZRK4QYQLX62RUUNG3WKGB6Y.jpg\",\"version\":0,\"size\":49246,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Temer junto ao presidente Arm\u00eanio, Serzh Sargsyan, em Planalto\",\"created_date\":\"2019-06-27T15:21:53Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"ANDRESSA ANHOLETE\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":653,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:21:53Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JJ2ZRK4QYQLX62RUUNG3WKGB6Y.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"0LBl5pCpsfe7FlD-Y49hJ3MIElc=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"nT4pjhLJwAgigjDjF1dhf_ILMKw=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"KMKZSFEPG37UGKDVJ3ZSQANSUQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/WGZ5t14aZ5ecHengnyNcysyy9e4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KMKZSFEPG37UGKDVJ3ZSQANSUQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KMKZSFEPG37UGKDVJ3ZSQANSUQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/WGZ5t14aZ5ecHengnyNcysyy9e4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KMKZSFEPG37UGKDVJ3ZSQANSUQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/WGZ5t14aZ5ecHengnyNcysyy9e4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KMKZSFEPG37UGKDVJ3ZSQANSUQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/oT2bLA2GKl_dIg-SRQ3F_Lyw5Cs=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KMKZSFEPG37UGKDVJ3ZSQANSUQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":13630},\"created_date\":\"2019-06-27T15:21:58Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:21:58Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KMKZSFEPG37UGKDVJ3ZSQANSUQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Despois do desfecho do impeachment, ser\u00e3o conhecidos os planos do presidente interino\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"2ws6xCDi2RBsyjojnvCwO0rK9Mo=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"rbACy5kRwn4eGrTyHdcUeZmUvQo=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"type\":\"content\",\"version\":\"0.10.4\",\"additional_properties\":{\"error\":\"expected string or bytes-like object\"},\"referent\":{\"referent_properties\":{\"caption\":\"Despois do desfecho do impeachment, ser\u00e3o conhecidos os planos do presidente interino\"}}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2016-08-13T23:02:31Z\",\"subtype\":\"analisis\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"carlajimenez\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Carla Jim\u00e9nez \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/9/8C/carlajimenez.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"sT82LMv7AlILjodFVPXJWCkx9CU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Py56Wng5fIQF0RqAhExwYt2RfEA=/62x45/\"}},\"slug\":\"carla_jimenez_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"carlajimenez\",\"byline\":\"Carla Jim\u00e9nez\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/9/8C/carlajimenez.jpg\",\"slug\":\"carla_jimenez_a\",\"firstName\":\"Carla\",\"lastName\":\"Jim\u00e9nez \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/carla_jimenez/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135705\",\"epauth\":\"carlajimenez\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.957Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2016-08-13T23:02:31Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2016/08/13/politica/1471097950_217821.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5501,\"word_count\":923,\"paragraph_count\":10,\"clones\":[\"6458888022917120\",\"5025197455310848\"],\"keywords\":[\"ressaca\",\"ol\u00edmpica\",\"ol\u00edmpico\",\"temer\",\"dever\",\"trazer\",\"corte\",\"medida\",\"impopular\",\"despois\",\"desfecho\",\"impeachment\",\"ser\",\"conhecer\",\"plano\",\"presidente\",\"interino\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{\"external_id\":\"154667\",\"name\":\"Edici\u00f3n Am\u00e9rica\"},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2016/08/13/politica/1471097950_217821.html\",\"pep_created_date\":\"2016-08-13T23:02:31.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-10-15T09:46:33.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2016-08-13T23:02:31Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2016/08/13/politica/1471097950_217821.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"G272Q5VDHVOGODXRILGNWV5CYU\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:25:35.520Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"O7YS5X4DFZCSTGUBQL5XCT5MMY\",\"parent_id\":\"OSFWAYSAVZB77JEIYRXYCSUWJE\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T20:48:18.992Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2016/08/12/opinion/1470953241_332885.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"A \u00faltima aposta de Rousseff contra o impeachment\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Ironia, falta de \u00e9tica ou simplesmente pol\u00edtica?\"},\"description\":{\"basic\":\"Ironia, falta de \u00e9tica ou simplesmente pol\u00edtica?\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"slug\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"text\":\"C\u00e2mara Deputados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135809\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"camara_deputados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-a\",\"text\":\"Impeachment\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150053\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"destituciones-politicas-a\",\"slug\":\"destituciones-politicas-a\",\"text\":\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26393\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/destituciones_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"destituciones_politicas_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"actividad-legislativa-a\",\"slug\":\"actividad-legislativa-a\",\"text\":\"Atividade legislativa\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9432\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/actividad_legislativa/a/\",\"normalized_name\":\"actividad_legislativa_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-politicos-a\",\"slug\":\"conflictos-politicos-a\",\"text\":\"Conflitos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24045\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Impeachment Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150052\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"thumbnail\":{\"type\":\"content\",\"version\":\"0.10.4\",\"additional_properties\":{\"error\":\"expected string or bytes-like object\"},\"referent\":{\"referent_properties\":{\"caption\":\"Ironia, falta de \u00e9tica ou simplesmente pol\u00edtica?\"}}},\"rrss\":{\"type\":\"content\",\"version\":\"0.10.4\",\"additional_properties\":{\"error\":\"expected string or bytes-like object\"},\"referent\":{\"referent_properties\":{\"caption\":\"Ironia, falta de \u00e9tica ou simplesmente pol\u00edtica?\"}}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2016-08-12T21:27:29Z\",\"subtype\":\"tribuna\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"el_pais_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Daniel Cerqueira\",\"slug\":\"el_pais_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"el_pais_a\",\"byline\":\"El Pa\u00eds\",\"slug\":\"el_pais_a\",\"firstName\":\"EL\",\"lastName\":\"PA\u00cdS \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el_pais/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"80945\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-01-10T20:34:06.292Z\"}},\"byline\":\"Daniel Cerqueira\"}]},\"first_publish_date\":\"2016-08-12T21:27:29Z\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2016/08/12/opinion/1470953241_332885.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":4577,\"word_count\":739,\"paragraph_count\":9,\"clones\":[\"5496787280330752\",\"5628918291759104\"],\"keywords\":[\"\u00faltima\",\"aposta\",\"rousseff\",\"impeachment\",\"ironia\",\"falta\",\"\u00e9tica\",\"pol\u00edtica\",\"pol\u00edtico\"],\"auxiliaries\":{\"external_id\":\"154667\",\"name\":\"Edici\u00f3n Am\u00e9rica\"},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2016/08/12/opinion/1470953241_332885.html\",\"pep_created_date\":\"2016-08-12T21:27:29.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-10-15T09:46:39.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2016-08-12T21:27:29Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2016/08/12/opinion/1470953241_332885.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2016-08-16T20:38:05Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"dilma_rousseff_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Dilma Rousseff\",\"slug\":\"dilma_rousseff_a\",\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"dilma_rousseff_a\",\"byline\":\"Dilma Rousseff\",\"slug\":\"dilma_rousseff_a\",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/dilma_rousseff/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"153157\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:37.832Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2016-08-16T20:38:05Z\",\"location\":\"Brasilia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2016/08/16/politica/1471370577_438351.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":9300,\"word_count\":1453,\"paragraph_count\":44,\"keywords\":[\"ler\",\"\u00edntegra\",\"carta\",\"dilma rousseff\",\"presidenta\",\"afastar\",\"passar\",\"fase\",\"final\",\"julgamento\",\"impeachment\",\"semana\",\"vir\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Brasilia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2016/08/16/politica/1471370577_438351.html\",\"pep_created_date\":\"2016-08-16T20:38:05.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-10-15T09:46:32.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2016-08-16T20:38:05Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2016/08/16/politica/1471370577_438351.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2016/08/16/politica/1471370577_438351.html\",\"website_url\":\"/brasil/2016/08/16/politica/1471370577_438351.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598160513384,\"lastModified\":1598160213384},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598160513384,\"lastModified\":1598160213384}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598160758534,\"lastModified\":1598160458534},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598160643551,\"lastModified\":1598160343551}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598160518423,\"lastModified\":1598160398423}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598161479306,\"lastModified\":1598157879306},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598161379011,\"lastModified\":1598157779011},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}