{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2018_04_04_politica_1522869590_474972.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html", "subject": "prisao-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Lula em contagem regressiva para ser preso | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Afonso Benites, Talita Bedinelli, Gil Alessi, Marina Rossi\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Maioria do STF decide negar &#x27;habeas corpus&#x27; que evitaria pris\u00e3o do ex-presidente, que lidera pesquisas de opini\u00e3o\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Gilmar Mendes, C\u00e1rmen L\u00facia, Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, STF, Caso Petrobras, Partido dos Trabalhadores, Investiga\u00e7\u00e3o policial, Justi\u00e7a Federal, Subornos, Financiamento ilegal, Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Tribunais, Caixa dois, Poder judicial, Brasil, Am\u00e9rica do Sul, For\u00e7a seguran\u00e7a, Am\u00e9rica Latina, Partidos pol\u00edticos, Delitos, Am\u00e9rica, Empresas, Economia, Pol\u00edtica\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2018-04-05T18:56:42Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2018-04-05T18:56:42Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-04-05T18:56:42Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Lula em contagem regressiva para ser preso\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Maioria do STF decide negar &#x27;habeas corpus&#x27; que evitaria pris\u00e3o do ex-presidente, que lidera pesquisas de opini\u00e3o\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/JAi3D1OHcBqsORRNjUDq0qwHQj8=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JMAY3Q7X7ETMRPZHKY3JSIOPJI.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2018-04-05T18:56:42Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Afonso Benites\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Talita Bedinelli\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Gil Alessi\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Marina Rossi\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Gilmar Mendes\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"C\u00e1rmen L\u00facia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"STF\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caso Petrobras\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partido dos Trabalhadores\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Subornos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Financiamento ilegal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Tribunais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caixa dois\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Poder judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"For\u00e7a seguran\u00e7a\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Delitos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Empresas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Economia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Lula em contagem regressiva para ser preso\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/S7PtlIug00WSvTp_s5_kxhRpyB0=/768x0/ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/04/politica/1522869590_474972_1522926471_noticia_fotograma.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/S7PtlIug00WSvTp_s5_kxhRpyB0=/768x0/ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/04/politica/1522869590_474972_1522926471_noticia_fotograma.jpg\",\"height\":980,\"width\":552},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Lula em contagem regressiva para ser preso\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\",\"datePublished\":\"2018-04-05T18:56:42Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T18:56:42Z\",\"description\":\"Maioria do STF decide negar \u00abhabeas corpus\u00bb que evitaria pris\u00e3o do ex-presidente, que lidera pesquisas de opini\u00e3o\",\"articleBody\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva perdeu nesta quarta-feira sua principal chance de evitar a pris\u00e3o antes das elei\u00e7\u00f5es. Por 6 a 5, a maioria dos ministros do Supremo Tribunal Federal (STF) negou habeas corpus\u00a0pedido pelo petista que visava evitar que sua pena de 12 anos e um m\u00eas de deten\u00e7\u00e3o por corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro come\u00e7asse a ser cumprida sem que se esgotassem todos os recursos ainda dispon\u00edveis na Justi\u00e7a brasileira. Com essa decis\u00e3o, a situa\u00e7\u00e3o do ex-presidente se torna cr\u00edtica, mas a exata data de quando ele poder\u00e1 ser preso ainda depende da publica\u00e7\u00e3o oficial do resultado da sess\u00e3o hist\u00f3rica do STF no sistema judicial - e da comunica\u00e7\u00e3o desse passo ao juiz S\u00e9rgio Moro, o que deve acontecer nos pr\u00f3ximos dias. Lula n\u00e3o se pronunciou e o PT lan\u00e7ou nota classificando esse 4 de abril de 2018 como \u00abum dia tr\u00e1gico para a democracia brasileira.\u00bb\u00a0 O voto decisivo para destino de Lula foi o de Rosa Weber. E ela agora pode ser, ironicamente, a \u00fanica e incerta salva\u00e7\u00e3o para tirar o petista da cadeia em relativo pouco tempo. A decis\u00e3o de Weber era uma inc\u00f3gnita at\u00e9 o in\u00edcio da sess\u00e3o. De um lado, ela sempre defendeu como posi\u00e7\u00e3o pessoal que a pris\u00e3o de um r\u00e9u n\u00e3o pode acontecer antes da condena\u00e7\u00e3o na \u00faltima inst\u00e2ncia, ou seja pr\u00f3-Lula. Por outro, ela vinha se submetendo ao entendimento do Plen\u00e1rio da Corte, estabelecido em 2016, que \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 pris\u00e3o ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia, ou seja contra Lula. Depois de um voto complexo e herm\u00e9tico no qual ela brandiu sua coer\u00eancia por n\u00e3o desrespeitar a maioria do tribunal, ela inclinou o apertado placar contra o ex-presidente. Weber deixou claro, por\u00e9m, que est\u00e1 pronta para mudar de posicionamento assim que o Supremo decidir julgar duas A\u00e7\u00f5es Declarat\u00f3rias de Constitucionalidade (ADCs) que esperam avalia\u00e7\u00e3o. As chamadas ADCs debatem o m\u00e9rito do tema central em discuss\u00e3o: afinal, come\u00e7ar a cumprir a pena, antes de esgotados todos os recursos, viola ou n\u00e3o a presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia prevista na Constitui\u00e7\u00e3o? Weber ser\u00e1, se seguir seu entendimento pessoal, favor\u00e1vel a elas. Assim, o placar se inverteria: seria 6 x 5 contra a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, o que beneficiaria o ex-presidente. O problema maior de Lula tanto antes como agora, no entanto, \u00e9 que quem decide quando pautar uma sess\u00e3o para votar as ADCs \u00e9 a presidenta do Supremo, C\u00e1rmen L\u00facia. A defesa do ex-presidente ainda tentou congelar qualquer novo passo at\u00e9 esse julgamento, mas a tentativa n\u00e3o prosperou. Agora, portanto, a \u00fanica esperan\u00e7a do petista para evitar a pris\u00e3o ou revert\u00ea-la em tempo breve \u00e9 que a n\u00famero 1 do Supremo sofra press\u00e3o crescente e decida fazer isso o quanto antes, de prefer\u00eancia antes de que sua ordem de pris\u00e3o seja emitida pelo TRF-4. Boa parte da sess\u00e3o hist\u00f3rica do Supremo girou, justamente, em torno das duras cr\u00edticas de parte dos ministros \u00e0 estrat\u00e9gia de C\u00e1rmen L\u00facia, que escolheu pautar o pedido de habeas corpus de Lula, e n\u00e3o o julgamento das ADCs, que teriam outro desfecho.\u00a0Foi o tema que provocou os maiores enfrentamentos entre os ministros. \u00abQue isso fique nos anais do tribunal. Vence a estrat\u00e9gia, o fato de Vossa Excel\u00eancia n\u00e3o ter pautado as A\u00e7\u00f5es Declarat\u00f3rias de Constitucionalidade\u00bb, disse Marco Aur\u00e9lio Mello, que \u00e9 o ministro relator das ADCs j\u00e1 liberadas para ir a plen\u00e1rio. \u00abMesmo com mudan\u00e7a anunciada [no entendimento sobre a pris\u00e3o], o STF decidiu denegar a ordem de habeas corpus de Lula. Isso gera questionamentos ainda maiores sobre a estabilidade da decis\u00e3o\u00bb, disse a professora da FGV Direito de S\u00e3o Paulo e coordenadora do Supremo em Pauta, Elo\u00edsa Machado, que chama a estrat\u00e9gia da presidenta do tribunal de \u00abmanobra sem precedentes\u00bb.  O julgamento, que durou mais de 10 horas, foi marcado por alfinetadas entre os ministros, falas duras e cr\u00edticas, tanto \u00e0 m\u00eddia, por parte de Gilmar Mendes, quanto \u00e0s press\u00f5es do general Eduardo Villas B\u00f4as, comandante do Ex\u00e9rcito brasileiro, que \u00e0s v\u00e9speras do julgamento lan\u00e7ou m\u00e3o de frases pol\u00eamicas em seu Twitter criticando uma poss\u00edvel \u00abimpunidade\u00bb, lida como press\u00e3o caso o STF acatasse o pedido da defesa de Lula. \u00abInsurg\u00eancias de natureza pretoriana, \u00e0 semelhan\u00e7a do ovo da serpente, descaraterizam o poder civil ao mesmo tempo em que o desrespeitam\u00bb, rebateu o decano Celso de Mello, tomando para si o papel de defender o tribunal. Na divis\u00e3o do plen\u00e1rio, Edson Fachin, Lu\u00eds Roberto Barroso, Alexandre de Moraes, Luiz Fux, C\u00e1rmen L\u00facia se uniram com Rosa Weber para formar a maioria que negou o habeas corpus do ex-presidente. Alguns resolveram falar apenas do habeas corpus de Lula, outros de debru\u00e7aram sobre a tese de fundo, levando de novo o debate das ADCs para a sala.\u00a0Barroso foi um dos mais eloquentes ao argumentar que, se o Supremo impedisse a execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria da pena, entregaria o sistema judicial brasileiro \u00e0 \u00abimpunidade\u00bb. \u00abEsse n\u00e3o \u00e9 o pa\u00eds que eu gostaria de deixar para os meus filhos. Um para\u00edso de homicidas, estupradores e corruptos. Eu me recuso a participar sem reagir de um sistema de Justi\u00e7a que n\u00e3o funciona. E quando funciona \u00e9 para prender menino pobre, geralmente prim\u00e1rio e de bons antecedentes\u00bb, discursou. Fogos em Bras\u00edlia comemoram decis\u00e3o contra Lula em registro feito pelo movimento de direita Vem pra Rua. A minoria que votou a favor de Lula foi formada pelos ministros Marco Aur\u00e9lio, Celso de Mello e Ricardo Lewandowski, que j\u00e1 haviam decidido em outras ocasi\u00f5es pela pris\u00e3o apenas ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a. Gilmar Mendes e Dias Toffoli tamb\u00e9m concederam o pedido da defesa, ainda que tenham defendido uma tese intermedi\u00e1ria: que a pris\u00e3o seja permitida ap\u00f3s decis\u00e3o do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), sem que se espere uma manifesta\u00e7\u00e3o final do STF. Essa corte presume um espa\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o e defesa dos direitos fundamentais. N\u00e3o podemos nos expor \u00e0 press\u00f5es externas, sob pena de completa subvers\u00e3o do regime constitucional\u201d, criticou Mello, em contraste com Fux que fez men\u00e7\u00f5es ao clamor popular contra a corrup\u00e7\u00e3o.  Lula assistiu ao julgamento do Sindicato dos Metal\u00fargicos, em S\u00e3o Bernardo do Campo, seu ber\u00e7o pol\u00edtico. Estava acompanhado de apoiadores, militantes e da ex-presidenta Dilma Rousseff numa mobiliza\u00e7\u00e3o que n\u00e3o chegou a ser massiva. J\u00e1 noite avan\u00e7ada, resolveu se recolher. Al\u00e9m do clima de indigna\u00e7\u00e3o que se espalhou pelas redes simp\u00e1ticas ao partido, o clima no PT era um s\u00f3: a determina\u00e7\u00e3o de manter a pr\u00e9-candidatura de Lula \u00e0 presid\u00eancia at\u00e9 onde for poss\u00edvel. A argumenta\u00e7\u00e3o \u00e9 que, tecnicamente, nem mesmo a agora prov\u00e1vel pris\u00e3o do ex-presidente impediria que ele siga se postulando \u00e0 presid\u00eancia. Respaldado pelas pesquisas, que mostram o petista em primeiro lugar em todos os cen\u00e1rios, o partido seguir\u00e1 em sil\u00eancio, pelo menos oficialmente, sobre um poss\u00edvel plano B, caso a candidatura de seu maior l\u00edder seja legalmente impedida com base na Lei da Ficha Limpa. O apelo para esse rumo n\u00e3o \u00e9 desprez\u00edvel: o \u00faltimo levantamento do instituto Datafolha, de janeiro, mostrava o petista com 36% das inten\u00e7\u00f5es de voto. A reportagem apurou que somente Lula poderia tomar a decis\u00e3o de desistir de sua candidatura. Ou seja, se depender do PT, tudo fica como est\u00e1, \u201cmesmo que ele seja preso\u201d. Diante da possibilidade de um pedido de pris\u00e3o iminente, as caravanas que o Partido dos Trabalhadores vinha realizando desde o ano passado pelo Brasil podem ser suspensas. Outra possibilidade que n\u00e3o est\u00e1 descartada \u00e9 a de o ex-presidente se entregar, quando sair a determina\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o, evitando assim, uma opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal para lev\u00e1-lo \u00e0 pris\u00e3o. A estrat\u00e9gia da defesa e do partido ainda dependem tamb\u00e9m das a\u00e7\u00f5es de Moro. Lula ainda tem direito a um \u00faltimo recurso no Tribunal Regional Federal 4 (TRF-4), em Porto Alegre, previsto para ser decidido nas pr\u00f3ximas semanas. Mas, segundo o EL PA\u00cdS apurou nesta quinta-feira, Moro n\u00e3o \u00e9 obrigado por lei a aguardar o desfecho destes \u00faltimos \u00abembargos dos embargos\u00bb na segunda inst\u00e2ncia para determinar sua pris\u00e3o. O magistrado curitibano teria apenas que esperar uma comunica\u00e7\u00e3o oficial do Supremo afirmando que a liminar foi revogada, para, se assim desejasse, decretar a pris\u00e3o do petista. A quarta-feira terminou com grupos de direita anti-Lula lan\u00e7ando fogos de artif\u00edcio em alguns lugares, como Bras\u00edlia, para comemorar a derrota no STF do l\u00edder mais popular do pa\u00eds nas \u00faltimas d\u00e9cadas. Do outro lado, os apoiadores do PT prometiam resist\u00eancia e press\u00e3o sobre C\u00e1rmen L\u00facia. O Brasil acorda na quinta-feira tenso como na v\u00e9spera e em contagem regressiva para um dos cap\u00edtulo mais dram\u00e1ticos de sua novela pol\u00edtica.\",\"keywords\":[\"Gilmar Mendes\",\"C\u00e1rmen L\u00facia\",\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"STF\",\"Caso Petrobras\",\"Partido dos Trabalhadores\",\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"Justi\u00e7a Federal\",\"Subornos\",\"Financiamento ilegal\",\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"Tribunais\",\"Caixa dois\",\"Poder judicial\",\"Brasil\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Delitos\",\"Am\u00e9rica\",\"Empresas\",\"Economia\",\"Pol\u00edtica\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Afonso Benites\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\"},{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Talita Bedinelli\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/talita-bedinelli/\"},{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Gil Alessi\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/gil-alessi/\"},{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Marina Rossi\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/marina-rossi-fernandes/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"Bras\u00edlia / S\u00e3o Paulo\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/GNcia2X9oYeRUTcqI4TctvfhWnU=/1500x0/ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/04/politica/1522869590_474972_1522926471_noticia_fotograma.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[{\"@type\":\"VideoObject\",\"description\":\"Manifestantes favor\u00e1veis ao ex-presidente protestam em Bras\u00edlia nesta quarta-feira.\",\"name\":\"Lula em contagem regressiva para ser preso | Brasil\",\"uploadDate\":\"2018-04-05T18:56:42Z\",\"thumbnailUrl\":\"https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/04/politica/1522869590_474972_1522926471_noticia_fotograma.jpg\",\"contentUrl\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/5/2018040512553065_1522925802_video_1800.mp4\"}],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Lula em contagem regressiva para ser preso\",\"productID\":\"TMXCIRFPFNCHZA5XSHP7KZI4SY:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"https://playertop.elpais.com/\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"https://playertop.elpais.com/psdmedia/media/simple/js/SimpleMediaPlayer.min.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6g2i633syx2candq-f-02b1352ec-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"3fafebf9\",\"ak.r\":19562,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":3146,\"ak.gh\":\"72.246.247.10\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"reno\",\"ak.t\":\"1598161735\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==NOwoGv4BCijSK2OSJsaQtZGnuzRDtAfB0xo7AH04FFl/FOtuYVCode5sZynRokYCAC9dDHfUorwPWv5ajIHkZNH15TchTXC++6AmKzAW0kiqo4KAC2qXDvGMNvrvWONxzZ2XflC115AS/Ami8cK8wz/3VfkJ8jNH6QmrPmwjFAqQdf8wUIc0Ia1A03WwtiVKBnr/0rvuFpWQIxxWvxyXcoYgcjTKMYLbGYpdbWrrsRv+91gpVguZ2Paj7rijCFk0dFNzweprJuxojiwq7QOLFKIm5T5KCcl20x2Omd86PHIRzdxSHY4BfaSIQyo+agu9DEk9DKqZ6Y2ZBZLrjWdLyaNd2livkbjonHsRP5T9vzM3LmVAIYAVCTC4LnsLOupzfSDQrpqEQdHncL/3OXev9Gfu2zQLx+UjNa45DtB222E=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522869590_474972.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522869590_474972.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522869590_474972.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522869590_474972.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\"><span>O julgamento de Lula no STF</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Lula em contagem regressiva para ser preso</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Maioria do STF decide negar 'habeas corpus' que evitaria pris\u00e3o do ex-presidente, que lidera pesquisas de opini\u00e3o</h2></div><div class=\"f f__v video_player | clearfix relative lead_art \"><div class=\"pointer  \"><div id=\"video_2018040512553065\" class=\"player | relative z_index_1\" tabindex=\"0\"></div></div><div class=\"row\"><div class=\"f_c | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light_warm padding_vertical text_align_right color_gray_medium  width_full\"><span>Manifestantes favor\u00e1veis ao ex-presidente protestam em Bras\u00edlia nesta quarta-feira.</span><span class=\"f_a | color_black uppercase author light\">ANDRE COELHO (EFE)</span></div></div></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522869590_474972.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Lula%20em%20contagem%20regressiva%20para%20ser%20preso\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Lula em contagem regressiva para ser preso\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\" data-param-text=\"Lula em contagem regressiva para ser preso\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522869590_474972.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Lula%20em%20contagem%20regressiva%20para%20ser%20preso&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Lula em contagem regressiva para ser preso\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\" data-param-text=\"Lula em contagem regressiva para ser preso via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522869590_474972.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Lula%20em%20contagem%20regressiva%20para%20ser%20preso&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Lula em contagem regressiva para ser preso\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\" data-param-text=\"Lula em contagem regressiva para ser preso\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522869590_474972.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Lula%20em%20contagem%20regressiva%20para%20ser%20preso\" data-param-description=\"Lula em contagem regressiva para ser preso\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\" data-param-text=\"Lula em contagem regressiva para ser preso\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Lula%20em%20contagem%20regressiva%20para%20ser%20preso&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522869590_474972.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center margin_right\"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Afonso Benites\">Afonso Benites</a></span><span class=\"color_gray_medium_lighter margin_right normal\">|</span><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/talita-bedinelli/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Talita Bedinelli\">Talita Bedinelli</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/talitabedinelli\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span><span class=\"color_gray_medium_lighter margin_right normal\">|</span><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/gil-alessi/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Gil Alessi\">Gil Alessi</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/gil_alessi\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span><span class=\"color_gray_medium_lighter margin_right normal\">|</span><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/marina-rossi-fernandes/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Marina Rossi\">Marina Rossi</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/marinarossi\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">Bras\u00edlia / S\u00e3o Paulo</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2018-04-05/\">05 abr 2018 - 18:56 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>AO VIVO | Lula deve ser preso, decreta S\u00e9rgio Moro</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522962381_731874.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Lula preso at\u00e9 \u00e0s 17h desta sexta, determina S\u00e9rgio Moro</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522841523_338574.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Assim contamos o julgamento no STF</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522782123_070427.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>\u201c\u00c9 razo\u00e1vel dizer que vamos prender todo mundo sem olhar caso a caso?\u201d</a></li></ul></section><p class=\"\"><strong><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\" target=\"_blank\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a></strong> perdeu nesta quarta-feira sua principal chance de evitar a pris\u00e3o antes das elei\u00e7\u00f5es. Por 6 a 5, a maioria dos ministros do <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\">Supremo Tribunal Federal (STF)</a> negou <em>habeas corpus\u00a0</em>pedido pelo petista <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522841523_338574.html\" target=\"_blank\">que visava evitar que sua pena</a> de 12 anos e um m\u00eas de deten\u00e7\u00e3o por corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro come\u00e7asse a ser cumprida sem que se esgotassem todos os recursos ainda dispon\u00edveis na Justi\u00e7a brasileira. Com essa decis\u00e3o, a situa\u00e7\u00e3o do ex-presidente se torna cr\u00edtica, mas a exata data de quando ele poder\u00e1 ser preso ainda depende da publica\u00e7\u00e3o oficial do resultado da sess\u00e3o hist\u00f3rica do STF no sistema judicial - e da comunica\u00e7\u00e3o desse passo ao juiz S\u00e9rgio Moro, o que deve acontecer nos pr\u00f3ximos dias. Lula n\u00e3o se pronunciou e o PT lan\u00e7ou nota classificando esse 4 de abril de 2018 como \"um dia tr\u00e1gico para a democracia brasileira.\"\u00a0</p><p class=\"\">O voto decisivo para destino de Lula <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522866730_762103.html\">foi o de Rosa Weber</a>. E ela agora pode ser, ironicamente, a \u00fanica e incerta salva\u00e7\u00e3o para tirar o petista da cadeia em relativo pouco tempo. A decis\u00e3o de Weber era uma inc\u00f3gnita at\u00e9 o in\u00edcio da sess\u00e3o. De um lado, ela sempre defendeu como posi\u00e7\u00e3o pessoal que a pris\u00e3o de um r\u00e9u n\u00e3o pode acontecer antes da condena\u00e7\u00e3o na \u00faltima inst\u00e2ncia, ou seja pr\u00f3-Lula. Por outro, ela vinha se submetendo ao entendimento do Plen\u00e1rio da Corte, estabelecido em 2016, que \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 pris\u00e3o ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia, ou seja contra Lula. Depois de um voto complexo e herm\u00e9tico no qual ela brandiu sua coer\u00eancia por n\u00e3o desrespeitar a maioria do tribunal, ela inclinou o apertado placar contra o ex-presidente.</p><p class=\"\">Weber deixou claro, por\u00e9m, que est\u00e1 pronta para mudar de posicionamento assim que o Supremo decidir julgar duas A\u00e7\u00f5es Declarat\u00f3rias de Constitucionalidade (ADCs) que esperam avalia\u00e7\u00e3o. As chamadas ADCs debatem o m\u00e9rito do tema central em discuss\u00e3o: afinal, come\u00e7ar a cumprir a pena, antes de esgotados todos os recursos, viola ou n\u00e3o a presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia prevista na Constitui\u00e7\u00e3o? Weber ser\u00e1, se seguir seu entendimento pessoal, favor\u00e1vel a elas. Assim, o placar se inverteria: seria 6 x 5 contra a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, o que beneficiaria o ex-presidente.</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box pull_right\"><div>\"Que isso fique nos anais do tribunal. Vence a estrat\u00e9gia, o fato de Vossa Excel\u00eancia n\u00e3o ter pautado as A\u00e7\u00f5es Declarat\u00f3rias de Constitucionalidade\"</div></blockquote><p class=\"\">O problema maior de Lula tanto antes como agora, no entanto, \u00e9 que quem decide quando pautar uma sess\u00e3o para votar as ADCs \u00e9 a presidenta do Supremo, C\u00e1rmen L\u00facia. A defesa do ex-presidente ainda tentou congelar qualquer novo passo at\u00e9 esse julgamento, mas a tentativa n\u00e3o prosperou. Agora, portanto, a \u00fanica esperan\u00e7a do petista para evitar a pris\u00e3o ou revert\u00ea-la em tempo breve \u00e9 que a n\u00famero 1 do Supremo sofra press\u00e3o crescente e decida fazer isso o quanto antes, de prefer\u00eancia antes de que sua ordem de pris\u00e3o seja emitida pelo TRF-4.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Manobra de C\u00e1rmen L\u00facia</h3><p class=\"\">Boa parte da sess\u00e3o hist\u00f3rica do Supremo girou, justamente, em torno das duras cr\u00edticas de parte dos ministros \u00e0 estrat\u00e9gia de C\u00e1rmen L\u00facia, que escolheu pautar o pedido de <em>habeas corpus</em> de Lula, e n\u00e3o o julgamento das ADCs, que teriam outro desfecho.\u00a0Foi o tema que provocou os maiores enfrentamentos entre os ministros. \"Que isso fique nos anais do tribunal. Vence a estrat\u00e9gia, o fato de Vossa Excel\u00eancia n\u00e3o ter pautado as A\u00e7\u00f5es Declarat\u00f3rias de Constitucionalidade\", disse Marco Aur\u00e9lio Mello, que \u00e9 o ministro relator das ADCs j\u00e1 liberadas para ir a plen\u00e1rio. \"Mesmo com mudan\u00e7a anunciada [no entendimento sobre a pris\u00e3o], o STF decidiu denegar a ordem de <em>habeas corpus</em> de Lula. Isso gera questionamentos ainda maiores sobre a estabilidade da decis\u00e3o\", disse a professora da FGV Direito de S\u00e3o Paulo e coordenadora do Supremo em Pauta, Elo\u00edsa Machado, que chama a estrat\u00e9gia da presidenta do tribunal de \"manobra sem precedentes\". </p><p class=\"\">O julgamento, que durou mais de 10 horas, foi marcado por alfinetadas entre os ministros, falas duras e cr\u00edticas, tanto \u00e0 m\u00eddia, por parte de Gilmar Mendes, quanto \u00e0s press\u00f5es do general Eduardo Villas B\u00f4as, comandante do Ex\u00e9rcito brasileiro, que \u00e0s v\u00e9speras do julgamento <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522803698_804414.html\" target=\"_blank\">lan\u00e7ou m\u00e3o de frases pol\u00eamicas em seu Twitter</a> criticando uma poss\u00edvel \"impunidade\", lida como press\u00e3o caso o STF acatasse o pedido da defesa de Lula. \"Insurg\u00eancias de natureza pretoriana, \u00e0 semelhan\u00e7a do ovo da serpente, descaraterizam o poder civil ao mesmo tempo em que o desrespeitam\", <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522866730_762103.html\">rebateu o decano Celso de Mello, tomando para si o papel de defender o tribunal.</a></p><p class=\"\">Na divis\u00e3o do plen\u00e1rio, Edson Fachin, Lu\u00eds Roberto Barroso, Alexandre de Moraes, Luiz Fux, C\u00e1rmen L\u00facia se uniram com Rosa Weber para formar a maioria que negou o <em>habeas corpus</em> do ex-presidente. Alguns resolveram falar apenas do habeas corpus de Lula, outros de debru\u00e7aram sobre a tese de fundo, levando de novo o debate das ADCs para a sala.\u00a0Barroso foi um dos mais eloquentes ao argumentar que, se o Supremo impedisse a execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria da pena, entregaria o sistema judicial brasileiro \u00e0 \"impunidade\". \"Esse n\u00e3o \u00e9 o pa\u00eds que eu gostaria de deixar para os meus filhos. Um para\u00edso de homicidas, estupradores e corruptos. Eu me recuso a participar sem reagir de um sistema de Justi\u00e7a que n\u00e3o funciona. E quando funciona \u00e9 para prender menino pobre, geralmente prim\u00e1rio e de bons antecedentes\", discursou.</p><div data-oembed-type=\"twitter\" class=\"embed | flex justify_center\"><blockquote class=\"twitter-tweet\"><p lang=\"pt\" dir=\"ltr\">Comemora\u00e7\u00f5es em Bras\u00edlia. <a href=\"https://t.co/ryL9iQpWfH\">pic.twitter.com/ryL9iQpWfH</a></p>&mdash; Vem Pra Rua Brasil (@VemPraRua_br) <a href=\"https://twitter.com/VemPraRua_br/status/981750038165622785?ref_src=twsrc%5Etfw\">April 5, 2018</a></blockquote>\n<script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script>\n</div><p class=\"\">Fogos em Bras\u00edlia comemoram decis\u00e3o contra Lula em registro feito pelo movimento de direita Vem pra Rua.</p><p class=\"\">A minoria que votou a favor de Lula foi formada pelos ministros Marco Aur\u00e9lio, Celso de Mello e Ricardo Lewandowski, que j\u00e1 haviam decidido em outras ocasi\u00f5es pela pris\u00e3o apenas ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a. Gilmar Mendes e Dias Toffoli tamb\u00e9m concederam o pedido da defesa, ainda que tenham defendido uma tese intermedi\u00e1ria: que a pris\u00e3o seja permitida ap\u00f3s decis\u00e3o do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), sem que se espere uma manifesta\u00e7\u00e3o final do STF. \"Essa corte presume um espa\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o e defesa dos direitos fundamentais. N\u00e3o podemos nos expor \u00e0 press\u00f5es externas, sob pena de completa subvers\u00e3o do regime constitucional\u201d, criticou Mello, em contraste com Fux que fez men\u00e7\u00f5es ao clamor popular contra a corrup\u00e7\u00e3o. </p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">PT se diz disposto a manter Lula candidato at\u00e9 o fim</h3><p class=\"\">Lula assistiu ao julgamento do Sindicato dos Metal\u00fargicos, em S\u00e3o Bernardo do Campo, seu ber\u00e7o pol\u00edtico. Estava acompanhado de apoiadores, militantes e da ex-presidenta Dilma Rousseff numa mobiliza\u00e7\u00e3o que n\u00e3o chegou a ser massiva. J\u00e1 noite avan\u00e7ada, resolveu se recolher. Al\u00e9m do clima de indigna\u00e7\u00e3o que se espalhou pelas redes simp\u00e1ticas ao partido, o clima no PT era um s\u00f3: a determina\u00e7\u00e3o de manter a pr\u00e9-candidatura de Lula \u00e0 presid\u00eancia at\u00e9 onde for poss\u00edvel.</p><p class=\"\">A argumenta\u00e7\u00e3o \u00e9 que, tecnicamente, nem mesmo a agora prov\u00e1vel pris\u00e3o do ex-presidente<a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\" target=\"_blank\"> impediria que ele siga se postulando \u00e0 presid\u00eancia</a>. Respaldado pelas pesquisas, que mostram o petista em primeiro lugar em todos os cen\u00e1rios, o partido seguir\u00e1 em sil\u00eancio, pelo menos oficialmente, sobre um poss\u00edvel <em>plano B</em>, caso a candidatura de seu maior l\u00edder seja legalmente impedida com base na Lei da Ficha Limpa. O apelo para esse rumo n\u00e3o \u00e9 desprez\u00edvel: o \u00faltimo levantamento do instituto Datafolha, de janeiro, mostrava o petista com 36% das inten\u00e7\u00f5es de voto.</p><p class=\"\">A reportagem apurou que somente Lula poderia tomar a decis\u00e3o de desistir de sua candidatura. Ou seja, se depender do PT, tudo fica como est\u00e1, \u201cmesmo que ele seja preso\u201d. Diante da possibilidade de um pedido de pris\u00e3o iminente,<a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/30/politica/1522363863_900510.html\" target=\"_blank\"> as caravanas que o Partido dos Trabalhadore</a>s vinha realizando desde o ano passado pelo Brasil podem ser suspensas. Outra possibilidade que n\u00e3o est\u00e1 descartada \u00e9 a de o ex-presidente se entregar, quando sair a determina\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o, evitando assim, uma opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal para lev\u00e1-lo \u00e0 pris\u00e3o.</p><p class=\"\">A estrat\u00e9gia da defesa e do partido ainda dependem tamb\u00e9m das a\u00e7\u00f5es de Moro. Lula ainda tem direito a um \u00faltimo recurso no Tribunal Regional Federal 4 (TRF-4), em Porto Alegre, previsto para ser decidido nas pr\u00f3ximas semanas. Mas, segundo o EL PA\u00cdS apurou nesta quinta-feira, Moro n\u00e3o \u00e9 obrigado por lei a aguardar o desfecho destes \u00faltimos \"embargos dos embargos\" na segunda inst\u00e2ncia para determinar sua pris\u00e3o. O magistrado curitibano teria apenas que esperar uma comunica\u00e7\u00e3o oficial do Supremo afirmando que a liminar foi revogada, para, se assim desejasse, decretar a pris\u00e3o do petista.</p><p class=\"\">A quarta-feira terminou com grupos de direita anti-Lula lan\u00e7ando fogos de artif\u00edcio em alguns lugares, como Bras\u00edlia, para comemorar a derrota no STF do l\u00edder mais popular do pa\u00eds nas \u00faltimas d\u00e9cadas. Do outro lado, os apoiadores do PT prometiam resist\u00eancia e press\u00e3o sobre C\u00e1rmen L\u00facia. O Brasil acorda na quinta-feira tenso como na v\u00e9spera e em contagem regressiva para um dos cap\u00edtulo mais dram\u00e1ticos de sua novela pol\u00edtica.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522869590_474972.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Lula%20em%20contagem%20regressiva%20para%20ser%20preso\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Lula em contagem regressiva para ser preso\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\" data-param-text=\"Lula em contagem regressiva para ser preso\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522869590_474972.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Lula%20em%20contagem%20regressiva%20para%20ser%20preso&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Lula em contagem regressiva para ser preso\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\" data-param-text=\"Lula em contagem regressiva para ser preso via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522869590_474972.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Lula%20em%20contagem%20regressiva%20para%20ser%20preso&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Lula em contagem regressiva para ser preso\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\" data-param-text=\"Lula em contagem regressiva para ser preso\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522869590_474972.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Lula%20em%20contagem%20regressiva%20para%20ser%20preso\" data-param-description=\"Lula em contagem regressiva para ser preso\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\" data-param-text=\"Lula em contagem regressiva para ser preso\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Lula%20em%20contagem%20regressiva%20para%20ser%20preso&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522869590_474972.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Elei\u00e7\u00f5es 2018</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Lula e as elei\u00e7\u00f5es: um candidato preso ou ineleg\u00edvel desde j\u00e1?</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/23/politica/1521845594_653554.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Suprema vontade: caso Lula explicita como STF navega ao sabor da conjuntura</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161735893;Fusion.globalContent={\"_id\":\"TMXCIRFPFNCHZA5XSHP7KZI4SY\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"NRZOTAOZKVBF7INQN2EYVHCCB4\",\"type\":\"link_list\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\",\"content\":\"AO VIVO | Lula deve ser preso, decreta S\u00e9rgio Moro\",\"image\":{\"_id\":\"SDOHTROLKON5IVTZEQG4PAXHLE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/wy4DSNfTvxbj9H8FGkOCKkEwjA4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SDOHTROLKON5IVTZEQG4PAXHLE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SDOHTROLKON5IVTZEQG4PAXHLE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/wy4DSNfTvxbj9H8FGkOCKkEwjA4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SDOHTROLKON5IVTZEQG4PAXHLE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/wy4DSNfTvxbj9H8FGkOCKkEwjA4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SDOHTROLKON5IVTZEQG4PAXHLE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/OSleaIT7wAkgADY2bRVRwpZhpwQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SDOHTROLKON5IVTZEQG4PAXHLE.jpg\",\"version\":1,\"size\":2575,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:59Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:13:56Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SDOHTROLKON5IVTZEQG4PAXHLE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"suibIBFggXqauNJCuzAZpRcOgkQ=/768x0/\",\"medium\":\"PCAJrOrt7UVSisdT_SQmbhb4rWE=/1000x0/\",\"large\":\"SH7iLyJNknPN7sFekYW2hsIh0AU=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"u9prWpzHGT_NPARJKnnRt2t4OlQ=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"L9n9lvAyLEVPsN41l_wxpS7r4jI=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"siRQ1uNedmUwcJP93vnYQMaaDmI=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"_pz41w7uzmYMdfXgaPbf1o4M_Qo=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"mGDxpx01QKby9Dvf3IUdfOl1qbY=/311x214/\",\"3:4\":\"7bItMMJK8Dw-8yKAdLCpGpQfeeA=/450x600/\",\"4:3\":\"sEdrTyLUZUIp5co8epVvLNzGaRY=/600x450/\",\"photoText\":\"2i6KT7q3lAWcpfQmTKMNxB7TmMI=/300x300/\",\"1_column\":\"V7nJ-ZAEDvYKl2RhopguZQnxb_A=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"vhv866gnBs0aPyoKWTdJFlPNmCE=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"zsQgTRLV_FhltOFxCGWxgDJZybQ=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"abbmFfU_eYDMts_SVkzeo5IlyiI=/62x62/\",\"2_column\":\"MEhFH3HC7B8J4cNRkSA828Dch4s=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"8bR6BdkXmrrX9BhbFEe6HKyk2dc=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"pETkioMstpBdTebRIP2Fxpvbnxw=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"hEod2pCQYELkRwlqSPSLWDplBQc=/145x145/\",\"3_column\":\"8sGqM7fTRe1DTwpsdg7Hix15PU4=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"rKy0lqgOJw5H0Qg8n_S61elWWKg=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"-EtLfc55tjh3RTxpTyJ-g6BmOgM=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"iv4fgQv6c1PTSzpiYy2n8tC1dDw=/228x228/\",\"4_column\":\"OojPBaxz1fGSUS6dvnmk797ZD3U=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"j3_GMacOqNyxB1p9gYVGQtyet2A=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"sXn6uImJlJ9uQ-48f4PWfTPm2XA=/311x311/\",\"5_column\":\"1r4m9F8g0hxXBUnswkyxE9bRuoQ=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"lQx7syUADL43UXoBIsaxjH0LqGc=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"9ODRbcIUic4QbkNFkC6pDTb7XlY=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"S8c8rISpJPMovSc4yUqUrEHmRlw=/394x394/\",\"6_column\":\"KfJLx13teoI4lvCr3Evl_tBR1fw=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"2yPBKu2xswYLedfrRm4giANodHw=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"RqeYrnRTASjPGV6RZM1Z2rlxM7I=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"N7q612dPPm6ocB6lzcSPVPsmwF4=/477x477/\",\"7_column\":\"8osujAhQHhYdu7a5Ck-XQeHLvF0=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"Gnh2PB2c94DjLogzamYSSJMM_Lw=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"Qldd7YX7tjMwGz218GlrOa8UQ_k=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"19UGiAbG7sM9VRRuV8ivW-vkviY=/560x560/\",\"8_column\":\"YNba2eHp1U7GK36TFQIiRUa9JAI=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"C49yX-ETa3IsVYF-W9ekuNV8sQY=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"S_VWq8rElJLoXA3a5qCfeaPgY9U=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"H4lulc2TqHhl8Koiu1Vi728oJp0=/643x643/\",\"9_column\":\"1dJl-eWY4cBvG3qpUTB8s0iV2qY=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"7CDo813aIlLXgGRhp35yL0YyBgY=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"SAuXJ5DX5V946SivbpeOF2Wmzk4=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"Rzx_gHWTc6MrdN32uLEO9mX739E=/726x726/\",\"10_column\":\"YK8DhtAInK6OGoWtnxDj9HmTmy4=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"nP66dd1kf1Iae09EqcZMf9zRx98=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"DHTjrLOngd4VkVbHSshUbulT0ic=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"-Fy5XUD42CfGa3XS7-8w5ntkneE=/809x809/\",\"11_column\":\"lwWl8-uCE9LNwbDfdChkPCGouhE=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"BzawwDtNtP6BZskToS988NlLMfY=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"9pooHIXmw2oZgh0kmYDyZBl0gcQ=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"yY6tm5ro6XYp9Odeo2jkrFwcfIw=/892x892/\",\"12_column\":\"hhPqPcO6aeIuCh15izngKghYIDw=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"XLTxBmSlMzpUdcBaFUH22oIEUYw=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"i5wY1KonqwKyZR8Gj-9DcUeQM1I=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"6LLv4g5Dc4_TtJcItswvgPWhG2s=/975x975/\"}},\"_id\":\"JWMWCSZ5BFEAFGW5Q6QCJCCTBY\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522962381_731874.html\",\"content\":\"Lula preso at\u00e9 \u00e0s 17h desta sexta, determina S\u00e9rgio Moro\",\"image\":{\"_id\":\"IUXQIFHADCTCZG2XLSMU7YLEBU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/y3kELenXPxrrACx8vswUTJ8jn6w=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IUXQIFHADCTCZG2XLSMU7YLEBU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/IUXQIFHADCTCZG2XLSMU7YLEBU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/y3kELenXPxrrACx8vswUTJ8jn6w=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IUXQIFHADCTCZG2XLSMU7YLEBU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/y3kELenXPxrrACx8vswUTJ8jn6w=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IUXQIFHADCTCZG2XLSMU7YLEBU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/wNDJFDta-B-3K-WfdbO2nE2oDbY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IUXQIFHADCTCZG2XLSMU7YLEBU.jpg\",\"version\":1,\"size\":3081,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:59Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:14:00Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/IUXQIFHADCTCZG2XLSMU7YLEBU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"nriG60x6ceP7tHTcmpw4WZPkk0I=/768x0/\",\"medium\":\"49ZjWJFnEF7ptMvsaivr4uki0O8=/1000x0/\",\"large\":\"0ZNP_6FDRGfMvI-mleqCiUYriSs=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"ObqQdvXHbHQB1inQiyYRTSeIkfE=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"YyqANER0ftSUgELQ-DLXZSzsstM=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"D7AjtxhYHU-YMoLtFvcrBbRdn_s=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"wotztYx3hrWvGx1xP49k5kfHrO4=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"4YncioCYuVMV-jdxneGElscL6Wk=/311x214/\",\"3:4\":\"8ncg7OwYOJFch7KDfXUlUxQHVd4=/450x600/\",\"4:3\":\"6ounwGSW4x4em5kqmLonqsT0nUs=/600x450/\",\"photoText\":\"n4Q90zqDI1BGudAkFZIqWWxnnHI=/300x300/\",\"1_column\":\"nJTAr7i4F1vWtXH88EelDdsS1qE=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"xyQuM6I9Abx1-89FquuZXjOEwJM=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"6BA4hGZawbpmHHEbU1sMi0OqRlg=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"ODD1ebCHfmLolvwVaq4QW9ikVxY=/62x62/\",\"2_column\":\"-_lsHG25alpEVY4JMGwVbpLROdY=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"asDYExDHadNdTb2kMYECeIyOmOM=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"rcPlB2mzcIKZPY491M1OfPsU6T4=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"aRmPaO2MbvFwS-01aXk7Gs_fTh4=/145x145/\",\"3_column\":\"imc-p2tDs3e7uQECiODxlWQNZP8=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"xPR80whj16psABll7axdvzUrhDM=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"ddITmQYQ9VKUgMmFJrPd1O41Qt4=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"UD0LH_OHRMVUeT9jofY0I_z4Qp8=/228x228/\",\"4_column\":\"Mz5hwFSUviv9rLXf8Yu11puuIfA=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"xaEKoBez_hXWhrsgR-hHEGFG9cI=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"kTTb-S_GhAgLJgIVy23Yw5BFEaA=/311x311/\",\"5_column\":\"BI399FkNg_-2x2zn_OuUpXsyNfE=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"bQYXvW34IDiIXATHI2_ujFsIVnk=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"RIB0HspxjzstePPG4RzlFZdQ9zM=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"pnVJ-pXzAaPYvNLNNx0-hju3iCw=/394x394/\",\"6_column\":\"VtIpBMY2H63PPM5w00wYNoy9qHg=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"cJe9Ivm-2ZGZj1gt_0o5Nbw5oys=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"BdYS0qlCzG82DiX_mFHYGFaZ6V8=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"HkZrGSt17pGhdqn1uQ8P6fjxz0g=/477x477/\",\"7_column\":\"FCeiicvK39Z9qS6X1pOtgmfrL-8=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"e3z5UzkeNyEaEftxPee5yWSDkCs=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"mbShH_IO4V_5Q-f0sruRwx5HiOo=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"--gt_OMQiXWKrrNnK6kLhkOpZps=/560x560/\",\"8_column\":\"1D7vkJjYlZSJUgzIBuHofS0uLdw=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"tkclFXrJsPNO-Wfh2YN6Qh-UsuE=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"NPA-IfxGhgfrESNTiR6IKncKGR8=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"ehLDTKxptD92LW57ZJcuTRRoQdU=/643x643/\",\"9_column\":\"Qi_38TIfa6a0ASZLbwdxod7FJnU=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"C33wYNNJNBDeEoc3x1ydP6QNGzA=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"oqSitNnT7rrftfN3cEHG3vfq7js=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"ZcWiB6reG0_aTD_L_-S3iClpleo=/726x726/\",\"10_column\":\"sSqPRpkMwlKl_2qVKEcqt5YdREs=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"l0xydenX7uLjvQY-Gl6D9FWGFXA=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"7mopln_z9ULk3rJsSB-Oo5nY5d0=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"LSbMwbXclQ6Mt9_F9ntjDs7LSPM=/809x809/\",\"11_column\":\"L1Kn_3rLDbtGwrUttyKUl5fX3NQ=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"Kk_W0B7NNVKLxMtDG4c7jImR_sM=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"_NKOfEoCrV6wYV6UM84V3XRerfs=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"pYyaoVwuCoHQCk3FtDZOEo8rkkI=/892x892/\",\"12_column\":\"5aA-r0njy7p6KToANY1LdscF4p4=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"jQBPU49m_60JTjqRQOMRyO5DbRg=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"4OW7kfoRhu-N4nSAfUYAP_8ZNH0=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"1bizFB1byw_QN1qiZoQkdJDQGHk=/975x975/\"}},\"_id\":\"TLWTVAQ5OVDCHCF6HPKAFY4TME\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522841523_338574.html\",\"content\":\"Assim contamos o julgamento no STF\",\"image\":{\"_id\":\"3OE2PB4C3HOKXW5XSIVM5X7IOY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/39iAP4DySl5weIau7yiuTbnye-8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3OE2PB4C3HOKXW5XSIVM5X7IOY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3OE2PB4C3HOKXW5XSIVM5X7IOY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/39iAP4DySl5weIau7yiuTbnye-8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3OE2PB4C3HOKXW5XSIVM5X7IOY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/39iAP4DySl5weIau7yiuTbnye-8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3OE2PB4C3HOKXW5XSIVM5X7IOY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/QwG1FBVv4JjtQ1-zd15RSxgfjGQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3OE2PB4C3HOKXW5XSIVM5X7IOY.jpg\",\"version\":1,\"size\":4044,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-18T23:11:00Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:13:55Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3OE2PB4C3HOKXW5XSIVM5X7IOY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"z2GhjXz_auRDkZD5McoscDWZARE=/768x0/\",\"medium\":\"iPmAOFpHbKW8OsqK-7IHfyMQXNI=/1000x0/\",\"large\":\"sG1QVQgqDGYEhMMJGee2mPTTFEQ=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"8x_nAFEIskXTYZJbKBBaS1yGCI8=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"LI9SLKOLzN5la9BJ_-m47aSMWyg=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"2a-u-XF-TS19SGpEKwhg8EEvt7k=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"V5PesCbuf0yVlgU_v36p2iWxNng=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"W4sVwlt68C3moybqEeDwOhvA2xc=/311x214/\",\"3:4\":\"Uyx8Ne1DlJYBxdUBdcyU0zKdOhs=/450x600/\",\"4:3\":\"v0Sp_ZtgwblXax4unrvzoUDvCDI=/600x450/\",\"photoText\":\"wSfdskrcp8NLduasrF1yx6k71ys=/300x300/\",\"1_column\":\"9QmN8mjiBxO9J2Rmlt6k6MQbrAk=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"qWUCfqJUWN64xu0c136k-dmUcL4=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"nA5AhCb-CsGMURS3AIsQrWyHEu8=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"G2j4u1wvSunKiCHp_a-Q_c_DDTU=/62x62/\",\"2_column\":\"yCCcxYMCY22J2VIBHNwXemn5W2o=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"lECLHvnyw3kGmPg26GFL1h9StX4=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"DLMFQo1tII_q1B37FfJvOiSXYVw=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"UBgQpx6uaoF6nUitgaP_FZeqja4=/145x145/\",\"3_column\":\"za1STpbinAROKfe-AuC4ZyBDvog=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"HD9ClumQOBbmOZeomd_Ly2oxqlg=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"38X92RKYORlGzpr3qe5DSHy7Phs=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"DLtVKkHtCkO-ySQsQ1vU1IQ6Tno=/228x228/\",\"4_column\":\"EE3R66n2VH6bcRI2z5F3OF-WlDI=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"kISoAZhIRujJ32AlN1JnyiSBeM0=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"3KB584gzYHMLOrxejgna1p9FFwM=/311x311/\",\"5_column\":\"0PAWIEPy6ClTw7Ch1MTqVv6XRl8=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"eZdjLCD7rDqMLSd5bo-UN3g-W14=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"d5pbboiCUAvIebGynKe1BknVOMM=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"wr5cVpM-dt0gl_PmMqTm8Qbxqg4=/394x394/\",\"6_column\":\"wsfw8Jrv7IFoevdiGqfykSsQOGM=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"JN8_wiSvrZ5Wl4mogWsPmiPzOPY=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"SPRE2LnRkj41D6y7-lmFCahf6lE=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"bUC57lrr0S42qle7gJSW8jAwN74=/477x477/\",\"7_column\":\"UrDonhP-B4cKE_QQeg98i6Hdk1Q=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"1xlBHjewlIRN47BhoBj783F2kf8=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"ES2EEr8Vxrwa0m0_bNltHs_sgUI=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"2xtzwpio_O0H_9VDA-uYu_JwoV8=/560x560/\",\"8_column\":\"DZq_bK08_fqwD4Ojqc4RTeHq7Bk=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"LUBGO_lchpdI7TyXMqYU0NJA_Ro=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"-WlQkJgzOp6oNy8LPY_Z7L_ecTc=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"PzMW8pH1_NKEfO-MqsXPyHHcl7c=/643x643/\",\"9_column\":\"yheQqXNLlvaJ1ZjfXyLWWAKrhVw=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"sR-d4h71v30itiDk0OfXKqiIJfM=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"44NoO3a0QRTd_wNK-DyI0D-eHb4=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"dq6G-PB-cQ2EHfx_QjQ9JA4UEWM=/726x726/\",\"10_column\":\"5aop6kN6wjK3_d84ie8i2MySI9U=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"-8fvTGOAbx2kr-EJyO9VYE-4F5M=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"SKNuqrESfIjSNZaLY3r7GpSd-bc=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"aJKaWCTGdKQjAgA9JPKy9HZ2kw8=/809x809/\",\"11_column\":\"Xf-CkPFaFaK8hUSyWiPkHo69tVg=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"TtiyuIAeq_-F2Ihmso4zvhnyuaw=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"r2nK-1A54dHweSxr43tQwFnssc4=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"jfa61CbPZAyB2z_Nxz8Pd7RuDMY=/892x892/\",\"12_column\":\"2WXO6mLlaSyADVkcZ9T4h0bP53E=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"zqnaF_0gUAbX8-FMN-Zef67SmAg=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"xyp-28XZYJ11sSa1E_f2UheKG5w=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"ym4nZZWHcKmpClj9iGHdv_ufNkc=/975x975/\"}},\"_id\":\"6H6N5XCV55FHHJ2O6U4Q6VYBMU\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522782123_070427.html\",\"content\":\"\u201c\u00c9 razo\u00e1vel dizer que vamos prender todo mundo sem olhar caso a caso?\u201d\",\"image\":{\"_id\":\"YL7DJT2JAM4HDOD2ASFV7VWRZY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/BRJfkx38xbGycJfp-ezikovA-Nk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YL7DJT2JAM4HDOD2ASFV7VWRZY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YL7DJT2JAM4HDOD2ASFV7VWRZY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/BRJfkx38xbGycJfp-ezikovA-Nk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YL7DJT2JAM4HDOD2ASFV7VWRZY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/BRJfkx38xbGycJfp-ezikovA-Nk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YL7DJT2JAM4HDOD2ASFV7VWRZY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/RvRGQjSowufkdflIYmCmX4_VsUQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YL7DJT2JAM4HDOD2ASFV7VWRZY.jpg\",\"version\":1,\"size\":3366,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-18T23:11:00Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:13:58Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YL7DJT2JAM4HDOD2ASFV7VWRZY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"ebqiAeBy5p-gfiRdnTtnB-xQLLU=/768x0/\",\"medium\":\"bPFXjxR2Hr3GldW-ZaWtzsEnu7A=/1000x0/\",\"large\":\"0qp4-LH00xfSDzqYQaEtuh0HhLU=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"Q1t8MqXnLDZJARPa0ptpgVPvD5A=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"0fXw9WcMuHwC6n16_6GStgjX8iA=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"-Hq7mg-CXYHVY_2ZS3F1j_lqdRM=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"5ZJLWiz_o0AAmQkt0i70JPsj5uc=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"AQacUOcG1Xti4u429nr0I7fh4F0=/311x214/\",\"3:4\":\"WZkidVAd-nb2iEBgnowJ8OlBTBQ=/450x600/\",\"4:3\":\"3ny6QqD_xsXxWhRkKJhoOqle4IY=/600x450/\",\"photoText\":\"vZ_dpOPVLV7pHZ8OIQHgOT5KLvc=/300x300/\",\"1_column\":\"xrUYKORM5rliAqVd2EuS4G5ak1s=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"obnmdKyUHLkpXlryYtpAyhod6SI=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"0w-TX0y9fhL3E5OZ1BAy0POoX4o=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"sWUtY5a2HyEkVFLRVsrWsLBAem8=/62x62/\",\"2_column\":\"bgaFkWsESBCQjFLjdHEuOApMwYM=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"pSKZvHIQBRjh4vrJPv23o-K_jr8=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"GZqxrqJfnvk34r7V-4ZDnQlg5aU=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"lY0tXwtd822EifsMJXKGTff5H38=/145x145/\",\"3_column\":\"e8LUJYwvJMewt4TLblVG_EvGb5o=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"7wvTlWaVT_9DUxpVgbPcDsv04u8=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"hVWb1wXRqM1AdZslcw_9_tGHA9Y=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"QX-bRAW3pKNHvnZxtl1PHYyWa_M=/228x228/\",\"4_column\":\"NBkgN4Ijg-SEeiWZ6wiLHG9yl6U=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"WZRIQ2dNbqHjB96qiD9uHM5BVvE=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"WZZjX0nN_0q7ZN95nGoC_9MWdtc=/311x311/\",\"5_column\":\"HiAYy6XGza2G58ZrVcvUuzqd5RM=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"6aS7EDa_mH_-dSfP0KbpUaWH5lc=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"7NZ2tvrpywxVk6QiWPXmE_pg4kw=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"FjgjnVOVAgiB2UlVYYL_p3KMleQ=/394x394/\",\"6_column\":\"yBsoVBTg8l4x5cjKDfp_9LQYvvI=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"wacNgRP9JIHIvBtdzkNUoD_9-Ls=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"_ZxicHzbajvG64W0iM9kZyIglYU=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"zN2uHbOg3vkVbzOnY4_YTVvAhD8=/477x477/\",\"7_column\":\"0gOLqLCwWbAPmPFcDFaxvcxcZoo=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"Y1QGglBVG2TakY-8vtMJAcqtZkM=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"CqM2nFJHPxzClGCrC0urvoY-6WA=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"70ZVHi1Qg0N6PUuNUQyKiiY1oGM=/560x560/\",\"8_column\":\"qcpifSb2AbYdjyfArAGA4NjxZRQ=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"7mIqmPpQRBZnUs1ETPlKB8vGH7I=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"3mcUe_q-J-_qNzDx3JkP9UaiQmk=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"h4PofYHfNsy6fnzPofzk5fSHeVM=/643x643/\",\"9_column\":\"F94bbxDUQt72jZBm9NpHgxj1XtY=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"_uWKBR02-fFhQj0fr07OA51cspY=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"V53WMHTb1eO8znFQKc1SLcULrOA=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"n6X12BVn1ogSyadA_bAw5bo6mRI=/726x726/\",\"10_column\":\"qDhJtmgEzXceSwau-KZlfDbMnG8=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"YJKpU4gWE6XzLtiDeEYDXbQ4gLM=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"F27wCHPyymdnUoSwPKZPWSJEmZU=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"1qDRmrcNKMZgFiIvQ7EmEmk5mJg=/809x809/\",\"11_column\":\"Mt8rr_xlWvzLWIYbghbXCKpt_Co=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"EHAC7rCO2yq15ymtX_iEF1C_oLM=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"77DkkaMP2RTEp64lcmZnJahxZZI=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"2n2IZk5Faz9nFErgHAS2LueX8Xg=/892x892/\",\"12_column\":\"SSzyEbMKbN2UlAbNsV9TSS1Ktj0=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"xMGIztXrUdm5g1TAYnSenrMBlH0=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"8I5GonwIbOejNK-Swxip4AF3VnY=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"NWu6YJ1r7WrGsCnwklsGExiklLo=/975x975/\"}},\"_id\":\"7C4PPMAVBVHQ7JAVIVOXA7LP7U\"}]},{\"_id\":\"F2AH6OQBE5FSXLZKJJAPAJHT6M\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong><a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\\\" target=\\\"_blank\\\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a></strong> perdeu nesta quarta-feira sua principal chance de evitar a pris\u00e3o antes das elei\u00e7\u00f5es. Por 6 a 5, a maioria dos ministros do <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\\\">Supremo Tribunal Federal (STF)</a> negou <em>habeas corpus\u00a0</em>pedido pelo petista <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522841523_338574.html\\\" target=\\\"_blank\\\">que visava evitar que sua pena</a> de 12 anos e um m\u00eas de deten\u00e7\u00e3o por corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro come\u00e7asse a ser cumprida sem que se esgotassem todos os recursos ainda dispon\u00edveis na Justi\u00e7a brasileira. Com essa decis\u00e3o, a situa\u00e7\u00e3o do ex-presidente se torna cr\u00edtica, mas a exata data de quando ele poder\u00e1 ser preso ainda depende da publica\u00e7\u00e3o oficial do resultado da sess\u00e3o hist\u00f3rica do STF no sistema judicial - e da comunica\u00e7\u00e3o desse passo ao juiz S\u00e9rgio Moro, o que deve acontecer nos pr\u00f3ximos dias. Lula n\u00e3o se pronunciou e o PT lan\u00e7ou nota classificando esse 4 de abril de 2018 como \\\"um dia tr\u00e1gico para a democracia brasileira.\\\"\u00a0\"},{\"_id\":\"6GQ2EKL43REYJBSAEZCSISZVRA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O voto decisivo para destino de Lula <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522866730_762103.html\\\">foi o de Rosa Weber</a>. E ela agora pode ser, ironicamente, a \u00fanica e incerta salva\u00e7\u00e3o para tirar o petista da cadeia em relativo pouco tempo. A decis\u00e3o de Weber era uma inc\u00f3gnita at\u00e9 o in\u00edcio da sess\u00e3o. De um lado, ela sempre defendeu como posi\u00e7\u00e3o pessoal que a pris\u00e3o de um r\u00e9u n\u00e3o pode acontecer antes da condena\u00e7\u00e3o na \u00faltima inst\u00e2ncia, ou seja pr\u00f3-Lula. Por outro, ela vinha se submetendo ao entendimento do Plen\u00e1rio da Corte, estabelecido em 2016, que \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 pris\u00e3o ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia, ou seja contra Lula. Depois de um voto complexo e herm\u00e9tico no qual ela brandiu sua coer\u00eancia por n\u00e3o desrespeitar a maioria do tribunal, ela inclinou o apertado placar contra o ex-presidente.\"},{\"_id\":\"RRLA2UUOCNASHMCPGS7YKUOBTA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Weber deixou claro, por\u00e9m, que est\u00e1 pronta para mudar de posicionamento assim que o Supremo decidir julgar duas A\u00e7\u00f5es Declarat\u00f3rias de Constitucionalidade (ADCs) que esperam avalia\u00e7\u00e3o. As chamadas ADCs debatem o m\u00e9rito do tema central em discuss\u00e3o: afinal, come\u00e7ar a cumprir a pena, antes de esgotados todos os recursos, viola ou n\u00e3o a presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia prevista na Constitui\u00e7\u00e3o? Weber ser\u00e1, se seguir seu entendimento pessoal, favor\u00e1vel a elas. Assim, o placar se inverteria: seria 6 x 5 contra a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, o que beneficiaria o ex-presidente.\"},{\"_id\":\"MZUYGN7A2VE5XEPH2K3LAHSTXA\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"\\\"Que isso fique nos anais do tribunal. Vence a estrat\u00e9gia, o fato de Vossa Excel\u00eancia n\u00e3o ter pautado as A\u00e7\u00f5es Declarat\u00f3rias de Constitucionalidade\\\"\",\"_id\":\"MT6WGZBS3VASPCV565YI4SN3GM\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"right\"},{\"_id\":\"BCLBGR65ABDZFOYS2CP3VEDVGM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O problema maior de Lula tanto antes como agora, no entanto, \u00e9 que quem decide quando pautar uma sess\u00e3o para votar as ADCs \u00e9 a presidenta do Supremo, C\u00e1rmen L\u00facia. A defesa do ex-presidente ainda tentou congelar qualquer novo passo at\u00e9 esse julgamento, mas a tentativa n\u00e3o prosperou. Agora, portanto, a \u00fanica esperan\u00e7a do petista para evitar a pris\u00e3o ou revert\u00ea-la em tempo breve \u00e9 que a n\u00famero 1 do Supremo sofra press\u00e3o crescente e decida fazer isso o quanto antes, de prefer\u00eancia antes de que sua ordem de pris\u00e3o seja emitida pelo TRF-4.\"},{\"_id\":\"4JYF5IXVBNDDXA7PKKEI6NEYLU\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Manobra de C\u00e1rmen L\u00facia\"},{\"_id\":\"OLC2HYU7M5D2RFZ5F3IXN6CO74\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Boa parte da sess\u00e3o hist\u00f3rica do Supremo girou, justamente, em torno das duras cr\u00edticas de parte dos ministros \u00e0 estrat\u00e9gia de C\u00e1rmen L\u00facia, que escolheu pautar o pedido de <em>habeas corpus</em> de Lula, e n\u00e3o o julgamento das ADCs, que teriam outro desfecho.\u00a0Foi o tema que provocou os maiores enfrentamentos entre os ministros. \\\"Que isso fique nos anais do tribunal. Vence a estrat\u00e9gia, o fato de Vossa Excel\u00eancia n\u00e3o ter pautado as A\u00e7\u00f5es Declarat\u00f3rias de Constitucionalidade\\\", disse Marco Aur\u00e9lio Mello, que \u00e9 o ministro relator das ADCs j\u00e1 liberadas para ir a plen\u00e1rio. \\\"Mesmo com mudan\u00e7a anunciada [no entendimento sobre a pris\u00e3o], o STF decidiu denegar a ordem de <em>habeas corpus</em> de Lula. Isso gera questionamentos ainda maiores sobre a estabilidade da decis\u00e3o\\\", disse a professora da FGV Direito de S\u00e3o Paulo e coordenadora do Supremo em Pauta, Elo\u00edsa Machado, que chama a estrat\u00e9gia da presidenta do tribunal de \\\"manobra sem precedentes\\\". \"},{\"_id\":\"U2K7X3WGHNCAPHQLHI27HVPHAU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O julgamento, que durou mais de 10 horas, foi marcado por alfinetadas entre os ministros, falas duras e cr\u00edticas, tanto \u00e0 m\u00eddia, por parte de Gilmar Mendes, quanto \u00e0s press\u00f5es do general Eduardo Villas B\u00f4as, comandante do Ex\u00e9rcito brasileiro, que \u00e0s v\u00e9speras do julgamento <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522803698_804414.html\\\" target=\\\"_blank\\\">lan\u00e7ou m\u00e3o de frases pol\u00eamicas em seu Twitter</a> criticando uma poss\u00edvel \\\"impunidade\\\", lida como press\u00e3o caso o STF acatasse o pedido da defesa de Lula. \\\"Insurg\u00eancias de natureza pretoriana, \u00e0 semelhan\u00e7a do ovo da serpente, descaraterizam o poder civil ao mesmo tempo em que o desrespeitam\\\", <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522866730_762103.html\\\">rebateu o decano Celso de Mello, tomando para si o papel de defender o tribunal.</a>\"},{\"_id\":\"4I326GLSY5AXXB2LK7U7RIYUZI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Na divis\u00e3o do plen\u00e1rio, Edson Fachin, Lu\u00eds Roberto Barroso, Alexandre de Moraes, Luiz Fux, C\u00e1rmen L\u00facia se uniram com Rosa Weber para formar a maioria que negou o <em>habeas corpus</em> do ex-presidente. Alguns resolveram falar apenas do habeas corpus de Lula, outros de debru\u00e7aram sobre a tese de fundo, levando de novo o debate das ADCs para a sala.\u00a0Barroso foi um dos mais eloquentes ao argumentar que, se o Supremo impedisse a execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria da pena, entregaria o sistema judicial brasileiro \u00e0 \\\"impunidade\\\". \\\"Esse n\u00e3o \u00e9 o pa\u00eds que eu gostaria de deixar para os meus filhos. Um para\u00edso de homicidas, estupradores e corruptos. Eu me recuso a participar sem reagir de um sistema de Justi\u00e7a que n\u00e3o funciona. E quando funciona \u00e9 para prender menino pobre, geralmente prim\u00e1rio e de bons antecedentes\\\", discursou.\"},{\"type\":\"oembed_response\",\"subtype\":\"twitter\",\"_id\":\"HZ53VAAPBBB4PAZZRRHICAZH2I\",\"raw_oembed\":{\"url\":\"https://twitter.com/VemPraRua_br/status/981750038165622785\",\"author_name\":\"Vem Pra Rua Brasil\",\"author_url\":\"https://twitter.com/VemPraRua_br\",\"html\":\"<blockquote class=\\\"twitter-tweet\\\"><p lang=\\\"pt\\\" dir=\\\"ltr\\\">Comemora\u00e7\u00f5es em Bras\u00edlia. <a href=\\\"https://t.co/ryL9iQpWfH\\\">pic.twitter.com/ryL9iQpWfH</a></p>&mdash; Vem Pra Rua Brasil (@VemPraRua_br) <a href=\\\"https://twitter.com/VemPraRua_br/status/981750038165622785?ref_src=twsrc%5Etfw\\\">April 5, 2018</a></blockquote>\\n<script async src=\\\"https://platform.twitter.com/widgets.js\\\" charset=\\\"utf-8\\\"><\\/script>\\n\",\"width\":550,\"height\":null,\"type\":\"twitter\",\"cache_age\":\"3153600000\",\"provider_name\":\"Twitter\",\"provider_url\":\"https://twitter.com\",\"version\":\"1.0\",\"_id\":\"981750038165622785\"},\"referent\":{\"type\":\"twitter\",\"service\":\"oembed\",\"id\":\"981750038165622785\",\"provider\":\"https://api.twitter.com/1/statuses/oembed.json?id=\"}},{\"_id\":\"GSYIPQHNFRD4NMHOVCPESBP67Y\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Fogos em Bras\u00edlia comemoram decis\u00e3o contra Lula em registro feito pelo movimento de direita Vem pra Rua.\"},{\"_id\":\"IWSHVILZLJHB7BJQ357AIRKWOQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A minoria que votou a favor de Lula foi formada pelos ministros Marco Aur\u00e9lio, Celso de Mello e Ricardo Lewandowski, que j\u00e1 haviam decidido em outras ocasi\u00f5es pela pris\u00e3o apenas ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a. Gilmar Mendes e Dias Toffoli tamb\u00e9m concederam o pedido da defesa, ainda que tenham defendido uma tese intermedi\u00e1ria: que a pris\u00e3o seja permitida ap\u00f3s decis\u00e3o do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), sem que se espere uma manifesta\u00e7\u00e3o final do STF. \\\"Essa corte presume um espa\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o e defesa dos direitos fundamentais. N\u00e3o podemos nos expor \u00e0 press\u00f5es externas, sob pena de completa subvers\u00e3o do regime constitucional\u201d, criticou Mello, em contraste com Fux que fez men\u00e7\u00f5es ao clamor popular contra a corrup\u00e7\u00e3o. \"},{\"_id\":\"QMWFCNCZDRF4NOPERMT6VRKTTA\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"PT se diz disposto a manter Lula candidato at\u00e9 o fim\"},{\"_id\":\"2MEPPXUVKRCSLEEOKNMNVGEO5E\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Lula assistiu ao julgamento do Sindicato dos Metal\u00fargicos, em S\u00e3o Bernardo do Campo, seu ber\u00e7o pol\u00edtico. Estava acompanhado de apoiadores, militantes e da ex-presidenta Dilma Rousseff numa mobiliza\u00e7\u00e3o que n\u00e3o chegou a ser massiva. J\u00e1 noite avan\u00e7ada, resolveu se recolher. Al\u00e9m do clima de indigna\u00e7\u00e3o que se espalhou pelas redes simp\u00e1ticas ao partido, o clima no PT era um s\u00f3: a determina\u00e7\u00e3o de manter a pr\u00e9-candidatura de Lula \u00e0 presid\u00eancia at\u00e9 onde for poss\u00edvel.\"},{\"_id\":\"B4MLSUYU4ZFX7GAPUEKTJSIEI4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A argumenta\u00e7\u00e3o \u00e9 que, tecnicamente, nem mesmo a agora prov\u00e1vel pris\u00e3o do ex-presidente<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\\\" target=\\\"_blank\\\"> impediria que ele siga se postulando \u00e0 presid\u00eancia</a>. Respaldado pelas pesquisas, que mostram o petista em primeiro lugar em todos os cen\u00e1rios, o partido seguir\u00e1 em sil\u00eancio, pelo menos oficialmente, sobre um poss\u00edvel <em>plano B</em>, caso a candidatura de seu maior l\u00edder seja legalmente impedida com base na Lei da Ficha Limpa. O apelo para esse rumo n\u00e3o \u00e9 desprez\u00edvel: o \u00faltimo levantamento do instituto Datafolha, de janeiro, mostrava o petista com 36% das inten\u00e7\u00f5es de voto.\"},{\"_id\":\"4DAQWEPW4NB3LATDFFLBYTWQ5U\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A reportagem apurou que somente Lula poderia tomar a decis\u00e3o de desistir de sua candidatura. Ou seja, se depender do PT, tudo fica como est\u00e1, \u201cmesmo que ele seja preso\u201d. Diante da possibilidade de um pedido de pris\u00e3o iminente,<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/30/politica/1522363863_900510.html\\\" target=\\\"_blank\\\"> as caravanas que o Partido dos Trabalhadore</a>s vinha realizando desde o ano passado pelo Brasil podem ser suspensas. Outra possibilidade que n\u00e3o est\u00e1 descartada \u00e9 a de o ex-presidente se entregar, quando sair a determina\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o, evitando assim, uma opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal para lev\u00e1-lo \u00e0 pris\u00e3o.\"},{\"_id\":\"LK6D7T6RG5FJRE7BEUYPTCTE2A\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A estrat\u00e9gia da defesa e do partido ainda dependem tamb\u00e9m das a\u00e7\u00f5es de Moro. Lula ainda tem direito a um \u00faltimo recurso no Tribunal Regional Federal 4 (TRF-4), em Porto Alegre, previsto para ser decidido nas pr\u00f3ximas semanas. Mas, segundo o EL PA\u00cdS apurou nesta quinta-feira, Moro n\u00e3o \u00e9 obrigado por lei a aguardar o desfecho destes \u00faltimos \\\"embargos dos embargos\\\" na segunda inst\u00e2ncia para determinar sua pris\u00e3o. O magistrado curitibano teria apenas que esperar uma comunica\u00e7\u00e3o oficial do Supremo afirmando que a liminar foi revogada, para, se assim desejasse, decretar a pris\u00e3o do petista.\"},{\"_id\":\"TUP7J5NFSZFIXLOSMHXN7ZIH2Q\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A quarta-feira terminou com grupos de direita anti-Lula lan\u00e7ando fogos de artif\u00edcio em alguns lugares, como Bras\u00edlia, para comemorar a derrota no STF do l\u00edder mais popular do pa\u00eds nas \u00faltimas d\u00e9cadas. Do outro lado, os apoiadores do PT prometiam resist\u00eancia e press\u00e3o sobre C\u00e1rmen L\u00facia. O Brasil acorda na quinta-feira tenso como na v\u00e9spera e em contagem regressiva para um dos cap\u00edtulo mais dram\u00e1ticos de sua novela pol\u00edtica.\"}],\"created_date\":\"2019-06-18T23:11:05.054Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"RYMTU3FHEJG25P5PNK3OFZ2SS4\",\"parent_id\":\"6RPR7HQEYRHI7DXQL3WMMYCSZU\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:50:25.541Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Lula em contagem regressiva para ser preso\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Maioria do STF decide negar 'habeas corpus' que evitaria pris\u00e3o do ex-presidente, que lidera pesquisas de opini\u00e3o\"},\"description\":{\"basic\":\"Maioria do STF decide negar 'habeas corpus' que evitaria pris\u00e3o do ex-presidente, que lidera pesquisas de opini\u00e3o\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"O julgamento de Lula no STF\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"gilmar-ferreira-mendes-a\",\"slug\":\"gilmar-ferreira-mendes-a\",\"text\":\"Gilmar Mendes\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168524\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gilmar_ferreira_mendes/a/\",\"normalized_name\":\"gilmar_ferreira_mendes_a\"}},{\"_id\":\"carmen-lucia-antunes-rocha-a\",\"slug\":\"carmen-lucia-antunes-rocha-a\",\"text\":\"C\u00e1rmen L\u00facia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168520\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/carmen_lucia_antunes_rocha/a/\",\"normalized_name\":\"carmen_lucia_antunes_rocha_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"type\":\"custom_embed\",\"subtype\":\"video\",\"embed\":{\"id\":\"QSWFB3FZH2W2ZBUIPPYH6L76LI\",\"url\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/5/2018040512553065_1522925802_video_1800.mp4\",\"config\":{\"video\":{\"still\":{\"height\":552,\"width\":980,\"mime-type\":\"image/jpeg\",\"uri\":\"https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/04/politica/1522869590_474972_1522926471_noticia_fotograma.jpg\",\"id\":3,\"size\":49443,\"resized_urls\":{\"small\":\"S7PtlIug00WSvTp_s5_kxhRpyB0=/768x0/\",\"medium\":\"oR68rTdlZofHnapqRI4yNUoKGpE=/1000x0/\",\"large\":\"GNcia2X9oYeRUTcqI4TctvfhWnU=/1500x0/\",\"4:3\":\"aYnJcJ_K2K-4gRypzeHeZevXUCw=/600x450/\",\"3:4\":\"lDQ3yA7PRNdhziZ_8WwJ7TuwwpY=/450x600/\"}},\"additionalProperties\":{\"showAds\":\"true\",\"creationSection\":\"politica\",\"creationSite\":\"brasil\",\"showCaption\":\"true\",\"creationBU\":\"ep\",\"showLogo\":\"true\",\"showTitle\":\"false\"},\"isGeoBlock\":false,\"videoId\":\"2018040512553065\",\"source\":{\"externalId\":\"403052\",\"system\":\"mediateca\"},\"author\":\"ANDRE COELHO (EFE)\",\"accountNameId\":\"elpais\",\"streams\":[{\"height\":480,\"width\":854,\"mime-type\":\"video/mp4\",\"sourcePath\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/5/2018040512553065_1522925802_video_1800.mp4\",\"relativeUrl\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/5/2018040512553065_1522925802_video_1800.mp4\",\"uri\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/5/2018040512553065_1522925802_video_1800.mp4\",\"id\":1,\"duration\":66400}],\"caption\":\"Manifestantes favor\u00e1veis ao ex-presidente protestam em Bras\u00edlia nesta quarta-feira.\",\"isLive\":false,\"id\":1,\"title\":\"Lula em contagem regressiva para ser preso | Brasil\"},\"image_arc_id\":\"7XNLHB4LW4XHB6TQGU7EJN53LE\",\"imageref\":{\"type\":\"reference\",\"referent\":{\"id\":\"https-ep01-epimg-net-brasil-imagenes-2018-04-04-politica-1522869590_474972_1522926471_noticia_fotograma-jpg\",\"type\":\"image\"}},\"zone\":\"highlight\"}}},\"lead_art\":{\"type\":\"custom_embed\",\"subtype\":\"video\",\"embed\":{\"id\":\"QSWFB3FZH2W2ZBUIPPYH6L76LI\",\"url\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/5/2018040512553065_1522925802_video_1800.mp4\",\"config\":{\"video\":{\"still\":{\"height\":552,\"width\":980,\"mime-type\":\"image/jpeg\",\"uri\":\"https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/04/politica/1522869590_474972_1522926471_noticia_fotograma.jpg\",\"id\":3,\"size\":49443,\"resized_urls\":{\"small\":\"S7PtlIug00WSvTp_s5_kxhRpyB0=/768x0/\",\"medium\":\"oR68rTdlZofHnapqRI4yNUoKGpE=/1000x0/\",\"large\":\"GNcia2X9oYeRUTcqI4TctvfhWnU=/1500x0/\",\"4:3\":\"aYnJcJ_K2K-4gRypzeHeZevXUCw=/600x450/\",\"3:4\":\"lDQ3yA7PRNdhziZ_8WwJ7TuwwpY=/450x600/\"}},\"additionalProperties\":{\"showAds\":\"true\",\"creationSection\":\"politica\",\"creationSite\":\"brasil\",\"showCaption\":\"true\",\"creationBU\":\"ep\",\"showLogo\":\"true\",\"showTitle\":\"false\"},\"isGeoBlock\":false,\"videoId\":\"2018040512553065\",\"source\":{\"externalId\":\"403052\",\"system\":\"mediateca\"},\"author\":\"ANDRE COELHO (EFE)\",\"accountNameId\":\"elpais\",\"streams\":[{\"height\":480,\"width\":854,\"mime-type\":\"video/mp4\",\"sourcePath\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/5/2018040512553065_1522925802_video_1800.mp4\",\"relativeUrl\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/5/2018040512553065_1522925802_video_1800.mp4\",\"uri\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/5/2018040512553065_1522925802_video_1800.mp4\",\"id\":1,\"duration\":66400}],\"caption\":\"Manifestantes favor\u00e1veis ao ex-presidente protestam em Bras\u00edlia nesta quarta-feira.\",\"isLive\":false,\"id\":1,\"title\":\"Lula em contagem regressiva para ser preso | Brasil\"},\"image_arc_id\":\"7XNLHB4LW4XHB6TQGU7EJN53LE\",\"imageref\":{\"type\":\"reference\",\"referent\":{\"id\":\"https-ep01-epimg-net-brasil-imagenes-2018-04-04-politica-1522869590_474972_1522926471_noticia_fotograma-jpg\",\"type\":\"image\"}},\"zone\":\"highlight\"}}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"MMPIWII2VYI4C2OOJTIAH46YKE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/5BFD4v8SW9_xRHQBlrzjjWjGXaw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MMPIWII2VYI4C2OOJTIAH46YKE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MMPIWII2VYI4C2OOJTIAH46YKE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/5BFD4v8SW9_xRHQBlrzjjWjGXaw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MMPIWII2VYI4C2OOJTIAH46YKE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5BFD4v8SW9_xRHQBlrzjjWjGXaw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MMPIWII2VYI4C2OOJTIAH46YKE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fbTqZSL-aXJppNvHSFDas1V5e24=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MMPIWII2VYI4C2OOJTIAH46YKE.jpg\",\"version\":1,\"size\":17506},\"created_date\":\"2019-06-18T23:11:00Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:13:58Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MMPIWII2VYI4C2OOJTIAH46YKE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Maioria do STF decide negar  habeas corpus  que evitaria pris\u00e3o do ex-presidente, que lidera pesquisas de opini\u00e3o\",\"resized_urls\":{\"small\":\"hQCalrqcSb1o2YVfWUX30TU_54k=/768x0/\",\"medium\":\"b9dLsA_dsaoLFxfLsNP8KO2Jxi0=/1000x0/\",\"large\":\"CPLgDZO4OGx4gpwnLKKXRZUHT1s=/1500x0/\",\"4:3\":\"mTVVI9AlRcKvxSNG4SjKQw0Gb6s=/600x450/\",\"3:4\":\"2ejj_yngupq0Ct8wutKQFtK-VNY=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"JMAY3Q7X7ETMRPZHKY3JSIOPJI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/nWG-1v7GX7ocCjljj-xPLD1GwAI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JMAY3Q7X7ETMRPZHKY3JSIOPJI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JMAY3Q7X7ETMRPZHKY3JSIOPJI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/nWG-1v7GX7ocCjljj-xPLD1GwAI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JMAY3Q7X7ETMRPZHKY3JSIOPJI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nWG-1v7GX7ocCjljj-xPLD1GwAI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JMAY3Q7X7ETMRPZHKY3JSIOPJI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/xZY665rw8TkmqWjxzIJI8XW0qIA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JMAY3Q7X7ETMRPZHKY3JSIOPJI.jpg\",\"version\":1,\"size\":92752},\"created_date\":\"2019-06-18T23:11:00Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:13:52Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JMAY3Q7X7ETMRPZHKY3JSIOPJI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Maioria do STF decide negar  habeas corpus  que evitaria pris\u00e3o do ex-presidente, que lidera pesquisas de opini\u00e3o\",\"resized_urls\":{\"small\":\"_ls8Lq_iSaQc4sqFUO-jYNYTjQI=/768x0/\",\"medium\":\"JAi3D1OHcBqsORRNjUDq0qwHQj8=/1000x0/\",\"large\":\"Mv_I0ttwUmcoSbCbb15ejfbvN7o=/1500x0/\",\"4:3\":\"Oeu4Uz6m98PdyzwpjdV99hLALFg=/600x450/\",\"3:4\":\"t2XYco3rDGkHPQltVuokt3bGHwU=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"GEMP2Q2PINCRJABTPPHCXN3DQM\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:56.994Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"LRJDRRRK2RDA5ER2KODZGZM544\",\"parent_id\":\"DZIXI3P77ZGE7JTCDLOVHBW5QE\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:55:07.453Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Lula e as elei\u00e7\u00f5es: um candidato preso ou ineleg\u00edvel desde j\u00e1?\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Depois da pris\u00e3o confirmada no TRF-4, petista pode ter a candidatura impugnada\\nBrechas jur\u00eddicas podem garantir campanha que favore\u00e7a um eventual plano B do partido\"},\"description\":{\"basic\":\"Depois da pris\u00e3o confirmada no TRF-4, petista pode ter a candidatura impugnada\\nBrechas jur\u00eddicas podem garantir campanha que favore\u00e7a um eventual plano B do partido\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es 2018\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-brasilena-a\",\"slug\":\"legislacion-brasilena-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135859\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion_brasilena/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_brasilena_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-a\",\"slug\":\"elecciones-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-a\",\"slug\":\"legislacion-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"51651\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167790\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_2018_a\"}},{\"_id\":\"ficha-limpia-a\",\"slug\":\"ficha-limpia-a\",\"text\":\"Ficha Limpa\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"145301\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/ficha_limpia/a/\",\"normalized_name\":\"ficha_limpia_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"139797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-electoral-a\",\"slug\":\"legislacion-electoral-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o eleitoral\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"51660\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion_electoral/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_electoral_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/lOnPXUh6eFdECI3UAf-4ddc1izY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/lOnPXUh6eFdECI3UAf-4ddc1izY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/lOnPXUh6eFdECI3UAf-4ddc1izY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/DUgw7FFMm9BGihTu8AZXB04Pw_M=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"version\":3,\"size\":64021,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Lula durante ato de sua caravana em S\u00e3o Leopoldo (RS), no \u00faltimo dia 23.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:46Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"DIEGO VARA\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":624,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"zjvLZmEJSNMahRjJkzQBnNMPEUY=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"yoyBulSLyH2suwmOkxNT7VYsX3k=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/lOnPXUh6eFdECI3UAf-4ddc1izY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/lOnPXUh6eFdECI3UAf-4ddc1izY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/lOnPXUh6eFdECI3UAf-4ddc1izY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/DUgw7FFMm9BGihTu8AZXB04Pw_M=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"version\":3,\"size\":64021,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Lula durante ato de sua caravana em S\u00e3o Leopoldo (RS), no \u00faltimo dia 23.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:46Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"DIEGO VARA\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":624,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"zjvLZmEJSNMahRjJkzQBnNMPEUY=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"yoyBulSLyH2suwmOkxNT7VYsX3k=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"TNK7UES2SK2M4BXXIBQ44G6LWY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/bxZURxdePaM6UyjB6jhAEWdPAdg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TNK7UES2SK2M4BXXIBQ44G6LWY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TNK7UES2SK2M4BXXIBQ44G6LWY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/bxZURxdePaM6UyjB6jhAEWdPAdg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TNK7UES2SK2M4BXXIBQ44G6LWY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/bxZURxdePaM6UyjB6jhAEWdPAdg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TNK7UES2SK2M4BXXIBQ44G6LWY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/a8qHBevBlj1UsDJLBTLTZ_eFCTo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TNK7UES2SK2M4BXXIBQ44G6LWY.jpg\",\"version\":1,\"size\":16172},\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:46Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:11:36Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TNK7UES2SK2M4BXXIBQ44G6LWY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Depois da pris\u00e3o confirmada no TRF-4, petista corre o risco de ter a candidatura impugnada. Mas h\u00e1 brechas jur\u00eddicas que podem levar a uma campanha que favore\u00e7a um eventual plano B\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"uk9nM4eXw6WSQiRloFvIv0N6-_o=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"_ht_x2ibM_gnX59MceCqf1eyTw8=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"TMMOMZBLYOWI6ZQN4NJTTLLR7U\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/lXcqTf2FV8F_d6XDc8QJogyNuAM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TMMOMZBLYOWI6ZQN4NJTTLLR7U.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TMMOMZBLYOWI6ZQN4NJTTLLR7U.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/lXcqTf2FV8F_d6XDc8QJogyNuAM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TMMOMZBLYOWI6ZQN4NJTTLLR7U.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/lXcqTf2FV8F_d6XDc8QJogyNuAM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TMMOMZBLYOWI6ZQN4NJTTLLR7U.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4NwHLYfyhPD-LQqUEUMtH5klkmE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TMMOMZBLYOWI6ZQN4NJTTLLR7U.jpg\",\"version\":1,\"size\":102240},\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:47Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:11:36Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TMMOMZBLYOWI6ZQN4NJTTLLR7U.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Depois da pris\u00e3o confirmada no TRF-4, petista corre o risco de ter a candidatura impugnada. Mas h\u00e1 brechas jur\u00eddicas que podem levar a uma campanha que favore\u00e7a um eventual plano B\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"CmXzEzoGOqJsKX3fQTUus3ihOiM=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"XAU85QIMq65SsJSSzzgR73z3N2E=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-12T21:47:11Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"talita_bedinelli\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Talita Bedinelli \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/34/talita_bedinelli.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"oVZ-_f0gofxC_tgi570suDggAuw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"3XrgF83X-yrwwQd1XsImguwPkOA=/62x45/\"}},\"slug\":\"talita_bedinelli_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"talita_bedinelli\",\"byline\":\"Talita Bedinelli\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/34/talita_bedinelli.jpg\",\"slug\":\"talita_bedinelli_a\",\"firstName\":\"Talita\",\"lastName\":\"Bedinelli \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/talita_bedinelli/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135704\",\"epauth\":\"talita_bedinelli\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.420Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-12T21:47:11Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":8735,\"word_count\":1482,\"paragraph_count\":26,\"keywords\":[\"lula\",\"elei\u00e7\u00e3o\",\"candidato\",\"preso\",\"ineleg\u00edvel\",\"pris\u00e3o\",\"confirmar\",\"trf\",\"4\",\"petista\",\"poder\",\"ter\",\"candidatura\",\"impugnar\",\"brecha\",\"jur\u00eddicas\",\"jur\u00eddico\",\"garantir\",\"campanha\",\"favorecer\",\"eventual\",\"plano\",\"b\",\"partido\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\",\"pep_created_date\":\"2018-03-26T17:44:34.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-04-12T21:47:11.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-12T21:47:11Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"SXSVYQ4RUNFFZLNQPIHTVLNQHA\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:11:19.467Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"CVL36IL5OVDIFKF53TLIDM4NWM\",\"parent_id\":\"RIJYR5DSDZBNNJLSQLJSCADOPY\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:54:52.058Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/03/23/politica/1521845594_653554.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Suprema vontade: caso Lula explicita como STF navega ao sabor da conjuntura\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Uma em cada quatro a\u00e7\u00f5es na Corte n\u00e3o tem julgamento conclu\u00eddo na mesma sess\u00e3o, mas no impeachment houve jornadas marat\u00f4nicas\"},\"description\":{\"basic\":\"Uma em cada quatro a\u00e7\u00f5es na Corte n\u00e3o tem julgamento conclu\u00eddo na mesma sess\u00e3o, mas no impeachment houve jornadas marat\u00f4nicas\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"6TJXCVLTO67WWXTLSNEPVD2RIU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/ih6I4smKJ1kH0HMXQQCa9wE3awQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6TJXCVLTO67WWXTLSNEPVD2RIU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6TJXCVLTO67WWXTLSNEPVD2RIU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/ih6I4smKJ1kH0HMXQQCa9wE3awQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6TJXCVLTO67WWXTLSNEPVD2RIU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ih6I4smKJ1kH0HMXQQCa9wE3awQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6TJXCVLTO67WWXTLSNEPVD2RIU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/0pYmTKI2fET1rLqGnrOifDzMffI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6TJXCVLTO67WWXTLSNEPVD2RIU.jpg\",\"version\":3,\"size\":62754,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Protesto contra Lula em frente ao STF.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:11:42Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Jo\u00e9dson Alves\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":548,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6TJXCVLTO67WWXTLSNEPVD2RIU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"qtOAjIFIEO2qr8x4FR5ZTy72JwU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"kKVSQrACVHswTo-D96IfPrFbt_4=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"6TJXCVLTO67WWXTLSNEPVD2RIU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/ih6I4smKJ1kH0HMXQQCa9wE3awQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6TJXCVLTO67WWXTLSNEPVD2RIU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6TJXCVLTO67WWXTLSNEPVD2RIU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/ih6I4smKJ1kH0HMXQQCa9wE3awQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6TJXCVLTO67WWXTLSNEPVD2RIU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ih6I4smKJ1kH0HMXQQCa9wE3awQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6TJXCVLTO67WWXTLSNEPVD2RIU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/0pYmTKI2fET1rLqGnrOifDzMffI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6TJXCVLTO67WWXTLSNEPVD2RIU.jpg\",\"version\":3,\"size\":62754,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Protesto contra Lula em frente ao STF.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:11:42Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Jo\u00e9dson Alves\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":548,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6TJXCVLTO67WWXTLSNEPVD2RIU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"qtOAjIFIEO2qr8x4FR5ZTy72JwU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"kKVSQrACVHswTo-D96IfPrFbt_4=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"HPU7K5W4OZBZBH2VQ24EABTJLU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/CjwCbdtdG7Z8bjBNku_DYdH3lEE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HPU7K5W4OZBZBH2VQ24EABTJLU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HPU7K5W4OZBZBH2VQ24EABTJLU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/CjwCbdtdG7Z8bjBNku_DYdH3lEE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HPU7K5W4OZBZBH2VQ24EABTJLU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/CjwCbdtdG7Z8bjBNku_DYdH3lEE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HPU7K5W4OZBZBH2VQ24EABTJLU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/7MUPSR7XTH-IZiHlXir6KZnjrOw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HPU7K5W4OZBZBH2VQ24EABTJLU.jpg\",\"version\":1,\"size\":20891},\"created_date\":\"2019-06-18T23:11:42Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:15:56Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HPU7K5W4OZBZBH2VQ24EABTJLU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Uma em cada quatro a\u00e7\u00f5es na Corte n\u00e3o tem julgamento conclu\u00eddo na mesma sess\u00e3o, mas no impeachment houve jornadas marat\u00f4nicas. Ex-presidente Lula obteve salvo-conduto at\u00e9 dia 4 com adiamento da an\u00e1lise de seu pedido de habeas corpus\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"owF9rYnv3EGYkTdrm2qU_N3NQCw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"WgTHDCGQGNKqXJa3OE5HW1UT67o=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"RINWJSY2PRZRGLXDRD23WTFNK4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/BCjbL0gadoWTbbJTpBSqezk_K9M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RINWJSY2PRZRGLXDRD23WTFNK4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RINWJSY2PRZRGLXDRD23WTFNK4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/BCjbL0gadoWTbbJTpBSqezk_K9M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RINWJSY2PRZRGLXDRD23WTFNK4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/BCjbL0gadoWTbbJTpBSqezk_K9M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RINWJSY2PRZRGLXDRD23WTFNK4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5mZhNN59SEDqxNAMpxEb8Y_r6fc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RINWJSY2PRZRGLXDRD23WTFNK4.jpg\",\"version\":1,\"size\":95905},\"created_date\":\"2019-06-18T23:11:42Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:16:10Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RINWJSY2PRZRGLXDRD23WTFNK4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Uma em cada quatro a\u00e7\u00f5es na Corte n\u00e3o tem julgamento conclu\u00eddo na mesma sess\u00e3o, mas no impeachment houve jornadas marat\u00f4nicas. Ex-presidente Lula obteve salvo-conduto at\u00e9 dia 4 com adiamento da an\u00e1lise de seu pedido de habeas corpus\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"UJJ-BrJjymslaVbfR1XUFNHyTOE=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"3s8wVZjQFuU8bv3eeulmqzO-hpg=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-03-24T00:47:13Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cPS6nnzHZFHxC0fYweg-Zy735r0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pisj1wNOmQixXRE48ygAVlTWyBY=/62x45/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-03-24T00:47:13Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/03/23/politica/1521845594_653554.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":4481,\"word_count\":736,\"paragraph_count\":9,\"keywords\":[\"suprema\",\"supremo\",\"vontade\",\"lula\",\"explicitar\",\"stf\",\"navegar\",\"sabor\",\"conjuntura\",\"quatro\",\"a\u00e7\u00f5es\",\"corte\",\"ter\",\"julgamento\",\"concluir\",\"sess\u00e3o\",\"impeachment\",\"haver\",\"jornada\",\"marat\u00f4nicas\",\"marat\u00f4nicas\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/03/23/politica/1521845594_653554.html\",\"pep_created_date\":\"2018-03-23T22:53:14.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-10-15T10:01:57.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-03-24T00:47:13Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/03/23/politica/1521845594_653554.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-05T18:56:42Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"aeLgAGFx0mQzyiZQBU8k04HRzr4=/768x0/\",\"medium\":\"huE33MCIaFV4u027RR5YFHe-3Tc=/1000x0/\",\"large\":\"HSAXxf8ufnWfeNxdTt-gHIB7RhI=/1500x0/\",\"4:3\":\"QqWLZbwlC3YtopzIMXGsxHrz5wQ=/600x450/\",\"3:4\":\"PI6qJXuSvu_n1dDjmcmqIfjMGMQ=/450x600/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}},{\"_id\":\"talita_bedinelli\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Talita Bedinelli \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/34/talita_bedinelli.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"_6TFb1J7Pxr2uesH1BsbDkOj4aI=/768x0/\",\"medium\":\"FCEiDBTL5pesFeeZ8CZXV2J5zgI=/1000x0/\",\"large\":\"HyYSLw10f1Sa1oMpJRtghxxBRU0=/1500x0/\",\"4:3\":\"zHxK6a3ADkUNesnqhBp7YRY-xoQ=/600x450/\",\"3:4\":\"e-FOjo_tLbXFIgl7OMPWl0s75oc=/450x600/\"}},\"slug\":\"talita_bedinelli_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"talita_bedinelli\",\"byline\":\"Talita Bedinelli\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/34/talita_bedinelli.jpg\",\"slug\":\"talita_bedinelli_a\",\"firstName\":\"Talita\",\"lastName\":\"Bedinelli \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/talita_bedinelli/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135704\",\"epauth\":\"talita_bedinelli\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.420Z\"}}},{\"_id\":\"gilalessi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Gil Alessi \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"gKNUhNNAf-EIQz63gIbBZYVXMQ8=/768x0/\",\"medium\":\"LkUqghcLOI7A4KjMZTsJmiOr2ec=/1000x0/\",\"large\":\"tKHD-MQq8cra_gyZYQGxZKuGhAs=/1500x0/\",\"4:3\":\"sJyzS5EfVg7V7YTEneQowYqXOig=/600x450/\",\"3:4\":\"b6uEf5deHLaotJWftGf_g9LJIdQ=/450x600/\"}},\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"gilalessi\",\"byline\":\"Gil Alessi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"firstName\":\"Gil\",\"lastName\":\"Alessi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/gil_alessi/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146693\",\"epauth\":\"gilalessi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.803Z\"}}},{\"_id\":\"marinarossi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Marina Rossi \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"jE3iL3nRfOnvs7R_235yet3yCgM=/768x0/\",\"medium\":\"IGPtVcEYQlkAzYaDa3V0oSnLOjw=/1000x0/\",\"large\":\"VEuKHJ44zaJ6uUYlvUb-T7NPwOQ=/1500x0/\",\"4:3\":\"P-7IATCZs8d0x3jV_2G-8Y4KmhM=/600x450/\",\"3:4\":\"8cfjpxUA932RIc5EFmLk87MkX-Y=/450x600/\"}},\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"marinarossi\",\"byline\":\"Marina Rossi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"firstName\":\"Marina\",\"lastName\":\"Rossi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/marina_rossi_fernandes/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135637\",\"epauth\":\"marinarossi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.039Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-05T18:56:42Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia / S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":8775,\"word_count\":1452,\"paragraph_count\":18,\"keywords\":[\"lula\",\"contagem\",\"regressiva\",\"regressivo\",\"ser\",\"preso\",\"maioria de o stf\",\"decidir\",\"negar\",\"habeas\",\"corpus\",\"evitar\",\"pris\u00e3o\",\"ex-presidente\",\"liderar\",\"pesquisa\",\"opini\u00e3o\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"},{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-04T19:19:50.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-04-05T18:56:42.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-05T18:56:42Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598162025097,\"lastModified\":1598161725097},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598162025097,\"lastModified\":1598161725097}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161959666,\"lastModified\":1598161659666},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161843948,\"lastModified\":1598161543948}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598161839968,\"lastModified\":1598161719968}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}