{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2018_04_06_politica_1523050291_534837.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523050291_534837.html", "subject": "prisao-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Defesa de ex-presidente Lula se volta para as Cortes de Bras\u00edlia | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Afonso Benites\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Advogados de Lula j\u00e1 gastaram o primeiro de cinco &quot;cartuchos&quot; que t\u00eam para tentar salvar o petista da pris\u00e3o no STJ e no STF\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, STJ, STF, Bras\u00edlia, S\u00e9rgio Moro, Partido dos Trabalhadores, Investiga\u00e7\u00e3o policial, Distrito Federal, Justi\u00e7a Federal, Caso Petrobras, Financiamento ilegal, Subornos, Caixa dois, Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Tribunais, Poder judicial, Brasil, Partidos pol\u00edticos, Am\u00e9rica Latina, Am\u00e9rica do Sul, For\u00e7a seguran\u00e7a, Am\u00e9rica, Empresas, Economia\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2018-04-07T20:21:59Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2018-04-07T20:21:59Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-04-07T20:21:59Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Defesa de ex-presidente Lula se volta para as Cortes de Bras\u00edlia\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Advogados de Lula j\u00e1 gastaram o primeiro de cinco &quot;cartuchos&quot; que t\u00eam para tentar salvar o petista da pris\u00e3o no STJ e no STF\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/Swdhcc_mcKLx-f-MXqWEDU-pVHg=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/555QKHG74N3YJEKEPCAPLRI7Q4.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2018-04-07T20:21:59Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523050291_534837.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Afonso Benites\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"STJ\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"STF\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Bras\u00edlia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"S\u00e9rgio Moro\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partido dos Trabalhadores\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Distrito Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caso Petrobras\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Financiamento ilegal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Subornos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caixa dois\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Tribunais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Poder judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"For\u00e7a seguran\u00e7a\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Empresas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Economia\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Defesa de ex-presidente Lula se volta para as Cortes de Bras\u00edlia\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523050291_534837.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523050291_534837.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523050291_534837.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/ZG-e4DVdA23DM2ReXS4hVQyWBaI=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/S4QG7CXNG5AY7FCYDKOWNKAK3E.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/ZG-e4DVdA23DM2ReXS4hVQyWBaI=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/S4QG7CXNG5AY7FCYDKOWNKAK3E.jpg\",\"height\":980,\"width\":548},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Defesa de ex-presidente Lula se volta para as Cortes de Bras\u00edlia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523050291_534837.html\",\"datePublished\":\"2018-04-07T20:21:59Z\",\"dateModified\":\"2018-04-07T20:21:59Z\",\"description\":\"Advogados de Lula j\u00e1 gastaram o primeiro de cinco \u00abcartuchos\u00bb que t\u00eam para tentar salvar o petista da pris\u00e3o no STJ e no STF\",\"articleBody\":\"O ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT) dever\u00e1 iniciar o cumprimento de sua pena de pris\u00e3o em Curitiba, mas seus olhos continuar\u00e3o voltados para a capital federal. Uma eventual sa\u00edda dele da cadeia depender\u00e1 do julgamento de tr\u00eas processos espec\u00edficos que o envolvem ou de outros dois que podem benefici\u00e1-lo de alguma maneira. Todos tramitando no Supremo Tribunal Federal e no Superior Tribunal de Justi\u00e7a, ambos sediados em Bras\u00edlia. O primeiro cartucho da defesa do petista foi queimado na noite de sexta-feira e teve uma resposta negativa na manh\u00e3 de s\u00e1bado. Para tentar evitar a pris\u00e3o de Lula, os advogados do ex-presidente apresentaram uma \u00abreclama\u00e7\u00e3o constitucional com pedido de liminar\u00bb, que \u00e9 um artif\u00edcio no qual s\u00e3o denunciados descumprimento de uma ordem do STF. Os defensores entenderam que quando o juiz Sergio Moro decretou a pris\u00e3o de Lula, ele descumpriu a regra do Supremo de 2016 que permitia a pris\u00e3o provis\u00f3ria ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, desde que todos os recursos estivessem esgotados. \u00abO cen\u00e1rio evidencia um temer\u00e1rio desrespeito \u00e0 autoridade da Suprema Corte que, no julgamento da medida cautelar nas ADCs 43 e 44, assentou apenas a possibilidade de se executar o t\u00edtulo condenat\u00f3rio depois do ac\u00f3rd\u00e3o condenat\u00f3rio em 2\u00ba grau e condicionou tal hip\u00f3tese \u00e0 inexist\u00eancia de recursos dotados de efeito suspensivo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do acusado\u00bb, dizem os advogados Sep\u00falveda Pertence, Cristiano Zanin e Jos\u00e9 Roberto Batochio. Em decis\u00e3o monocr\u00e1tica no s\u00e1bado, o ministro Edson Fachin entendeu que n\u00e3o houve irregularidades na decis\u00e3o. Negou o pedido da defesa de Lula e ainda disse que a regra \u00e9 o cumprimento da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, n\u00e3o o contr\u00e1rio. \u201cSegundo compreendeu o Tribunal Pleno, portanto, o cumprimento da pena, em tais circunst\u00e2ncias, constitui regra geral, somente inadmitido na hip\u00f3tese de excepcional concess\u00e3o de efeito suspensivo quanto aos efeitos do \u00e9dito condenat\u00f3rio.\u201d Na Suprema Corte h\u00e1 ainda mais uma possibilidade direta para a defesa do ex-presidente\u00a0\u2014 um novo habeas corpus, com argumentos distintos do que foi levado ao STJ e ainda ter\u00e1 seu m\u00e9rito analisado. Os advogados apresentaram uma reclama\u00e7\u00e3o com o objetivo de evitar a pris\u00e3o do ex-presidente e pediram para o caso ser distribu\u00eddo para o ministro Marco Aur\u00e9lio Mello, mas a presidenta C\u00e1rmen L\u00facia repassou-o para Edson Fachin, relator da Lava Jato. Na manh\u00e3, deste s\u00e1bado o ministro negou o recurso. No STJ, os magistrados da 5\u00aa turma ainda precisam analisar o m\u00e9rito do habeas corpus que foi negado pelo ministro F\u00e9lix Fischer na tarde desta sexta-feira. N\u00e3o h\u00e1 prazo para que isso ocorra. A defesa de Lula alegava que a pris\u00e3o decretada pelo juiz Sergio Moro foi ilegal. Os advogados se embasaram em dois pontos: a n\u00e3o publica\u00e7\u00e3o do ac\u00f3rd\u00e3o do processo julgado no STF e a possibilidade de ainda ingressarem com um recurso no Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o, corte que o condenou a 12 anos e um m\u00eas de pris\u00e3o pelos crimes de lavagem de dinheiro e corrup\u00e7\u00e3o. Quando analisou o pedido de liminar, o ministro Fischer disse que os advogados de Lula n\u00e3o apresentaram provas suficientes da alegada ilegalidade da ordem de pris\u00e3o contra o ex-presidente. Diz trecho de sua decis\u00e3o: \u201cSegundo orienta\u00e7\u00e3o firmada no \u00e2mbito desta egr\u00e9gia corte, constitui \u00f4nus do impetrante instruir os autos com os documentos necess\u00e1rios \u00e0 exata compreens\u00e3o da controv\u00e9rsia, sob pena, inclusive, de n\u00e3o conhecimento do writ\u201d. Doutor em ci\u00eancias penais, o advogado criminalista Leonardo Isaac Yarochewsky\u00a0\u2014 que n\u00e3o atua no caso\u00a0\u2014 contesta a ordem de pris\u00e3o de Lula. \u201cSe a decis\u00e3o n\u00e3o foi publicada, ela n\u00e3o tem validade. O gozo precoce do juiz em decretar a pris\u00e3o revela o que foi o processo todo em rela\u00e7\u00e3o ao ex-presidente Lula. Um processo de exce\u00e7\u00e3o, que se pautou em espet\u00e1culo, sem garantias e sem direitos. Onde o Lula foi tratado pelo juiz Sergio Moro como inimigo\u201d. Os casos em que Lula poderia ser beneficiado indiretamente tramitam no STF, s\u00e3o as duas a\u00e7\u00f5es declarat\u00f3rias de constitucionalidade (ADCs) de n\u00fameros 43 e 44. Ambas questionam uma decis\u00e3o do STF de 2016 que possibilitou a pris\u00e3o provis\u00f3ria de condenados em segunda inst\u00e2ncia. A expectativa dos advogados que ingressaram com esse pedido \u00e9 que essa orienta\u00e7\u00e3o seja revertida, uma vez que a maioria dos ministros da Corte concorda com a tese de estender o prazo para que um r\u00e9u v\u00e1 para a pris\u00e3o. Dessa maneira, a pris\u00e3o ocorreria apenas ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado ou pelo menos ap\u00f3s a an\u00e1lise do caso pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a, a terceira inst\u00e2ncia. Se esse entendimento mudar, a nova regra valeria para todos os que pudessem ser atingidos por ela. Na Lava Jato, al\u00e9m de Lula, outros 11 condenados foram cumprem pena sob o argumento de que poderiam ficar detidos ap\u00f3s essa condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. O problema para Lula, nestes casos, \u00e9 que a presidenta da Corte, a ministra C\u00e1rmen L\u00facia, n\u00e3o quer colocar as ADCs para serem analisadas pelo plen\u00e1rio. Ela entende que o caso foi tratado h\u00e1 muito pouco tempo (h\u00e1 dois anos) e n\u00e3o havia necessidade de eles voltarem \u00e0 pauta. Quem define o que ser\u00e1 julgado no pleno do Supremo \u00e9 exclusivamente a ocupante da presid\u00eancia. Na pr\u00f3xima semana, o Supremo voltar\u00e1 sua carga para analisar casos de repercuss\u00e3o que envolvem pol\u00edticos. Na quarta-feira, o plen\u00e1rio julgar\u00e1 habeas corpus do ex-ministro da Fazenda Antonio Palocci (PT) e do deputado federal Paulo Maluf (PP-SP). Ser\u00e1 mais uma oportunidade do ministro Marco Aur\u00e9lio Mello, relator das duas ADCs, cobrar C\u00e1rmen L\u00facia para pautar a vota\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es.\",\"keywords\":[\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"STJ\",\"STF\",\"Bras\u00edlia\",\"S\u00e9rgio Moro\",\"Partido dos Trabalhadores\",\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"Distrito Federal\",\"Justi\u00e7a Federal\",\"Caso Petrobras\",\"Financiamento ilegal\",\"Subornos\",\"Caixa dois\",\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"Tribunais\",\"Poder judicial\",\"Brasil\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"Am\u00e9rica\",\"Empresas\",\"Economia\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Afonso Benites\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523050291_534837.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/ov-8vcbJXDOzH7EeZlK4shYDPAk=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/S4QG7CXNG5AY7FCYDKOWNKAK3E.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Defesa de ex-presidente Lula se volta para as Cortes de Bras\u00edlia\",\"productID\":\"LDFBEAGWQWWXZILDHOWFDQUWA4:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6oci633t4x2camqa-f-f628dabce-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":6,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"1292927c\",\"ak.r\":19562,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":22782,\"ak.gh\":\"72.246.247.28\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598161696\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==hSUB6IM0rb+nqrWHZpOdZEW4Y4n9M6xxHi89asc+iMrt7/z8nTgZ6F0gLSldJ6pmEyBoMFmnkZirsVPZkTxn+qrD3z3/oP/ZEbqpGGL793nyl23QH7gMqsZi4zO/5HMC7/HAroTW5H2Ba0RZrbXZMwJ88QdAUkJwp+3dCFPHdp6paPYVANnRH+5jWfeLOS2sK8CB0usAJZCqcdJLaH5VV2bh3W6WPWv5oeZpJRwLRwk+fLzpCaTRFGV1xczg7GF3sX5wsuvzGIm+ZlMwynSVERMGF2GmyCoa/WZX6obos4paNootzAqkWbC+tuo+BptHsIch9QrS/orfQVaFyFJvUEvhg19d3GB6v4WbFDhi8nWCv84esj0DBnEQoBhMNAh544sLkOr1QmFgwyygbv054cln/nyZnj9EK7FbNY+XgLE=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1523050291_534837.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1523050291_534837.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1523050291_534837.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1523050291_534837.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\"><span>A pris\u00e3o de Lula</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Defesa de ex-presidente Lula se volta para as Cortes de Bras\u00edlia</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Advogados de Lula j\u00e1 gastaram o primeiro de cinco \"cartuchos\" que t\u00eam para tentar salvar o petista da pris\u00e3o no STJ e no STF</h2></div><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/ZG-e4DVdA23DM2ReXS4hVQyWBaI=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/S4QG7CXNG5AY7FCYDKOWNKAK3E.jpg\" alt=\"O advogado de Lula, Cristiano Zanin, ao centro, durante sess\u00e3o do STF.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>O advogado de Lula, Cristiano Zanin, ao centro, durante sess\u00e3o do STF.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">ANDRE COELHO / EFE</span></span></figcaption></figure><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1523050291_534837.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Defesa%20de%20ex-presidente%20Lula%20se%20volta%20para%20as%20Cortes%20de%20Bras%C3%ADlia\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Defesa de ex-presidente Lula se volta para as Cortes de Bras\u00edlia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523050291_534837.html\" data-param-text=\"Defesa de ex-presidente Lula se volta para as Cortes de Bras\u00edlia\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523050291_534837.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1523050291_534837.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Defesa%20de%20ex-presidente%20Lula%20se%20volta%20para%20as%20Cortes%20de%20Bras%C3%ADlia&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Defesa de ex-presidente Lula se volta para as Cortes de Bras\u00edlia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523050291_534837.html\" data-param-text=\"Defesa de ex-presidente Lula se volta para as Cortes de Bras\u00edlia via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523050291_534837.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1523050291_534837.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Defesa%20de%20ex-presidente%20Lula%20se%20volta%20para%20as%20Cortes%20de%20Bras%C3%ADlia&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Defesa de ex-presidente Lula se volta para as Cortes de Bras\u00edlia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523050291_534837.html\" data-param-text=\"Defesa de ex-presidente Lula se volta para as Cortes de Bras\u00edlia\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523050291_534837.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1523050291_534837.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Defesa%20de%20ex-presidente%20Lula%20se%20volta%20para%20as%20Cortes%20de%20Bras%C3%ADlia&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FS4QG7CXNG5AY7FCYDKOWNKAK3E.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/S4QG7CXNG5AY7FCYDKOWNKAK3E.jpg\" data-param-description=\"Defesa de ex-presidente Lula se volta para as Cortes de Bras\u00edlia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523050291_534837.html\" data-param-text=\"Defesa de ex-presidente Lula se volta para as Cortes de Bras\u00edlia\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523050291_534837.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Defesa%20de%20ex-presidente%20Lula%20se%20volta%20para%20as%20Cortes%20de%20Bras%C3%ADlia&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1523050291_534837.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center margin_right\"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Afonso Benites\">Afonso Benites</a></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">Bras\u00edlia</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2018-04-07/\">07 abr 2018 - 20:21 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><p class=\"\">O ex-presidente <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> (PT) dever\u00e1 iniciar o cumprimento de sua pena de pris\u00e3o em Curitiba, mas seus olhos continuar\u00e3o voltados para a capital federal. Uma eventual sa\u00edda dele da cadeia depender\u00e1 do julgamento de tr\u00eas processos espec\u00edficos que o envolvem ou de outros dois que podem benefici\u00e1-lo de alguma maneira. Todos tramitando no <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\">Supremo Tribunal Federal</a> e no Superior Tribunal de Justi\u00e7a, ambos sediados em Bras\u00edlia.</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523012213_195356.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div><span class=\"label | relative font_primary uppercase text_align_center color_white margin_right background_blue_light\">ao vivo</span>Ordem de pris\u00e3o de Lula: veja a cobertura em tempo real</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Moro manda prender Lula</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/opinion/1522951272_304100.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>E depois de Lula? Depois dele, que venham tamb\u00e9m os outros</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/opinion/1522852406_628585.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>No dia mais envenenado do Brasil, um elefante passeia na loja de cristais</a></li></ul></section><p class=\"\">O primeiro cartucho da defesa do petista foi queimado na noite de sexta-feira e teve uma resposta negativa na manh\u00e3 de s\u00e1bado. Para tentar evitar a pris\u00e3o de Lula, os advogados do ex-presidente apresentaram uma \"reclama\u00e7\u00e3o constitucional com pedido de liminar\", que \u00e9 um artif\u00edcio no qual s\u00e3o denunciados descumprimento de uma ordem do STF. Os defensores entenderam que quando o juiz <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html\">Sergio Moro decretou a pris\u00e3o de Lula</a>, ele descumpriu a regra do Supremo de 2016 que permitia a pris\u00e3o provis\u00f3ria ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, desde que todos os recursos estivessem esgotados.</p><p class=\"\">\"O cen\u00e1rio evidencia um temer\u00e1rio desrespeito \u00e0 autoridade da Suprema Corte que, no julgamento da medida cautelar nas ADCs 43 e 44, assentou apenas a possibilidade de se executar o t\u00edtulo condenat\u00f3rio depois do ac\u00f3rd\u00e3o condenat\u00f3rio em 2\u00ba grau e condicionou tal hip\u00f3tese \u00e0 inexist\u00eancia de recursos dotados de efeito suspensivo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do acusado\", dizem os advogados Sep\u00falveda Pertence, Cristiano Zanin e Jos\u00e9 Roberto Batochio.</p><p class=\"\">Em decis\u00e3o monocr\u00e1tica no s\u00e1bado, o ministro Edson Fachin entendeu que n\u00e3o houve irregularidades na decis\u00e3o. Negou o pedido da defesa de Lula e ainda disse que a regra \u00e9 o cumprimento da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, n\u00e3o o contr\u00e1rio. \u201cSegundo compreendeu o Tribunal Pleno, portanto, o cumprimento da pena, em tais circunst\u00e2ncias, constitui regra geral, somente inadmitido na hip\u00f3tese de excepcional concess\u00e3o de efeito suspensivo quanto aos efeitos do \u00e9dito condenat\u00f3rio.\u201d</p><p class=\"\">Na Suprema Corte h\u00e1 ainda mais uma possibilidade direta para a defesa do ex-presidente\u00a0\u2014 um novo <em>habeas corpus</em>, com argumentos distintos do que foi levado ao STJ e ainda ter\u00e1 seu m\u00e9rito analisado. Os advogados apresentaram uma reclama\u00e7\u00e3o com o objetivo de evitar a pris\u00e3o do ex-presidente e pediram para o caso ser distribu\u00eddo para o ministro Marco Aur\u00e9lio Mello, mas a presidenta C\u00e1rmen L\u00facia repassou-o para Edson Fachin, relator da <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a\">Lava Jato</a>. Na manh\u00e3, deste s\u00e1bado o ministro negou o recurso.</p><p class=\"\">No STJ, os magistrados da 5\u00aa turma ainda precisam analisar o m\u00e9rito do <em>habeas corpus</em> que foi negado pelo ministro F\u00e9lix Fischer na tarde desta sexta-feira. N\u00e3o h\u00e1 prazo para que isso ocorra. A defesa de Lula alegava que a pris\u00e3o decretada pelo <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a/\">juiz Sergio Moro</a> foi ilegal.</p><p class=\"\">Os advogados se embasaram em dois pontos: a n\u00e3o publica\u00e7\u00e3o do ac\u00f3rd\u00e3o do processo julgado no STF e a possibilidade de ainda ingressarem com um recurso no Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o, corte que o condenou a 12 anos e um m\u00eas de pris\u00e3o pelos crimes de lavagem de dinheiro e corrup\u00e7\u00e3o.</p><p class=\"\">Quando analisou o pedido de liminar, o ministro Fischer disse que os advogados de Lula n\u00e3o apresentaram provas suficientes da alegada ilegalidade da ordem de pris\u00e3o contra o ex-presidente. Diz trecho de sua decis\u00e3o: \u201cSegundo orienta\u00e7\u00e3o firmada no \u00e2mbito desta egr\u00e9gia corte, constitui \u00f4nus do impetrante instruir os autos com os documentos necess\u00e1rios \u00e0 exata compreens\u00e3o da controv\u00e9rsia, sob pena, inclusive, de n\u00e3o conhecimento do writ\u201d.</p><p class=\"\">Doutor em ci\u00eancias penais, o advogado criminalista Leonardo Isaac Yarochewsky\u00a0\u2014 que n\u00e3o atua no caso\u00a0\u2014 contesta a ordem de pris\u00e3o de Lula. \u201cSe a decis\u00e3o n\u00e3o foi publicada, ela n\u00e3o tem validade. O gozo precoce do juiz em decretar a pris\u00e3o revela o que foi o processo todo em rela\u00e7\u00e3o ao ex-presidente Lula. Um processo de exce\u00e7\u00e3o, que se pautou em espet\u00e1culo, sem garantias e sem direitos. Onde o Lula foi tratado pelo juiz Sergio Moro como inimigo\u201d.</p><p class=\"\">Os casos em que Lula poderia ser beneficiado indiretamente tramitam no STF, s\u00e3o as duas <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966647_821554.html\">a\u00e7\u00f5es declarat\u00f3rias de constitucionalidade</a> (ADCs) de n\u00fameros 43 e 44. Ambas questionam uma decis\u00e3o do STF de 2016 que possibilitou a pris\u00e3o provis\u00f3ria de condenados em segunda inst\u00e2ncia. A expectativa dos advogados que ingressaram com esse pedido \u00e9 que essa orienta\u00e7\u00e3o seja revertida, uma vez que a maioria dos ministros da Corte concorda com a tese de estender o prazo para que um r\u00e9u v\u00e1 para a pris\u00e3o. Dessa maneira, a pris\u00e3o ocorreria apenas ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado ou pelo menos ap\u00f3s a an\u00e1lise do caso pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a, a terceira inst\u00e2ncia.</p><p class=\"\">Se esse entendimento mudar, a nova regra valeria para todos os que pudessem ser atingidos por ela. Na <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\">Lava Jato</a>, al\u00e9m de Lula, outros 11 condenados foram cumprem pena sob o argumento de que poderiam ficar detidos ap\u00f3s essa condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.</p><p class=\"\">O problema para Lula, nestes casos, \u00e9 que a presidenta da Corte, a ministra C\u00e1rmen L\u00facia, n\u00e3o quer colocar as ADCs para serem analisadas pelo plen\u00e1rio. Ela entende que o caso foi tratado h\u00e1 muito pouco tempo (h\u00e1 dois anos) e n\u00e3o havia necessidade de eles voltarem \u00e0 pauta. Quem define o que ser\u00e1 julgado no pleno do Supremo \u00e9 exclusivamente a ocupante da presid\u00eancia.</p><p class=\"\">Na pr\u00f3xima semana, o Supremo voltar\u00e1 sua carga para analisar casos de repercuss\u00e3o que envolvem pol\u00edticos. Na quarta-feira, o plen\u00e1rio julgar\u00e1 <em>habeas corpus</em> do ex-ministro da Fazenda Antonio Palocci (PT) e do deputado federal Paulo Maluf (PP-SP). Ser\u00e1 mais uma oportunidade do ministro<a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966647_821554.html\"> Marco Aur\u00e9lio Mello, relator das duas ADCs</a>, cobrar C\u00e1rmen L\u00facia para pautar a vota\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1523050291_534837.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Defesa%20de%20ex-presidente%20Lula%20se%20volta%20para%20as%20Cortes%20de%20Bras%C3%ADlia\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Defesa de ex-presidente Lula se volta para as Cortes de Bras\u00edlia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523050291_534837.html\" data-param-text=\"Defesa de ex-presidente Lula se volta para as Cortes de Bras\u00edlia\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523050291_534837.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1523050291_534837.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Defesa%20de%20ex-presidente%20Lula%20se%20volta%20para%20as%20Cortes%20de%20Bras%C3%ADlia&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Defesa de ex-presidente Lula se volta para as Cortes de Bras\u00edlia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523050291_534837.html\" data-param-text=\"Defesa de ex-presidente Lula se volta para as Cortes de Bras\u00edlia via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523050291_534837.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1523050291_534837.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Defesa%20de%20ex-presidente%20Lula%20se%20volta%20para%20as%20Cortes%20de%20Bras%C3%ADlia&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Defesa de ex-presidente Lula se volta para as Cortes de Bras\u00edlia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523050291_534837.html\" data-param-text=\"Defesa de ex-presidente Lula se volta para as Cortes de Bras\u00edlia\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523050291_534837.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1523050291_534837.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Defesa%20de%20ex-presidente%20Lula%20se%20volta%20para%20as%20Cortes%20de%20Bras%C3%ADlia&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FS4QG7CXNG5AY7FCYDKOWNKAK3E.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/S4QG7CXNG5AY7FCYDKOWNKAK3E.jpg\" data-param-description=\"Defesa de ex-presidente Lula se volta para as Cortes de Bras\u00edlia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523050291_534837.html\" data-param-text=\"Defesa de ex-presidente Lula se volta para as Cortes de Bras\u00edlia\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523050291_534837.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Defesa%20de%20ex-presidente%20Lula%20se%20volta%20para%20as%20Cortes%20de%20Bras%C3%ADlia&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1523050291_534837.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">A Pris\u00e3o de Lula</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">A desabalada carreira de S\u00e9rgio Moro em busca de seu trof\u00e9u da Lava Jato</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">A PRIS\u00c3O DE LULA</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523033454_739753.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">MPF pediu pressa na pris\u00e3o de Lula para \u201cestancar sensa\u00e7\u00e3o de onipot\u00eancia\u201d</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523050291_534837.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523050291_534837.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161697436;Fusion.globalContent={\"_id\":\"LDFBEAGWQWWXZILDHOWFDQUWA4\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"25A7EQAKLBAO5G4S3IYJO2X2MQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O ex-presidente <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\\\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> (PT) dever\u00e1 iniciar o cumprimento de sua pena de pris\u00e3o em Curitiba, mas seus olhos continuar\u00e3o voltados para a capital federal. Uma eventual sa\u00edda dele da cadeia depender\u00e1 do julgamento de tr\u00eas processos espec\u00edficos que o envolvem ou de outros dois que podem benefici\u00e1-lo de alguma maneira. Todos tramitando no <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\\\">Supremo Tribunal Federal</a> e no Superior Tribunal de Justi\u00e7a, ambos sediados em Bras\u00edlia.\"},{\"_id\":\"72VHK7SIZVAITD6K5MODHU6Z34\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"right\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523012213_195356.html\",\"subtype\":\"directo\",\"content\":\"Ordem de pris\u00e3o de Lula: veja a cobertura em tempo real\",\"image\":{\"_id\":\"NQN4RD7T2PCBRNTUSRVM47TRGM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/JFw-xwMsEUKqfRlPpuIn8CdfAVo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NQN4RD7T2PCBRNTUSRVM47TRGM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NQN4RD7T2PCBRNTUSRVM47TRGM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/JFw-xwMsEUKqfRlPpuIn8CdfAVo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NQN4RD7T2PCBRNTUSRVM47TRGM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/JFw-xwMsEUKqfRlPpuIn8CdfAVo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NQN4RD7T2PCBRNTUSRVM47TRGM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/iNi0x84eurl84cUibIk88-P1dh0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NQN4RD7T2PCBRNTUSRVM47TRGM.jpg\",\"version\":1,\"size\":2969,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-21T11:05:07Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-21T11:05:08Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NQN4RD7T2PCBRNTUSRVM47TRGM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"tx3x2lz_LQntDNf4vBjStbYn0n8=/768x0/\",\"medium\":\"XN9KGHodL31NtCseBuK3LJHyS6U=/1000x0/\",\"large\":\"3X8UoglkNiyxz9uzFkl2tAMLTbE=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"4a4Tn3V0-AYEoODuruECkEAR8Lk=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"EKWsfjJJeh_MUU5MHBri5g9pATw=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"rffebG3arXRCRw-tnnlVCfV21n0=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"ON0_WrIaJPeCbkVl-R_gx-F_BAg=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"W-inH-TGBU70LrtzAUCNtcGPELk=/311x214/\",\"3:4\":\"gcJE2aIi_jiLcfG1gitKZ7xz0lg=/450x600/\",\"4:3\":\"x4r5Jl-0fb0jbKNh2xEKaRAPAUQ=/600x450/\",\"photoText\":\"QZMyNvGyxOCySOTBLytTf0dfGss=/300x300/\",\"1_column\":\"lHRtLFzykegza-LAs9SXNXDXlqA=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"wb6NbJyIsuwkf6ZdcuG78zfbdyc=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"Ytecj7WRQ8HZRHXhyq0pz3ZfZB8=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"XzMiAKdbd-8CEMaSivt-A1QhDj0=/62x62/\",\"2_column\":\"exOkYKOBHOIlzKxvOUv7dzE7LhU=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"1Z1bE-jow9n9e2ztDXQ9SkyPZZw=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"sXTsBRDVvOe9tRomgaLGvDe3f4s=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"IG-V-KxHWec287qrfGG5vT657Qo=/145x145/\",\"3_column\":\"vUHeq7ldM8sXbLD4Jcc2aTR7vIA=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"nYOp3TSeQJqHOcfmK80hXmfRF34=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"7tWKNUP-yZpEWT7YrTsUXVQ1OqY=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"fmtMAlrY0Y-ZMF2gElMk1-pp8H8=/228x228/\",\"4_column\":\"Qx8eKwS7xw8pLE3zFTfetEXVEpk=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"C7eYF2NREtSmjgNgsii7NoUTnWo=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"rOytevpEm3hrxXig_ACVnX5vbx8=/311x311/\",\"5_column\":\"IR1EQdg3fyhsQzIzNtwMwzuDuqQ=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"1E2zLh0i-c5y0w8TRtukiDRF9k4=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"Yxkieq18QJN3JbpRWUK0v50U7L8=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"6fhjpjeLU9YHEqf-SWZaBIBXNHs=/394x394/\",\"6_column\":\"3Hq36fhtT34jL7-tWqZZTUxr488=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"KJZkOwIyXkjKlhFaIJ9Mpragd7g=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"ST0NFGD77gRnoKsl0gv2X_6nvIw=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"qADkEvMzMnwAqslfwouO8X3EIDk=/477x477/\",\"7_column\":\"UbF-QpYAk7fbzu-V_477qK6soD0=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"X9PSQBM7LnyrFZ8EfC9XWdHkt_Q=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"-VsaJK7mIcab2AAmV6cX1tggh2s=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"onJboYIWfVvM1Kao6Z3RQcbb1IA=/560x560/\",\"8_column\":\"3F5GvK1130JzIj3ZeqxcKSAieAE=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"64G0LMIGlpKwrp_ojMlc2W7svbY=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"0c97q91mwpUA-adyg_JBgrumVJ4=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"5m155zvzodOYhwOBH4eUvovNAwk=/643x643/\",\"9_column\":\"R_jhyo41bpab45i5nA3Vj684Jm8=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"QDRZl6_7fbSwjsPE8XMbq8AtdFE=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"eH3pFt5_54JwtOsqSrTe0k625lA=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"goVKkyFnMt0gCXlqtRoyCwfxIrc=/726x726/\",\"10_column\":\"BTowJ_D4G6LQtF5Ib0KB-mdZd3I=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"5JS_nj5D0LAd5AynPNV7HUTE2RA=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"cM6QrTcYF7f2yYzdxxPOuIaYvgw=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"RWBKuuk5xEoSFLJ2q4QYKD52weE=/809x809/\",\"11_column\":\"tZ-n1n4gkD1wYO2L_MqJXbN1xx4=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"-AbvRw3b-Y7esq90xyIN3-OBM94=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"ObAMZLAUXTfqyX9q5tc-zz_tTJc=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"vzWeZwIvPELkPNjoLd2sJ3vk3XU=/892x892/\",\"12_column\":\"Tc-Y43i8Mjm9oFfnHpeUeNa8DKA=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"CbkI57nB17B7B8K2P2Gcz0NNu7w=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"8IQhur53vWeEr-NvGW3ZaZHqtLc=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"J-Wv4s-40ZeVpxAyT41vVEqjAQs=/975x975/\"}},\"_id\":\"VHBU6OB7U5ETXLMFDN3KXD3ATQ\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\",\"content\":\"Moro manda prender Lula\",\"image\":{\"_id\":\"FQCIAD4IUPXGBMEKZ4GPKKOW44\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/nX1lLdXkBwye4W-UvJV6m6sxn0M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FQCIAD4IUPXGBMEKZ4GPKKOW44.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FQCIAD4IUPXGBMEKZ4GPKKOW44.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/nX1lLdXkBwye4W-UvJV6m6sxn0M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FQCIAD4IUPXGBMEKZ4GPKKOW44.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nX1lLdXkBwye4W-UvJV6m6sxn0M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FQCIAD4IUPXGBMEKZ4GPKKOW44.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ob5jXheOTBAgsXjWnDtdE0AaEHw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FQCIAD4IUPXGBMEKZ4GPKKOW44.jpg\",\"version\":1,\"size\":2471,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-21T11:05:07Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-21T11:05:08Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FQCIAD4IUPXGBMEKZ4GPKKOW44.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"phZcvJPpV6eMbT8L3dqx1wyqnnU=/768x0/\",\"medium\":\"DS8Pn03GoLVY2pkDTuquFPO1pUI=/1000x0/\",\"large\":\"tNG7upj7d0XHrPfUbUcYp_FNIY8=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"7eCPiNZMR6WtemQ4CtUHc6T1Wjc=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"tb65y7oc_Oau_kThr4LAP5KsV9Q=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"AxiGRWT7-UD9mZxXMVa4qtZvw04=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"nRBImWOwPiFZMk7XRuslQpnS7Z0=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"yizwyQ4rWCNTa9kbbQFaVaAxge0=/311x214/\",\"3:4\":\"9tobTS5iIs4fi3CgtvXjDuNsOCQ=/450x600/\",\"4:3\":\"7CDsu5sCkzvpoiAJYP9gZUc9_Xg=/600x450/\",\"photoText\":\"Ut3_k6Ycc1-ev2moE4u53nQ59JM=/300x300/\",\"1_column\":\"VUhWFLLQQT2X0MiO-_iUydRdrqE=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"kN74cqWhpsFxamFKFXWETqvkcnM=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"q6h_HpA08IDvla2wf0VxBCYTxss=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"g8ElQjWd9x6L-3xUFt0S9PbHQgo=/62x62/\",\"2_column\":\"eq0GIICZZdwc3wIY8e6WH42QdEM=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"2fZKrgsBPUSCq31Eu32kYtcixLw=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"xhbBMFcBevth2APBi_w8w9SIO4c=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"OglmKC_01IUD0_9P-RQ14xbckgQ=/145x145/\",\"3_column\":\"vP_9vio4nq8x_eYHuP0rfJ2mBBs=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"Kq52ia4_FevSHhEUd9idSBkfK_w=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"Q7IThOoSobwsenje1kfE8ow5_NE=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"bvTRrncfu87Pt1uBcM1gFy3Bgvs=/228x228/\",\"4_column\":\"c3Ps_prVLR81xbEwle8fYkvQojI=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"8y9cFQkh5ZEf12ZhkQNH8EoTR1s=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"-Umful15z_Y-QSprMk6sspzcpr0=/311x311/\",\"5_column\":\"07WaNvzq7I8ScvHwP8pPaxkZwQg=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"P-qUhrZaaTAlmrfSVXJC46pyjeM=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"P5Oll-YtiGCBtn0pRMectCmZbcU=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"qddx992Ih9Jw2xN-CQMNevxpfak=/394x394/\",\"6_column\":\"myKxgwKkq_ZhtlGukE9xUzfjn5k=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"IOz_W9LqE99bHslM-Hi-a0bHCnU=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"w61cMCpu9rSFrnqYcKA1NDPl-cs=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"gs5r5PKKWGSQIXv9LP0UuMv_V48=/477x477/\",\"7_column\":\"1S2XPdfrAX1SLdfUD-Sxgk_N80A=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"DVJufJg1WQshs2LrZ6zqRlda8zc=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"wDNBEX8GJLj8Va3m-zAl-nIG4S4=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"zHemc2SkUouDJ6glNB_lFEtF3do=/560x560/\",\"8_column\":\"SebfORyTZIq4k3nx0DH3ctsshII=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"Ubf-UXxH9QdS2uJer1vcUyuidtQ=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"ZW0wKBsp7RYSwzs-k_GSqNKhLIA=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"wkQEq4fIy5XeBHr1gZUItXoUchI=/643x643/\",\"9_column\":\"znl1HMpH9Anfs_-iWQOfjCUarLw=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"5EhTre3MJuEF7szjS3wu2Wm6m5Q=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"f0_st0b7iNqgpQQ2oUin_y3qzd0=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"ZtgPG9Iq2oTKZQA9dO75NKlb7mI=/726x726/\",\"10_column\":\"g2OIHJQBqLQfc_vqDzH27HpVJAI=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"xNeMYqszHIFoSYsfxtI7cFy14TU=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"2qdXlXymTQDGXNGdLHerTjmYvCk=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"xBY4uwgV759ISWRXI2gxn75wP-8=/809x809/\",\"11_column\":\"BTyQ_HnXPlJPaYEjRfIbXb-9F2I=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"oIvoggsYfW13tpKsRxVvCa655NI=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"w9-AI02h6x7jLi8WX-ABs9maz0A=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"zh1DPgBjZUx_gllTG_YrB1w1czs=/892x892/\",\"12_column\":\"Bc_F_23kjuG0zE2qWUFMaWPzC0E=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"YFE1Vx3EqbFdEtbP2pciBaisYhE=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"nt4rpefmAxlIlzHPTzNyRg3uDVQ=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"vWTZ9kVp31ezra00ulGYeP0K3jM=/975x975/\"}},\"_id\":\"IX7V37MH5RCULIQW3AOTRZT7NI\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/opinion/1522951272_304100.html\",\"content\":\"E depois de Lula? Depois dele, que venham tamb\u00e9m os outros\",\"image\":{\"_id\":\"3RIRTWR26VIF26UQIB6GZC4OJI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/MOPSwPrqfGrJZmiKg2K9aFHBb8s=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3RIRTWR26VIF26UQIB6GZC4OJI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3RIRTWR26VIF26UQIB6GZC4OJI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/MOPSwPrqfGrJZmiKg2K9aFHBb8s=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3RIRTWR26VIF26UQIB6GZC4OJI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/MOPSwPrqfGrJZmiKg2K9aFHBb8s=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3RIRTWR26VIF26UQIB6GZC4OJI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/jfhnUmhImTBp_zg765pndtCsmKA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3RIRTWR26VIF26UQIB6GZC4OJI.jpg\",\"version\":1,\"size\":3338,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-21T11:05:07Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-21T11:08:07Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3RIRTWR26VIF26UQIB6GZC4OJI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"fdr3eFK9KMxfGjS64BQQHIdav8Y=/768x0/\",\"medium\":\"EbyoyaUZcaSkNg8fTTlJM6gXE1U=/1000x0/\",\"large\":\"jHdOZBNmLWBAtlW3Ab4BiYeYfYA=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"AQs_PSQFxWPdMrhI75LM4cbvYGk=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"navUoCNXoVjgC808a1FhK01Xn9Y=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"SwYrx_TlYhmiusYDDH2dn7ZBQKs=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"b2mAUdk_2NO9umgw1gpKKRswmb4=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"byU87Pm4UJYR0Wo5ekG3RVIRBxc=/311x214/\",\"3:4\":\"kDw6qAdsXSysuVQDHgOIqb10OGw=/450x600/\",\"4:3\":\"jz0ENqzzBj80EoJdewcXsnHGD8Q=/600x450/\",\"photoText\":\"XC6a_bbmgjLs7zNYJbLt4IwxooE=/300x300/\",\"1_column\":\"N87Hv4749OxMAt4JL2__jTPBt_E=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"rIK-zufqqj9o2O6amRFc-4UTavU=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"3-hxwqrrFzx9hJq-LVF8R4erPFc=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"IWexj_smSDPqxlrxj30Vjap6gTU=/62x62/\",\"2_column\":\"R059ac69Lcj4DVcga_lRIhFORTM=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"7WN6ZSr03gRJVBmLLvigkuxdoSM=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"jTLbZhFtCEvi6-bWU7Xg9W08dsw=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"YwkOjWWmm2NPvN5FGlpc-THxEtE=/145x145/\",\"3_column\":\"bBfIpu8GhhLMGWEq9EjlP6NT4vc=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"BetLh3q6U_b6wASlgjDj5bGVpuo=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"AZi6sqUf_7LTpO9Xgam49pnBCts=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"JmBoIk0BTolAuKD-47fdNWARG38=/228x228/\",\"4_column\":\"ap1IrCLO-p3ygd8_CJnkM1Jx96k=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"V-RPfnOzkjaKVoPeTCNL8g_aCuI=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"qsMb3XhmBthZsIpMr6iomC7CcwY=/311x311/\",\"5_column\":\"m7f_oqGWVf9odUVte9qZQdw00PY=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"KpAQn2kuxQrD9JuxAKjuiBfYCUk=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"R3tye3SDjr63nNmwoVceUYsRs08=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"KwPsdt6tMqShQsUcJe71D3fTfo8=/394x394/\",\"6_column\":\"l2uiPjO-DHuJxsoOfUOrAJrAgLQ=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"X8d2fHRi7pLwP9n4oP2ZVrM3lLk=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"rbNEIQwttIq1H8zx8QJuE4z35uM=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"YG-zJY7hgKQvBdG6i3gMMVC_FFk=/477x477/\",\"7_column\":\"A8QWcjLsT1n7ln0KNvQ4gokfKPU=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"xja594gztPtSF9_buCAWxPxgcpM=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"1-lkQaIPtopPy-HUBqwTBpX1HLY=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"vc8hPyCHH0TugSevRTrMB4fEXU4=/560x560/\",\"8_column\":\"5ZmQ4s_ABOsmhRbnV4_g7EUEfpU=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"yUhGeTTRZWdVrN52i8G_X-OPWiw=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"Gznir1ZFXUUcwTijQx4vt-w8feU=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"sq-qo4YA7PmQ733EAmxBPVN74Oc=/643x643/\",\"9_column\":\"sDlWgKbDiraBw9NOLiLbChP_8ZA=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"sTTBPbolVIgYuJj27FWvTY3uywo=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"FKLuEbmuPDNcHo5Q9L8ullu2cBA=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"YzJ0HRES1xed2nDx5sCO__bSY_Q=/726x726/\",\"10_column\":\"NPNTT6CHFM6zHbFx06p05hiksy8=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"s0QNlacLmATWbxgyEYIt_dJa73U=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"oAVYlhcI82cehV0-_pfvlVLkZ6I=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"-F5ZbPAjYkqJtq3C-dHeAU214Dg=/809x809/\",\"11_column\":\"l7DaQ47nUFU8TkBaxupl0JON3II=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"kqV0nRYoMpbZG3R7AneWmxtZFRY=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"JnOj7-FGZlHq-K8wl-1HRsapp6g=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"bNnYtnLAaO9klAPBm6xqX3G5T9M=/892x892/\",\"12_column\":\"FO7Y4YAT2qcLcsg0L-KqTQpJs9M=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"NnbXvN0zZzNI-nbWCT9GVtaE6AM=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"EXhxNIyrdeLjKnd1MSBZ-ZT4AJ4=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"Bu7va3MmIv00T6RwllG_-WY0cTE=/975x975/\"}},\"_id\":\"3I3IPGEM5FEOXF6XWWZ6HBW234\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/opinion/1522852406_628585.html\",\"content\":\"No dia mais envenenado do Brasil, um elefante passeia na loja de cristais\",\"image\":{\"_id\":\"XIXGQBXZY7HLNE4JPM2AAUIKZE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/rEj7wqUdxBp-DkUDWzE2JeKkydA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XIXGQBXZY7HLNE4JPM2AAUIKZE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XIXGQBXZY7HLNE4JPM2AAUIKZE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/rEj7wqUdxBp-DkUDWzE2JeKkydA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XIXGQBXZY7HLNE4JPM2AAUIKZE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/rEj7wqUdxBp-DkUDWzE2JeKkydA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XIXGQBXZY7HLNE4JPM2AAUIKZE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/XeQ-PjEYCtxjtiM-PcgESIGK1-o=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XIXGQBXZY7HLNE4JPM2AAUIKZE.jpg\",\"version\":1,\"size\":3808,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-21T11:05:07Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-21T11:05:08Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XIXGQBXZY7HLNE4JPM2AAUIKZE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"Gr-72zRl2-4tZ4A63nFb05Ca_5s=/768x0/\",\"medium\":\"TuRGnj0Xswl43SPEfimvJKPtNOk=/1000x0/\",\"large\":\"Qq43MmHQPiKtglWQYgbIca0AXkc=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"q5qt2FrkSpXyJWmJmGoOdoWhxjs=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"PXZc6kGVhm1sjeEE4wJwPeEKXD8=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"GlNpJtzQyvkWUQUypFbfu2136Cw=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"TIGW6l5Myge0Q_o01ZXJ67SCVTY=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"GkCX5f8MNNu7RaP6t-7F21M7qLQ=/311x214/\",\"3:4\":\"a-rqWy1JDAUh6GwOuC6NhmCPRV4=/450x600/\",\"4:3\":\"RD6fGRPD9LzV5e51A7s0oXsxEr4=/600x450/\",\"photoText\":\"6G-8mzu0D8aSL8DUVmUY2rD32oo=/300x300/\",\"1_column\":\"FkUIVI5ENg4IbXtLRNKjp-zn0YE=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"oP6YWl0HbjlNkvaa6EXkcGtHe8o=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"wXmJdKKQNXmX8uG6gL8wwfjz2R8=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"uFo-j3VG57Gbb6F7cvp204YEkFM=/62x62/\",\"2_column\":\"gfcKr1cb-BNEA1TN9T-1D5-dB-I=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"6QSroWGc_6JYgzhNz96qPpHU8kA=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"H0xkBaAdU4WMNb7G3xyYl9MwuWI=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"bFn8jDVk-uRCA--ShCcwZNMP_2Y=/145x145/\",\"3_column\":\"Wm9wk6J4KmSoWh1fk6TF5fHiCJo=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"DxoUYJGfQYu3vWMfXHIkxQvR-pE=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"fUQJxDiWflfW1sZ6hJUXcbD80t0=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"NynIJELBxpYB4CBtrbiAVn-_Y0Y=/228x228/\",\"4_column\":\"vKiQakxpSJGL8pyE4s8kWO1hc7I=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"cT-84G-er6s8HLqPWpzw8qH3Kf4=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"jHgiBJw5KAhhwSA6WnTmHN-l_OU=/311x311/\",\"5_column\":\"yuUaF5GSgMN1tRXXE6QRsETHecU=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"zuDsl76vyJdbSEuII6Vw05CANik=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"-d-QsBNj8SlvEWEGZgsMzt6To5A=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"HmhKVCEOouT7t4QhNDLHi2dtEYg=/394x394/\",\"6_column\":\"NAVXvr6XL6TgE0puIgTSxaFSVJ0=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"aky0arGwR717IKY-1yqdvcquqR4=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"d2BhecjidgCByLTsxhr9VUUQBeQ=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"8GaW6Z157JRo_qL6VIcyjTnSf50=/477x477/\",\"7_column\":\"rkfZaDSOS6AQ8G-w9VlAe809njA=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"iu9G7HNDqORYAHfwXV16DEyo9TU=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"O28LYD9PNjJCiUVrXKRoBl9gLk0=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"e77cfwaB_EupG7TMyfflv8xk3dc=/560x560/\",\"8_column\":\"fZNxv8V4mlYl0SRI2IWrRJJtvCQ=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"B8jDymCIu6dLO7oIJxL5eft76Uw=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"G8sdJWfi4_N_g9PRQJ8AfAPgh74=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"2VRjyntzYbMcfND0rQHBKe1oopU=/643x643/\",\"9_column\":\"J3iToR2ASfmADWUw5JG8aU1Iikw=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"d9EhrBUgdN6tHEG0WZ_cdEqPkLQ=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"Doy81HPYigqwb7GbzGFL4roph5E=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"B5DFeSb4WN9pmE85YCLfoQ7h-RA=/726x726/\",\"10_column\":\"v35eP_0fHeRuoRGN-zoQxQ0bKvM=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"Fi6jd0TH3b9uywO2d-SIWF5q4vY=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"2ogapI1OI2vCbz5iFe-6dwj2nFM=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"eYOgI2-eQVyAv6HOEFXdwqpzzWI=/809x809/\",\"11_column\":\"yJteQQVoGCaCPf9L40TkDxTS9dE=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"hYbXtUyjLInncZE-BiIalDjaGQo=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"kI1jMK3KFUO-umG9WKpwEgNWJqE=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"DvES-gsvZjBML4BMDQkNVLsaoto=/892x892/\",\"12_column\":\"RQaAcbYG8pKq_hyZxD0zzvFN_xc=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"OEr7rwuUP6Rw0-W6ZpzrhwI-D3c=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"wzonwpK0nlrvCvdcHb7c_3_j5mA=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"kx2bFWqKDXyuUHkIcivII1VFYQ8=/975x975/\"}},\"_id\":\"4Q5E2LCNMVD3PCGJS4IIPTSBQE\"}]},{\"_id\":\"GV6PYNBOWZHUJICHBLNIXS6MKQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O primeiro cartucho da defesa do petista foi queimado na noite de sexta-feira e teve uma resposta negativa na manh\u00e3 de s\u00e1bado. Para tentar evitar a pris\u00e3o de Lula, os advogados do ex-presidente apresentaram uma \\\"reclama\u00e7\u00e3o constitucional com pedido de liminar\\\", que \u00e9 um artif\u00edcio no qual s\u00e3o denunciados descumprimento de uma ordem do STF. Os defensores entenderam que quando o juiz <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html\\\">Sergio Moro decretou a pris\u00e3o de Lula</a>, ele descumpriu a regra do Supremo de 2016 que permitia a pris\u00e3o provis\u00f3ria ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, desde que todos os recursos estivessem esgotados.\"},{\"_id\":\"O7X6Y5NE4NB5RL4W2LBDWUFUFU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\\\"O cen\u00e1rio evidencia um temer\u00e1rio desrespeito \u00e0 autoridade da Suprema Corte que, no julgamento da medida cautelar nas ADCs 43 e 44, assentou apenas a possibilidade de se executar o t\u00edtulo condenat\u00f3rio depois do ac\u00f3rd\u00e3o condenat\u00f3rio em 2\u00ba grau e condicionou tal hip\u00f3tese \u00e0 inexist\u00eancia de recursos dotados de efeito suspensivo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do acusado\\\", dizem os advogados Sep\u00falveda Pertence, Cristiano Zanin e Jos\u00e9 Roberto Batochio.\"},{\"_id\":\"G4GRLI4H4RBVNMTU342PWLKDHM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Em decis\u00e3o monocr\u00e1tica no s\u00e1bado, o ministro Edson Fachin entendeu que n\u00e3o houve irregularidades na decis\u00e3o. Negou o pedido da defesa de Lula e ainda disse que a regra \u00e9 o cumprimento da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, n\u00e3o o contr\u00e1rio. \u201cSegundo compreendeu o Tribunal Pleno, portanto, o cumprimento da pena, em tais circunst\u00e2ncias, constitui regra geral, somente inadmitido na hip\u00f3tese de excepcional concess\u00e3o de efeito suspensivo quanto aos efeitos do \u00e9dito condenat\u00f3rio.\u201d\"},{\"_id\":\"S425C5KSVRHSVJHDM2HA2EPX3U\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Na Suprema Corte h\u00e1 ainda mais uma possibilidade direta para a defesa do ex-presidente\u00a0\u2014 um novo <em>habeas corpus</em>, com argumentos distintos do que foi levado ao STJ e ainda ter\u00e1 seu m\u00e9rito analisado. Os advogados apresentaram uma reclama\u00e7\u00e3o com o objetivo de evitar a pris\u00e3o do ex-presidente e pediram para o caso ser distribu\u00eddo para o ministro Marco Aur\u00e9lio Mello, mas a presidenta C\u00e1rmen L\u00facia repassou-o para Edson Fachin, relator da <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a\\\">Lava Jato</a>. Na manh\u00e3, deste s\u00e1bado o ministro negou o recurso.\"},{\"_id\":\"CF5E3LE3PJDAVALMZ532SNSUJU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"No STJ, os magistrados da 5\u00aa turma ainda precisam analisar o m\u00e9rito do <em>habeas corpus</em> que foi negado pelo ministro F\u00e9lix Fischer na tarde desta sexta-feira. N\u00e3o h\u00e1 prazo para que isso ocorra. A defesa de Lula alegava que a pris\u00e3o decretada pelo <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a/\\\">juiz Sergio Moro</a> foi ilegal.\"},{\"_id\":\"4SLQIUJWQFFP5OXVMM7DQY4DTI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Os advogados se embasaram em dois pontos: a n\u00e3o publica\u00e7\u00e3o do ac\u00f3rd\u00e3o do processo julgado no STF e a possibilidade de ainda ingressarem com um recurso no Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o, corte que o condenou a 12 anos e um m\u00eas de pris\u00e3o pelos crimes de lavagem de dinheiro e corrup\u00e7\u00e3o.\"},{\"_id\":\"5WFMJEBYCFEUFJ7UT43FMLWIRM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Quando analisou o pedido de liminar, o ministro Fischer disse que os advogados de Lula n\u00e3o apresentaram provas suficientes da alegada ilegalidade da ordem de pris\u00e3o contra o ex-presidente. Diz trecho de sua decis\u00e3o: \u201cSegundo orienta\u00e7\u00e3o firmada no \u00e2mbito desta egr\u00e9gia corte, constitui \u00f4nus do impetrante instruir os autos com os documentos necess\u00e1rios \u00e0 exata compreens\u00e3o da controv\u00e9rsia, sob pena, inclusive, de n\u00e3o conhecimento do writ\u201d.\"},{\"_id\":\"RXXHLRB3MJCM3PA4ABXPVPSSMM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Doutor em ci\u00eancias penais, o advogado criminalista Leonardo Isaac Yarochewsky\u00a0\u2014 que n\u00e3o atua no caso\u00a0\u2014 contesta a ordem de pris\u00e3o de Lula. \u201cSe a decis\u00e3o n\u00e3o foi publicada, ela n\u00e3o tem validade. O gozo precoce do juiz em decretar a pris\u00e3o revela o que foi o processo todo em rela\u00e7\u00e3o ao ex-presidente Lula. Um processo de exce\u00e7\u00e3o, que se pautou em espet\u00e1culo, sem garantias e sem direitos. Onde o Lula foi tratado pelo juiz Sergio Moro como inimigo\u201d.\"},{\"_id\":\"DBCQCI3D3VAALBUD7NY6XUHHZI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Os casos em que Lula poderia ser beneficiado indiretamente tramitam no STF, s\u00e3o as duas <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966647_821554.html\\\">a\u00e7\u00f5es declarat\u00f3rias de constitucionalidade</a> (ADCs) de n\u00fameros 43 e 44. Ambas questionam uma decis\u00e3o do STF de 2016 que possibilitou a pris\u00e3o provis\u00f3ria de condenados em segunda inst\u00e2ncia. A expectativa dos advogados que ingressaram com esse pedido \u00e9 que essa orienta\u00e7\u00e3o seja revertida, uma vez que a maioria dos ministros da Corte concorda com a tese de estender o prazo para que um r\u00e9u v\u00e1 para a pris\u00e3o. Dessa maneira, a pris\u00e3o ocorreria apenas ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado ou pelo menos ap\u00f3s a an\u00e1lise do caso pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a, a terceira inst\u00e2ncia.\"},{\"_id\":\"NPU7T6726NA2BNSF5UE5MSAGMM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Se esse entendimento mudar, a nova regra valeria para todos os que pudessem ser atingidos por ela. Na <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\\\">Lava Jato</a>, al\u00e9m de Lula, outros 11 condenados foram cumprem pena sob o argumento de que poderiam ficar detidos ap\u00f3s essa condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.\"},{\"_id\":\"4JRF5EVIAVDHDLLXHODN4XDWVY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O problema para Lula, nestes casos, \u00e9 que a presidenta da Corte, a ministra C\u00e1rmen L\u00facia, n\u00e3o quer colocar as ADCs para serem analisadas pelo plen\u00e1rio. Ela entende que o caso foi tratado h\u00e1 muito pouco tempo (h\u00e1 dois anos) e n\u00e3o havia necessidade de eles voltarem \u00e0 pauta. Quem define o que ser\u00e1 julgado no pleno do Supremo \u00e9 exclusivamente a ocupante da presid\u00eancia.\"},{\"_id\":\"ZLMOARJEKRE3LDJ2UNKQHPOUVI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Na pr\u00f3xima semana, o Supremo voltar\u00e1 sua carga para analisar casos de repercuss\u00e3o que envolvem pol\u00edticos. Na quarta-feira, o plen\u00e1rio julgar\u00e1 <em>habeas corpus</em> do ex-ministro da Fazenda Antonio Palocci (PT) e do deputado federal Paulo Maluf (PP-SP). Ser\u00e1 mais uma oportunidade do ministro<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966647_821554.html\\\"> Marco Aur\u00e9lio Mello, relator das duas ADCs</a>, cobrar C\u00e1rmen L\u00facia para pautar a vota\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es.\"}],\"created_date\":\"2019-06-21T11:05:05.974Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"ZFPTWHMZNZAF3KYWEFJMWT6JQQ\",\"parent_id\":\"DMBZYOADTFESTCUBKZQLXRKV3Q\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:50:41.659Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/06/politica/1523050291_534837.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Defesa de ex-presidente Lula se volta para as Cortes de Bras\u00edlia\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Advogados de Lula j\u00e1 gastaram o primeiro de cinco \\\"cartuchos\\\" que t\u00eam para tentar salvar o petista da pris\u00e3o no STJ e no STF\"},\"description\":{\"basic\":\"Advogados de Lula j\u00e1 gastaram o primeiro de cinco \\\"cartuchos\\\" que t\u00eam para tentar salvar o petista da pris\u00e3o no STJ e no STF\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"A pris\u00e3o de Lula\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"stj-superior-tribunal-justica-a\",\"slug\":\"stj-superior-tribunal-justica-a\",\"text\":\"STJ\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135812\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stj_superior_tribunal_justica/a/\",\"normalized_name\":\"stj_superior_tribunal_justica_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"brasilia-a\",\"slug\":\"brasilia-a\",\"text\":\"Bras\u00edlia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18942\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasilia/a/\",\"normalized_name\":\"brasilia_a\"}},{\"_id\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"slug\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"text\":\"S\u00e9rgio Moro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151030\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a/\",\"normalized_name\":\"sergio_fernando_moro_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"distrito-federal-brasil-a\",\"slug\":\"distrito-federal-brasil-a\",\"text\":\"Distrito Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135375\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/distrito_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"distrito_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"S4QG7CXNG5AY7FCYDKOWNKAK3E\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/c7VYIYr0LUXsgBBAdsnTGHC5nWs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/S4QG7CXNG5AY7FCYDKOWNKAK3E.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/S4QG7CXNG5AY7FCYDKOWNKAK3E.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/c7VYIYr0LUXsgBBAdsnTGHC5nWs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/S4QG7CXNG5AY7FCYDKOWNKAK3E.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/c7VYIYr0LUXsgBBAdsnTGHC5nWs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/S4QG7CXNG5AY7FCYDKOWNKAK3E.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/B6RY3bQlyTH1n6ez13Ch_2l-Tzc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/S4QG7CXNG5AY7FCYDKOWNKAK3E.jpg\",\"version\":3,\"size\":39382,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O advogado de Lula, Cristiano Zanin, ao centro, durante sess\u00e3o do STF.\",\"created_date\":\"2019-06-21T11:05:08Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"ANDRE COELHO\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":548,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:44Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/S4QG7CXNG5AY7FCYDKOWNKAK3E.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"ZG-e4DVdA23DM2ReXS4hVQyWBaI=/768x0/\",\"medium\":\"L4Ilcxtj1zfSHcKaquPDlwGQZVE=/1000x0/\",\"large\":\"ov-8vcbJXDOzH7EeZlK4shYDPAk=/1500x0/\",\"4:3\":\"BhW0w0omgOUru0MoAUpgNDf6wtg=/600x450/\",\"3:4\":\"yGYsRK6hinJBTooWAkXnHXJmddM=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"S4QG7CXNG5AY7FCYDKOWNKAK3E\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/c7VYIYr0LUXsgBBAdsnTGHC5nWs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/S4QG7CXNG5AY7FCYDKOWNKAK3E.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/S4QG7CXNG5AY7FCYDKOWNKAK3E.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/c7VYIYr0LUXsgBBAdsnTGHC5nWs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/S4QG7CXNG5AY7FCYDKOWNKAK3E.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/c7VYIYr0LUXsgBBAdsnTGHC5nWs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/S4QG7CXNG5AY7FCYDKOWNKAK3E.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/B6RY3bQlyTH1n6ez13Ch_2l-Tzc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/S4QG7CXNG5AY7FCYDKOWNKAK3E.jpg\",\"version\":3,\"size\":39382,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O advogado de Lula, Cristiano Zanin, ao centro, durante sess\u00e3o do STF.\",\"created_date\":\"2019-06-21T11:05:08Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"ANDRE COELHO\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":548,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:44Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/S4QG7CXNG5AY7FCYDKOWNKAK3E.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"ZG-e4DVdA23DM2ReXS4hVQyWBaI=/768x0/\",\"medium\":\"L4Ilcxtj1zfSHcKaquPDlwGQZVE=/1000x0/\",\"large\":\"ov-8vcbJXDOzH7EeZlK4shYDPAk=/1500x0/\",\"4:3\":\"BhW0w0omgOUru0MoAUpgNDf6wtg=/600x450/\",\"3:4\":\"yGYsRK6hinJBTooWAkXnHXJmddM=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"I52U3XGDDAYYGFYJLUTFAB3KLU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/L86lqAcmI-EIzBf1Xt0A0IGM2K0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/I52U3XGDDAYYGFYJLUTFAB3KLU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/I52U3XGDDAYYGFYJLUTFAB3KLU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/L86lqAcmI-EIzBf1Xt0A0IGM2K0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/I52U3XGDDAYYGFYJLUTFAB3KLU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/L86lqAcmI-EIzBf1Xt0A0IGM2K0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/I52U3XGDDAYYGFYJLUTFAB3KLU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/h3MpFz6kWRpKhP32lh3f0nXaF1s=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/I52U3XGDDAYYGFYJLUTFAB3KLU.jpg\",\"version\":1,\"size\":12028},\"created_date\":\"2019-06-21T11:05:07Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-21T11:05:09Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/I52U3XGDDAYYGFYJLUTFAB3KLU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Advogados de Lula j\u00e1 gastaram o primeiro de cinco  cartuchos  que t\u00eam para tentar salvar o petista da pris\u00e3o no STJ e no STF\",\"resized_urls\":{\"small\":\"qqs-04EtKzuuvtOIGtZszIJUh9g=/768x0/\",\"medium\":\"UO4kDIx9mdtZZYYnpZSIJCwE-Yg=/1000x0/\",\"large\":\"-_Vo7xb_uiXa-XHkDkliVHnUGJc=/1500x0/\",\"4:3\":\"rrcA5HtmwErdkM_sOsHUyeZyCX0=/600x450/\",\"3:4\":\"76cNok5D1GrpbBX2u7veMBJFTME=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"555QKHG74N3YJEKEPCAPLRI7Q4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/4qY7Giw7zklhykHuXnyuqTdGv1Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/555QKHG74N3YJEKEPCAPLRI7Q4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/555QKHG74N3YJEKEPCAPLRI7Q4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/4qY7Giw7zklhykHuXnyuqTdGv1Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/555QKHG74N3YJEKEPCAPLRI7Q4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4qY7Giw7zklhykHuXnyuqTdGv1Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/555QKHG74N3YJEKEPCAPLRI7Q4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/16Y6hnGMSyugrU-xycM36hIz6Zc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/555QKHG74N3YJEKEPCAPLRI7Q4.jpg\",\"version\":1,\"size\":78322},\"created_date\":\"2019-06-21T11:05:07Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-21T11:05:08Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/555QKHG74N3YJEKEPCAPLRI7Q4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Advogados de Lula j\u00e1 gastaram o primeiro de cinco  cartuchos  que t\u00eam para tentar salvar o petista da pris\u00e3o no STJ e no STF\",\"resized_urls\":{\"small\":\"Fhnqqfcb9dpc1KavcZn1H07LAxo=/768x0/\",\"medium\":\"Swdhcc_mcKLx-f-MXqWEDU-pVHg=/1000x0/\",\"large\":\"D77L-_SUZiZ4r1ie4AYLZAv8Ke8=/1500x0/\",\"4:3\":\"X7LH8WTRg9SLOBvb11-s42tdBvc=/600x450/\",\"3:4\":\"tPTHowc0TQ39gDx7iN__3L-POKQ=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"3WSKXXFTZBDDDOD2K733XXPQKU\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:11:02.954Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"YJKMVXEXINFWPA5X3TFKVAE244\",\"parent_id\":\"HPML32CB4JCU3J47P6UG54LD2M\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:50:58.269Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"A desabalada carreira de S\u00e9rgio Moro em busca de seu trof\u00e9u da Lava Jato\",\"meta_title\":\"Lula preso amanh\u00e3\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"De vazamento de \u00e1udios ao decreto de pris\u00e3o, processo do juiz de Curitiba contra petista tem momentos controversos, inclusive pela rapidez em alguns procedimentos\"},\"description\":{\"basic\":\"De vazamento de \u00e1udios ao decreto de pris\u00e3o, processo do juiz de Curitiba contra petista tem momentos controversos, inclusive pela rapidez em alguns procedimentos\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"A Pris\u00e3o de Lula\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"slug\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"text\":\"S\u00e9rgio Moro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151030\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a/\",\"normalized_name\":\"sergio_fernando_moro_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"petrobras-a\",\"slug\":\"petrobras-a\",\"text\":\"Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65148\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"petrobras_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"blanqueo-dinero-a\",\"slug\":\"blanqueo-dinero-a\",\"text\":\"Lavagem dinheiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18484\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/blanqueo_dinero/a/\",\"normalized_name\":\"blanqueo_dinero_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-partidos-a\",\"slug\":\"financiacion-partidos-a\",\"text\":\"Financiamento partidos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_partidos/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_partidos_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"delitos-fiscales-a\",\"slug\":\"delitos-fiscales-a\",\"text\":\"Delitos fiscais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26134\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos_fiscales/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_fiscales_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"POJL3U5WG56VU4RJ4NKRLAHK2E\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/KKHKCDBA_HP8wJ9b9BbpUWZRVYU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/POJL3U5WG56VU4RJ4NKRLAHK2E.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/POJL3U5WG56VU4RJ4NKRLAHK2E.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/KKHKCDBA_HP8wJ9b9BbpUWZRVYU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/POJL3U5WG56VU4RJ4NKRLAHK2E.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/KKHKCDBA_HP8wJ9b9BbpUWZRVYU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/POJL3U5WG56VU4RJ4NKRLAHK2E.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fUis98jThzFUovAnIJv9iNZATFs=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/POJL3U5WG56VU4RJ4NKRLAHK2E.jpg\",\"version\":3,\"size\":37892,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O juiz S\u00e9rgio Moro, durante um semin\u00e1rio sobre corrup\u00e7\u00e3o em Curitiba.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:54Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"HEULER ANDREY\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":611,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:43Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/POJL3U5WG56VU4RJ4NKRLAHK2E.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"tDrkte3TT3PWq9j8IdrhRW2b6ts=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"6VPaZ92fWc_KPwZFvNj2Y0BSYlg=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"POJL3U5WG56VU4RJ4NKRLAHK2E\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/KKHKCDBA_HP8wJ9b9BbpUWZRVYU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/POJL3U5WG56VU4RJ4NKRLAHK2E.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/POJL3U5WG56VU4RJ4NKRLAHK2E.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/KKHKCDBA_HP8wJ9b9BbpUWZRVYU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/POJL3U5WG56VU4RJ4NKRLAHK2E.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/KKHKCDBA_HP8wJ9b9BbpUWZRVYU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/POJL3U5WG56VU4RJ4NKRLAHK2E.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fUis98jThzFUovAnIJv9iNZATFs=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/POJL3U5WG56VU4RJ4NKRLAHK2E.jpg\",\"version\":3,\"size\":37892,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O juiz S\u00e9rgio Moro, durante um semin\u00e1rio sobre corrup\u00e7\u00e3o em Curitiba.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:54Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"HEULER ANDREY\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":611,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:43Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/POJL3U5WG56VU4RJ4NKRLAHK2E.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"tDrkte3TT3PWq9j8IdrhRW2b6ts=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"6VPaZ92fWc_KPwZFvNj2Y0BSYlg=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"A2PNRQB7BRUQOQYL2LHUXBHFC4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/5qB-LREA5-tadErvFginS_h4YAE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/A2PNRQB7BRUQOQYL2LHUXBHFC4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/A2PNRQB7BRUQOQYL2LHUXBHFC4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/5qB-LREA5-tadErvFginS_h4YAE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/A2PNRQB7BRUQOQYL2LHUXBHFC4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5qB-LREA5-tadErvFginS_h4YAE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/A2PNRQB7BRUQOQYL2LHUXBHFC4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vrFt0t8-io5DoAgKHqSH2iETIdY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/A2PNRQB7BRUQOQYL2LHUXBHFC4.jpg\",\"version\":1,\"size\":12227},\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:54Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:13:26Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/A2PNRQB7BRUQOQYL2LHUXBHFC4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"De vazamento de \u00e1udios ao decreto de pris\u00e3o, processo do juiz de Curitiba contra petista tem momentos controversos, inclusive pela rapidez em alguns procedimentos\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"c9tUE2cUFg8xV4LlWlP8QU96fnw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"0Ob2ZNU2cYHPYYUADlQsWfHXfL8=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"Z3C63U2YIWD6CZGS3A5KUJ2IC4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/aoAhSgIEwKfnH9oTHlOJjveHB9s=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Z3C63U2YIWD6CZGS3A5KUJ2IC4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Z3C63U2YIWD6CZGS3A5KUJ2IC4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/aoAhSgIEwKfnH9oTHlOJjveHB9s=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Z3C63U2YIWD6CZGS3A5KUJ2IC4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/aoAhSgIEwKfnH9oTHlOJjveHB9s=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Z3C63U2YIWD6CZGS3A5KUJ2IC4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/3LuBPxVoUvMLkzbexIE8GTxTjCc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Z3C63U2YIWD6CZGS3A5KUJ2IC4.jpg\",\"version\":1,\"size\":61245},\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:55Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:13:26Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Z3C63U2YIWD6CZGS3A5KUJ2IC4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"De vazamento de \u00e1udios ao decreto de pris\u00e3o, processo do juiz de Curitiba contra petista tem momentos controversos, inclusive pela rapidez em alguns procedimentos\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"nbvfP01VWrEILFiSFM0MmtZDnJ0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"hBkjAeNugc1ccCgnpX22O6-owa8=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-06T14:42:43Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"felipebetim\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Felipe Betim \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Gcmu6Bz8Qc9DsOziDRQGBp2A7ds=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"g2ivZ_dywiPSMLe5o30hqf-AqlY=/62x45/\"}},\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"felipebetim\",\"byline\":\"Felipe Betim\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"role\":\"Jornalista | Periodista - El Pa\u00eds\",\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"firstName\":\"Felipe\",\"lastName\":\"Betim \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe_betim/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"127764\",\"signature\":\"F. B.\",\"epauth\":\"felipebetim\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:53:48.452Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-06T14:42:43Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5516,\"word_count\":952,\"paragraph_count\":9,\"keywords\":[\"desabalar\",\"carreira\",\"s\u00e9rgio moro\",\"busca\",\"trof\u00e9u\",\"lava jato\",\"vazamento\",\"\u00e1udio\",\"decreto\",\"pris\u00e3o\",\"processo\",\"juiz\",\"curitiba\",\"petista\",\"ter\",\"momento\",\"controverso\",\"rapidez\",\"procedimento\"],\"pretitle_seo\":\"Lula preso amanh\u00e3\",\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-05T22:11:52.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-04-06T14:42:43.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-06T14:42:43Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"E2TYJ3KXQ5H2ZGIGCGN32S5LOA\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-20T15:56:35.299Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"WW2H2G3NY5GYREAXCSBFUIUYEE\",\"parent_id\":\"YYBDOUFMRVDD5CCFEEDZK7RIRM\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:50:55.501Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/06/politica/1523033454_739753.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"MPF pediu pressa na pris\u00e3o de Lula para \u201cestancar sensa\u00e7\u00e3o de onipot\u00eancia\u201d\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Documento obtido pelo EL PA\u00cdS foi publicado, sob sigilo, antes de Moro decretar pris\u00e3o\"},\"description\":{\"basic\":\"Documento obtido pelo EL PA\u00cdS foi publicado, sob sigilo, antes de Moro decretar pris\u00e3o\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"A PRIS\u00c3O DE LULA\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"petrobras-a\",\"slug\":\"petrobras-a\",\"text\":\"Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65148\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"petrobras_a\"}},{\"_id\":\"fiscalia-a\",\"slug\":\"fiscalia-a\",\"text\":\"Procuradoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81246\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fiscalia/a/\",\"normalized_name\":\"fiscalia_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-politicos-a\",\"slug\":\"conflictos-politicos-a\",\"text\":\"Conflitos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24045\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"slug\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"text\":\"S\u00e9rgio Moro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151030\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a/\",\"normalized_name\":\"sergio_fernando_moro_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"mpf-ministerio-publico-federal-a\",\"slug\":\"mpf-ministerio-publico-federal-a\",\"text\":\"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mpf_ministerio_publico_federal/a/\",\"normalized_name\":\"mpf_ministerio_publico_federal_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"mp-ministerio-publico-brasil-a\",\"slug\":\"mp-ministerio-publico-brasil-a\",\"text\":\"Minist\u00e9rio P\u00fablico\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135898\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mp_ministerio_publico_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"mp_ministerio_publico_brasil_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"blanqueo-dinero-a\",\"slug\":\"blanqueo-dinero-a\",\"text\":\"Lavagem dinheiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18484\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/blanqueo_dinero/a/\",\"normalized_name\":\"blanqueo_dinero_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"Q6CPQLBREM4LNI2EZDF54BAACY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/eKeevLTaBPxCYLfCY1rpeoNDnzs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Q6CPQLBREM4LNI2EZDF54BAACY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Q6CPQLBREM4LNI2EZDF54BAACY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/eKeevLTaBPxCYLfCY1rpeoNDnzs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Q6CPQLBREM4LNI2EZDF54BAACY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/eKeevLTaBPxCYLfCY1rpeoNDnzs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Q6CPQLBREM4LNI2EZDF54BAACY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ToauQ_C9JvWX_NCyFlcl9SRLnME=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Q6CPQLBREM4LNI2EZDF54BAACY.jpg\",\"version\":2,\"size\":54817,\"show_title\":false,\"show_caption\":false,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O ex-presidente Lula, na sede do sindicato dos metal\u00fargicos.\",\"created_date\":\"2019-06-20T16:00:46Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Marcelo Chello\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":569,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:43Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Q6CPQLBREM4LNI2EZDF54BAACY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"8ue1q5SfTmQYQg5ape5AlO_BcqE=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"ZXThE-2RoB7VjldDTxQ1ivLqFo4=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"Q6CPQLBREM4LNI2EZDF54BAACY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/eKeevLTaBPxCYLfCY1rpeoNDnzs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Q6CPQLBREM4LNI2EZDF54BAACY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Q6CPQLBREM4LNI2EZDF54BAACY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/eKeevLTaBPxCYLfCY1rpeoNDnzs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Q6CPQLBREM4LNI2EZDF54BAACY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/eKeevLTaBPxCYLfCY1rpeoNDnzs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Q6CPQLBREM4LNI2EZDF54BAACY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ToauQ_C9JvWX_NCyFlcl9SRLnME=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Q6CPQLBREM4LNI2EZDF54BAACY.jpg\",\"version\":2,\"size\":54817,\"show_title\":false,\"show_caption\":false,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O ex-presidente Lula, na sede do sindicato dos metal\u00fargicos.\",\"created_date\":\"2019-06-20T16:00:46Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Marcelo Chello\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":569,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:43Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Q6CPQLBREM4LNI2EZDF54BAACY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"8ue1q5SfTmQYQg5ape5AlO_BcqE=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"ZXThE-2RoB7VjldDTxQ1ivLqFo4=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"YAJPJGNICGIB5VSFO7Y7UG56TM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Xcr8QRDgikjo6D-8EZzIoQoyfUM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YAJPJGNICGIB5VSFO7Y7UG56TM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YAJPJGNICGIB5VSFO7Y7UG56TM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Xcr8QRDgikjo6D-8EZzIoQoyfUM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YAJPJGNICGIB5VSFO7Y7UG56TM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Xcr8QRDgikjo6D-8EZzIoQoyfUM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YAJPJGNICGIB5VSFO7Y7UG56TM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/b02Yn4D8NSdoVpL2zftvG5ICOnE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YAJPJGNICGIB5VSFO7Y7UG56TM.jpg\",\"version\":0,\"size\":16951},\"created_date\":\"2019-06-20T16:00:47Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-20T16:00:47Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YAJPJGNICGIB5VSFO7Y7UG56TM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Documento obtido pelo EL PA\u00cdS foi publicado, sob sigilo, antes de Moro decretar pris\u00e3o. Velocidade de pedido surpreendeu e contrariou expectativa gerada pelo presidente do TRF-4\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"XopTZCPC2_3XwVXePrmKqrmG-yg=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Q5QbFmZAOOTBik6R84SaKF6h4ek=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"32ETLCOQUWDNXTFLZF6UEUNK2A\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/D1BcqbNCv4LlDOyJVMbBUDyHmFQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/32ETLCOQUWDNXTFLZF6UEUNK2A.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/32ETLCOQUWDNXTFLZF6UEUNK2A.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/D1BcqbNCv4LlDOyJVMbBUDyHmFQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/32ETLCOQUWDNXTFLZF6UEUNK2A.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/D1BcqbNCv4LlDOyJVMbBUDyHmFQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/32ETLCOQUWDNXTFLZF6UEUNK2A.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/mScmBPaTB2Hf9eY72vsVVXKqBIQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/32ETLCOQUWDNXTFLZF6UEUNK2A.jpg\",\"version\":0,\"size\":95355},\"created_date\":\"2019-06-20T16:00:47Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-20T16:00:47Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/32ETLCOQUWDNXTFLZF6UEUNK2A.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Documento obtido pelo EL PA\u00cdS foi publicado, sob sigilo, antes de Moro decretar pris\u00e3o. Velocidade de pedido surpreendeu e contrariou expectativa gerada pelo presidente do TRF-4\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"lCHaXKeBenewO2fcllwpA8cn8VQ=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"WQmucswGu9L4s4MMSaoJ0jC3q2Y=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-06T19:39:32Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"el_pais_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Naira Hofmeister\",\"slug\":\"el_pais_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"el_pais_a\",\"byline\":\"El Pa\u00eds\",\"slug\":\"el_pais_a\",\"firstName\":\"EL\",\"lastName\":\"PA\u00cdS \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el_pais/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"80945\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-01-10T20:34:06.292Z\"}},\"byline\":\"Naira Hofmeister\"}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-06T19:39:32Z\",\"location\":\"Porto Alegre\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/06/politica/1523033454_739753.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":4779,\"word_count\":757,\"paragraph_count\":9,\"keywords\":[\"mpf\",\"pedir\",\"pressa\",\"pris\u00e3o\",\"lula\",\"estancar\",\"sensa\u00e7\u00e3o\",\"onipot\u00eancia\",\"documento\",\"obter\",\"el pa\u00cds\",\"ser\",\"publicar\",\"sigilo\",\"moro\",\"decretar\"],\"locations\":[{\"id\":\"142530\",\"name\":\"Porto Alegre\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/06/politica/1523033454_739753.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-06T16:50:54.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-04-06T19:39:32.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-06T19:39:32Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/06/politica/1523033454_739753.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-07T20:21:59Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"aeLgAGFx0mQzyiZQBU8k04HRzr4=/768x0/\",\"medium\":\"huE33MCIaFV4u027RR5YFHe-3Tc=/1000x0/\",\"large\":\"HSAXxf8ufnWfeNxdTt-gHIB7RhI=/1500x0/\",\"4:3\":\"QqWLZbwlC3YtopzIMXGsxHrz5wQ=/600x450/\",\"3:4\":\"PI6qJXuSvu_n1dDjmcmqIfjMGMQ=/450x600/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-07T20:21:59Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/06/politica/1523050291_534837.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5559,\"word_count\":914,\"paragraph_count\":13,\"keywords\":[\"defesa\",\"ex-presidente\",\"lula\",\"voltar\",\"cortes de bras\u00edlia\",\"advogados de lula\",\"gastar\",\"primeiro\",\"cinco\",\"cartucho\",\"ter\",\"tentar\",\"salvar\",\"petista\",\"pris\u00e3o\",\"stj\",\"stf\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/06/politica/1523050291_534837.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-06T21:31:31.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-04-07T20:21:59.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-07T20:21:59Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/06/politica/1523050291_534837.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2018/04/06/politica/1523050291_534837.html\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/06/politica/1523050291_534837.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161959666,\"lastModified\":1598161659666},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161843948,\"lastModified\":1598161543948}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598161719727,\"lastModified\":1598161599727}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}