{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2018_04_10_politica_1523397285_097805.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523397285_097805.html", "subject": "prisao-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Lula preso: A profecia abortada de Gleisi | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Juan Arias\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"O Brasil n\u00e3o se desarticulou vendo Lula na cadeia e tenho certeza de que tampouco o far\u00e1 quando recuperar sua liberdade\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Partido dos Trabalhadores, Investiga\u00e7\u00e3o policial, Caso Petrobras, Petrobras, Pol\u00edcia Federal, Financiamento ilegal, Subornos, Lavagem dinheiro, Caixa dois, Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Financiamento partidos, Brasil, Delitos fiscais, Pol\u00edcia, Corrup\u00e7\u00e3o, Partidos pol\u00edticos, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, For\u00e7a seguran\u00e7a, Empresas, Am\u00e9rica, Delitos, Economia\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2018-04-11T00:30:42Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2018-04-11T00:30:42Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-04-11T00:30:42Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"A profecia abortada de Gleisi\"/><meta property=\"og:description\" content=\"O Brasil n\u00e3o se desarticulou vendo Lula na cadeia e tenho certeza de que tampouco o far\u00e1 quando recuperar sua liberdade\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/uQObDqfLtbo7txhnhjzJ3tuQvKg=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DFHJNXXGF5UBZGUZX2ULLLE77A.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2018-04-11T00:30:42Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523397285_097805.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Juan Arias\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partido dos Trabalhadores\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caso Petrobras\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Petrobras\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edcia Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Financiamento ilegal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Subornos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Lavagem dinheiro\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caixa dois\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Financiamento partidos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Delitos fiscais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edcia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"For\u00e7a seguran\u00e7a\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Empresas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Delitos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Economia\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"A profecia abortada de Gleisi | Coluna\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523397285_097805.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523397285_097805.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523397285_097805.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/tbJMPffcuxaSgFUUtl8wV-c00TQ=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QMPW4GNKWJR3444J7WWNSLJJQY.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/tbJMPffcuxaSgFUUtl8wV-c00TQ=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QMPW4GNKWJR3444J7WWNSLJJQY.jpg\",\"height\":980,\"width\":592},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"A profecia abortada de Gleisi\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523397285_097805.html\",\"datePublished\":\"2018-04-11T00:30:42Z\",\"dateModified\":\"2018-04-11T00:30:42Z\",\"description\":\"O Brasil n\u00e3o se desarticulou vendo Lula na cadeia e tenho certeza de que tampouco o far\u00e1 quando recuperar sua liberdade\",\"articleBody\":\"Uma sociedade muda \u00e9 uma sociedade morta. O poder sempre preferiu o sil\u00eancio das ruas ao ru\u00eddo dos protestos. Existem, no entanto, momentos hist\u00f3ricos em que os gritos e as amea\u00e7as podem se tornar armas. Dias antes de o juiz S\u00e9rgio Moro decretar a pris\u00e3o do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, a atual presidenta do seu partido, o PT, senadora Gleisi Hoffman, r\u00e9 por corrup\u00e7\u00e3o no Supremo Tribunal Federal, lan\u00e7ou uma profecia terr\u00edvel: \u201cPara prender Lula, vai ter que prender muita gente, mas, mais do que isso, vai ter que matar gente. A\u00ed, vai ter que matar\u201d. Hoje Lula j\u00e1 est\u00e1 na pris\u00e3o e ningu\u00e9m teve de morrer para que a decis\u00e3o do tribunal fosse cumprida. Felizmente, a profecia de Gleisi foi abortada. Dias atr\u00e1s cheguei a perguntar, nesta coluna, se o Brasil n\u00e3o estaria sofrendo \u201cum ataque de loucura\u201d, dada a situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e social que o aflige e na qual parece que todos enlouqueceram de repente, das altas institui\u00e7\u00f5es do Estado \u00e0s for\u00e7as judiciais, pol\u00edticas e at\u00e9 militares. Hoje, em vista da capacidade que a sociedade demonstrou para metabolizar o trauma da pris\u00e3o de Lula sem que as ruas fossem tomadas para evit\u00e1-lo, cabe perguntar se n\u00e3o estamos desvalorizando a maturidade de uma sociedade que come\u00e7a a encarar como normal, por exemplo, que a justi\u00e7a seja igual para todos. Uma sociedade que deixou de ser muda para gritar seu protesto. Uma sociedade que est\u00e1, por exemplo, vigiando um Supremo Tribunal Federal que flerta com impedir a pris\u00e3o dos condenados por um tribunal de segunda inst\u00e2ncia. At\u00e9 os menos cultos entenderam que essa decis\u00e3o permitiria que os condenados importantes, que podem se dar ao luxo de pagar advogados de ouro, adiassem sua pris\u00e3o recorrendo a inst\u00e2ncias superiores. A sociedade entendeu que, dessa maneira, os pobres continuariam igualmente presos e at\u00e9 mesmo sem serem julgados, como sempre o foram. Viu que o que os magistrados querem, sob o pretexto de defender a presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia, \u00e9 parar a Lava Jato e salvar os mais de cem pol\u00edticos acusados ou j\u00e1 condenados por corrup\u00e7\u00e3o. Uma sociedade capaz de ver Lula, o primeiro ex-presidente deste pa\u00eds preso por corrup\u00e7\u00e3o sem que isso tenha sido uma convuls\u00e3o social, como enfatizou o jornal Folha de S. Paulo, talvez seja uma sociedade mais equilibrada e moderna do que aparece na superf\u00edcie das \u00e1guas agitadas pelos \u00f3dios dos radicais das duas frentes. Enquanto muitos jornais e televis\u00f5es de todo o mundo deram a pris\u00e3o de Lula como uma trag\u00e9dia nacional, mais de 200 milh\u00f5es de brasileiros continuaram trabalhando, produzindo, se divertindo e at\u00e9 felizes de que aos tr\u00eas \u201cp\u00eas\u201d que, segundo a sabedoria popular, eram os \u00fanicos a ir para a cadeia e apodreciam nelas \u2013pobres, putas e pretos\u2013 agora tenha sido acrescentado um quarto \u201cp\u201d: o dos pol\u00edticos. O Brasil talvez seja maior e mais s\u00f3lido do que parece, com vontade acima de tudo de melhorar sua vida. Um pa\u00eds consciente do que lhe falta, que exige melhorias sociais e servi\u00e7os p\u00fablicos dignos e que quer se parecer mais com as na\u00e7\u00f5es desenvolvidas nas quais, \u00e0s vezes, os cidad\u00e3os nem lembram o nome do presidente, do que com as rep\u00fablicas de bananas, onde pol\u00edticos e messi\u00e2nicos poderosos vivem n\u00e3o para criar uma sociedade melhor e mais justa, mas de costas a ela, preocupados em enriquecer e se perpetuar no poder \u00e0 sua custa. \u00c9 poss\u00edvel que a for\u00e7a dos que preferem a paz \u00e0 guerra, o di\u00e1logo \u00e0 intransig\u00eancia, a conviv\u00eancia ao \u00f3dio, seja maior do que a dos destemperados ruidosos e, felizmente, maus profetas, como a aguerrida senadora Gleisi, que j\u00e1 via a pris\u00e3o de Lula semeada de cad\u00e1veres. O Brasil n\u00e3o se desarticulou vendo Lula na cadeia e tenho certeza de que tampouco o far\u00e1 quando recuperar sua liberdade. Aqueles que o endeusam e aqueles que o odeiam s\u00e3o menos do que aqueles que veem com naturalidade que a pol\u00edtica \u00e9 feita por pessoas de carne e osso, e n\u00e3o por divindades, como na Gr\u00e9cia Antiga. A hist\u00f3ria \u00e9 feita por homens e mulheres normais, com seu cansa\u00e7o e sua esperan\u00e7a em um futuro melhor para seus filhos. Somente as Igrejas t\u00eam a prerrogativa de proclamar santos. O realismo \u2013n\u00e3o o m\u00e1gico das sociedades ainda imaturas, mas aquele misturado com a terra\u2013 \u00e9 o melhor condimento para fortalecer uma sociedade capaz de viver em liberdade e ser governada com justi\u00e7a. Todo o resto \u00e9 areia ideol\u00f3gica jogada nos olhos das pessoas para evitar que elas vejam uma realidade que sempre estar\u00e1 inevitavelmente misturada com trag\u00e9dias e esperan\u00e7as, porque a vida \u00e9 assim. O ru\u00eddo dos protestos dos vivos \u00e9 sempre melhor, no final, do que o sil\u00eancio dos mortos.\",\"keywords\":[\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"Partido dos Trabalhadores\",\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"Caso Petrobras\",\"Petrobras\",\"Pol\u00edcia Federal\",\"Financiamento ilegal\",\"Subornos\",\"Lavagem dinheiro\",\"Caixa dois\",\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"Financiamento partidos\",\"Brasil\",\"Delitos fiscais\",\"Pol\u00edcia\",\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"Empresas\",\"Am\u00e9rica\",\"Delitos\",\"Economia\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Juan Arias\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/juan-arias/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523397285_097805.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/Tn59BJYX7AFVfHCftRA_podWbLE=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QMPW4GNKWJR3444J7WWNSLJJQY.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"A profecia abortada de Gleisi\",\"productID\":\"5OY5DMHYQ4X3ORMXA5K2NFIVRI:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article-opinion/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6mki633syx2cam4q-f-4fe7f1f23-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"3fafcf50\",\"ak.r\":19562,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":38190,\"ak.gh\":\"72.246.247.10\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"reno\",\"ak.t\":\"1598161721\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==TXe7nzQgE3EuBzWs6mDbhQkaEeiafSHGk0myIQHHrujjs/MV/t5b/KcLbPmiOKwQMLdr+chhRwh/WXlBXqK0jHkqdVxwm/lmp+868WBLLslAiWdO+dlzFNdPClhoRMpUbbBlgzrFoAa1xTV5GvWs0rYrUnPSsiHdF4CFLLv+lAsDGIkN0H7tPWxjxX7GKoXjtPfJCn2HbeU4X8RDeufoYWs2c4I3FrQ1c5sCANJbs68A7bHfA1o3uCIqI9YpHlZk9ro8Gp4Jw+IQ5YsAKMsh7/opy6Lwd65WXQU33zo3nmqdpfLUA3KESPyiJSrBQcjFns0v7jVvi0lCoEWjaUPGG+32UvYDVBqDSxDRvxDyyZ8VTDAxl4HpO2k+ob/jnbpfCn0H/MrcZ5F/AnVOXrCGRAxdGuJSie7lZ7Ba+BWgbv4=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__columna t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F10%2Fpolitica%2F1523397285_097805.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F10%2Fpolitica%2F1523397285_097805.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F10%2Fpolitica%2F1523397285_097805.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F10%2Fpolitica%2F1523397285_097805.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg opinion | flex container_column align_items_center text_align_center padding_h_xxl\" id=\"article_header\"><div class=\"info-wrapper | flex container_row\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\"><span>A Pris\u00e3o de Lula</span></a><span class=\"popup | relative\n        padding_left margin_left border border_left border_gray_alt\n        flex_inline\"><span class=\"popup-label | uppercase padding_right color_gray_medium_lighter\">Coluna</span><div class=\"outer-circle | undefined pointer border_round relative\"><div class=\"inner-circle | background_white border_round absolute\"></div><div class=\"inner-circle content | flex justify_center align_items_center absolute font_secondary\">i</div></div></span></div><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark italic\">A profecia abortada de Gleisi</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark normal\">O Brasil n\u00e3o se desarticulou vendo Lula na cadeia e tenho certeza de que tampouco o far\u00e1 quando recuperar sua liberdade</h2></div><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/tbJMPffcuxaSgFUUtl8wV-c00TQ=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QMPW4GNKWJR3444J7WWNSLJJQY.jpg\" alt=\"Apoiador de Lula perto da sede da PF, onde o ex-presidente est\u00e1 preso.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Apoiador de Lula perto da sede da PF, onde o ex-presidente est\u00e1 preso.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">RODOLFO BUHRER / REUTERS</span></span></figcaption></figure><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F10%2Fpolitica%2F1523397285_097805.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=A%20profecia%20abortada%20de%20Gleisi\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"A profecia abortada de Gleisi\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523397285_097805.html\" data-param-text=\"A profecia abortada de Gleisi\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523397285_097805.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F10%2Fpolitica%2F1523397285_097805.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=A%20profecia%20abortada%20de%20Gleisi&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"A profecia abortada de Gleisi\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523397285_097805.html\" data-param-text=\"A profecia abortada de Gleisi via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523397285_097805.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F10%2Fpolitica%2F1523397285_097805.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=A%20profecia%20abortada%20de%20Gleisi&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"A profecia abortada de Gleisi\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523397285_097805.html\" data-param-text=\"A profecia abortada de Gleisi\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523397285_097805.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F10%2Fpolitica%2F1523397285_097805.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=A%20profecia%20abortada%20de%20Gleisi&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FQMPW4GNKWJR3444J7WWNSLJJQY.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QMPW4GNKWJR3444J7WWNSLJJQY.jpg\" data-param-description=\"A profecia abortada de Gleisi\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523397285_097805.html\" data-param-text=\"A profecia abortada de Gleisi\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523397285_097805.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=A%20profecia%20abortada%20de%20Gleisi&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F10%2Fpolitica%2F1523397285_097805.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center margin_right\"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/juan-arias/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Juan Arias\">Juan Arias</a></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"> <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2018-04-11/\">11 abr 2018 - 00:30 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/16/opinion/1521204046_634847.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Quiseram assassinar a esperan\u00e7a de Brasil sem \u00f3dios</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Lula deve ser preso, decreta S\u00e9rgio Moro</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522866730_762103.html?rel=listapoyo\">Celso de Mello rebate Ex\u00e9rcito: \u201cInsurg\u00eancias de natureza pretoriana desrespeitam o poder civil\u201d</a></li></ul></section><p class=\"\">Uma sociedade muda \u00e9 uma sociedade morta. O poder sempre preferiu o sil\u00eancio das ruas ao ru\u00eddo dos protestos. Existem, no entanto, momentos hist\u00f3ricos em que os gritos e as amea\u00e7as podem se tornar armas. Dias antes de o <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a\">juiz S\u00e9rgio Moro</a> decretar <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/07/politica/1523129533_111274.html\">a pris\u00e3o do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, a atual presidenta do seu partido, o PT</a>, senadora Gleisi Hoffman, r\u00e9 por corrup\u00e7\u00e3o no Supremo Tribunal Federal, lan\u00e7ou uma profecia terr\u00edvel: \u201c<em>Para prender Lula, </em>vai ter que prender muita gente, mas, mais do que isso, vai ter que matar gente. A\u00ed, vai ter que matar\u201d. Hoje Lula j\u00e1 est\u00e1 na pris\u00e3o e ningu\u00e9m teve de morrer para que a decis\u00e3o do tribunal fosse cumprida. Felizmente, a profecia de Gleisi foi abortada.</p><p class=\"\">Dias atr\u00e1s cheguei a perguntar, nesta coluna, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/opinion/1522715091_527403.html\">se o Brasil n\u00e3o estaria sofrendo \u201cum ataque de loucura\u201d</a>, dada a situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e social que o aflige e na qual parece que todos enlouqueceram de repente, das altas institui\u00e7\u00f5es do Estado <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522878909_793429.html\">\u00e0s for\u00e7as judiciais, pol\u00edticas e at\u00e9 militares</a>. Hoje, em vista da capacidade que a sociedade demonstrou para metabolizar o trauma da pris\u00e3o de Lula sem que as ruas fossem tomadas para evit\u00e1-lo, cabe perguntar se n\u00e3o estamos desvalorizando a maturidade de uma sociedade que come\u00e7a a encarar como normal, por exemplo, que a justi\u00e7a seja igual para todos. Uma sociedade que deixou de ser muda para gritar seu protesto. Uma sociedade que est\u00e1, por exemplo, vigiando um <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\">Supremo Tribunal Federal </a>que flerta com impedir a pris\u00e3o dos condenados por um tribunal de segunda inst\u00e2ncia. At\u00e9 os menos cultos entenderam que essa decis\u00e3o permitiria que os condenados importantes, que podem se dar ao luxo de pagar advogados de ouro, adiassem sua pris\u00e3o recorrendo a inst\u00e2ncias superiores. A sociedade entendeu que, dessa maneira, os pobres continuariam igualmente presos e at\u00e9 mesmo sem serem julgados, como sempre o foram. Viu que o que os magistrados querem, sob o pretexto de defender a presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia, \u00e9 parar a Lava Jato e salvar os mais de cem pol\u00edticos acusados ou j\u00e1 condenados por corrup\u00e7\u00e3o.</p><p class=\"\">Uma sociedade capaz de ver Lula, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/09/politica/1523288070_346855.html\">o primeiro ex-presidente deste pa\u00eds preso por corrup\u00e7\u00e3o sem que isso tenha sido uma convuls\u00e3o social</a>, como enfatizou o jornal <em>Folha de S. Paulo</em>, talvez seja uma sociedade mais equilibrada e moderna do que aparece na superf\u00edcie das \u00e1guas agitadas pelos \u00f3dios dos radicais das duas frentes. Enquanto muitos jornais e televis\u00f5es de todo o mundo deram a pris\u00e3o de Lula como uma trag\u00e9dia nacional, mais de 200 milh\u00f5es de brasileiros continuaram trabalhando, produzindo, se divertindo e at\u00e9 felizes de que aos tr\u00eas \u201cp\u00eas\u201d que, segundo a sabedoria popular, eram os \u00fanicos a ir para a cadeia e apodreciam nelas \u2013pobres, putas e pretos\u2013 agora tenha sido acrescentado um quarto \u201cp\u201d: o dos pol\u00edticos.</p><p class=\"\">O Brasil talvez seja maior e mais s\u00f3lido do que parece, com vontade acima de tudo de melhorar sua vida. Um pa\u00eds consciente do que lhe falta, que exige melhorias sociais e servi\u00e7os p\u00fablicos dignos e que quer se parecer mais com as na\u00e7\u00f5es desenvolvidas nas quais, \u00e0s vezes, os cidad\u00e3os nem lembram o nome do presidente, do que com as rep\u00fablicas de bananas, onde pol\u00edticos e messi\u00e2nicos poderosos vivem n\u00e3o para criar uma sociedade melhor e mais justa, mas de costas a ela, preocupados em enriquecer e se perpetuar no poder \u00e0 sua custa. \u00c9 poss\u00edvel que a for\u00e7a dos que preferem a paz \u00e0 guerra, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/07/politica/1523054978_076570.html\">o di\u00e1logo \u00e0 intransig\u00eancia, a conviv\u00eancia ao \u00f3dio</a>, seja maior do que a dos destemperados ruidosos e, felizmente, maus profetas, como a aguerrida senadora Gleisi, que j\u00e1 via a pris\u00e3o de Lula semeada de cad\u00e1veres.</p><p class=\"\">O Brasil n\u00e3o se desarticulou vendo Lula na cadeia e tenho certeza de que tampouco o far\u00e1 quando recuperar sua liberdade. Aqueles que o endeusam e aqueles que o odeiam s\u00e3o menos do que aqueles que veem com naturalidade que a pol\u00edtica \u00e9 feita por pessoas de carne e osso, e n\u00e3o por divindades, como na Gr\u00e9cia Antiga. A hist\u00f3ria \u00e9 feita por homens e mulheres normais, com seu cansa\u00e7o e sua esperan\u00e7a em um futuro melhor para seus filhos. Somente as Igrejas t\u00eam a prerrogativa de proclamar santos. O realismo \u2013n\u00e3o o m\u00e1gico das sociedades ainda imaturas, mas aquele misturado com a terra\u2013 \u00e9 o melhor condimento para fortalecer uma sociedade capaz de viver em liberdade e ser governada com justi\u00e7a. Todo o resto \u00e9 areia ideol\u00f3gica jogada nos olhos das pessoas para evitar que elas vejam uma realidade que sempre estar\u00e1 inevitavelmente misturada com trag\u00e9dias e esperan\u00e7as, porque a vida \u00e9 assim. O ru\u00eddo dos protestos dos vivos \u00e9 sempre melhor, no final, do que o sil\u00eancio dos mortos.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fGfnoGvurG\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fGfnoGvurG\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F10%2Fpolitica%2F1523397285_097805.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=A%20profecia%20abortada%20de%20Gleisi\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"A profecia abortada de Gleisi\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523397285_097805.html\" data-param-text=\"A profecia abortada de Gleisi\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523397285_097805.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F10%2Fpolitica%2F1523397285_097805.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=A%20profecia%20abortada%20de%20Gleisi&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"A profecia abortada de Gleisi\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523397285_097805.html\" data-param-text=\"A profecia abortada de Gleisi via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523397285_097805.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F10%2Fpolitica%2F1523397285_097805.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=A%20profecia%20abortada%20de%20Gleisi&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"A profecia abortada de Gleisi\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523397285_097805.html\" data-param-text=\"A profecia abortada de Gleisi\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523397285_097805.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F10%2Fpolitica%2F1523397285_097805.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=A%20profecia%20abortada%20de%20Gleisi&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FQMPW4GNKWJR3444J7WWNSLJJQY.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QMPW4GNKWJR3444J7WWNSLJJQY.jpg\" data-param-description=\"A profecia abortada de Gleisi\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523397285_097805.html\" data-param-text=\"A profecia abortada de Gleisi\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523397285_097805.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=A%20profecia%20abortada%20de%20Gleisi&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F10%2Fpolitica%2F1523397285_097805.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/opinion/1522951272_304100.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">E depois de Lula? Depois dele, que venham tamb\u00e9m os outros</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">O julgamento de Lula no STF</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/opinion/1522715091_527403.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">O Brasil est\u00e1 \u00e0 beira de um ataque de loucura?</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523397285_097805.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523397285_097805.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161722596;Fusion.globalContent={\"_id\":\"5OY5DMHYQ4X3ORMXA5K2NFIVRI\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"K2BOHBDV2BFOXM6NYKLFY5L3TM\",\"type\":\"link_list\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/16/opinion/1521204046_634847.html\",\"subtype\":\"normal\",\"content\":\"Quiseram assassinar a esperan\u00e7a de Brasil sem \u00f3dios\",\"image\":{\"_id\":\"TNS4FK56PIRF7J3H3R6KFDN6D4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/xPxI27Nf2zvUHFo3r2oyBEUmIkY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TNS4FK56PIRF7J3H3R6KFDN6D4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TNS4FK56PIRF7J3H3R6KFDN6D4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/xPxI27Nf2zvUHFo3r2oyBEUmIkY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TNS4FK56PIRF7J3H3R6KFDN6D4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/xPxI27Nf2zvUHFo3r2oyBEUmIkY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TNS4FK56PIRF7J3H3R6KFDN6D4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/kBOzoyo3OS9blQTnoj7fptgQVsc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TNS4FK56PIRF7J3H3R6KFDN6D4.jpg\",\"version\":0,\"size\":2261,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:54Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:54Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TNS4FK56PIRF7J3H3R6KFDN6D4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"xviNN-52gz8xDg0JbnoYFkoRlog=/768x0/\",\"medium\":\"XDKgmgXbZx0W3eqUtS7wUDvgrho=/1000x0/\",\"large\":\"UEvOxQmVcnQmY6xk-cjd2yecnFk=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"ZZ1FbmY2wm_hafLmqqKuGTiazHo=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"CSutyL-UjBHMGVufPRv_np2kcEg=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"m5MM9Mvqlq8Z_QvSaU0v87WNbJA=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"DBUD6BqGdINlAlOaZOstl3tkZUw=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"gdDHjSP6KGclhwqpj-502sA_znw=/311x214/\",\"3:4\":\"_gHqDRzet0tZCM4MuQJ4UefgFzo=/450x600/\",\"4:3\":\"0tox2J0iXPL9a1NxlQv0I5hnjuY=/600x450/\",\"photoText\":\"r5LdRWHY7cAS1zLGISIf0PTYX4A=/300x300/\",\"1_column\":\"E7DmsYj5NOqhSexC--e1z-iO65Q=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"LWM0x8H6YwdRkVu1o8gI_0rAbgk=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"eyT-vqA79axO2NXHD6tdt-3AaMM=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"yMPAwM1cco3JIoTdYpMwZwMCSIs=/62x62/\",\"2_column\":\"6VfpkHV54yqng86ZrUnxO8C4qmQ=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"sFDuDMXFPW1wdUr-6e7MUbR8iCg=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"9QgFgYo7u_A8J6KBvzxirS4Dw7o=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"xJBYuvLRyuYP-ECsMlvJfJbDdmg=/145x145/\",\"3_column\":\"9W25QBcC8Y0lFLYdDfOqq3pfIlU=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"f5l3vqUyCpBCSAw42c0PPLdNc0U=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"PDzC50lto7PcA6Q_DCXzP0NjkTE=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"-Xe2XoJUhrSj-zUTa8vz57YqUkQ=/228x228/\",\"4_column\":\"XE-lkD068EdIqOB3qQ02uCiGDAw=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"Qkg5qSxeSgrQ9z4cmPAXT3bWXQE=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"YO2dX1-S9oRvY49vsugNJrgvXlk=/311x311/\",\"5_column\":\"kxMWtKxGH0pG2PpYHiXmFnHYiX8=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"aMSu3acJE-kIjwxlrF9OZneQo0k=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"IaLpjTpsFmtbcemRazq624YaHm8=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"QaUojahOdAQwA2hIdmUXFs7UHFY=/394x394/\",\"6_column\":\"CzbaQd9sZqsIZp_3s4kFJz56yk4=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"XoMb9qpxjEzoIVe7MpqjToAv_A4=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"7vIkDm_RZV_2v9zZcibHFYFjSMY=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"ZD0hHiWaxJ5zTnSEDw5yYKCJlwE=/477x477/\",\"7_column\":\"PcEQiFlBpFlImH6p2-5i5pKwHfA=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"3G2x8qQx8Gf5xVzM47-UGuNwzok=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"4ioGQQjoV_wDUn0osUV2-B68NrI=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"MUxr4spf4bfGRNHXLqYsZ-5f1eE=/560x560/\",\"8_column\":\"hYukQCalfzr2sTcozb7_SGf33U4=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"UKkR6q69w2n4YGNCBoFmTKYJy_8=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"5FeYaDm2MsmsYa8CoNmRkia2qbw=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"GDLtC44SVJKp3jFFgzPqDnECJtQ=/643x643/\",\"9_column\":\"ey6JUdUiQfRYNVrTrO-hQPMUeFo=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"o0OUDsiBGJPfl1SqtZcpFsCDv_E=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"m32sCInQ7PydkDWgTWMojR8AwRE=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"iIxXJwtz4TD09MFE2XXaO5RT4Iw=/726x726/\",\"10_column\":\"Vi6MoYT-1YUfTrxqceVfX45BZdg=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"oLT_WOMsmZOjFU7ndw7Frn0Bbks=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"MDPqw7Ar-VoIc7nY6QZg7nMyCtE=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"j5nDrGWXhZVgGqpIx-1MIrX-EFs=/809x809/\",\"11_column\":\"y_kAf4rmGv6ypBhzTgnH5iWAmNk=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"ED8o7Ci94VOBOnrw2Wrs3MAC3J4=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"gqRCFou6oZucSi9MLibSrGLComg=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"5xGtLSWziilPqBNSd2RtJQEflGY=/892x892/\",\"12_column\":\"E2N_rj6R_XzCAS0BHHunhCs67Ak=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"-Mmv3-vc7XGV-XnzkdFiR5iCBMI=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"V0DwvG60nvDUVa2Y9z2kknr8NoA=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"IxV_-KTZBFSUPfxcn6hqjJ97024=/975x975/\"}},\"_id\":\"BPDOXHWHRJGWDKFWOJ7OQXJVFA\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\",\"content\":\"Lula deve ser preso, decreta S\u00e9rgio Moro\",\"image\":{\"_id\":\"Q3CMUERQBFIN6BW25B6JRLIJUE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/dYASG4TV41nbinkn3gJOvwoYoLY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Q3CMUERQBFIN6BW25B6JRLIJUE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Q3CMUERQBFIN6BW25B6JRLIJUE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/dYASG4TV41nbinkn3gJOvwoYoLY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Q3CMUERQBFIN6BW25B6JRLIJUE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/dYASG4TV41nbinkn3gJOvwoYoLY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Q3CMUERQBFIN6BW25B6JRLIJUE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/EIoY77FoVykJk8kL0ydmSID_h1g=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Q3CMUERQBFIN6BW25B6JRLIJUE.jpg\",\"version\":1,\"size\":5154,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:24Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:54Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Q3CMUERQBFIN6BW25B6JRLIJUE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"i50UljRaKNHxyEnTUW0xK06QiLg=/768x0/\",\"medium\":\"fEiT03Y2l2XWYIVf_osJqpdmQwE=/1000x0/\",\"large\":\"v-AOonm8G_qt19B97surKyW4lv8=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"-ZzYs5C2My9hSYyk36LXZaC9EmM=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"Yd32fHn1B_jRZy6t8YKEntbUN_M=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"61WaicCN6cZ_QIGKl6hySYv9sFo=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"5sqcFGO5kx3TbW32jVu11BNg7ro=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"U3SgEfaD95V_O_gOB6Z-6vjmCCA=/311x214/\",\"3:4\":\"tU3l-EriiVu6wJemEXZVnsIJmZ4=/450x600/\",\"4:3\":\"009xzLLBWKEgZaOnBPlpDhDCghA=/600x450/\",\"photoText\":\"SpjaUZbX99L8_gmfxtX5xIi0GBI=/300x300/\",\"1_column\":\"LLfRgLfV0iO52F_DdWmMyJJoZJg=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"zEyg1bFz8uYbvcL32EsFaPmCJEU=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"bW9_KqGug55MuvzgMQHLTu0P8LM=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"HK77fr2MHkbglnV8pTYQZQ_DmZs=/62x62/\",\"2_column\":\"aAvXjtjxmmEKOgWAAF683IlipFk=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"IHKMXiG8c6PeIgNaTqJYHvBNCsY=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"BJ3T8ikJS1HVYL0Xj6u43HPisP4=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"M3ubhDFCa5JH28MYwL0OdwSzxf4=/145x145/\",\"3_column\":\"okI_0RLmWLLbLfuuo19Ig4IICKY=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"hnHo_gToA5lPwJG9UECSYvZ1bWI=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"N3uutdpEnrh4CK3_htJPS4ZqMYI=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"GaiHQVqTMJn0QBeI5Q244e2XwU0=/228x228/\",\"4_column\":\"sjaWU9PT86OHKjMuxWwT_Vnaqvk=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"BM18eOZplN-WgMz8JpUoPpCWI-8=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"e9OoxVwRRIYBzRYju5x1eBIJNuQ=/311x311/\",\"5_column\":\"lO88xA-QYbSR6a4m_Bfl57FyEnU=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"2cL0XzqFQoO3nLzdqPJqUlp7ltc=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"R2pjGewXjaw_gr8blENS8pn4ddU=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"5lRBvZ8uPY1oiIqR95H-pMn-UIc=/394x394/\",\"6_column\":\"HCyqXl6V0fAWPUfwx8_SOO_mtl8=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"W4HZgIVvmnlHB1yGbqOP1C8mGYg=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"la2j7T4BB6avZFyWN3ozIv80bbk=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"Uq7EcNz_6UQkJj8DwdyFA1GrHaw=/477x477/\",\"7_column\":\"za1WDAzdkZ2dn-lGfn3FfxdFwlc=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"T1sGzNoW1LoZo9bZM0Uaw8dREJ0=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"9xbeJZFkGgs-9g51OnSkD8Nhg_M=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"7NGn4NzKVQyMrkIFnWoUabQT39c=/560x560/\",\"8_column\":\"f1fIPdupdd-SI0sJc8Snph7j62Q=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"s9_dH6o20YzQgj7LaqexvjQP22c=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"kpJmVAa7bNtW1QZhVj1smQUCtI4=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"t-YKPOWFgYK-hS7DEBcZG-tZW4A=/643x643/\",\"9_column\":\"5PyJbO5hWW9tp5P_nLL3NGXEFPU=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"y3WZZUYfrIDt6Vr8r48Ijfd5OpM=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"B_3hy05NBAAyzEu_dXuoYuUU2Rs=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"D6WNalnB1Pmu6alfLwzJiplG7ME=/726x726/\",\"10_column\":\"methCaSSRTdr3Q-QpdUotWDaTU4=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"cqmKa9s3EfUIiTG5pet5MUxAiIw=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"E-RxLLHG4dfhrHN-cUxWGOiXfN0=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"dbGsZB0w-n8a7RM9i0m5pBt__UQ=/809x809/\",\"11_column\":\"5rq_VTnfsDuB7iYEreUFaN3VfCA=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"8gkQvkNzEmwOJbmFumkc48KzbJg=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"whHUyreZzCa0bwnQepxdPPvDnPk=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"BbBROfa51nMJFALwU6kzH-T_ipM=/892x892/\",\"12_column\":\"7MFh89_t2i1NlFgwnTPfoVED-0Y=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"LO3qM7oIh2VT1lYgnVZfV0JGduk=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"-iJs1h4amvABTXqUMRXQ03N5Ycw=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"j0WLBYv9U8Pe49H-sV4PQfaJaz4=/975x975/\"}},\"_id\":\"YCJQFAAQNRHGPE33EW6NSVSB24\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522866730_762103.html\",\"content\":\"Celso de Mello rebate Ex\u00e9rcito: \u201cInsurg\u00eancias de natureza pretoriana desrespeitam o poder civil\u201d\",\"_id\":\"RUQUF3XXCJEDLCELV62WDSCCA4\",\"image\":{}}]},{\"_id\":\"W44RXQ5C2JCEPHKDY57O74JGPI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Uma sociedade muda \u00e9 uma sociedade morta. O poder sempre preferiu o sil\u00eancio das ruas ao ru\u00eddo dos protestos. Existem, no entanto, momentos hist\u00f3ricos em que os gritos e as amea\u00e7as podem se tornar armas. Dias antes de o <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a\\\">juiz S\u00e9rgio Moro</a> decretar <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/07/politica/1523129533_111274.html\\\">a pris\u00e3o do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, a atual presidenta do seu partido, o PT</a>, senadora Gleisi Hoffman, r\u00e9 por corrup\u00e7\u00e3o no Supremo Tribunal Federal, lan\u00e7ou uma profecia terr\u00edvel: \u201c<em>Para prender Lula, </em>vai ter que prender muita gente, mas, mais do que isso, vai ter que matar gente. A\u00ed, vai ter que matar\u201d. Hoje Lula j\u00e1 est\u00e1 na pris\u00e3o e ningu\u00e9m teve de morrer para que a decis\u00e3o do tribunal fosse cumprida. Felizmente, a profecia de Gleisi foi abortada.\"},{\"_id\":\"PEGVSNDFFBDANNBDBXDFJYCALY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Dias atr\u00e1s cheguei a perguntar, nesta coluna, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/opinion/1522715091_527403.html\\\">se o Brasil n\u00e3o estaria sofrendo \u201cum ataque de loucura\u201d</a>, dada a situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e social que o aflige e na qual parece que todos enlouqueceram de repente, das altas institui\u00e7\u00f5es do Estado <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522878909_793429.html\\\">\u00e0s for\u00e7as judiciais, pol\u00edticas e at\u00e9 militares</a>. Hoje, em vista da capacidade que a sociedade demonstrou para metabolizar o trauma da pris\u00e3o de Lula sem que as ruas fossem tomadas para evit\u00e1-lo, cabe perguntar se n\u00e3o estamos desvalorizando a maturidade de uma sociedade que come\u00e7a a encarar como normal, por exemplo, que a justi\u00e7a seja igual para todos. Uma sociedade que deixou de ser muda para gritar seu protesto. Uma sociedade que est\u00e1, por exemplo, vigiando um <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\\\">Supremo Tribunal Federal </a>que flerta com impedir a pris\u00e3o dos condenados por um tribunal de segunda inst\u00e2ncia. At\u00e9 os menos cultos entenderam que essa decis\u00e3o permitiria que os condenados importantes, que podem se dar ao luxo de pagar advogados de ouro, adiassem sua pris\u00e3o recorrendo a inst\u00e2ncias superiores. A sociedade entendeu que, dessa maneira, os pobres continuariam igualmente presos e at\u00e9 mesmo sem serem julgados, como sempre o foram. Viu que o que os magistrados querem, sob o pretexto de defender a presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia, \u00e9 parar a Lava Jato e salvar os mais de cem pol\u00edticos acusados ou j\u00e1 condenados por corrup\u00e7\u00e3o.\"},{\"_id\":\"EXYTST5AOBCJVKGMCN5QNXKS7U\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Uma sociedade capaz de ver Lula, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/09/politica/1523288070_346855.html\\\">o primeiro ex-presidente deste pa\u00eds preso por corrup\u00e7\u00e3o sem que isso tenha sido uma convuls\u00e3o social</a>, como enfatizou o jornal <em>Folha de S. Paulo</em>, talvez seja uma sociedade mais equilibrada e moderna do que aparece na superf\u00edcie das \u00e1guas agitadas pelos \u00f3dios dos radicais das duas frentes. Enquanto muitos jornais e televis\u00f5es de todo o mundo deram a pris\u00e3o de Lula como uma trag\u00e9dia nacional, mais de 200 milh\u00f5es de brasileiros continuaram trabalhando, produzindo, se divertindo e at\u00e9 felizes de que aos tr\u00eas \u201cp\u00eas\u201d que, segundo a sabedoria popular, eram os \u00fanicos a ir para a cadeia e apodreciam nelas \u2013pobres, putas e pretos\u2013 agora tenha sido acrescentado um quarto \u201cp\u201d: o dos pol\u00edticos.\"},{\"_id\":\"Z2KC3YTWHRDWDD55X2GYOOP4DQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O Brasil talvez seja maior e mais s\u00f3lido do que parece, com vontade acima de tudo de melhorar sua vida. Um pa\u00eds consciente do que lhe falta, que exige melhorias sociais e servi\u00e7os p\u00fablicos dignos e que quer se parecer mais com as na\u00e7\u00f5es desenvolvidas nas quais, \u00e0s vezes, os cidad\u00e3os nem lembram o nome do presidente, do que com as rep\u00fablicas de bananas, onde pol\u00edticos e messi\u00e2nicos poderosos vivem n\u00e3o para criar uma sociedade melhor e mais justa, mas de costas a ela, preocupados em enriquecer e se perpetuar no poder \u00e0 sua custa. \u00c9 poss\u00edvel que a for\u00e7a dos que preferem a paz \u00e0 guerra, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/07/politica/1523054978_076570.html\\\">o di\u00e1logo \u00e0 intransig\u00eancia, a conviv\u00eancia ao \u00f3dio</a>, seja maior do que a dos destemperados ruidosos e, felizmente, maus profetas, como a aguerrida senadora Gleisi, que j\u00e1 via a pris\u00e3o de Lula semeada de cad\u00e1veres.\"},{\"_id\":\"2JKMYVVRWBCWTOCPA2R5F6O5LA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O Brasil n\u00e3o se desarticulou vendo Lula na cadeia e tenho certeza de que tampouco o far\u00e1 quando recuperar sua liberdade. Aqueles que o endeusam e aqueles que o odeiam s\u00e3o menos do que aqueles que veem com naturalidade que a pol\u00edtica \u00e9 feita por pessoas de carne e osso, e n\u00e3o por divindades, como na Gr\u00e9cia Antiga. A hist\u00f3ria \u00e9 feita por homens e mulheres normais, com seu cansa\u00e7o e sua esperan\u00e7a em um futuro melhor para seus filhos. Somente as Igrejas t\u00eam a prerrogativa de proclamar santos. O realismo \u2013n\u00e3o o m\u00e1gico das sociedades ainda imaturas, mas aquele misturado com a terra\u2013 \u00e9 o melhor condimento para fortalecer uma sociedade capaz de viver em liberdade e ser governada com justi\u00e7a. Todo o resto \u00e9 areia ideol\u00f3gica jogada nos olhos das pessoas para evitar que elas vejam uma realidade que sempre estar\u00e1 inevitavelmente misturada com trag\u00e9dias e esperan\u00e7as, porque a vida \u00e9 assim. O ru\u00eddo dos protestos dos vivos \u00e9 sempre melhor, no final, do que o sil\u00eancio dos mortos.\"}],\"created_date\":\"2019-07-15T14:35:53.706Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"OONYSQG5YFC5VDGVHEUBMZMSTI\",\"parent_id\":\"TT436HILQBAGRHTWGT3THGXBEI\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:50:50.281Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/10/politica/1523397285_097805.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"A profecia abortada de Gleisi\",\"meta_title\":\"Lula preso\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"O Brasil n\u00e3o se desarticulou vendo Lula na cadeia e tenho certeza de que tampouco o far\u00e1 quando recuperar sua liberdade\"},\"description\":{\"basic\":\"O Brasil n\u00e3o se desarticulou vendo Lula na cadeia e tenho certeza de que tampouco o far\u00e1 quando recuperar sua liberdade\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"A Pris\u00e3o de Lula\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"petrobras-a\",\"slug\":\"petrobras-a\",\"text\":\"Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65148\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"petrobras_a\"}},{\"_id\":\"policia-federal-brasil-a\",\"slug\":\"policia-federal-brasil-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146436\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"policia_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"blanqueo-dinero-a\",\"slug\":\"blanqueo-dinero-a\",\"text\":\"Lavagem dinheiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18484\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/blanqueo_dinero/a/\",\"normalized_name\":\"blanqueo_dinero_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-partidos-a\",\"slug\":\"financiacion-partidos-a\",\"text\":\"Financiamento partidos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_partidos/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_partidos_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"delitos-fiscales-a\",\"slug\":\"delitos-fiscales-a\",\"text\":\"Delitos fiscais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26134\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos_fiscales/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_fiscales_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"QMPW4GNKWJR3444J7WWNSLJJQY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/NYuYEd6r2k3qfZ31mDgu8u_8Pj0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QMPW4GNKWJR3444J7WWNSLJJQY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QMPW4GNKWJR3444J7WWNSLJJQY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/NYuYEd6r2k3qfZ31mDgu8u_8Pj0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QMPW4GNKWJR3444J7WWNSLJJQY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/NYuYEd6r2k3qfZ31mDgu8u_8Pj0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QMPW4GNKWJR3444J7WWNSLJJQY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/uMnQYgQxQ_79zLga9Pac8heEC1k=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QMPW4GNKWJR3444J7WWNSLJJQY.jpg\",\"version\":0,\"size\":95753,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Apoiador de Lula perto da sede da PF, onde o ex-presidente est\u00e1 preso.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:55Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"RODOLFO BUHRER\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":592,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:55Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QMPW4GNKWJR3444J7WWNSLJJQY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"tbJMPffcuxaSgFUUtl8wV-c00TQ=/768x0/\",\"medium\":\"W9ZTEOA-rBn8_0oVrDD6FFNERes=/1000x0/\",\"large\":\"Tn59BJYX7AFVfHCftRA_podWbLE=/1500x0/\",\"4:3\":\"haGnw8wNLy4QyLSWIyg3M5725TA=/600x450/\",\"3:4\":\"bMfYUVNFNsHYA0FurhhRFJiKDTw=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"QMPW4GNKWJR3444J7WWNSLJJQY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/NYuYEd6r2k3qfZ31mDgu8u_8Pj0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QMPW4GNKWJR3444J7WWNSLJJQY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QMPW4GNKWJR3444J7WWNSLJJQY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/NYuYEd6r2k3qfZ31mDgu8u_8Pj0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QMPW4GNKWJR3444J7WWNSLJJQY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/NYuYEd6r2k3qfZ31mDgu8u_8Pj0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QMPW4GNKWJR3444J7WWNSLJJQY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/uMnQYgQxQ_79zLga9Pac8heEC1k=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QMPW4GNKWJR3444J7WWNSLJJQY.jpg\",\"version\":0,\"size\":95753,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Apoiador de Lula perto da sede da PF, onde o ex-presidente est\u00e1 preso.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:55Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"RODOLFO BUHRER\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":592,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:55Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QMPW4GNKWJR3444J7WWNSLJJQY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"tbJMPffcuxaSgFUUtl8wV-c00TQ=/768x0/\",\"medium\":\"W9ZTEOA-rBn8_0oVrDD6FFNERes=/1000x0/\",\"large\":\"Tn59BJYX7AFVfHCftRA_podWbLE=/1500x0/\",\"4:3\":\"haGnw8wNLy4QyLSWIyg3M5725TA=/600x450/\",\"3:4\":\"bMfYUVNFNsHYA0FurhhRFJiKDTw=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"STUY4SAUOSLCOCN55EK3U5AFBQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Y6fztsmJlQE-4fQLSLxGUeTELeE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/STUY4SAUOSLCOCN55EK3U5AFBQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/STUY4SAUOSLCOCN55EK3U5AFBQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Y6fztsmJlQE-4fQLSLxGUeTELeE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/STUY4SAUOSLCOCN55EK3U5AFBQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Y6fztsmJlQE-4fQLSLxGUeTELeE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/STUY4SAUOSLCOCN55EK3U5AFBQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/uFs6LqxNiUa1f0t8EhaWxEHPUEM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/STUY4SAUOSLCOCN55EK3U5AFBQ.jpg\",\"version\":2,\"size\":10001},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:27Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:55Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/STUY4SAUOSLCOCN55EK3U5AFBQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"O Brasil n\u00e3o se desarticulou vendo Lula na cadeia e tenho certeza de que tampouco o far\u00e1 quando recuperar sua liberdade\",\"resized_urls\":{\"small\":\"6iKYMUS71HS6k1svJQQ11-wdq6Q=/768x0/\",\"medium\":\"o42jNiPkDFweEvXGlHFX6HEJdF4=/1000x0/\",\"large\":\"HGa-N7jK_A2LuFMgMqgnal1DBYU=/1500x0/\",\"4:3\":\"XPvNNgIpTGybe95t1vFsVv9GjQo=/600x450/\",\"3:4\":\"86JvuB77Ny9kJQM6aj_oxJOUSmo=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"DFHJNXXGF5UBZGUZX2ULLLE77A\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/S13i22WRhJy4M7N7biIsIhbdI0o=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DFHJNXXGF5UBZGUZX2ULLLE77A.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DFHJNXXGF5UBZGUZX2ULLLE77A.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/S13i22WRhJy4M7N7biIsIhbdI0o=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DFHJNXXGF5UBZGUZX2ULLLE77A.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/S13i22WRhJy4M7N7biIsIhbdI0o=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DFHJNXXGF5UBZGUZX2ULLLE77A.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/GvSP94__4DpEKGexsnEzs3-bJGI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DFHJNXXGF5UBZGUZX2ULLLE77A.jpg\",\"version\":0,\"size\":136406},\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:55Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:55Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DFHJNXXGF5UBZGUZX2ULLLE77A.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"O Brasil n\u00e3o se desarticulou vendo Lula na cadeia e tenho certeza de que tampouco o far\u00e1 quando recuperar sua liberdade\",\"resized_urls\":{\"small\":\"nGYUUOnseJnZ70gb8nA1Txnkhv8=/768x0/\",\"medium\":\"uQObDqfLtbo7txhnhjzJ3tuQvKg=/1000x0/\",\"large\":\"60XR41Oeya0ZrrKB8H24RvMK6Mw=/1500x0/\",\"4:3\":\"XuJ61X1UkNYedPYHTpe8iVUIA78=/600x450/\",\"3:4\":\"33lUifhLIpGnZ2W6t66yj2b4CRY=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"36C4XXTMKDF2FJONMC6H4SXIQA\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:41:45.815Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"6YZRAJP2WBHIDFX4DMTKK5ULKA\",\"parent_id\":\"BXBV5L6NVJEOVPQGIQHTIOM7SI\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:50:21.049Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/05/opinion/1522951272_304100.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"E depois de Lula? Depois dele, que venham tamb\u00e9m os outros\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"A quem aplaude hoje a queda de Lula, alegando que ela revela que ao menos uma vez a Justi\u00e7a brasileira demonstrou ser igual para todos, seria preciso perguntar: e os demais?\"},\"description\":{\"basic\":\"A quem aplaude hoje a queda de Lula, alegando que ela revela que ao menos uma vez a Justi\u00e7a brasileira demonstrou ser igual para todos, seria preciso perguntar: e os demais?\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"opinion-a\",\"slug\":\"opinion-a\",\"text\":\"Opini\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"88211\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/opinion/a/\",\"normalized_name\":\"opinion_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"petrobras-a\",\"slug\":\"petrobras-a\",\"text\":\"Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65148\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"petrobras_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"blanqueo-dinero-a\",\"slug\":\"blanqueo-dinero-a\",\"text\":\"Lavagem dinheiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18484\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/blanqueo_dinero/a/\",\"normalized_name\":\"blanqueo_dinero_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"delitos-fiscales-a\",\"slug\":\"delitos-fiscales-a\",\"text\":\"Delitos fiscais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26134\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos_fiscales/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_fiscales_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"YYUEZ4FSZRABAUAUT7KSNH3VFY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/oB-6AoDgSYB2NHIdEZgOLNhZCIg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YYUEZ4FSZRABAUAUT7KSNH3VFY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YYUEZ4FSZRABAUAUT7KSNH3VFY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/oB-6AoDgSYB2NHIdEZgOLNhZCIg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YYUEZ4FSZRABAUAUT7KSNH3VFY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/oB-6AoDgSYB2NHIdEZgOLNhZCIg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YYUEZ4FSZRABAUAUT7KSNH3VFY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/FMMi-WiOx1iCmltrNadtv994FZY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YYUEZ4FSZRABAUAUT7KSNH3VFY.jpg\",\"version\":1,\"size\":52477,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Ex-presidente Lula.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:30Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"EVARISTO SA\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":553,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T18:04:24Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YYUEZ4FSZRABAUAUT7KSNH3VFY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"3rhvxlxrtq20Se9ETEAg-K5ETuI=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"0rYn84ag9K80ERzDO23jMebNf0U=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"YYUEZ4FSZRABAUAUT7KSNH3VFY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/oB-6AoDgSYB2NHIdEZgOLNhZCIg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YYUEZ4FSZRABAUAUT7KSNH3VFY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YYUEZ4FSZRABAUAUT7KSNH3VFY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/oB-6AoDgSYB2NHIdEZgOLNhZCIg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YYUEZ4FSZRABAUAUT7KSNH3VFY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/oB-6AoDgSYB2NHIdEZgOLNhZCIg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YYUEZ4FSZRABAUAUT7KSNH3VFY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/FMMi-WiOx1iCmltrNadtv994FZY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YYUEZ4FSZRABAUAUT7KSNH3VFY.jpg\",\"version\":1,\"size\":52477,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Ex-presidente Lula.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:30Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"EVARISTO SA\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":553,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T18:04:24Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YYUEZ4FSZRABAUAUT7KSNH3VFY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"3rhvxlxrtq20Se9ETEAg-K5ETuI=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"0rYn84ag9K80ERzDO23jMebNf0U=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"STUY4SAUOSLCOCN55EK3U5AFBQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Y6fztsmJlQE-4fQLSLxGUeTELeE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/STUY4SAUOSLCOCN55EK3U5AFBQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/STUY4SAUOSLCOCN55EK3U5AFBQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Y6fztsmJlQE-4fQLSLxGUeTELeE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/STUY4SAUOSLCOCN55EK3U5AFBQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Y6fztsmJlQE-4fQLSLxGUeTELeE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/STUY4SAUOSLCOCN55EK3U5AFBQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/uFs6LqxNiUa1f0t8EhaWxEHPUEM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/STUY4SAUOSLCOCN55EK3U5AFBQ.jpg\",\"version\":2,\"size\":10001},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:27Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:55Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/STUY4SAUOSLCOCN55EK3U5AFBQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"A quem aplaude hoje a queda de Lula, alegando que ela revela que ao menos uma vez a Justi\u00e7a brasileira demonstrou ser igual para todos, seria preciso perguntar  e os demais?\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"HLBql7biEGt2L48gCmzS7kErKmY=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Sj02ILsxj2D5JzLQLIgYciiasHg=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"IUICM5SUI442KIYZPDWGP5UYHU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/eKzU_AbzrZUVO3NqDYM6fe9DyfI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IUICM5SUI442KIYZPDWGP5UYHU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/IUICM5SUI442KIYZPDWGP5UYHU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/eKzU_AbzrZUVO3NqDYM6fe9DyfI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IUICM5SUI442KIYZPDWGP5UYHU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/eKzU_AbzrZUVO3NqDYM6fe9DyfI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IUICM5SUI442KIYZPDWGP5UYHU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/HlsHZvPHSLQI2n3D3Z4_vBd5N4g=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IUICM5SUI442KIYZPDWGP5UYHU.jpg\",\"version\":1,\"size\":90379},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:25Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T18:04:27Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/IUICM5SUI442KIYZPDWGP5UYHU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"A quem aplaude hoje a queda de Lula, alegando que ela revela que ao menos uma vez a Justi\u00e7a brasileira demonstrou ser igual para todos, seria preciso perguntar  e os demais?\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"KhBu34sE1iovhs_LPe1MpNMkDvg=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"oYQtzFnqEXbdxk5Cii81BJf4bBc=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-06T00:34:06Z\",\"subtype\":\"columna\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"lunanana\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Juan Arias \",\"image\":{\"url\":\"https://s3.amazonaws.com/arc-authors/prisa/759543a3-8d84-40c3-ab7e-836a2066e7af.png\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"S6X9yZVyXpy516kBFwiLqNihp9w=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"FixEzKk2xMNNjvVypCJjIPMY_j0=/62x45/\"}},\"slug\":\"juan_arias_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"lunanana\",\"byline\":\"Juan Arias\",\"image\":\"https://s3.amazonaws.com/arc-authors/prisa/759543a3-8d84-40c3-ab7e-836a2066e7af.png\",\"role\":\"Periodista y escritor\",\"slug\":\"juan_arias_a\",\"firstName\":\"Juan\",\"lastName\":\"Arias \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/juan_arias/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"72\",\"epauth\":\"lunanana\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-12-19T19:19:05.838Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-06T00:34:06Z\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/05/opinion/1522951272_304100.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":3570,\"word_count\":632,\"paragraph_count\":7,\"keywords\":[\"lula\",\"vir\",\"aplaudir\",\"queda\",\"alegar\",\"revelar\",\"justi\u00e7a\",\"brasileira\",\"brasileiro\",\"demonstrar\",\"ser\",\"igual\",\"preciso\",\"perguntar\"],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/05/opinion/1522951272_304100.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-05T18:01:12.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-10-15T10:02:07.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-06T00:34:06Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/05/opinion/1522951272_304100.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"PDET73P2URCW7GT6S7IHHEMG7Q\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:46:35.999Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"KAO3SA24XZDQ7FY46LMBTO4H5E\",\"parent_id\":\"EYGF3BXR6BCVRHH2QBB3QWPX3Q\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:50:08.737Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/03/opinion/1522715091_527403.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"O Brasil est\u00e1 \u00e0 beira de um ataque de loucura?\",\"meta_title\":\"Julgamento de Lula no STF\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"\u00c9 nos momentos sombrios de uma sociedade desorientada e envenenada por \u00f3dios pol\u00edticos que \u00e9 mais f\u00e1cil se esconderem e prosperarem as for\u00e7as ocultas mais perigosas e violentas\"},\"description\":{\"basic\":\"\u00c9 nos momentos sombrios de uma sociedade desorientada e envenenada por \u00f3dios pol\u00edticos que \u00e9 mais f\u00e1cil se esconderem e prosperarem as for\u00e7as ocultas mais perigosas e violentas\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"O julgamento de Lula no STF\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"opinion-a\",\"slug\":\"opinion-a\",\"text\":\"Opini\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"88211\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/opinion/a/\",\"normalized_name\":\"opinion_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"OQ2EDOF6VSGOUGLLAVOGVAKGU4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/z7ux4TzBHzy4uAJT9MC0fed6YO4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OQ2EDOF6VSGOUGLLAVOGVAKGU4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OQ2EDOF6VSGOUGLLAVOGVAKGU4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/z7ux4TzBHzy4uAJT9MC0fed6YO4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OQ2EDOF6VSGOUGLLAVOGVAKGU4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/z7ux4TzBHzy4uAJT9MC0fed6YO4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OQ2EDOF6VSGOUGLLAVOGVAKGU4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/S0CkscPelFWxCj_ggofrn9yWNDo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OQ2EDOF6VSGOUGLLAVOGVAKGU4.jpg\",\"version\":0,\"size\":61952,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Vendedor exibe bonecos infl\u00e1veis do juiz S\u00e9rgio Moro e de Lula no Rio de Janeiro em Curitiba, no dia 28 de mar\u00e7o. \",\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:47Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"HEULER ANDREY\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:47Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OQ2EDOF6VSGOUGLLAVOGVAKGU4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"ky29y8izqn21dGGxdsY5eRnzY14=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"9ivBgP8Q_FprGAFOXlB-gPTOmts=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"OQ2EDOF6VSGOUGLLAVOGVAKGU4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/z7ux4TzBHzy4uAJT9MC0fed6YO4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OQ2EDOF6VSGOUGLLAVOGVAKGU4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OQ2EDOF6VSGOUGLLAVOGVAKGU4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/z7ux4TzBHzy4uAJT9MC0fed6YO4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OQ2EDOF6VSGOUGLLAVOGVAKGU4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/z7ux4TzBHzy4uAJT9MC0fed6YO4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OQ2EDOF6VSGOUGLLAVOGVAKGU4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/S0CkscPelFWxCj_ggofrn9yWNDo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OQ2EDOF6VSGOUGLLAVOGVAKGU4.jpg\",\"version\":0,\"size\":61952,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Vendedor exibe bonecos infl\u00e1veis do juiz S\u00e9rgio Moro e de Lula no Rio de Janeiro em Curitiba, no dia 28 de mar\u00e7o. \",\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:47Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"HEULER ANDREY\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:47Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OQ2EDOF6VSGOUGLLAVOGVAKGU4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"ky29y8izqn21dGGxdsY5eRnzY14=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"9ivBgP8Q_FprGAFOXlB-gPTOmts=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"STUY4SAUOSLCOCN55EK3U5AFBQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Y6fztsmJlQE-4fQLSLxGUeTELeE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/STUY4SAUOSLCOCN55EK3U5AFBQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/STUY4SAUOSLCOCN55EK3U5AFBQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Y6fztsmJlQE-4fQLSLxGUeTELeE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/STUY4SAUOSLCOCN55EK3U5AFBQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Y6fztsmJlQE-4fQLSLxGUeTELeE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/STUY4SAUOSLCOCN55EK3U5AFBQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/uFs6LqxNiUa1f0t8EhaWxEHPUEM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/STUY4SAUOSLCOCN55EK3U5AFBQ.jpg\",\"version\":2,\"size\":10001},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:27Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:55Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/STUY4SAUOSLCOCN55EK3U5AFBQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"\u00c9 nos momentos sombrios de uma sociedade desorientada e envenenada por \u00f3dios pol\u00edticos que \u00e9 mais f\u00e1cil se esconderem e prosperarem as for\u00e7as ocultas mais perigosas e violentas\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"HLBql7biEGt2L48gCmzS7kErKmY=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Sj02ILsxj2D5JzLQLIgYciiasHg=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"PMXPRZP5X3BIEZANXXD5SE44U4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/GipOu-ZZTJ5nzx1BaTDQTj_Bshs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PMXPRZP5X3BIEZANXXD5SE44U4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PMXPRZP5X3BIEZANXXD5SE44U4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/GipOu-ZZTJ5nzx1BaTDQTj_Bshs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PMXPRZP5X3BIEZANXXD5SE44U4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/GipOu-ZZTJ5nzx1BaTDQTj_Bshs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PMXPRZP5X3BIEZANXXD5SE44U4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/omasadnU92RYlOnFuIO-Af7YZgg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PMXPRZP5X3BIEZANXXD5SE44U4.jpg\",\"version\":0,\"size\":113954},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:44Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:44Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PMXPRZP5X3BIEZANXXD5SE44U4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"\u00c9 nos momentos sombrios de uma sociedade desorientada e envenenada por \u00f3dios pol\u00edticos que \u00e9 mais f\u00e1cil se esconderem e prosperarem as for\u00e7as ocultas mais perigosas e violentas\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"CA3PAugpB3eKvOscEssyjfepko0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"JKYOlEFgCPfoNYwV7WkGGqZTN6Y=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-03T21:14:23Z\",\"subtype\":\"columna\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"lunanana\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Juan Arias \",\"image\":{\"url\":\"https://s3.amazonaws.com/arc-authors/prisa/759543a3-8d84-40c3-ab7e-836a2066e7af.png\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"S6X9yZVyXpy516kBFwiLqNihp9w=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"FixEzKk2xMNNjvVypCJjIPMY_j0=/62x45/\"}},\"slug\":\"juan_arias_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"lunanana\",\"byline\":\"Juan Arias\",\"image\":\"https://s3.amazonaws.com/arc-authors/prisa/759543a3-8d84-40c3-ab7e-836a2066e7af.png\",\"role\":\"Periodista y escritor\",\"slug\":\"juan_arias_a\",\"firstName\":\"Juan\",\"lastName\":\"Arias \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/juan_arias/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"72\",\"epauth\":\"lunanana\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-12-19T19:19:05.838Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-03T21:14:23Z\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/03/opinion/1522715091_527403.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":4850,\"word_count\":819,\"paragraph_count\":12,\"keywords\":[\"brasil\",\"estar\",\"beira\",\"ataque\",\"loucura\",\"ser\",\"momento\",\"sombrio\",\"sociedade\",\"desorientar\",\"envenenar\",\"\u00f3dio\",\"pol\u00edtico\",\"f\u00e1cil\",\"esconder\",\"prosperar\",\"for\u00e7a\",\"ocultar\",\"perigosas\",\"perigoso\",\"violentas\",\"violento\"],\"pretitle_seo\":\"Julgamento de Lula no STF\",\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/03/opinion/1522715091_527403.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-03T00:24:51.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-10-15T10:02:01.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-03T21:14:23Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/03/opinion/1522715091_527403.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-11T00:30:42Z\",\"subtype\":\"columna\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"lunanana\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Juan Arias \",\"image\":{\"url\":\"https://s3.amazonaws.com/arc-authors/prisa/759543a3-8d84-40c3-ab7e-836a2066e7af.png\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"WI5VOdnR6QgAcJ2ANWKWdWnBLTw=/768x0/\",\"medium\":\"VhpFKecveH8o6lhPT4D1Xa7ecyY=/1000x0/\",\"large\":\"JdZjxbDM2tIl6dFljUw_aytsPLc=/1500x0/\",\"4:3\":\"LMRPDIPRiyOJzUgQGmOf6zA7LGg=/600x450/\",\"3:4\":\"tsXhm0xHJfaw7tCMyk5N3RkrBd0=/450x600/\"}},\"slug\":\"juan_arias_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"lunanana\",\"byline\":\"Juan Arias\",\"image\":\"https://s3.amazonaws.com/arc-authors/prisa/759543a3-8d84-40c3-ab7e-836a2066e7af.png\",\"role\":\"Periodista y escritor\",\"slug\":\"juan_arias_a\",\"firstName\":\"Juan\",\"lastName\":\"Arias \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/juan_arias/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"72\",\"epauth\":\"lunanana\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-12-19T19:19:05.838Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-11T00:30:42Z\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/10/politica/1523397285_097805.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":4545,\"word_count\":777,\"paragraph_count\":5,\"keywords\":[\"profecia\",\"abortar\",\"gleisi\",\"brasil\",\"desarticular\",\"ver\",\"lula\",\"cadeia\",\"ter\",\"certeza\",\"fazer\",\"recuperar\",\"liberdade\"],\"pretitle_seo\":\"Lula preso\",\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/10/politica/1523397285_097805.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-10T21:54:45.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-10-15T10:02:08.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-11T00:30:42Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/10/politica/1523397285_097805.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2018/04/10/politica/1523397285_097805.html\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/10/politica/1523397285_097805.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161959666,\"lastModified\":1598161659666},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161843948,\"lastModified\":1598161543948}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}