{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2018_04_04_politica_1522878768_532763.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html", "subject": "prisao-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Com Lula prestes a ser preso, PT encara ins\u00f3lita decis\u00e3o de definir candidatura \u00e0 presid\u00eancia | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Marina Rossi, Gil Alessi\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Lideran\u00e7as se re\u00fanem em S\u00e3o Paulo para definir futuro ap\u00f3s decis\u00e3o do STF e falam em \u201cpris\u00e3o pol\u00edtica\u201d. Imin\u00eancia de Lula na pris\u00e3o n\u00e3o muda planos de mant\u00ea-lo candidato\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018, STF, Elei\u00e7\u00f5es Brasil, Justi\u00e7a Federal, Tribunais, Poder judicial, Brasil, Elei\u00e7\u00f5es, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, Am\u00e9rica, Justi\u00e7a, Luiz Marinho, Gleisi Hoffmann, Partido dos Trabalhadores, Partidos pol\u00edticos, Pol\u00edtica\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2018-04-05T19:30:20Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2018-04-05T19:30:20Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-04-05T19:30:20Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Com Lula prestes a ser preso, PT encara ins\u00f3lita decis\u00e3o de definir candidatura \u00e0 presid\u00eancia\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Lideran\u00e7as se re\u00fanem em S\u00e3o Paulo para definir futuro ap\u00f3s decis\u00e3o do STF e falam em \u201cpris\u00e3o pol\u00edtica\u201d. Imin\u00eancia de Lula na pris\u00e3o n\u00e3o muda planos de mant\u00ea-lo candidato\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/-AVor8FnsYy5_Ja_togCrVeg8WM=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TZM4E2HL5N6UON5ZNMDCEL3ASY.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2018-04-05T19:30:20Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Marina Rossi\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Gil Alessi\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"STF\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Tribunais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Poder judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Elei\u00e7\u00f5es\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz Marinho\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Gleisi Hoffmann\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partido dos Trabalhadores\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Com Lula prestes a ser preso, PT encara ins\u00f3lita decis\u00e3o de definir candidatura \u00e0 presid\u00eancia\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/49pAVylZ57xnpI5lOXdI6f4ZdF8=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/49pAVylZ57xnpI5lOXdI6f4ZdF8=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\",\"height\":980,\"width\":577},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Com Lula prestes a ser preso, PT encara ins\u00f3lita decis\u00e3o de definir candidatura \u00e0 presid\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html\",\"datePublished\":\"2018-04-05T19:30:20Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T19:30:20Z\",\"description\":\"Lideran\u00e7as se re\u00fanem em S\u00e3o Paulo para definir futuro ap\u00f3s decis\u00e3o do STF e falam em \u201cpris\u00e3o pol\u00edtica\u201d. Imin\u00eancia de Lula na pris\u00e3o n\u00e3o muda planos de mant\u00ea-lo candidato\",\"articleBody\":\"Lideran\u00e7as do Partido dos Trabalhadores viajavam na manh\u00e3 desta quinta para S\u00e3o Paulo, para participar de uma reuni\u00e3o do diret\u00f3rio para analisar a decis\u00e3o da Corte Suprema que coloca o ex-presidente Lula mais perto da pris\u00e3o. Um quadro ins\u00f3lito foi aberto para a legenda, com a rejei\u00e7\u00e3o do pedido de habeas corpus do ex-presidente Lula pelo Supremo Tribunal Federal no julgamento desta quarta. Petistas ainda guardavam alguma esperan\u00e7a que a ministra Rosa Weber pudesse seguir suas convic\u00e7\u00f5es a respeito da pris\u00e3o apenas ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado \u2013 com possibilidade de recursos no Superior Tribunal de Justi\u00e7a ou at\u00e9 no pr\u00f3prio STF \u2013 , mas Weber seguiu a decis\u00e3o colegiada de 2016, que prev\u00ea a pris\u00e3o do r\u00e9u logo ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia. Por 6 votos a 5, a Corte frustrou o sonho do partido de ver Lula livre e mais perto das urnas. Por ora, os petistas assimilam o peso da derrota na Corte que, em tese, mexer\u00e1 nas pe\u00e7as do xadrez eleitoral do PT. Respaldado pelas pesquisas, que mostram o ex-presidente em primeiro lugar em todos os cen\u00e1rios, o partido sustenta que Lula continua seu pr\u00e9-candidato e descarta qualquer poss\u00edvel plano B, caso a candidatura de seu maior l\u00edder seja impedida. \u201cLula continua nosso candidato porque ele \u00e9 inocente. Ser\u00e1 candidato porque n\u00e3o \u00e9 o desejo s\u00f3 do PT mas de boa parcela da popula\u00e7\u00e3o\u201d, disse a presidenta da legenda, Gleisi Hoffmann. O \u00faltimo levantamento do instituto Datafolha, de janeiro, mostrava o petista com 36% das inten\u00e7\u00f5es de voto. A decis\u00e3o de desistir da candidatura caberia somente a Lula. Ou seja, a depender do PT, tudo fica como est\u00e1, ainda que ele venha a ser preso. Contam, assim, com os recursos cab\u00edveis para se registrar como candidato no Tribunal Superior Eleitoral \u2013 inclusive recorrendo ao STF \u2013 e para \u201cdriblar\u201d a Lei da Ficha Limpa, que pro\u00edbe candidatos com problemas na Justi\u00e7a de concorrer. Segundo Hoffmann, a defesa do ex-presidente est\u00e1 analisando as medidas cab\u00edveis depois da decis\u00e3o do STF. Em comunicado, os advogados de Lula afirmaram que v\u00e3o tomar as medidas legais para evitar \u201cque a antecipa\u00e7\u00e3o da pena imposta automaticamente pelo TRF-4 seja executada, porque \u00e9 incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal e com o car\u00e1ter ilegal da decis\u00e3o que condenou Lula por crime de corrup\u00e7\u00e3o baseado em \u00abatos indeterminados\u00bb\u201d, escreveram os advogados Cristiano e Valeska Zanin Martins, pontuando que eles t\u00eam \u201ca firme expectativa de que essa condena\u00e7\u00e3o ser\u00e1 revertida por um \u00f3rg\u00e3o justo, imparcial e independente.\u201d A presidenta do PT, por sua vez, procurou destacar o cerceamento da liberdade \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o. \u201cSe acontecer qualquer viol\u00eancia com o presidente [em refer\u00eancia \u00e0 deten\u00e7\u00e3o], ser\u00e1 uma pris\u00e3o pol\u00edtica\u201d, completou Gleisi Hoffmann. A chance de isso ocorrer, no entanto, \u00e9 incerta, uma vez que a defini\u00e7\u00e3o da data da pris\u00e3o de Lula est\u00e1 nas m\u00e3os do juiz S\u00e9rgio Moro.\u00a0 O juiz de Curitiba emitiu ordem de pris\u00e3o no final da tarde desta quinta. Antes disso, o Tribunal Regional Federal da quarta Regi\u00e3o (TRF-4) havia publicado o ac\u00f3rd\u00e3o [decis\u00e3o do colegiado] negando os embargos de declara\u00e7\u00e3o do ex-presidente no dia 27 de mar\u00e7o, solicitados por sua defesa questionando pontos da condena\u00e7\u00e3o determinada por essa corte para o caso de crime de corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro no caso do triplex do Guaruj\u00e1. Em tese, o petista j\u00e1 poderia ser preso desde ent\u00e3o. Mas, uma liminar garantiu que a senten\u00e7a s\u00f3 fosse cumprida ap\u00f3s an\u00e1lise do habeas corpus pedido pelo ex-presidente no STF, o que aconteceu nesta quarta dia 4. A milit\u00e2ncia j\u00e1 conta que o ex-presidente pode ser preso a qualquer momento. Nos bastidores, a imprensa pol\u00edtica noticia que Lula estaria finalmente pronto para abrir m\u00e3o de sua candidatura e abrir caminho a outro nome. Tudo ainda no campo das especula\u00e7\u00f5es que podem ser esclarecidas ao longo desta quinta. O ex-presidente passou o dia do seu julgamento do Supremo na sede do sindicato dos metal\u00fargicos em S\u00e3o Bernardo do Campo, ao lado de lideran\u00e7as do partido, incluindo a ex-presidenta Dilma Rousseff e o ex-prefeito de S\u00e3o Paulo, Fernando Haddad, e o candidato ao governo de S\u00e3o Paulo, Luiz Marinho. Ap\u00f3s a decis\u00e3o do Supremo, optou por manter o sil\u00eancio. Por ora, o \u00fanico certo \u00e9 que diante da possibilidade de um pedido de pris\u00e3o, as caravanas que o Partido dos Trabalhadores vinha realizando desde o ano passado pelo Brasil, devem ser suspensas. Outra possibilidade que n\u00e3o est\u00e1 descartada \u00e9 a de o ex-presidente se entregar espontaneamente, evitando assim, uma opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal para lev\u00e1-lo \u00e0 pris\u00e3o. Um final dram\u00e1tico para o l\u00edder que desperta paix\u00f5es, para o bem e para o mal, no Brasil e no exterior.\",\"keywords\":[\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"STF\",\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\",\"Justi\u00e7a Federal\",\"Tribunais\",\"Poder judicial\",\"Brasil\",\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Am\u00e9rica\",\"Justi\u00e7a\",\"Luiz Marinho\",\"Gleisi Hoffmann\",\"Partido dos Trabalhadores\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Pol\u00edtica\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Marina Rossi\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/marina-rossi-fernandes/\"},{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Gil Alessi\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/gil-alessi/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/CZCV6nJrPbDCadBa3w6Vq4t3bcc=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Com Lula prestes a ser preso, PT encara ins\u00f3lita decis\u00e3o de definir candidatura \u00e0 presid\u00eancia\",\"productID\":\"4VMCS3YDM5B6FM3KPYXCZQI42Q:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6m2i633syx2cal6q-f-4bacbfac0-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":3,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"3fae89d4\",\"ak.r\":19562,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":42604,\"ak.gh\":\"72.246.247.10\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598161661\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==cekDaouMiw+ezD9cCBb1iem3sc6rPZEInbReQ5tyTXAAcifY3FZid62HWTL0kQkBpE9WzSYTlb8qXiyyQszm2O4c1dh2x1QE5EGSY+OnVMY41wHieBqzo9RuJ3fW1KP97F8nqCuXdymvTuwSBPJI4hWGn4Kx5GTA3GwwYsAI1hCLbJrp8mIrBe9KUFX2lPpAqdROVmIH+nTi64yhHZEYWHmHDasonA2NAMeaJS9HvbQDGc/dnEKEVbHpEiCPcLs5P8nVMwix2vFJ2Uj7sMy/9elzv8TtX7H1ixP4QdLcgT1+l+PqJidMH8SwawzfrD1JYw9lgqKk57/knD9wTf7h//cQ1J4qnEknWCIS96dWBvzPgEAjYpTkUlHwRLu3/Ef6p7THLUyLzgX5w+Bg0irCnK/B6gJHAri9vdwNnUdaLUc=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522878768_532763.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522878768_532763.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522878768_532763.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522878768_532763.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Com Lula prestes a ser preso, PT encara ins\u00f3lita decis\u00e3o de definir candidatura \u00e0 presid\u00eancia</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Lideran\u00e7as se re\u00fanem em S\u00e3o Paulo para definir futuro ap\u00f3s decis\u00e3o do STF e falam em \u201cpris\u00e3o pol\u00edtica\u201d. Imin\u00eancia de Lula na pris\u00e3o n\u00e3o muda planos de mant\u00ea-lo candidato</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522878768_532763.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Com%20Lula%20prestes%20a%20ser%20preso%2C%20PT%20encara%20ins%C3%B3lita%20decis%C3%A3o%20de%20definir%20candidatura%20%C3%A0%20presid%C3%AAncia\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Com Lula prestes a ser preso, PT encara ins\u00f3lita decis\u00e3o de definir candidatura \u00e0 presid\u00eancia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html\" data-param-text=\"Com Lula prestes a ser preso, PT encara ins\u00f3lita decis\u00e3o de definir candidatura \u00e0 presid\u00eancia\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522878768_532763.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Com%20Lula%20prestes%20a%20ser%20preso%2C%20PT%20encara%20ins%C3%B3lita%20decis%C3%A3o%20de%20definir%20candidatura%20%C3%A0%20presid%C3%AAncia&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Com Lula prestes a ser preso, PT encara ins\u00f3lita decis\u00e3o de definir candidatura \u00e0 presid\u00eancia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html\" data-param-text=\"Com Lula prestes a ser preso, PT encara ins\u00f3lita decis\u00e3o de definir candidatura \u00e0 presid\u00eancia via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522878768_532763.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Com%20Lula%20prestes%20a%20ser%20preso%2C%20PT%20encara%20ins%C3%B3lita%20decis%C3%A3o%20de%20definir%20candidatura%20%C3%A0%20presid%C3%AAncia&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Com Lula prestes a ser preso, PT encara ins\u00f3lita decis\u00e3o de definir candidatura \u00e0 presid\u00eancia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html\" data-param-text=\"Com Lula prestes a ser preso, PT encara ins\u00f3lita decis\u00e3o de definir candidatura \u00e0 presid\u00eancia\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522878768_532763.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Com%20Lula%20prestes%20a%20ser%20preso%2C%20PT%20encara%20ins%C3%B3lita%20decis%C3%A3o%20de%20definir%20candidatura%20%C3%A0%20presid%C3%AAncia&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2F4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\" data-param-description=\"Com Lula prestes a ser preso, PT encara ins\u00f3lita decis\u00e3o de definir candidatura \u00e0 presid\u00eancia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html\" data-param-text=\"Com Lula prestes a ser preso, PT encara ins\u00f3lita decis\u00e3o de definir candidatura \u00e0 presid\u00eancia\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Com%20Lula%20prestes%20a%20ser%20preso%2C%20PT%20encara%20ins%C3%B3lita%20decis%C3%A3o%20de%20definir%20candidatura%20%C3%A0%20presid%C3%AAncia&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522878768_532763.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/marina-rossi-fernandes/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Marina Rossi\">Marina Rossi</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/marinarossi\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span><span class=\"color_gray_medium_lighter margin_right normal\">|</span><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/gil-alessi/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Gil Alessi\">Gil Alessi</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/gil_alessi\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">S\u00e3o Paulo</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2018-04-05/\">05 abr 2018 - 19:30 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/49pAVylZ57xnpI5lOXdI6f4ZdF8=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\" alt=\"Apoiador de Lula, em ato nesta quarta em Bras\u00edlia.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Apoiador de Lula, em ato nesta quarta em Bras\u00edlia.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">UESLEI MARCELINO / REUTERS</span></span></figcaption></figure><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_left\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523012213_195356.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>AO VIVO | O dia da pris\u00e3o de Lula</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Lula deve ser preso, decreta S\u00e9rgio Moro</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522782123_070427.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>\u201c\u00c9 razo\u00e1vel dizer que vamos prender todo mundo sem olhar caso a caso?\u201d</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522789962_712315.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>\u201cA regra atual permitiu que execut\u00e1ssemos pena contra corrup\u00e7\u00e3o\u201d</a></li></ul></section><p class=\"\">Lideran\u00e7as do <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a\">Partido dos Trabalhadores</a> viajavam na manh\u00e3 desta quinta para S\u00e3o Paulo, para participar de uma reuni\u00e3o do diret\u00f3rio para analisar a decis\u00e3o da Corte Suprema que coloca o ex-presidente Lula mais perto da pris\u00e3o. Um quadro ins\u00f3lito foi aberto para a legenda, com a<a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522841523_338574.html\" target=\"_blank\"> rejei\u00e7\u00e3o do pedido de<em> habeas corpus</em></a> do ex-presidente <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\" target=\"_blank\">Lula</a> pelo Supremo Tribunal Federal no julgamento desta quarta. Petistas ainda guardavam alguma esperan\u00e7a que a ministra <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/rosa_maria_weber_candiota_da_rosa/a\">Rosa Weber</a> pudesse seguir suas convic\u00e7\u00f5es a respeito da pris\u00e3o apenas ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado \u2013 com possibilidade de recursos no Superior Tribunal de Justi\u00e7a ou at\u00e9 no pr\u00f3prio <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a\">STF</a> \u2013 , mas Weber seguiu a decis\u00e3o colegiada de 2016, que prev\u00ea a pris\u00e3o do r\u00e9u logo ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia. Por 6 votos a 5, a Corte frustrou o sonho do partido de ver Lula livre e mais perto das urnas.</p><p class=\"\">Por ora, os petistas assimilam o peso da derrota na Corte que, em tese, mexer\u00e1 nas pe\u00e7as do xadrez eleitoral do PT. Respaldado pelas pesquisas, que mostram o ex-presidente em primeiro lugar em todos os cen\u00e1rios, o partido sustenta que Lula continua seu pr\u00e9-candidato e descarta qualquer poss\u00edvel plano B, caso a candidatura de seu maior l\u00edder seja impedida. \u201cLula continua nosso candidato porque ele \u00e9 inocente. Ser\u00e1 candidato porque n\u00e3o \u00e9 o desejo s\u00f3 do PT mas de boa parcela da popula\u00e7\u00e3o\u201d, disse a presidenta da legenda, Gleisi Hoffmann. O \u00faltimo levantamento do instituto Datafolha, de janeiro, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/31/politica/1517399782_176018.html\">mostrava o petista com 36% das inten\u00e7\u00f5es de voto</a>.</p><p class=\"\">A decis\u00e3o de desistir da candidatura caberia somente a Lula. Ou seja, a depender do PT, tudo fica como est\u00e1, ainda que ele venha a ser preso. Contam, assim, com os recursos cab\u00edveis para se registrar como candidato no Tribunal Superior Eleitoral \u2013 inclusive recorrendo ao STF \u2013 e para \u201cdriblar\u201d a <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/ficha_limpia/a\">Lei da Ficha Limpa</a>, que pro\u00edbe candidatos com problemas na Justi\u00e7a de concorrer. Segundo Hoffmann, a defesa do ex-presidente est\u00e1 analisando as medidas cab\u00edveis depois da decis\u00e3o do STF. Em comunicado, os advogados de Lula afirmaram que v\u00e3o tomar as medidas legais para evitar \u201cque a antecipa\u00e7\u00e3o da pena imposta automaticamente pelo TRF-4 seja executada, porque \u00e9 incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal e com o car\u00e1ter ilegal da decis\u00e3o que condenou Lula por crime de corrup\u00e7\u00e3o baseado em 'atos indeterminados'\u201d, escreveram os advogados Cristiano e Valeska Zanin Martins, pontuando que eles t\u00eam \u201ca firme expectativa de que essa condena\u00e7\u00e3o ser\u00e1 revertida por um \u00f3rg\u00e3o justo, imparcial e independente.\u201d</p><p class=\"\">A presidenta do PT, por sua vez, procurou destacar o cerceamento da liberdade \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o. \u201cSe acontecer qualquer viol\u00eancia com o presidente [em refer\u00eancia \u00e0 deten\u00e7\u00e3o], ser\u00e1 uma pris\u00e3o pol\u00edtica\u201d, completou Gleisi Hoffmann. A chance de isso ocorrer, no entanto, \u00e9 incerta, uma vez que a defini\u00e7\u00e3o da data da pris\u00e3o de Lula est\u00e1 nas m\u00e3os do juiz <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a\">S\u00e9rgio Moro</a>.\u00a0 O juiz de Curitiba emitiu ordem de pris\u00e3o no final da tarde desta quinta. Antes disso, <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunal_regional_federal_4_regiao/a/\">o Tribunal Regional Federal da quarta Regi\u00e3o</a> (TRF-4) havia publicado o ac\u00f3rd\u00e3o [decis\u00e3o do colegiado] negando os embargos de declara\u00e7\u00e3o do ex-presidente no dia 27 de mar\u00e7o, solicitados por sua defesa questionando pontos da condena\u00e7\u00e3o determinada por essa corte para o caso de crime de corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro no <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/15/politica/1516033019_571669.html\">caso do triplex do Guaruj\u00e1</a>. Em tese, o petista j\u00e1 poderia ser preso desde ent\u00e3o. Mas, uma liminar garantiu que a senten\u00e7a s\u00f3 fosse cumprida ap\u00f3s an\u00e1lise do <em>habeas corpus</em> pedido pelo ex-presidente no STF, o que aconteceu nesta quarta dia 4.</p><p class=\"\">A milit\u00e2ncia j\u00e1 conta que o ex-presidente pode ser preso a qualquer momento. Nos bastidores, a imprensa pol\u00edtica noticia que Lula estaria finalmente pronto para abrir m\u00e3o de sua candidatura e abrir caminho a outro nome. Tudo ainda no campo das especula\u00e7\u00f5es que podem ser esclarecidas ao longo desta quinta.</p><p class=\"\">O ex-presidente passou o dia do seu julgamento do Supremo na sede do sindicato dos metal\u00fargicos em S\u00e3o Bernardo do Campo, ao lado de lideran\u00e7as do partido, incluindo a ex-presidenta <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a\">Dilma Rousseff</a> e o ex-prefeito de S\u00e3o Paulo, <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/fernando_haddad/a\">Fernando Haddad</a>, e o candidato ao governo de S\u00e3o Paulo, Luiz Marinho. Ap\u00f3s a decis\u00e3o do Supremo, optou por manter o sil\u00eancio. Por ora, o \u00fanico certo \u00e9 que diante da possibilidade de um pedido de pris\u00e3o,<a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/30/politica/1522363863_900510.html\" target=\"_blank\"> as caravanas que o Partido dos Trabalhadore</a>s vinha realizando desde o ano passado pelo Brasil, devem ser suspensas. Outra possibilidade que n\u00e3o est\u00e1 descartada \u00e9 a de o ex-presidente se entregar espontaneamente, evitando assim, uma opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal para lev\u00e1-lo \u00e0 pris\u00e3o. Um final dram\u00e1tico para o l\u00edder que desperta paix\u00f5es, para o bem e para o mal, no Brasil e no exterior.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522878768_532763.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Com%20Lula%20prestes%20a%20ser%20preso%2C%20PT%20encara%20ins%C3%B3lita%20decis%C3%A3o%20de%20definir%20candidatura%20%C3%A0%20presid%C3%AAncia\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Com Lula prestes a ser preso, PT encara ins\u00f3lita decis\u00e3o de definir candidatura \u00e0 presid\u00eancia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html\" data-param-text=\"Com Lula prestes a ser preso, PT encara ins\u00f3lita decis\u00e3o de definir candidatura \u00e0 presid\u00eancia\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522878768_532763.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Com%20Lula%20prestes%20a%20ser%20preso%2C%20PT%20encara%20ins%C3%B3lita%20decis%C3%A3o%20de%20definir%20candidatura%20%C3%A0%20presid%C3%AAncia&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Com Lula prestes a ser preso, PT encara ins\u00f3lita decis\u00e3o de definir candidatura \u00e0 presid\u00eancia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html\" data-param-text=\"Com Lula prestes a ser preso, PT encara ins\u00f3lita decis\u00e3o de definir candidatura \u00e0 presid\u00eancia via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522878768_532763.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Com%20Lula%20prestes%20a%20ser%20preso%2C%20PT%20encara%20ins%C3%B3lita%20decis%C3%A3o%20de%20definir%20candidatura%20%C3%A0%20presid%C3%AAncia&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Com Lula prestes a ser preso, PT encara ins\u00f3lita decis\u00e3o de definir candidatura \u00e0 presid\u00eancia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html\" data-param-text=\"Com Lula prestes a ser preso, PT encara ins\u00f3lita decis\u00e3o de definir candidatura \u00e0 presid\u00eancia\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522878768_532763.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Com%20Lula%20prestes%20a%20ser%20preso%2C%20PT%20encara%20ins%C3%B3lita%20decis%C3%A3o%20de%20definir%20candidatura%20%C3%A0%20presid%C3%AAncia&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2F4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\" data-param-description=\"Com Lula prestes a ser preso, PT encara ins\u00f3lita decis\u00e3o de definir candidatura \u00e0 presid\u00eancia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html\" data-param-text=\"Com Lula prestes a ser preso, PT encara ins\u00f3lita decis\u00e3o de definir candidatura \u00e0 presid\u00eancia\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Com%20Lula%20prestes%20a%20ser%20preso%2C%20PT%20encara%20ins%C3%B3lita%20decis%C3%A3o%20de%20definir%20candidatura%20%C3%A0%20presid%C3%AAncia&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522878768_532763.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">\u00c1lvaro Dias I Pr\u00e9-candidato \u00e0 presid\u00eancia</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/30/politica/1522444838_443182.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">\u201cOs analistas querem um outsider como presidente. A popula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o\u201d</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/29/politica/1522349202_824558.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">\u201cSe Bolsonaro crescer, a Bolsa despenca e o d\u00f3lar vai a 4 reais\u201d, diz ex-ministro da Fazenda</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161662049;Fusion.globalContent={\"_id\":\"4VMCS3YDM5B6FM3KPYXCZQI42Q\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"GR6YYYUMARDN7CAIGZFRV3DVWA\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"left\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523012213_195356.html\",\"subtype\":\"normal\",\"content\":\"AO VIVO | O dia da pris\u00e3o de Lula\",\"image\":{\"_id\":\"24VFIGLFEH2KWUALLAJ6GT62DY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/oINNalszS2cWbjI4nYkLFs5eC3Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/24VFIGLFEH2KWUALLAJ6GT62DY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/24VFIGLFEH2KWUALLAJ6GT62DY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/oINNalszS2cWbjI4nYkLFs5eC3Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/24VFIGLFEH2KWUALLAJ6GT62DY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/oINNalszS2cWbjI4nYkLFs5eC3Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/24VFIGLFEH2KWUALLAJ6GT62DY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/s97VfNrXuZs9jjENZrMjc1H4QPM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/24VFIGLFEH2KWUALLAJ6GT62DY.jpg\",\"version\":0,\"size\":2938,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:57Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:10:57Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/24VFIGLFEH2KWUALLAJ6GT62DY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"QZhbb3ifFtLQxQ4hy7rHAMU53Hc=/768x0/\",\"medium\":\"TaEVTw_5VQV-fmrRFt829_sjMTc=/1000x0/\",\"large\":\"UT5BYY9EuP1vz7cT8edWL46aedA=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"_zaM0l-UoGX8ufuAKEwkW_WQ40s=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"EPfOk1JKfmQU7gOt6dtEo2NidLo=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"UahOeQEwONz8RHJvYyxNNehDuxQ=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"BugXd3SD8tj-bpsK39o-T4oBpGs=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"227vULu6JTY3KlVtiASrn5UtXgw=/311x214/\",\"3:4\":\"KIx6ZIVfrdnD6bzk1-o46mAjWb8=/450x600/\",\"4:3\":\"2m-JlCGi73EbgynOjk2zNQSOEFU=/600x450/\",\"photoText\":\"AC03oRcqXEINpBboBicV7CT6ZNg=/300x300/\",\"1_column\":\"JsKbvrqLsLZ2MzqiUiMqPTbj45Y=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"tzLL_ddacj-HNkjXB4VcAqwoOWE=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"WMmxFaIBf1-UH0g6IWoDK-eWLC8=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"5QoZtOYowiFIg8CTy2gxoXdgtfk=/62x62/\",\"2_column\":\"XgcnlxJPZ0_1OFirzqh5YXpStiY=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"wT_58ZUqQEF-T3vu1lHJ8RWCOOw=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"rKzpeqZ6YPTdAUBmMORqWpcOw2w=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"ok4WMGI9G-6AEt9BGaL847X4i_I=/145x145/\",\"3_column\":\"lwnKmtQqB0lcyk9kd9N4SPTQej4=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"zaA6dwdtJ3681RasEMyePvy692Y=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"v-QBExZwWdwsiQKv3bT-JoOrqx0=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"jHEdOerT2ju3LbAOdKhmPZf-MqI=/228x228/\",\"4_column\":\"M2VknN5X13VHrEQBIp2yj5MT5P8=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"kQl7lGz87w-tFcJ9tQx2xwMGSNI=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"ZOo8Qru2zT5P6snsGTEWN6N3kds=/311x311/\",\"5_column\":\"dMW7rqgUl1mZ7_hLLyajEjIce3E=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"i8S6UKWeNCibKh9O7Rf02xVcsGQ=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"rQz-iAYONTtgAsxKOZEpfSK9eG4=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"6SxGaKmwDyuZhMQRdJiFMKVT_Tc=/394x394/\",\"6_column\":\"nE7lcJ2JRmtKn1VRKStQ7cmcjWQ=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"JNdUe7UgIRV8Zmxv6QrQiwmsIpM=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"uXONr5NB2JL58cADJcuIaVknKNk=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"JFSVOE7DeXN3eWlQ_xh74aNx-Qo=/477x477/\",\"7_column\":\"0wnGwCKflTYy2dunvjz5hzIpRdc=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"fHcg_I8wI_hXe7B2sBAzJ8b9y5A=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"IsA-rdJ1sh36n3las76r7bg5q0s=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"t-aG9f_UFVpDTY6SOU3yDxEtqCM=/560x560/\",\"8_column\":\"GtufYkzsNQRM5xC8rl_q4mn-3tQ=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"qLa31nIrN-iotRh5H-YwREqCtzM=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"TfauE6fzagrDo-NxfHQELGpFg_w=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"AJ2YdAHVlroXCg1N2EI3HRzeWKI=/643x643/\",\"9_column\":\"fV16y8hqJjFC20cWOWYik-RVxvs=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"DpADhGQNsvhVwJvcDnLQ1LNNrbE=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"Xlh61Hn-J56E7Aq97gCqzLrF0D0=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"kJPGL4SgyXwypeh-oVgSbz1cF-k=/726x726/\",\"10_column\":\"jKJC_qfKinB6NpkW6ZWfzyaUOhk=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"bAe_qe7GIc7hEhzUkMFGVIC52lU=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"uVfzEQ8c9U4gHkWarbVsBUMmamg=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"0kfoRzhoIFmqnuBd9yFibe8rSfU=/809x809/\",\"11_column\":\"gkIJZ-wcG4fkByQPZ6ye7j40S-E=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"QOa4nSjs-swvSdJpl5AKxvUGGBE=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"eYWmpVVOke7Bd_q_cEWgljfC8lM=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"MlZlFeg_zdsKpvjAjePlStkZL8c=/892x892/\",\"12_column\":\"q9suQfQxJFafVCpyIq0BLQyOTqg=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"eqxuUIawVdEXEmgYOqonZsYvQFU=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"j_PSwrvfQtM1DNUjbA-EKgkZhiA=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"h0VWwjg8vdumUvaAw3bsRwEIgI8=/975x975/\"}},\"_id\":\"GOZT6YSZ2JB2RG3N57Y4ZA2IP4\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\",\"content\":\"Lula deve ser preso, decreta S\u00e9rgio Moro\",\"image\":{\"_id\":\"Q2JWKOC6F3GCLIGHJAZQ6YH66E\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/oO37dAYAp7hqT5Nx5BoJ04QfVwY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Q2JWKOC6F3GCLIGHJAZQ6YH66E.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Q2JWKOC6F3GCLIGHJAZQ6YH66E.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/oO37dAYAp7hqT5Nx5BoJ04QfVwY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Q2JWKOC6F3GCLIGHJAZQ6YH66E.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/oO37dAYAp7hqT5Nx5BoJ04QfVwY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Q2JWKOC6F3GCLIGHJAZQ6YH66E.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/tpaENOST--Lpm5oQGgHcoZYbkNw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Q2JWKOC6F3GCLIGHJAZQ6YH66E.jpg\",\"version\":0,\"size\":2575,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:57Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:10:57Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Q2JWKOC6F3GCLIGHJAZQ6YH66E.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"vXHVGw7E4Zl_7NKvKc0kyJ5LOEo=/768x0/\",\"medium\":\"o_eJK5jKtktiipQVeTNMM01xqfs=/1000x0/\",\"large\":\"8oOCwZtcskNlKlccjcWLgshsGL8=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"SQXfbEl1InLrBDbnQtjSBe-uDCU=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"pLjFHdMA-GNJ2t20mxJV4kZeh68=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"0YC4BD_Q-TimhgNoA2Zgd_VBy2o=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"qAzzyyTKH2wNXrnMVouC-zIMKfg=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"HHruTkaUZpLtCOP1VK16ydetC3M=/311x214/\",\"3:4\":\"ODWzHhj7D4IDfqYnhl-Cm0mvrsw=/450x600/\",\"4:3\":\"UO4CpAwaCzx3ptPEYTiLWrI85_U=/600x450/\",\"photoText\":\"2c_mRH2qnF3MBBfvYC9HTYiiI1M=/300x300/\",\"1_column\":\"TO8ay72S9W0bzmBmcRPoNhdsXaM=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"_G6s_UdR_DhmsksV-aQtlD3zTJA=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"GrE9DYcCz-mYD8pq_ZEyrW3X7sQ=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"8GoHzKjBnAjmWtjUNGMt5gbp6o0=/62x62/\",\"2_column\":\"OpdDqffr8CVmeX0Xj9Kapeooh_A=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"547AYXwzW46sAqZ5mHHOBwYhudY=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"A24tsT8kFHl1_yrxO9cLWlJtSrg=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"bCFXGDphsh1uZAC_LOTMMw2Y_U4=/145x145/\",\"3_column\":\"iCqDRrY6e95JlcgZF1z9ARjm--I=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"f2HRMUbAh63PUj9GCNGL5ti_Lnc=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"lqOIS69PygKZLPvQc44aRg2VgY0=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"icR4BgBsfBg4SYj9mkR6kS8nDOk=/228x228/\",\"4_column\":\"om1TtzQJl1pN20KFH7FiDiBzMNg=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"c8Wb-zZmCZS3k-6Vq8zrHKYbi2A=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"MjMaNP4c8K7Gjpp31VWFWh-WWsQ=/311x311/\",\"5_column\":\"UmJq8zaHriWFwREVSreZfrVuihU=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"Gjg-skMOl4PMPUEIdJO6loG_T28=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"YQc2SQMz7y3xienh9cTI0EXttEY=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"59o44sFEIAAR4fHOSPPPqiWPwt4=/394x394/\",\"6_column\":\"JlNZLgfq54UOYK7geuf-9yjs9Pw=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"nbkQ-shbkxQlsbAOHc_nBCCIfnM=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"PQK9vvZjy8SrsIQvNzlepiLzX_8=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"UOv3WKs4wF2tLOf4TXXsPr7Hqec=/477x477/\",\"7_column\":\"1ckDwnAGfzc8cHSNxMZLKm13z1s=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"pahJdQlFsBu-cRZZpYZEoTUXP14=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"z2yOkmxqQpmg50vUeTx6cf2XA6s=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"Q3RXphMnrS5XKyFXJVO3u1wHgcw=/560x560/\",\"8_column\":\"f-U0JCnytbCun-YwC_qQchSgrWU=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"o4LkXnX0cIv4v_5T1QhDmQ5b_cI=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"Sr_sEhJ2R9xGlbF9pROqhUjWhh0=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"W90VW7rINuX5Ptcrjkjyh72o60g=/643x643/\",\"9_column\":\"0bi3DIGEokTLLGQ3d_PiZht7HvA=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"3E5nB3FjTUqmmS7jtcIbJ_H3K_c=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"roBBNhVgj39N0j9ETJMfElbKdqg=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"Ej0KDch0GS8PJVOV0AOFS_RX9Qg=/726x726/\",\"10_column\":\"TkNqTMoBVCfiiztWZ8ScLaqGgx0=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"btZM7rivVKB2S7IVAegeKmmqrlw=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"R0NLxXMS-P1r0mKG0oPjrR-7xWQ=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"fUSmtDQUmi-92GsFMD80cVKtxRk=/809x809/\",\"11_column\":\"LiekbnozKh7WZ6supqucE_ECCLY=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"ZPbD_H4I0XFskA5Z0BHz-3pU5io=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"FJfHAe1RIxb3qNhz0iOpcUMgWhI=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"HrEMSQRa-sVbtu932yhfNc_JJo8=/892x892/\",\"12_column\":\"71SH5ceFjWecBO4EFZyRdi4mPx8=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"5ss6KoydHkKSkEonm_rGBTtF9Uo=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"-3hK5jwaZcTk6XMoDy_JOVwJQqg=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"soRAHSgJcEBeu5P-adLC-798X4s=/975x975/\"}},\"_id\":\"WALQWCLSGRBNXJ6JPGTANN4GJM\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522782123_070427.html\",\"content\":\"\u201c\u00c9 razo\u00e1vel dizer que vamos prender todo mundo sem olhar caso a caso?\u201d\",\"image\":{\"_id\":\"DAIL4MLWHJAUZMPO6KA4QKBEDY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/VcA_hEbVMMOx_oomHcmYOJtHGso=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DAIL4MLWHJAUZMPO6KA4QKBEDY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DAIL4MLWHJAUZMPO6KA4QKBEDY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/VcA_hEbVMMOx_oomHcmYOJtHGso=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DAIL4MLWHJAUZMPO6KA4QKBEDY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/VcA_hEbVMMOx_oomHcmYOJtHGso=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DAIL4MLWHJAUZMPO6KA4QKBEDY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4XwxQk8Ne1yGgMGZ1ESTF1hwCt8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DAIL4MLWHJAUZMPO6KA4QKBEDY.jpg\",\"version\":1,\"size\":3385,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:58Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:13:51Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DAIL4MLWHJAUZMPO6KA4QKBEDY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"Y3dB4K9lJL9OpWNBl4K-aHuoiFM=/768x0/\",\"medium\":\"EgI6uR7QZXTvhFdwtUzuzDG2HhU=/1000x0/\",\"large\":\"XUEbMZLKnflr3xlzQrAaq_1PGVQ=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"DCJaN60KFHYv1cXDpCIjH8KgUOA=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"kZMFZ0MVt7U2Cx0Fv3-_bo6Oh6E=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"4hvreZ1paCGQ-ne95toE_lVud-M=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"AHUcFM0sa3VpwN7KJYIM4q-Doa8=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"FeGoWzlCKPioUVrJkJksCJ0rh5E=/311x214/\",\"3:4\":\"Y6wvdTQZWWKetSehhwBmA3D__og=/450x600/\",\"4:3\":\"iqHpV8uvwJN3g4SfdUMHTogXTcI=/600x450/\",\"photoText\":\"IJoMfp9_oP90ojIXagbt-Sm85oc=/300x300/\",\"1_column\":\"BuS6HHBczKm4hWntXq2OPPCUJCE=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"ptG_yZ2NwuuDVIWn9gop8nwERio=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"342jH_UEazeZeF21qaX7Mhqj1P4=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"lWiljxhwk_lFsJZD7R4GLpYQa1s=/62x62/\",\"2_column\":\"C0Tv6h6078IYyetnSTXc6vts1RM=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"c0oK6ZQmkcKffJRF_FcTtyDCX9s=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"ACFXpnJKgi7_9mCcpcwCJdTghdU=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"Nkl1EhhkwRAU6u7AZR7KSgOi6tM=/145x145/\",\"3_column\":\"6YYgfTFbxgK6riqOwhcT4e-_h3g=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"o6_E_F-iQijE9gB9kwmHYm3tn0Y=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"jBNNasfDHtPJJ6dG0kEvzaoFXHk=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"1X4r_6oYkaUF1DIpJQwThiAFIzk=/228x228/\",\"4_column\":\"gExPg-ThLI8QfasGR06EzcN4ezQ=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"QC-vJ03GIhOw8y-PUWNajtUJjS0=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"L0NJyHrldyZADlgCSMEstU4scEI=/311x311/\",\"5_column\":\"I3jTdW_ptUeSe493yN2Jekc3J28=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"Bxx6Tb5heidwB8S5D5QOw1jR-Lc=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"RxqJAjxl2WOC9AuCd0PwvBydvGE=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"mZe-gpvotDuMyF5N_GdCRzvEDhI=/394x394/\",\"6_column\":\"ZJptRD8ZLHKjgdZlpYye4xNxI_4=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"eX8fojHxbD6id4i27RFWMV_oN_U=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"ddHk4UOp3cRiwf0EJ3Lc4BVZkiI=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"ymU81-X2naiVHOlXHZby8Sdif4o=/477x477/\",\"7_column\":\"N4W93SAmjVZaMOfoWVzEPnmsw8Y=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"tNVk_itpdCfVLhD9nLoCtZPFuQ4=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"sudG0N-d4FN78gKpT99SsWcEOoM=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"wKdZzYvXjOK8-248DeGe9vYdamM=/560x560/\",\"8_column\":\"raQ95h2PEusuZMtyGUGtE7KPp7M=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"hyuwtlgOlei42JICVUtCBKPz-Xw=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"B4ej9h3d1XbhynxOb1dqteKN9VM=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"WujkBSfkrW9hZWlpgvx3rOofYIE=/643x643/\",\"9_column\":\"eIX7TzeVqrPaNy-xheWWiuoZe0k=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"yNme24tM0cpBrXGSAH8qWg6kZjI=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"H9rSzp9-Qn3pxe7vi6W1gWAQrd8=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"HmuGdBjWtntUYnl8w46gkG4fzc4=/726x726/\",\"10_column\":\"y7BsGB03m67qVCFjw2tDfL5t3bY=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"1AMwXBxFoWQdQM2nEAoF9nW0mAY=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"kqYiWB0kyUphj-JXAqTjEe9Clkg=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"i7s1e-9NTIR0r5HDfgd90JSaIqM=/809x809/\",\"11_column\":\"BUV09pEX6gl1DmcWJaTv7xqahSI=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"HfPE1Tzk0mb8FGOHGELiUBNJJsg=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"IH1rHFSk8DSzEbSslNcgE717RP8=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"sTSgf87FLwHwTy02hMaTde_m_Qc=/892x892/\",\"12_column\":\"GGMfKse9x-v7HKqKjQiFlfQqRtQ=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"CIs1BdDEOo0uD3gJEKOdYJBgiAQ=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"hCS6TmqV6pcebvMb8lXo4tGQflY=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"pFK57b4hX24oc8H89zvaxov4dtQ=/975x975/\"}},\"_id\":\"TQCM5766GRHZDEJDUB5UEI5ESA\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522789962_712315.html\",\"content\":\"\u201cA regra atual permitiu que execut\u00e1ssemos pena contra corrup\u00e7\u00e3o\u201d\",\"image\":{\"_id\":\"GSHDGVXISJAJR2XXHNHYJGHQOE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/16itA4qY1vwwVpNrKBhLoL6rEoo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GSHDGVXISJAJR2XXHNHYJGHQOE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GSHDGVXISJAJR2XXHNHYJGHQOE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/16itA4qY1vwwVpNrKBhLoL6rEoo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GSHDGVXISJAJR2XXHNHYJGHQOE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/16itA4qY1vwwVpNrKBhLoL6rEoo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GSHDGVXISJAJR2XXHNHYJGHQOE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/smsScSjGn67Yt6u5CJ_Xo_GPVLM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GSHDGVXISJAJR2XXHNHYJGHQOE.jpg\",\"version\":1,\"size\":3089,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:58Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:13:53Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GSHDGVXISJAJR2XXHNHYJGHQOE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"kzhLj_3HPgQIShVyGS974eLpcPQ=/768x0/\",\"medium\":\"mxYwn3HaHj6I6Rs_A313fEq2t7Y=/1000x0/\",\"large\":\"uqh6zLmawz52PD7j8mMpNaGOpjw=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"fBhlUBgWNCC4szS8tam2E37kpmY=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"loZ1p80MITLM3vp_X6vdOSqM79k=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"nZ_q7uHJrw49lE5ucgDwg1PMPMY=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"xcZpl1H7ySAXBtcfN-UmQncy6wQ=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"bHxUBYgwCZQHbpOqaOO3UnosZ9k=/311x214/\",\"3:4\":\"2hNKicgwOmrFAUJ0KhoZoQ2wVo4=/450x600/\",\"4:3\":\"WYwBgdu6tAOEexCgwSjQX0lvo1A=/600x450/\",\"photoText\":\"EIOSvH6aVKBokX6UULwq-t3clHA=/300x300/\",\"1_column\":\"Yp5ZfCcAn7GAILXoC4DmIXGe4rw=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"O0BI7bw6Dyp45dHrT8cO4S1dyz8=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"OZxgu1IsFQNpsCcPrgTdKnIn5QY=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"P7KfmmgyohZPeA1MdAEFYCiq_3o=/62x62/\",\"2_column\":\"_BoU8IDm7RxW-DMQ71pxT_6VcQQ=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"HACZjqppPmDcNkdgWzTmbnTHryI=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"JJpt10H2NIWeWtEroMgPyxVIZT0=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"PKvscu19EFfEwEsQGVTJey9Hdr8=/145x145/\",\"3_column\":\"EHLNb59mSUaYevhNqzBEIRalD9E=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"m9aqGV9b_pqgFZ9uwL-SwqTQq-M=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"Mqu8YhKNse_kIQZO238o_fR81Zo=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"bpSmKnqwlzJhJZ0FtE4mya1BzQY=/228x228/\",\"4_column\":\"KYjG9D8QHxC6EDiVd2Ihu2Lp53U=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"OPaw_itHWOlRrjoJjAjs9Xs_F5g=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"g-11qS6XPRhADpZZNub4eDWiTIQ=/311x311/\",\"5_column\":\"l5OP45eX7DpFmKpJ42asPlKGy-E=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"MsjVbKG9sIm5fMlpxm2Qhk0zcjc=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"iGebLdfxpOkvNM20Oq2XYCc7uvs=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"TB1SxCo084DRArwRGfX_xY4dLFo=/394x394/\",\"6_column\":\"IgyAyYtGxbw5zoadTEYKaK_lbO4=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"9Z5yXfT8RlLOwFJjAF6Sh_OL9nc=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"8F3U385hoVawUWRAwWrd-IfXNo4=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"CxcyWV9XYk22_sHbJvSMSBdJV4s=/477x477/\",\"7_column\":\"Gsb_QF7U4QpfSlOTab_yO1nPy3Q=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"8RTu6TKjopPuc3xd2k8YqXPebAI=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"FRzsiMEKcAkm-v7RAqqSNDHFwOI=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"ofS2NE4v5NQtPoXSk0n1hGlQ_YE=/560x560/\",\"8_column\":\"xPF2sME3LQVYVXzm1CLXM60HQW4=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"8tbevP6POsbp4TZY3seri0AewwI=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"Ix5CbKSG-UfjHhONDx_5zBUY3A8=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"-uV7Qn5H7G0AmoFU2hejxD304mc=/643x643/\",\"9_column\":\"70AKYIFMFvfU7zW7U0spf_8Fo0Y=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"uCXz4d--v3W3kPFkowHP6Fk60vM=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"rRCduKMP61pgJvqLNuh_c5Ay8Eo=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"fsi8iXm0KznCqNp2Ox2510KRvss=/726x726/\",\"10_column\":\"4MsbiC_uarhIps0qxJ_WTJvyaWM=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"-iOtY94IxK-Y2USZkWByReSU_lA=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"TD1zuvjaKEEClurWanwtHiFkNmI=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"hbNTiQaOC88lk8IJXDf3_XVQ5ek=/809x809/\",\"11_column\":\"GEdaBQJlC8qSGL6ZerjA2bjEuVM=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"yKfATAmVwyeyepxPa35NDyUtyQ8=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"3jY2VwX84zj9ut_JKEdPBOvHQFA=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"Ysjue69R4YpBNBv5QIFjEMUbDhM=/892x892/\",\"12_column\":\"PXrGv-LXD3t5mG8Iiu1iCDYl8hM=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"ot0Go3OqifpO0nYIPPuNkoZxxsk=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"TQMUkgivX_P0-Jmq2pE6voJvcCc=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"Kj7RxEJylKNeMJYkNr7p_hbEXZM=/975x975/\"}},\"_id\":\"6XNPSWQ2EFDCZGMWKH4A4A6IIM\"}]},{\"_id\":\"DCXGBUTBUFHTZN7RAMH3TIR3SY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Lideran\u00e7as do <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a\\\">Partido dos Trabalhadores</a> viajavam na manh\u00e3 desta quinta para S\u00e3o Paulo, para participar de uma reuni\u00e3o do diret\u00f3rio para analisar a decis\u00e3o da Corte Suprema que coloca o ex-presidente Lula mais perto da pris\u00e3o. Um quadro ins\u00f3lito foi aberto para a legenda, com a<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522841523_338574.html\\\" target=\\\"_blank\\\"> rejei\u00e7\u00e3o do pedido de<em> habeas corpus</em></a> do ex-presidente <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\\\" target=\\\"_blank\\\">Lula</a> pelo Supremo Tribunal Federal no julgamento desta quarta. Petistas ainda guardavam alguma esperan\u00e7a que a ministra <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/rosa_maria_weber_candiota_da_rosa/a\\\">Rosa Weber</a> pudesse seguir suas convic\u00e7\u00f5es a respeito da pris\u00e3o apenas ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado \u2013 com possibilidade de recursos no Superior Tribunal de Justi\u00e7a ou at\u00e9 no pr\u00f3prio <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a\\\">STF</a> \u2013 , mas Weber seguiu a decis\u00e3o colegiada de 2016, que prev\u00ea a pris\u00e3o do r\u00e9u logo ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia. Por 6 votos a 5, a Corte frustrou o sonho do partido de ver Lula livre e mais perto das urnas.\"},{\"_id\":\"4OJH5PLO6FCJ7ESJTNEN34VOM4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Por ora, os petistas assimilam o peso da derrota na Corte que, em tese, mexer\u00e1 nas pe\u00e7as do xadrez eleitoral do PT. Respaldado pelas pesquisas, que mostram o ex-presidente em primeiro lugar em todos os cen\u00e1rios, o partido sustenta que Lula continua seu pr\u00e9-candidato e descarta qualquer poss\u00edvel plano B, caso a candidatura de seu maior l\u00edder seja impedida. \u201cLula continua nosso candidato porque ele \u00e9 inocente. Ser\u00e1 candidato porque n\u00e3o \u00e9 o desejo s\u00f3 do PT mas de boa parcela da popula\u00e7\u00e3o\u201d, disse a presidenta da legenda, Gleisi Hoffmann. O \u00faltimo levantamento do instituto Datafolha, de janeiro, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/31/politica/1517399782_176018.html\\\">mostrava o petista com 36% das inten\u00e7\u00f5es de voto</a>.\"},{\"_id\":\"SPRDYNJFYRD55JHE7LI7V4NKUM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A decis\u00e3o de desistir da candidatura caberia somente a Lula. Ou seja, a depender do PT, tudo fica como est\u00e1, ainda que ele venha a ser preso. Contam, assim, com os recursos cab\u00edveis para se registrar como candidato no Tribunal Superior Eleitoral \u2013 inclusive recorrendo ao STF \u2013 e para \u201cdriblar\u201d a <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/ficha_limpia/a\\\">Lei da Ficha Limpa</a>, que pro\u00edbe candidatos com problemas na Justi\u00e7a de concorrer. Segundo Hoffmann, a defesa do ex-presidente est\u00e1 analisando as medidas cab\u00edveis depois da decis\u00e3o do STF. Em comunicado, os advogados de Lula afirmaram que v\u00e3o tomar as medidas legais para evitar \u201cque a antecipa\u00e7\u00e3o da pena imposta automaticamente pelo TRF-4 seja executada, porque \u00e9 incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal e com o car\u00e1ter ilegal da decis\u00e3o que condenou Lula por crime de corrup\u00e7\u00e3o baseado em 'atos indeterminados'\u201d, escreveram os advogados Cristiano e Valeska Zanin Martins, pontuando que eles t\u00eam \u201ca firme expectativa de que essa condena\u00e7\u00e3o ser\u00e1 revertida por um \u00f3rg\u00e3o justo, imparcial e independente.\u201d\"},{\"_id\":\"QQBJIRN4UNDT3PWZQK3L62H46I\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A presidenta do PT, por sua vez, procurou destacar o cerceamento da liberdade \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o. \u201cSe acontecer qualquer viol\u00eancia com o presidente [em refer\u00eancia \u00e0 deten\u00e7\u00e3o], ser\u00e1 uma pris\u00e3o pol\u00edtica\u201d, completou Gleisi Hoffmann. A chance de isso ocorrer, no entanto, \u00e9 incerta, uma vez que a defini\u00e7\u00e3o da data da pris\u00e3o de Lula est\u00e1 nas m\u00e3os do juiz <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a\\\">S\u00e9rgio Moro</a>.\u00a0 O juiz de Curitiba emitiu ordem de pris\u00e3o no final da tarde desta quinta. Antes disso, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunal_regional_federal_4_regiao/a/\\\">o Tribunal Regional Federal da quarta Regi\u00e3o</a> (TRF-4) havia publicado o ac\u00f3rd\u00e3o [decis\u00e3o do colegiado] negando os embargos de declara\u00e7\u00e3o do ex-presidente no dia 27 de mar\u00e7o, solicitados por sua defesa questionando pontos da condena\u00e7\u00e3o determinada por essa corte para o caso de crime de corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro no <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/15/politica/1516033019_571669.html\\\">caso do triplex do Guaruj\u00e1</a>. Em tese, o petista j\u00e1 poderia ser preso desde ent\u00e3o. Mas, uma liminar garantiu que a senten\u00e7a s\u00f3 fosse cumprida ap\u00f3s an\u00e1lise do <em>habeas corpus</em> pedido pelo ex-presidente no STF, o que aconteceu nesta quarta dia 4.\"},{\"_id\":\"327DKKMXXBCCFPAFJ33VH3KESM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A milit\u00e2ncia j\u00e1 conta que o ex-presidente pode ser preso a qualquer momento. Nos bastidores, a imprensa pol\u00edtica noticia que Lula estaria finalmente pronto para abrir m\u00e3o de sua candidatura e abrir caminho a outro nome. Tudo ainda no campo das especula\u00e7\u00f5es que podem ser esclarecidas ao longo desta quinta.\"},{\"_id\":\"LMMYDPUVL5AQ7ORA726EMWMS2M\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O ex-presidente passou o dia do seu julgamento do Supremo na sede do sindicato dos metal\u00fargicos em S\u00e3o Bernardo do Campo, ao lado de lideran\u00e7as do partido, incluindo a ex-presidenta <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a\\\">Dilma Rousseff</a> e o ex-prefeito de S\u00e3o Paulo, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/fernando_haddad/a\\\">Fernando Haddad</a>, e o candidato ao governo de S\u00e3o Paulo, Luiz Marinho. Ap\u00f3s a decis\u00e3o do Supremo, optou por manter o sil\u00eancio. Por ora, o \u00fanico certo \u00e9 que diante da possibilidade de um pedido de pris\u00e3o,<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/30/politica/1522363863_900510.html\\\" target=\\\"_blank\\\"> as caravanas que o Partido dos Trabalhadore</a>s vinha realizando desde o ano passado pelo Brasil, devem ser suspensas. Outra possibilidade que n\u00e3o est\u00e1 descartada \u00e9 a de o ex-presidente se entregar espontaneamente, evitando assim, uma opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal para lev\u00e1-lo \u00e0 pris\u00e3o. Um final dram\u00e1tico para o l\u00edder que desperta paix\u00f5es, para o bem e para o mal, no Brasil e no exterior.\"}],\"created_date\":\"2019-06-18T23:11:02.142Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"KI3ZYQIPZJC2DJE2KGWIUHVGU4\",\"parent_id\":\"OCRLSIZIZFEQFBBIFU5YP6363M\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:50:22.647Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Com Lula prestes a ser preso, PT encara ins\u00f3lita decis\u00e3o de definir candidatura \u00e0 presid\u00eancia\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Lideran\u00e7as se re\u00fanem em S\u00e3o Paulo para definir futuro ap\u00f3s decis\u00e3o do STF e falam em \u201cpris\u00e3o pol\u00edtica\u201d. Imin\u00eancia de Lula na pris\u00e3o n\u00e3o muda planos de mant\u00ea-lo candidato\"},\"description\":{\"basic\":\"Lideran\u00e7as se re\u00fanem em S\u00e3o Paulo para definir futuro ap\u00f3s decis\u00e3o do STF e falam em \u201cpris\u00e3o pol\u00edtica\u201d. Imin\u00eancia de Lula na pris\u00e3o n\u00e3o muda planos de mant\u00ea-lo candidato\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167790\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_2018_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"139797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-a\",\"slug\":\"elecciones-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"luiz-marinho-a\",\"slug\":\"luiz-marinho-a\",\"text\":\"Luiz Marinho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"192933\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_marinho/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_marinho_a\"}},{\"_id\":\"gleisi-helena-hoffmann-a\",\"slug\":\"gleisi-helena-hoffmann-a\",\"text\":\"Gleisi Hoffmann\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135902\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gleisi_helena_hoffmann/a/\",\"normalized_name\":\"gleisi_helena_hoffmann_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/FqM4VLrD8p4hifcjPCQCIOfZel4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/FqM4VLrD8p4hifcjPCQCIOfZel4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/FqM4VLrD8p4hifcjPCQCIOfZel4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/uJ334wLHi9cgukOnDBnF1h11WLU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\",\"version\":3,\"size\":52705,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Apoiador de Lula, em ato nesta quarta em Bras\u00edlia.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:59Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"UESLEI MARCELINO\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":577,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:43Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"49pAVylZ57xnpI5lOXdI6f4ZdF8=/768x0/\",\"medium\":\"q9hL1YWBa2qTzgdTqgoQ-B_Mdx0=/1000x0/\",\"large\":\"CZCV6nJrPbDCadBa3w6Vq4t3bcc=/1500x0/\",\"4:3\":\"fkqHaCmQXGvoQily3NpPC2NJzw8=/600x450/\",\"3:4\":\"_So9cuOeNIwaN28AlT0fSF9wNRM=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/FqM4VLrD8p4hifcjPCQCIOfZel4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/FqM4VLrD8p4hifcjPCQCIOfZel4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/FqM4VLrD8p4hifcjPCQCIOfZel4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/uJ334wLHi9cgukOnDBnF1h11WLU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\",\"version\":3,\"size\":52705,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Apoiador de Lula, em ato nesta quarta em Bras\u00edlia.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:59Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"UESLEI MARCELINO\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":577,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:43Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"49pAVylZ57xnpI5lOXdI6f4ZdF8=/768x0/\",\"medium\":\"q9hL1YWBa2qTzgdTqgoQ-B_Mdx0=/1000x0/\",\"large\":\"CZCV6nJrPbDCadBa3w6Vq4t3bcc=/1500x0/\",\"4:3\":\"fkqHaCmQXGvoQily3NpPC2NJzw8=/600x450/\",\"3:4\":\"_So9cuOeNIwaN28AlT0fSF9wNRM=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"NPJSQFTSD3LEBN4G4PBLSV3KUY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/rhd89TcGKhRSPbgoihtx9qlH2I8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NPJSQFTSD3LEBN4G4PBLSV3KUY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NPJSQFTSD3LEBN4G4PBLSV3KUY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/rhd89TcGKhRSPbgoihtx9qlH2I8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NPJSQFTSD3LEBN4G4PBLSV3KUY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/rhd89TcGKhRSPbgoihtx9qlH2I8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NPJSQFTSD3LEBN4G4PBLSV3KUY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/_aidLu-glxPi8LgzSLSYq5TmDDI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NPJSQFTSD3LEBN4G4PBLSV3KUY.jpg\",\"version\":1,\"size\":16352},\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:59Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:13:59Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NPJSQFTSD3LEBN4G4PBLSV3KUY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Lideran\u00e7as se re\u00fanem em S\u00e3o Paulo para definir futuro ap\u00f3s decis\u00e3o do STF e falam em \u201cpris\u00e3o pol\u00edtica\u201d. Imin\u00eancia de Lula na pris\u00e3o n\u00e3o muda planos de mant\u00ea-lo candidato\",\"resized_urls\":{\"small\":\"zHRIadqSB-gm4sc9pEpE6voTeGw=/768x0/\",\"medium\":\"5Xk9-kwg4pSgeRnNll1fGpWrhsk=/1000x0/\",\"large\":\"JW2OZJFNBfRfrmR5vJIHyLUCiYA=/1500x0/\",\"4:3\":\"w34vEZ5XJXO_Sw4O2p2LbxzHAWA=/600x450/\",\"3:4\":\"oYZikaeicV1MjCBzHWYnGiiXsnE=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"TZM4E2HL5N6UON5ZNMDCEL3ASY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/bWtTPQFgtMYzYihc7ZL8GPWO65o=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TZM4E2HL5N6UON5ZNMDCEL3ASY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TZM4E2HL5N6UON5ZNMDCEL3ASY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/bWtTPQFgtMYzYihc7ZL8GPWO65o=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TZM4E2HL5N6UON5ZNMDCEL3ASY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/bWtTPQFgtMYzYihc7ZL8GPWO65o=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TZM4E2HL5N6UON5ZNMDCEL3ASY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/HHdvaZiX-uBheXgwom5qQ782V5Y=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TZM4E2HL5N6UON5ZNMDCEL3ASY.jpg\",\"version\":1,\"size\":94827},\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:59Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:13:58Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TZM4E2HL5N6UON5ZNMDCEL3ASY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Lideran\u00e7as se re\u00fanem em S\u00e3o Paulo para definir futuro ap\u00f3s decis\u00e3o do STF e falam em \u201cpris\u00e3o pol\u00edtica\u201d. Imin\u00eancia de Lula na pris\u00e3o n\u00e3o muda planos de mant\u00ea-lo candidato\",\"resized_urls\":{\"small\":\"yTFiWy55hXPROsZxVzpMagDRyVo=/768x0/\",\"medium\":\"-AVor8FnsYy5_Ja_togCrVeg8WM=/1000x0/\",\"large\":\"h8_fOcv6aywOt6nwph8JhO9vGIA=/1500x0/\",\"4:3\":\"e9YKXOOlLvBsBfWMF87fUIR9wlQ=/600x450/\",\"3:4\":\"iiqqZQsXcBxJw6szzLmdzYu46Rs=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"AC26236VLREKDGA4GXXVOTSTOY\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:11:15.269Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"ZQDG6OXB65BQPDQMQIFIEMUH4M\",\"parent_id\":\"AT7BIR7SDVF4DIQBGHLE5WTVUA\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:50:09.646Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/03/30/politica/1522444838_443182.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"\u201cOs analistas querem um outsider como presidente. A popula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o\u201d\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Pretenso candidato \u00e0 presid\u00eancia pelo Podemos, \u00c1lvaro Dias tenta ser uma alternativa de centro. Ele aparece com no m\u00e1ximo 6% nas pesquisas, mas tem baixa rejei\u00e7\u00e3o\"},\"description\":{\"basic\":\"Pretenso candidato \u00e0 presid\u00eancia pelo Podemos, \u00c1lvaro Dias tenta ser uma alternativa de centro. Ele aparece com no m\u00e1ximo 6% nas pesquisas, mas tem baixa rejei\u00e7\u00e3o\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"\u00c1lvaro Dias I Pr\u00e9-candidato \u00e0 presid\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"pode-podemos-brasil-a\",\"slug\":\"pode-podemos-brasil-a\",\"text\":\"PODE\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"172906\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pode_podemos_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pode_podemos_brasil_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167790\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_2018_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"brasilia-a\",\"slug\":\"brasilia-a\",\"text\":\"Bras\u00edlia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18942\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasilia/a/\",\"normalized_name\":\"brasilia_a\"}},{\"_id\":\"alvaro-fernandes-dias-a\",\"slug\":\"alvaro-fernandes-dias-a\",\"text\":\"\u00c1lvaro Dias\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"171206\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/alvaro_fernandes_dias/a/\",\"normalized_name\":\"alvaro_fernandes_dias_a\"}},{\"_id\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"slug\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"text\":\"MDB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno/a/\",\"normalized_name\":\"pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"139797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"distrito-federal-brasil-a\",\"slug\":\"distrito-federal-brasil-a\",\"text\":\"Distrito Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135375\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/distrito_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"distrito_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-politicos-a\",\"slug\":\"conflictos-politicos-a\",\"text\":\"Conflitos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24045\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-a\",\"slug\":\"elecciones-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"5YZA7JLIEJCYTXUGU4IPMFGKWU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/BXgUGXfwkQmeshbYfMJjaqcTKN4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5YZA7JLIEJCYTXUGU4IPMFGKWU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5YZA7JLIEJCYTXUGU4IPMFGKWU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/BXgUGXfwkQmeshbYfMJjaqcTKN4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5YZA7JLIEJCYTXUGU4IPMFGKWU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/BXgUGXfwkQmeshbYfMJjaqcTKN4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5YZA7JLIEJCYTXUGU4IPMFGKWU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/_q-J8xeQvqJl9FuWV5ygCcP2eik=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5YZA7JLIEJCYTXUGU4IPMFGKWU.jpg\",\"version\":3,\"size\":54944,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O senador \u00c1lvaro Dias, em seu gabinete, em Bras\u00edlia.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:11:22Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Luiz Wolff\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Divulga\u00e7\u00e3o\"},\"height\":547,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5YZA7JLIEJCYTXUGU4IPMFGKWU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"ecMCDtm9EDYL8WP0QCsv_h8rZR4=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pNuBR8NZ4VU6dH1Ee5guac5E--w=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"5YZA7JLIEJCYTXUGU4IPMFGKWU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/BXgUGXfwkQmeshbYfMJjaqcTKN4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5YZA7JLIEJCYTXUGU4IPMFGKWU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5YZA7JLIEJCYTXUGU4IPMFGKWU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/BXgUGXfwkQmeshbYfMJjaqcTKN4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5YZA7JLIEJCYTXUGU4IPMFGKWU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/BXgUGXfwkQmeshbYfMJjaqcTKN4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5YZA7JLIEJCYTXUGU4IPMFGKWU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/_q-J8xeQvqJl9FuWV5ygCcP2eik=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5YZA7JLIEJCYTXUGU4IPMFGKWU.jpg\",\"version\":3,\"size\":54944,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O senador \u00c1lvaro Dias, em seu gabinete, em Bras\u00edlia.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:11:22Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Luiz Wolff\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Divulga\u00e7\u00e3o\"},\"height\":547,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5YZA7JLIEJCYTXUGU4IPMFGKWU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"ecMCDtm9EDYL8WP0QCsv_h8rZR4=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pNuBR8NZ4VU6dH1Ee5guac5E--w=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"7AY62P5RL2YNC32T6KM2VQM4PA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/u96W4tMaHZ00XhDBiBLf7wONoak=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7AY62P5RL2YNC32T6KM2VQM4PA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/7AY62P5RL2YNC32T6KM2VQM4PA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/u96W4tMaHZ00XhDBiBLf7wONoak=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7AY62P5RL2YNC32T6KM2VQM4PA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/u96W4tMaHZ00XhDBiBLf7wONoak=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7AY62P5RL2YNC32T6KM2VQM4PA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/3XAkqF5qIVhPwm4NCPRKATMECXA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7AY62P5RL2YNC32T6KM2VQM4PA.jpg\",\"version\":1,\"size\":18952},\"created_date\":\"2019-06-18T23:11:23Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:16:39Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/7AY62P5RL2YNC32T6KM2VQM4PA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Pretenso candidato \u00e0 presid\u00eancia pelo Podemos, \u00c1lvaro Dias tenta ser uma alternativa de centro. Ele aparece com no m\u00e1ximo 6% nas pesquisas, mas tem baixa rejei\u00e7\u00e3o\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"ttDk1DoihcAMLcSJ74O6ve1Nitc=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"7w6rT0l-P3IT-pD28g9easKYgBc=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"EDVLUHRIHJNVVGQZTZUIXGGGJQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/jwq9yryoZCJrDYUwcYmfZ0UtfSE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EDVLUHRIHJNVVGQZTZUIXGGGJQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EDVLUHRIHJNVVGQZTZUIXGGGJQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/jwq9yryoZCJrDYUwcYmfZ0UtfSE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EDVLUHRIHJNVVGQZTZUIXGGGJQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/jwq9yryoZCJrDYUwcYmfZ0UtfSE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EDVLUHRIHJNVVGQZTZUIXGGGJQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/WmWa3WLbxhbau-F-mWWUMpTC76I=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EDVLUHRIHJNVVGQZTZUIXGGGJQ.jpg\",\"version\":1,\"size\":85456},\"created_date\":\"2019-06-18T23:11:26Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:17:29Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EDVLUHRIHJNVVGQZTZUIXGGGJQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Pretenso candidato \u00e0 presid\u00eancia pelo Podemos, \u00c1lvaro Dias tenta ser uma alternativa de centro. Ele aparece com no m\u00e1ximo 6% nas pesquisas, mas tem baixa rejei\u00e7\u00e3o\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"FGORIzyXfDJ8Ig-X9H7y9HBGOk0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"eWbBkdyDeX8TDsLMyyWaXJukybU=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-02T00:11:33Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cPS6nnzHZFHxC0fYweg-Zy735r0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pisj1wNOmQixXRE48ygAVlTWyBY=/62x45/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-02T00:11:33Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/03/30/politica/1522444838_443182.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":23156,\"word_count\":3848,\"paragraph_count\":76,\"keywords\":[\"analista\",\"querer\",\"outsider\",\"presidente\",\"popula\u00e7\u00e3o\",\"pretenso\",\"candidato\",\"presid\u00eancia\",\"podemos\",\"\u00c1lvaro dias\",\"tentar\",\"ser\",\"alternativa\",\"centro\",\"aparecer\",\"o m\u00e1ximo\",\"6 %\",\"pesquisa\",\"ter\",\"baixa\",\"baixo\",\"rejei\u00e7\u00e3o\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/03/30/politica/1522444838_443182.html\",\"pep_created_date\":\"2018-03-30T21:20:38.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-10-15T10:01:56.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-02T00:11:33Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/03/30/politica/1522444838_443182.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"NXKVLKF5TBDL3HLBVEKJ2CAYIQ\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:11:25.991Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"23MT3XVVRVBJHFTZKMRMTY7GBQ\",\"parent_id\":\"LV7GOLL54FFQJNC5NMEGJJ776Y\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:54:59.369Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/03/29/politica/1522349202_824558.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"\u201cSe Bolsonaro crescer, a Bolsa despenca e o d\u00f3lar vai a 4 reais\u201d, diz ex-ministro da Fazenda\",\"meta_title\":\"Ma\u00edlson da Nobrega\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Segundo Ma\u00edlson da Nobrega, chances do pr\u00e9-candidato vencer elei\u00e7\u00f5es n\u00e3o passam de 20%\"},\"description\":{\"basic\":\"Segundo Ma\u00edlson da Nobrega, chances do pr\u00e9-candidato vencer elei\u00e7\u00f5es n\u00e3o passam de 20%\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"slug\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"text\":\"Jair Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146958\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"jair_messias_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167790\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_2018_a\"}},{\"_id\":\"dolar-americano-a\",\"slug\":\"dolar-americano-a\",\"text\":\"D\u00f3lar\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26963\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dolar_americano/a/\",\"normalized_name\":\"dolar_americano_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"139797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pib-a\",\"slug\":\"pib-a\",\"text\":\"PIB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65334\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pib/a/\",\"normalized_name\":\"pib_a\"}},{\"_id\":\"mf-ministerio-fazenda-brasil-a\",\"slug\":\"mf-ministerio-fazenda-brasil-a\",\"text\":\"Minist\u00e9rio Fazenda\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mf_ministerio_fazenda_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"mf_ministerio_fazenda_brasil_a\"}},{\"_id\":\"indicadores-economicos-a\",\"slug\":\"indicadores-economicos-a\",\"text\":\"Indicadores econ\u00f4micos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"39529\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/indicadores_economicos/a/\",\"normalized_name\":\"indicadores_economicos_a\"}},{\"_id\":\"moneda-a\",\"slug\":\"moneda-a\",\"text\":\"Moeda\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"59796\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/moneda/a/\",\"normalized_name\":\"moneda_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"dinero-a\",\"slug\":\"dinero-a\",\"text\":\"Dinheiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82270\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-a\",\"slug\":\"elecciones-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"ministerios-a\",\"slug\":\"ministerios-a\",\"text\":\"Minist\u00e9rios\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"59220\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/ministerios/a/\",\"normalized_name\":\"ministerios_a\"}},{\"_id\":\"medios-pago-a\",\"slug\":\"medios-pago-a\",\"text\":\"Medios de pago\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"134368\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/medios_pago/a/\",\"normalized_name\":\"medios_pago_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}},{\"_id\":\"finanzas-a\",\"slug\":\"finanzas-a\",\"text\":\"Finan\u00e7as\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32541\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/finanzas/a/\",\"normalized_name\":\"finanzas_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"ISFYDPSSXHXOZZBH4VXF6TLYIY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/8cWl33PmN9_36cWpxEewaajrFtY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ISFYDPSSXHXOZZBH4VXF6TLYIY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ISFYDPSSXHXOZZBH4VXF6TLYIY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/8cWl33PmN9_36cWpxEewaajrFtY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ISFYDPSSXHXOZZBH4VXF6TLYIY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/8cWl33PmN9_36cWpxEewaajrFtY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ISFYDPSSXHXOZZBH4VXF6TLYIY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fDjPeDHUaHtnQ_-qTEFQeoJMXVY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ISFYDPSSXHXOZZBH4VXF6TLYIY.jpg\",\"version\":3,\"size\":77632,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Economistas Alessandra Ribeiro e Ma\u00edlson da Nobrega.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:11:44Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Divulga\u00e7\u00e3o\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":682,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:43Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ISFYDPSSXHXOZZBH4VXF6TLYIY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"XwEgjX8b3EF4twK4wdDEwWL2qW4=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"WzQCqowPcs5mXc_4XCKCFbPkFxE=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"ISFYDPSSXHXOZZBH4VXF6TLYIY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/8cWl33PmN9_36cWpxEewaajrFtY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ISFYDPSSXHXOZZBH4VXF6TLYIY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ISFYDPSSXHXOZZBH4VXF6TLYIY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/8cWl33PmN9_36cWpxEewaajrFtY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ISFYDPSSXHXOZZBH4VXF6TLYIY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/8cWl33PmN9_36cWpxEewaajrFtY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ISFYDPSSXHXOZZBH4VXF6TLYIY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fDjPeDHUaHtnQ_-qTEFQeoJMXVY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ISFYDPSSXHXOZZBH4VXF6TLYIY.jpg\",\"version\":3,\"size\":77632,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Economistas Alessandra Ribeiro e Ma\u00edlson da Nobrega.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:11:44Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Divulga\u00e7\u00e3o\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":682,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:43Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ISFYDPSSXHXOZZBH4VXF6TLYIY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"XwEgjX8b3EF4twK4wdDEwWL2qW4=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"WzQCqowPcs5mXc_4XCKCFbPkFxE=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"3Y5C4LXLXUBTRVOOXFABEUYYZU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/fCSxZ8rp28U6dedf7-nZFLrcUjw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3Y5C4LXLXUBTRVOOXFABEUYYZU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3Y5C4LXLXUBTRVOOXFABEUYYZU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/fCSxZ8rp28U6dedf7-nZFLrcUjw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3Y5C4LXLXUBTRVOOXFABEUYYZU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fCSxZ8rp28U6dedf7-nZFLrcUjw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3Y5C4LXLXUBTRVOOXFABEUYYZU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/1-uMIq2GX4FJcobn3yPbk9ncono=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3Y5C4LXLXUBTRVOOXFABEUYYZU.jpg\",\"version\":1,\"size\":18797},\"created_date\":\"2019-06-18T23:11:45Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:12:05Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3Y5C4LXLXUBTRVOOXFABEUYYZU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Segundo Ma\u00edlson da Nobrega, chances do pr\u00e9-candidato vencer elei\u00e7\u00f5es n\u00e3o passam de 20%\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Cirq799J9NG78XCdJyBsoJ12C_U=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"PDAtlHet_E04UTpTh4AO3kO7Pts=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"NWHOWJBTENQ5H74UBFVX3MJNPM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/VAjxYeJp3QIIZ6DAa-LrVsLZhJM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NWHOWJBTENQ5H74UBFVX3MJNPM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NWHOWJBTENQ5H74UBFVX3MJNPM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/VAjxYeJp3QIIZ6DAa-LrVsLZhJM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NWHOWJBTENQ5H74UBFVX3MJNPM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/VAjxYeJp3QIIZ6DAa-LrVsLZhJM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NWHOWJBTENQ5H74UBFVX3MJNPM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/_mXvaANbPsKnT1v8LdQE4AsKxls=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NWHOWJBTENQ5H74UBFVX3MJNPM.jpg\",\"version\":1,\"size\":93414},\"created_date\":\"2019-06-18T23:11:47Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:12:06Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NWHOWJBTENQ5H74UBFVX3MJNPM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Segundo Ma\u00edlson da Nobrega, chances do pr\u00e9-candidato vencer elei\u00e7\u00f5es n\u00e3o passam de 20%\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"EeW2LBk8BWYB6pYM0vIfojeB8Es=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"jQ_v5JcjOZ7EzzwJDsYGHWl6_I8=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-03-30T22:33:24Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"hresende\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a \",\"org\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"BmXKFTFiUdeLNZMgJPWINwZIxXk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"MafrfKTDG-mVPxwFIfr0eD8qH2g=/62x45/\"}},\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"hresende\",\"byline\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"firstName\":\"Helo\u00edsa\",\"lastName\":\"Mendon\u00e7a \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/heloisa_de_resende_mendonca/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146692\",\"epauth\":\"hresende\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.111Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-03-30T22:33:24Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/03/29/politica/1522349202_824558.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":3865,\"word_count\":622,\"paragraph_count\":8,\"keywords\":[\"bolsonaro\",\"crescer\",\"bolsa\",\"despencar\",\"d\u00f3lar\",\"ir\",\"4\",\"real\",\"dizer\",\"ex-ministro\",\"fazenda\",\"ma\u00edlson de a nobrega\",\"chance\",\"pr\u00e9-candidato\",\"vencer\",\"elei\u00e7\u00e3o\",\"passar\",\"20 %\"],\"pretitle_seo\":\"Ma\u00edlson da Nobrega\",\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/03/29/politica/1522349202_824558.html\",\"pep_created_date\":\"2018-03-29T18:46:42.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-03-30T22:33:24.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-03-30T22:33:24Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/03/29/politica/1522349202_824558.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-05T19:30:20Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"marinarossi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Marina Rossi \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"jE3iL3nRfOnvs7R_235yet3yCgM=/768x0/\",\"medium\":\"IGPtVcEYQlkAzYaDa3V0oSnLOjw=/1000x0/\",\"large\":\"VEuKHJ44zaJ6uUYlvUb-T7NPwOQ=/1500x0/\",\"4:3\":\"P-7IATCZs8d0x3jV_2G-8Y4KmhM=/600x450/\",\"3:4\":\"8cfjpxUA932RIc5EFmLk87MkX-Y=/450x600/\"}},\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"marinarossi\",\"byline\":\"Marina Rossi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"firstName\":\"Marina\",\"lastName\":\"Rossi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/marina_rossi_fernandes/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135637\",\"epauth\":\"marinarossi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.039Z\"}}},{\"_id\":\"gilalessi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Gil Alessi \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"gKNUhNNAf-EIQz63gIbBZYVXMQ8=/768x0/\",\"medium\":\"LkUqghcLOI7A4KjMZTsJmiOr2ec=/1000x0/\",\"large\":\"tKHD-MQq8cra_gyZYQGxZKuGhAs=/1500x0/\",\"4:3\":\"sJyzS5EfVg7V7YTEneQowYqXOig=/600x450/\",\"3:4\":\"b6uEf5deHLaotJWftGf_g9LJIdQ=/450x600/\"}},\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"gilalessi\",\"byline\":\"Gil Alessi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"firstName\":\"Gil\",\"lastName\":\"Alessi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/gil_alessi/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146693\",\"epauth\":\"gilalessi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.803Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-05T19:30:20Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":4629,\"word_count\":772,\"paragraph_count\":6,\"keywords\":[\"lula\",\"prestes\",\"ser\",\"preso\",\"pt\",\"encarar\",\"ins\u00f3lita\",\"ins\u00f3lito\",\"decis\u00e3o\",\"definir\",\"candidatura\",\"presid\u00eancia\",\"lideran\u00e7as\",\"reunir\",\"s\u00e3o paulo\",\"futuro\",\"stf\",\"falar\",\"pris\u00e3o\",\"pol\u00edtica\",\"pol\u00edtico\",\"imin\u00eancia de lula\",\"mudar\",\"plano\",\"manter\",\"candidato\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-04T21:52:48.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-10-15T10:02:04.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-05T19:30:20Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161959666,\"lastModified\":1598161659666},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161843948,\"lastModified\":1598161543948}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598161719727,\"lastModified\":1598161599727}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}