{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2018_04_16_politica_1523883729_575620.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/16/politica/1523883729_575620.html", "subject": "prisao-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>MTST ocupa triplex no Guaruj\u00e1: \u201cSe \u00e9 do Lula, o povo pode ficar\u201d | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Por cerca de 3 horas, militantes pr\u00f3-Lula ocuparam o pol\u00eamico apartamento que levou o ex-presidente \u00e0 pris\u00e3o\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"MTST, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Guaruj\u00e1, Guilherme Boulos, Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, S\u00e9rgio Moro, PT, Caso Petrobras, Estado S\u00e3o Paulo, Protestos sociais, Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Brasil, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, Partidos pol\u00edticos, Am\u00e9rica, Pol\u00edtica, Problemas sociais\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2018-04-18T16:54:32Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2018-04-18T16:54:32Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-04-18T16:54:32Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"MTST ocupa triplex no Guaruj\u00e1: \u201cSe \u00e9 do Lula, o povo pode ficar\u201d\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Por cerca de 3 horas, militantes pr\u00f3-Lula ocuparam o pol\u00eamico apartamento que levou o ex-presidente \u00e0 pris\u00e3o\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/IIJH4HA56GuVgKoWSEQwRYBMxuU=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/V4Z6QKHQT6IOHAJLZWOQBQAEIM.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2018-04-18T16:54:32Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/16/politica/1523883729_575620.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"MTST\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Guaruj\u00e1\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Guilherme Boulos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"S\u00e9rgio Moro\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"PT\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caso Petrobras\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Estado S\u00e3o Paulo\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Protestos sociais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Problemas sociais\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"MTST ocupa triplex no Guaruj\u00e1: \u201cSe \u00e9 do Lula, o povo pode ficar\u201d\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/16/politica/1523883729_575620.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/16/politica/1523883729_575620.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/16/politica/1523883729_575620.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/HPapcnBa2ngzAAKUggVMF1aacEU=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/F5WEOWCMZYW63OJG4273ZKB6MQ.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/HPapcnBa2ngzAAKUggVMF1aacEU=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/F5WEOWCMZYW63OJG4273ZKB6MQ.jpg\",\"height\":980,\"width\":551},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"MTST ocupa triplex no Guaruj\u00e1: \u201cSe \u00e9 do Lula, o povo pode ficar\u201d\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/16/politica/1523883729_575620.html\",\"datePublished\":\"2018-04-18T16:54:32Z\",\"dateModified\":\"2018-04-18T16:54:32Z\",\"description\":\"Por cerca de 3 horas, militantes pr\u00f3-Lula ocuparam o pol\u00eamico apartamento que levou o ex-presidente \u00e0 pris\u00e3o\",\"articleBody\":\"\u00abSempre achei tranquilo dividir o andar com o triplex do Lula. J\u00e1 tinha visto a PF entrar para documentar alguma coisa, presenciei manifesta\u00e7\u00f5es l\u00e1 na rua\u00bb, afirma Mauricy Magario, morador do apartamento 162, vizinho de porta do famoso triplex no Guaruj\u00e1, litoral de S\u00e3o Paulo. \u00abMas essa invas\u00e3o de hoje \u00e9 uma falta de respeito\u00bb, afirmou. Por cerca de 3 horas (entre 8h15 e 11h50), o MTST e a Frente Povo Sem Medo ocuparam na manh\u00e3 desta segunda-feira, 16 de abril, o triplex, im\u00f3vel que levou o ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva a ser condenado a 12 anos e um m\u00eas de pris\u00e3o pelos crimes de corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro Segundo o juiz S\u00e9rgio Moro, Lula teria recebido o triplex como propina da construtora OAS, bem como reformas no im\u00f3vel, num valor total de 2,4 milh\u00f5es de reais, que teriam vindo de uma conta corrente mantida pela construtora para o partido, alimentado por dinheiro desviado de contratos da Petrobras e revelados pela Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. Lula nega as acusa\u00e7\u00f5es. \u00ab\u00c9 uma den\u00fancia da farsa judicial que levou Lula \u00e0 pris\u00e3o. Se o triplex \u00e9 dele, ent\u00e3o o povo est\u00e1 autorizado a ficar l\u00e1. Se n\u00e3o \u00e9, precisam explicar porque ele est\u00e1 preso\u00bb, disse Guilherme Boulos, coordenador do MTST e pr\u00e9 candidato a presid\u00eancia pelo PSOL. Cerca de 30 pessoas ocuparam o im\u00f3vel atribu\u00eddo ao ex-presidente. Eles conseguiram entrar ap\u00f3s pular um muro e quebrar a porta de entrada de banhistas. A ocupa\u00e7\u00e3o, que aconteceu por volta de 8h15, assustou os moradores do edif\u00edcio, que chamaram a pol\u00edcia. Por medida de seguran\u00e7a, os moradores desligaram os elevadores e permaneceram dentro dos apartamentos, o que foi um transtorno para aqueles que precisavam ir trabalhar, informou a moradora Renata Sim\u00f5es. \u00abA manifesta\u00e7\u00e3o \u00e9 o que menos nos incomoda, pois \u00e9 comum. Nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 a invas\u00e3o ao condom\u00ednio\u00bb, disse. Magario, vizinho do triplex, estava tomando caf\u00e9 da manh\u00e3 quando ouviu um barulho forte. \u00abAchei que era uma obra, mas quando abri a porta vi a outra arrombada, a bandeirola, e umas oito pessoas subindo pelas escada. Minha esposa, que est\u00e1 gr\u00e1vida, ficou desesperada, querendo sair de l\u00e1\u00bb, contou. Um dos seguran\u00e7as do edif\u00edcio tentou negociar com um dos ocupantes, que se identificou como Clayton. \u00abEsta porta foi arrombada, esse apartamento est\u00e1 lacrado por ordem judicial, pois ele foi colocado para leil\u00e3o, o que voc\u00eas est\u00e3o fazendo \u00e9 um crime, est\u00e3o cientes?\u00bb, perguntou o chefe da seguran\u00e7a. \u00abPois ent\u00e3o a Justi\u00e7a que entre com pedido de reintegra\u00e7\u00e3o de posse\u00bb, respondeu Clayton em \u00e1udio recebido pelo EL PA\u00cdS Brasil. Boulos afirmou em v\u00eddeo divulgado no Facebook que o objetivo da ocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 contestar a condena\u00e7\u00e3o de Lula. \u00abSe o triplex \u00e9 dele [do Lula], ele j\u00e1 disse mais de uma vez que o povo poderia entrar l\u00e1 e ocupar. Estamos autorizados pelo propriet\u00e1rio. Pela primeira vez o MTST faz uma ocupa\u00e7\u00e3o consentida pelo propriet\u00e1rio. Se o triplex n\u00e3o \u00e9 dele, o juiz S\u00e9rgio Moro vai ter que vir se explicar por que prenderam o Lula por um apartamento que n\u00e3o \u00e9 dele\u00bb, disse Boulos. Os manifestantes sa\u00edram por volta das 11h50. \u00abO MTST foi retirado do triplex, sob a alega\u00e7\u00e3o de flagrante; disseram que n\u00e3o precisavam de reintegra\u00e7\u00e3o, e amea\u00e7aram prender todos se n\u00e3o sa\u00edssemos no prazo, levando a uma interven\u00e7\u00e3o do Choque. Totalmente arbitr\u00e1rio. Nenhuma novidade\u00bb, informou o movimento por meio de nota.\u00a0 Ningu\u00e9m foi preso, mas a Pol\u00edcia Federal foi chamada para fazer per\u00edcia no apartamento ap\u00f3s o ocupa\u00e7\u00e3o. Os moradores foram \u00e0 pol\u00edcia denunciar os invasores e pedir seguran\u00e7a e prote\u00e7\u00e3o \u00e0 privacidade. \u00abTivemos danos materiais pequenos, mas psicologicamente o estrago foi grande. Minha filha repetindo chorando que invadiriam a nossa casa, uma senhora com press\u00e3o alterada, uma gr\u00e1vida passando mal. Todos em p\u00e2nico\u00bb, afirmou Renata Sim\u00f5es. Apesar da den\u00fancia dos moradores de que os ocupantes arrombaram um port\u00e3o e a porta do triplex para entrar, Boulos disse que a ocupa\u00e7\u00e3o foi totalmente pac\u00edfica e que nada foi quebrado. A defesa do MTST e da Frente Brasil Sem Medo se dirigiu \u00e0 delegacia para prestar esclarecimentos sobre o ocorrido. Segundo eles, n\u00e3o houve arrombamento. \u00abQuando o grupo chegou, as portas estavam entre abertas. Foi bem tranquilo de entrar\u00bb, disse o advogado Roberto Lemos. Quando questionado se o ato n\u00e3o era uma invas\u00e3o de propriedade, a defesa negou. \u00abO propriet\u00e1rio do 154 [triplex] \u00e9 o propriet\u00e1rio da \u00e1rea comum do condom\u00ednio. Como a Justi\u00e7a disse que esse apartamento \u00e9 o do Lula e o Lula diz que se \u00e9 dele \u00e9 do MTST, t\u00ednhamos salvo conduto de usar a \u00e1rea do condom\u00ednio para entrar\u00bb, afirmou.\",\"keywords\":[\"MTST\",\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"Guaruj\u00e1\",\"Guilherme Boulos\",\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"S\u00e9rgio Moro\",\"PT\",\"Caso Petrobras\",\"Estado S\u00e3o Paulo\",\"Protestos sociais\",\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"Brasil\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Am\u00e9rica\",\"Pol\u00edtica\",\"Problemas sociais\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/heloisa-de-resende-mendonca/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/16/politica/1523883729_575620.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"Guaruj\u00e1 (S\u00e3o Paulo)\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/GuKI9XGX0hL8PAfvENmSn4P2ZCY=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/F5WEOWCMZYW63OJG4273ZKB6MQ.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"associatedMedia\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3J6YVNQLEPGTCL7AXZDWT7UDEE.jpg\",\"height\":551,\"width\":360},{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JCX6G22CBPCR6OLUQRYI245BDA.jpg\",\"height\":285,\"width\":360},{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZN72ENL3R3REAXYL3S5IQPTP54.jpg\",\"height\":639,\"width\":360},{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PDOS5SXZF55GYIM57O3UE56EHI.jpg\",\"height\":412,\"width\":360}],\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"MTST ocupa triplex no Guaruj\u00e1: \u201cSe \u00e9 do Lula, o povo pode ficar\u201d\",\"productID\":\"P3ZYW2UW7BHOHHAV6Q3YZ6XUMU:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6kki633t4x2camfq-f-7bc9b0d81-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"12927f93\",\"ak.r\":19562,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":28622,\"ak.gh\":\"72.246.247.28\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598161675\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==sxFB5XVnBvJXwV8yCT6O4cXsNXHjsuKIo0FXgGzwcuZSta7PM70AW1MlTAazbmUc+g5sQY0938tC/GBZHCUkQIQiSE0Lsc5eUXfb6v199MosN/xAPQbrBUUZvsLPVYnKdzyenpGc8HrgtI1kNUIgBnYu8fHbisgYIc1NNQkHTe+3OInz+SAIAswHNWdW0IMbh++Z09cYp+o3CgIPEjHsewEHR4w2CiTdfn9n9lFV9UjQSVgUE1QUp6we79+4Ed0zOS0COPzNL44WOiAJI26KvLmtCVAOi6MoJt1BsNZLY7ibpn35snqtjh3t3zotoFH++gbl5GX4UmN/MmG0YskAuLUDj0jl8jhaK+Mt9x8Xk8RtidIcCTWMsGSr0pr59QtpxunkdbTFsqgvugfs+TkviWVJbmWbRfJ6Q45x4uCNszw=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F16%2Fpolitica%2F1523883729_575620.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F16%2Fpolitica%2F1523883729_575620.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F16%2Fpolitica%2F1523883729_575620.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F16%2Fpolitica%2F1523883729_575620.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">MTST ocupa triplex no Guaruj\u00e1: \u201cSe \u00e9 do Lula, o povo pode ficar\u201d</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Por cerca de 3 horas, militantes pr\u00f3-Lula ocuparam o pol\u00eamico apartamento que levou o ex-presidente \u00e0 pris\u00e3o</h2></div><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/HPapcnBa2ngzAAKUggVMF1aacEU=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/F5WEOWCMZYW63OJG4273ZKB6MQ.jpg\" alt=\"Militantes pr\u00f3-Lula do lado de fora do triplex no Guaruj\u00e1\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Militantes pr\u00f3-Lula do lado de fora do triplex no Guaruj\u00e1</span></figcaption></figure><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F16%2Fpolitica%2F1523883729_575620.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=MTST%20ocupa%20triplex%20no%20Guaruj%C3%A1%3A%20%E2%80%9CSe%20%C3%A9%20do%20Lula%2C%20o%20povo%20pode%20ficar%E2%80%9D\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"MTST ocupa triplex no Guaruj\u00e1: \u201cSe \u00e9 do Lula, o povo pode ficar\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/16/politica/1523883729_575620.html\" data-param-text=\"MTST ocupa triplex no Guaruj\u00e1: \u201cSe \u00e9 do Lula, o povo pode ficar\u201d\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/16/politica/1523883729_575620.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F16%2Fpolitica%2F1523883729_575620.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=MTST%20ocupa%20triplex%20no%20Guaruj%C3%A1%3A%20%E2%80%9CSe%20%C3%A9%20do%20Lula%2C%20o%20povo%20pode%20ficar%E2%80%9D&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"MTST ocupa triplex no Guaruj\u00e1: \u201cSe \u00e9 do Lula, o povo pode ficar\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/16/politica/1523883729_575620.html\" data-param-text=\"MTST ocupa triplex no Guaruj\u00e1: \u201cSe \u00e9 do Lula, o povo pode ficar\u201d via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/16/politica/1523883729_575620.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F16%2Fpolitica%2F1523883729_575620.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=MTST%20ocupa%20triplex%20no%20Guaruj%C3%A1%3A%20%E2%80%9CSe%20%C3%A9%20do%20Lula%2C%20o%20povo%20pode%20ficar%E2%80%9D&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"MTST ocupa triplex no Guaruj\u00e1: \u201cSe \u00e9 do Lula, o povo pode ficar\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/16/politica/1523883729_575620.html\" data-param-text=\"MTST ocupa triplex no Guaruj\u00e1: \u201cSe \u00e9 do Lula, o povo pode ficar\u201d\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/16/politica/1523883729_575620.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F16%2Fpolitica%2F1523883729_575620.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=MTST%20ocupa%20triplex%20no%20Guaruj%C3%A1%3A%20%E2%80%9CSe%20%C3%A9%20do%20Lula%2C%20o%20povo%20pode%20ficar%E2%80%9D&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FF5WEOWCMZYW63OJG4273ZKB6MQ.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/F5WEOWCMZYW63OJG4273ZKB6MQ.jpg\" data-param-description=\"MTST ocupa triplex no Guaruj\u00e1: \u201cSe \u00e9 do Lula, o povo pode ficar\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/16/politica/1523883729_575620.html\" data-param-text=\"MTST ocupa triplex no Guaruj\u00e1: \u201cSe \u00e9 do Lula, o povo pode ficar\u201d\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/16/politica/1523883729_575620.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=MTST%20ocupa%20triplex%20no%20Guaruj%C3%A1%3A%20%E2%80%9CSe%20%C3%A9%20do%20Lula%2C%20o%20povo%20pode%20ficar%E2%80%9D&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F16%2Fpolitica%2F1523883729_575620.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/heloisa-de-resende-mendonca/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\">Helo\u00edsa Mendon\u00e7a</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/helomendonca\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">Guaruj\u00e1 (S\u00e3o Paulo)</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2018-04-18/\">18 abr 2018 - 16:54 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_left\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523381096_934346.html?rel=listapoyo\">A ascens\u00e3o de Guilherme Boulos, o pr\u00e9-candidato que Lula ungiu antes de ser preso</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523382639_997189.html?rel=listapoyo\">Preso h\u00e1 quatro dias, Lula segue no jogo mesmo fora de campo</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/08/politica/1523145272_467301.html?rel=listapoyo\">Lula: \u201cEu n\u00e3o sou um ser humano, sou uma ideia. E n\u00e3o adianta tentar acabar com as ideias\u201d</a></li></ul></section><p class=\"\">\"Sempre achei tranquilo dividir o andar com o triplex do Lula. J\u00e1 tinha visto a PF entrar para documentar alguma coisa, presenciei manifesta\u00e7\u00f5es l\u00e1 na rua\", afirma Mauricy Magario, morador do apartamento 162, vizinho de porta do famoso triplex no Guaruj\u00e1, litoral de S\u00e3o Paulo. \"Mas essa invas\u00e3o de hoje \u00e9 uma falta de respeito\", afirmou. Por cerca de 3 horas (entre 8h15 e 11h50), o <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/mtst_movimento_trabalhadores_sem_teto/a\">MTST</a> e a <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2015/10/07/politica/1444171412_797786.html\">Frente Povo Sem Medo</a> ocuparam na manh\u00e3 desta segunda-feira, 16 de abril, o triplex, im\u00f3vel que levou o ex-presidente <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> a ser <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/24/politica/1516804650_811646.html\">condenado a 12 anos e um m\u00eas de pris\u00e3o</a> pelos crimes de corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro</p><p class=\"\">Segundo o juiz <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a\">S\u00e9rgio Moro</a>, Lula teria recebido o triplex como propina da construtora <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/grupo_oas/a\">OAS</a>, bem como reformas no im\u00f3vel, num valor total de 2,4 milh\u00f5es de reais, que teriam vindo de uma conta corrente mantida pela construtora para o partido, alimentado por dinheiro desviado de contratos da <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/petrobras/a\">Petrobras</a> e revelados pela Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. Lula nega as acusa\u00e7\u00f5es. \"\u00c9 uma den\u00fancia da farsa judicial que levou Lula \u00e0 pris\u00e3o. Se o triplex \u00e9 dele, ent\u00e3o o povo est\u00e1 autorizado a ficar l\u00e1. Se n\u00e3o \u00e9, precisam explicar porque ele est\u00e1 preso\", disse <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/guilherme_castro_boulos/a\">Guilherme Boulos</a>, coordenador do MTST e pr\u00e9 candidato a presid\u00eancia pelo <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/psol_partido_socialismo_libertad_brasil/a\">PSOL</a>.</p><div data-oembed-type=\"twitter\" class=\"embed | flex justify_center\"><blockquote class=\"twitter-tweet\"><p lang=\"pt\" dir=\"ltr\">MTST e a Povo Sem Medo acabam de ocupar o triplex do Guaruj\u00e1, atribu\u00eddo a Lula por Moro. Se \u00e9 do Lula, o povo poder\u00e1 ficar. Se n\u00e3o \u00e9, por que ent\u00e3o ele est\u00e1 preso? <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Lulalivre?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Lulalivre</a> <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Vamos2018?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Vamos2018</a> \ud83d\udcf8<a href=\"https://twitter.com/MidiaNINJA?ref_src=twsrc%5Etfw\">@midianinja</a> <a href=\"https://t.co/LPNhkPq23E\">pic.twitter.com/LPNhkPq23E</a></p>&mdash; Guilherme Boulos (@GuilhermeBoulos) <a href=\"https://twitter.com/GuilhermeBoulos/status/985850483356176385?ref_src=twsrc%5Etfw\">April 16, 2018</a></blockquote>\n<script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script>\n</div><p class=\"\">Cerca de 30 pessoas ocuparam o im\u00f3vel atribu\u00eddo ao ex-presidente. Eles conseguiram entrar ap\u00f3s pular um muro e quebrar a porta de entrada de banhistas. A ocupa\u00e7\u00e3o, que aconteceu por volta de 8h15, assustou os moradores do edif\u00edcio, que chamaram a pol\u00edcia. Por medida de seguran\u00e7a, os moradores desligaram os elevadores e permaneceram dentro dos apartamentos, o que foi um transtorno para aqueles que precisavam ir trabalhar, informou a moradora Renata Sim\u00f5es. \"A manifesta\u00e7\u00e3o \u00e9 o que menos nos incomoda, pois \u00e9 comum. Nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 a invas\u00e3o ao condom\u00ednio\", disse.</p><div id=\"\" class=\"f | margin_top\"></div><p class=\"\">Magario, vizinho do triplex, estava tomando caf\u00e9 da manh\u00e3 quando ouviu um barulho forte. \"Achei que era uma obra, mas quando abri a porta vi a outra arrombada, a bandeirola, e umas oito pessoas subindo pelas escada. Minha esposa, que est\u00e1 gr\u00e1vida, ficou desesperada, querendo sair de l\u00e1\", contou.</p><p class=\"\">Um dos seguran\u00e7as do edif\u00edcio tentou negociar com um dos ocupantes, que se identificou como Clayton. \"Esta porta foi arrombada, esse apartamento est\u00e1 lacrado por ordem judicial, pois ele foi colocado para leil\u00e3o, o que voc\u00eas est\u00e3o fazendo \u00e9 um crime, est\u00e3o cientes?\", perguntou o chefe da seguran\u00e7a. \"Pois ent\u00e3o a Justi\u00e7a que entre com pedido de reintegra\u00e7\u00e3o de posse\", respondeu Clayton em \u00e1udio recebido pelo EL PA\u00cdS Brasil.</p><div id=\"\" class=\"f | margin_top\"></div><p class=\"\"><a href=\"https://www.facebook.com/guilhermeboulos.oficial/videos/1016701015147116/\" target=\"_blank\">Boulos afirmou em v\u00eddeo divulgado no Facebook</a> que o objetivo da ocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 contestar a condena\u00e7\u00e3o de Lula. \"Se o triplex \u00e9 dele [do Lula], ele j\u00e1 disse mais de uma vez que o povo poderia entrar l\u00e1 e ocupar. Estamos autorizados pelo propriet\u00e1rio. Pela primeira vez o MTST faz uma ocupa\u00e7\u00e3o consentida pelo propriet\u00e1rio. Se o triplex n\u00e3o \u00e9 dele, o juiz S\u00e9rgio Moro vai ter que vir se explicar por que prenderam o Lula por um apartamento que n\u00e3o \u00e9 dele\", disse Boulos.</p><div id=\"\" class=\"f | margin_top\"></div><p class=\"\">Os manifestantes sa\u00edram por volta das 11h50. \"O MTST foi retirado do triplex, sob a alega\u00e7\u00e3o de flagrante; disseram que n\u00e3o precisavam de reintegra\u00e7\u00e3o, e amea\u00e7aram prender todos se n\u00e3o sa\u00edssemos no prazo, levando a uma interven\u00e7\u00e3o do Choque. Totalmente arbitr\u00e1rio. Nenhuma novidade\", informou o movimento por meio de nota.\u00a0 Ningu\u00e9m foi preso, mas a Pol\u00edcia Federal foi chamada para fazer per\u00edcia no apartamento ap\u00f3s o ocupa\u00e7\u00e3o.</p><p class=\"\">Os moradores foram \u00e0 pol\u00edcia denunciar os invasores e pedir seguran\u00e7a e prote\u00e7\u00e3o \u00e0 privacidade. \"Tivemos danos materiais pequenos, mas psicologicamente o estrago foi grande. Minha filha repetindo chorando que invadiriam a nossa casa, uma senhora com press\u00e3o alterada, uma gr\u00e1vida passando mal. Todos em p\u00e2nico\", afirmou Renata Sim\u00f5es.</p><div id=\"\" class=\"f | margin_top\"></div><p class=\"\">Apesar da den\u00fancia dos moradores de que os ocupantes arrombaram um port\u00e3o e a porta do triplex para entrar, Boulos disse que a ocupa\u00e7\u00e3o foi totalmente pac\u00edfica e que nada foi quebrado. A defesa do MTST e da Frente Brasil Sem Medo se dirigiu \u00e0 delegacia para prestar esclarecimentos sobre o ocorrido. Segundo eles, n\u00e3o houve arrombamento. \"Quando o grupo chegou, as portas estavam entre abertas. Foi bem tranquilo de entrar\", disse o advogado Roberto Lemos. Quando questionado se o ato n\u00e3o era uma invas\u00e3o de propriedade, a defesa negou. \"O propriet\u00e1rio do 154 [triplex] \u00e9 o propriet\u00e1rio da \u00e1rea comum do condom\u00ednio. Como a Justi\u00e7a disse que esse apartamento \u00e9 o do Lula e o Lula diz que se \u00e9 dele \u00e9 do MTST, t\u00ednhamos salvo conduto de usar a \u00e1rea do condom\u00ednio para entrar\", afirmou.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F16%2Fpolitica%2F1523883729_575620.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=MTST%20ocupa%20triplex%20no%20Guaruj%C3%A1%3A%20%E2%80%9CSe%20%C3%A9%20do%20Lula%2C%20o%20povo%20pode%20ficar%E2%80%9D\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"MTST ocupa triplex no Guaruj\u00e1: \u201cSe \u00e9 do Lula, o povo pode ficar\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/16/politica/1523883729_575620.html\" data-param-text=\"MTST ocupa triplex no Guaruj\u00e1: \u201cSe \u00e9 do Lula, o povo pode ficar\u201d\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/16/politica/1523883729_575620.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F16%2Fpolitica%2F1523883729_575620.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=MTST%20ocupa%20triplex%20no%20Guaruj%C3%A1%3A%20%E2%80%9CSe%20%C3%A9%20do%20Lula%2C%20o%20povo%20pode%20ficar%E2%80%9D&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"MTST ocupa triplex no Guaruj\u00e1: \u201cSe \u00e9 do Lula, o povo pode ficar\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/16/politica/1523883729_575620.html\" data-param-text=\"MTST ocupa triplex no Guaruj\u00e1: \u201cSe \u00e9 do Lula, o povo pode ficar\u201d via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/16/politica/1523883729_575620.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F16%2Fpolitica%2F1523883729_575620.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=MTST%20ocupa%20triplex%20no%20Guaruj%C3%A1%3A%20%E2%80%9CSe%20%C3%A9%20do%20Lula%2C%20o%20povo%20pode%20ficar%E2%80%9D&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"MTST ocupa triplex no Guaruj\u00e1: \u201cSe \u00e9 do Lula, o povo pode ficar\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/16/politica/1523883729_575620.html\" data-param-text=\"MTST ocupa triplex no Guaruj\u00e1: \u201cSe \u00e9 do Lula, o povo pode ficar\u201d\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/16/politica/1523883729_575620.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F16%2Fpolitica%2F1523883729_575620.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=MTST%20ocupa%20triplex%20no%20Guaruj%C3%A1%3A%20%E2%80%9CSe%20%C3%A9%20do%20Lula%2C%20o%20povo%20pode%20ficar%E2%80%9D&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FF5WEOWCMZYW63OJG4273ZKB6MQ.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/F5WEOWCMZYW63OJG4273ZKB6MQ.jpg\" data-param-description=\"MTST ocupa triplex no Guaruj\u00e1: \u201cSe \u00e9 do Lula, o povo pode ficar\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/16/politica/1523883729_575620.html\" data-param-text=\"MTST ocupa triplex no Guaruj\u00e1: \u201cSe \u00e9 do Lula, o povo pode ficar\u201d\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/16/politica/1523883729_575620.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=MTST%20ocupa%20triplex%20no%20Guaruj%C3%A1%3A%20%E2%80%9CSe%20%C3%A9%20do%20Lula%2C%20o%20povo%20pode%20ficar%E2%80%9D&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F16%2Fpolitica%2F1523883729_575620.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_marielle_franco/a\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Caso Marielle Franco</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/14/politica/1523658699_298994.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Marcelo Freixo: \u201cA esquerda erra h\u00e1 muito tempo no debate sobre a seguran\u00e7a p\u00fablica\u201d</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/mtst_movimento_trabalhadores_sem_teto/a\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Guilherme Boulos | L\u00edder do Movimento dos Trabalhadores Sem-Teto</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/02/politica/1493744585_098912.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">\u201cAprova\u00e7\u00e3o das reformas aprofundaria o abismo entre o Congresso e a sociedade\u201d</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/16/politica/1523883729_575620.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/16/politica/1523883729_575620.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161676112;Fusion.globalContent={\"_id\":\"P3ZYW2UW7BHOHHAV6Q3YZ6XUMU\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"JSIQZGTDFVH2NNMJQ5TFFOITVE\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"left\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523381096_934346.html\",\"content\":\"A ascens\u00e3o de Guilherme Boulos, o pr\u00e9-candidato que Lula ungiu antes de ser preso\",\"_id\":\"4RCYKTF4YZBIJK6CO2GZBN4CIA\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523382639_997189.html\",\"content\":\"Preso h\u00e1 quatro dias, Lula segue no jogo mesmo fora de campo\",\"_id\":\"SNUD5WG6A5CBHHXFFXV55D6WAI\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/08/politica/1523145272_467301.html\",\"content\":\"Lula: \u201cEu n\u00e3o sou um ser humano, sou uma ideia. E n\u00e3o adianta tentar acabar com as ideias\u201d\",\"_id\":\"ZSENVQVVMRDU5AYW5A3J5IV7YQ\",\"image\":{}}]},{\"_id\":\"7LL6OVGLIJHAPLOCQBP2OBJ2LA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\\\"Sempre achei tranquilo dividir o andar com o triplex do Lula. J\u00e1 tinha visto a PF entrar para documentar alguma coisa, presenciei manifesta\u00e7\u00f5es l\u00e1 na rua\\\", afirma Mauricy Magario, morador do apartamento 162, vizinho de porta do famoso triplex no Guaruj\u00e1, litoral de S\u00e3o Paulo. \\\"Mas essa invas\u00e3o de hoje \u00e9 uma falta de respeito\\\", afirmou. Por cerca de 3 horas (entre 8h15 e 11h50), o <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/mtst_movimento_trabalhadores_sem_teto/a\\\">MTST</a> e a <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2015/10/07/politica/1444171412_797786.html\\\">Frente Povo Sem Medo</a> ocuparam na manh\u00e3 desta segunda-feira, 16 de abril, o triplex, im\u00f3vel que levou o ex-presidente <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\\\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> a ser <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/24/politica/1516804650_811646.html\\\">condenado a 12 anos e um m\u00eas de pris\u00e3o</a> pelos crimes de corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro\"},{\"_id\":\"GFKANZF2SZDZRDX5FWPSZOGR5Y\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Segundo o juiz <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a\\\">S\u00e9rgio Moro</a>, Lula teria recebido o triplex como propina da construtora <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/grupo_oas/a\\\">OAS</a>, bem como reformas no im\u00f3vel, num valor total de 2,4 milh\u00f5es de reais, que teriam vindo de uma conta corrente mantida pela construtora para o partido, alimentado por dinheiro desviado de contratos da <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/petrobras/a\\\">Petrobras</a> e revelados pela Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. Lula nega as acusa\u00e7\u00f5es. \\\"\u00c9 uma den\u00fancia da farsa judicial que levou Lula \u00e0 pris\u00e3o. Se o triplex \u00e9 dele, ent\u00e3o o povo est\u00e1 autorizado a ficar l\u00e1. Se n\u00e3o \u00e9, precisam explicar porque ele est\u00e1 preso\\\", disse <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/guilherme_castro_boulos/a\\\">Guilherme Boulos</a>, coordenador do MTST e pr\u00e9 candidato a presid\u00eancia pelo <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/psol_partido_socialismo_libertad_brasil/a\\\">PSOL</a>.\"},{\"type\":\"oembed_response\",\"subtype\":\"twitter\",\"_id\":\"6SSVIWT4SBDLVLUM56EF3YNF5U\",\"raw_oembed\":{\"url\":\"https://twitter.com/GuilhermeBoulos/status/985850483356176385\",\"author_name\":\"Guilherme Boulos\",\"author_url\":\"https://twitter.com/GuilhermeBoulos\",\"html\":\"<blockquote class=\\\"twitter-tweet\\\"><p lang=\\\"pt\\\" dir=\\\"ltr\\\">MTST e a Povo Sem Medo acabam de ocupar o triplex do Guaruj\u00e1, atribu\u00eddo a Lula por Moro. Se \u00e9 do Lula, o povo poder\u00e1 ficar. Se n\u00e3o \u00e9, por que ent\u00e3o ele est\u00e1 preso? <a href=\\\"https://twitter.com/hashtag/Lulalivre?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\\\">#Lulalivre</a> <a href=\\\"https://twitter.com/hashtag/Vamos2018?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\\\">#Vamos2018</a> \ud83d\udcf8<a href=\\\"https://twitter.com/MidiaNINJA?ref_src=twsrc%5Etfw\\\">@midianinja</a> <a href=\\\"https://t.co/LPNhkPq23E\\\">pic.twitter.com/LPNhkPq23E</a></p>&mdash; Guilherme Boulos (@GuilhermeBoulos) <a href=\\\"https://twitter.com/GuilhermeBoulos/status/985850483356176385?ref_src=twsrc%5Etfw\\\">April 16, 2018</a></blockquote>\\n<script async src=\\\"https://platform.twitter.com/widgets.js\\\" charset=\\\"utf-8\\\"><\\/script>\\n\",\"width\":550,\"height\":null,\"type\":\"twitter\",\"cache_age\":\"3153600000\",\"provider_name\":\"Twitter\",\"provider_url\":\"https://twitter.com\",\"version\":\"1.0\",\"_id\":\"985850483356176385\"},\"referent\":{\"type\":\"twitter\",\"service\":\"oembed\",\"id\":\"985850483356176385\",\"provider\":\"https://api.twitter.com/1/statuses/oembed.json?id=\"}},{\"_id\":\"PSWKNW7OMRCBPIG2OYEJROVECA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Cerca de 30 pessoas ocuparam o im\u00f3vel atribu\u00eddo ao ex-presidente. Eles conseguiram entrar ap\u00f3s pular um muro e quebrar a porta de entrada de banhistas. A ocupa\u00e7\u00e3o, que aconteceu por volta de 8h15, assustou os moradores do edif\u00edcio, que chamaram a pol\u00edcia. Por medida de seguran\u00e7a, os moradores desligaram os elevadores e permaneceram dentro dos apartamentos, o que foi um transtorno para aqueles que precisavam ir trabalhar, informou a moradora Renata Sim\u00f5es. \\\"A manifesta\u00e7\u00e3o \u00e9 o que menos nos incomoda, pois \u00e9 comum. Nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 a invas\u00e3o ao condom\u00ednio\\\", disse.\"},{\"_id\":\"3J6YVNQLEPGTCL7AXZDWT7UDEE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/IUfq_E2ZJiPWpPbW7w75atTnDnc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3J6YVNQLEPGTCL7AXZDWT7UDEE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3J6YVNQLEPGTCL7AXZDWT7UDEE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/IUfq_E2ZJiPWpPbW7w75atTnDnc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3J6YVNQLEPGTCL7AXZDWT7UDEE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/IUfq_E2ZJiPWpPbW7w75atTnDnc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3J6YVNQLEPGTCL7AXZDWT7UDEE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fUuafGFu_AXmYnlMr97w6fOa7mc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3J6YVNQLEPGTCL7AXZDWT7UDEE.jpg\",\"version\":0,\"size\":15451,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"left\"},\"caption\":\"Manifestante identificado como Clayton conversa com chefe da seguran\u00e7a do edif\u00edcio de dentro do triplex.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:15:02Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Imagem cedida por moradores\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":551,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:15:02Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3J6YVNQLEPGTCL7AXZDWT7UDEE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"alignment\":\"left\",\"resized_urls\":{\"small\":\"_04B3eceqf9B0r3WedFGIagMw9A=/768x0/\",\"medium\":\"z_QUpgkr1QWQOKP2Rorq-w_Z_Zo=/1000x0/\",\"large\":\"8qQcHDbj4HmgzjSmRTcrkEGrYWk=/1500x0/\",\"4:3\":\"c_ExN09JsWwLwHTbEI4QSAegdR0=/600x450/\",\"3:4\":\"FTEvCI9snU2_2tVhFGqrkPGW8og=/450x600/\"}},{\"_id\":\"UWXFWC5XNRE7DAQF5MZIK2YZ34\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Magario, vizinho do triplex, estava tomando caf\u00e9 da manh\u00e3 quando ouviu um barulho forte. \\\"Achei que era uma obra, mas quando abri a porta vi a outra arrombada, a bandeirola, e umas oito pessoas subindo pelas escada. Minha esposa, que est\u00e1 gr\u00e1vida, ficou desesperada, querendo sair de l\u00e1\\\", contou.\"},{\"_id\":\"P3VXANG6Y5DOBP6EKM53AX2UHI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Um dos seguran\u00e7as do edif\u00edcio tentou negociar com um dos ocupantes, que se identificou como Clayton. \\\"Esta porta foi arrombada, esse apartamento est\u00e1 lacrado por ordem judicial, pois ele foi colocado para leil\u00e3o, o que voc\u00eas est\u00e3o fazendo \u00e9 um crime, est\u00e3o cientes?\\\", perguntou o chefe da seguran\u00e7a. \\\"Pois ent\u00e3o a Justi\u00e7a que entre com pedido de reintegra\u00e7\u00e3o de posse\\\", respondeu Clayton em \u00e1udio recebido pelo EL PA\u00cdS Brasil.\"},{\"_id\":\"JCX6G22CBPCR6OLUQRYI245BDA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/09nLV5Jje9E0I8SwGRFapiOryAA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JCX6G22CBPCR6OLUQRYI245BDA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JCX6G22CBPCR6OLUQRYI245BDA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/09nLV5Jje9E0I8SwGRFapiOryAA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JCX6G22CBPCR6OLUQRYI245BDA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/09nLV5Jje9E0I8SwGRFapiOryAA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JCX6G22CBPCR6OLUQRYI245BDA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/75uwtgBcgABJqpjzT_MCjXpwWik=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JCX6G22CBPCR6OLUQRYI245BDA.jpg\",\"version\":0,\"size\":20576,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"right\"},\"caption\":\"Mauricy Nagario, morador do 162, vizinho de porta do triplex\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:15:05Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"H.Mendon\u00e7a\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":285,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:15:05Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JCX6G22CBPCR6OLUQRYI245BDA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"alignment\":\"right\",\"resized_urls\":{\"small\":\"vRDGmAJ4lSgYKDu7Jq-vddMkjls=/768x0/\",\"medium\":\"wQRFcxsAB5s-1pysAbAIWpPT3I4=/1000x0/\",\"large\":\"pD0r98v_SRhfEwf26QxPn7Hxeu4=/1500x0/\",\"4:3\":\"ydrie5wlbRaww8hiZ66gURag3WU=/600x450/\",\"3:4\":\"rFB6pvWFVQzhyWGsLY3wwKNR0gg=/450x600/\"}},{\"_id\":\"HWPPAOMYCBCLDLCNA3A2YBHT74\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<a href=\\\"https://www.facebook.com/guilhermeboulos.oficial/videos/1016701015147116/\\\" target=\\\"_blank\\\">Boulos afirmou em v\u00eddeo divulgado no Facebook</a> que o objetivo da ocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 contestar a condena\u00e7\u00e3o de Lula. \\\"Se o triplex \u00e9 dele [do Lula], ele j\u00e1 disse mais de uma vez que o povo poderia entrar l\u00e1 e ocupar. Estamos autorizados pelo propriet\u00e1rio. Pela primeira vez o MTST faz uma ocupa\u00e7\u00e3o consentida pelo propriet\u00e1rio. Se o triplex n\u00e3o \u00e9 dele, o juiz S\u00e9rgio Moro vai ter que vir se explicar por que prenderam o Lula por um apartamento que n\u00e3o \u00e9 dele\\\", disse Boulos.\"},{\"_id\":\"ZN72ENL3R3REAXYL3S5IQPTP54\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/2l27e9_bG1CbNgQxkxhlRmNXmuk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZN72ENL3R3REAXYL3S5IQPTP54.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZN72ENL3R3REAXYL3S5IQPTP54.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/2l27e9_bG1CbNgQxkxhlRmNXmuk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZN72ENL3R3REAXYL3S5IQPTP54.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/2l27e9_bG1CbNgQxkxhlRmNXmuk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZN72ENL3R3REAXYL3S5IQPTP54.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Wa7Y3Mrerc_X0QxCSY9miWuIXM0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZN72ENL3R3REAXYL3S5IQPTP54.jpg\",\"version\":0,\"size\":18555,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"left\"},\"caption\":\"Vista interna do triplex j\u00e1 sem os manifestantes\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:15:02Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Imagem cedida por moradores\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":639,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:15:02Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZN72ENL3R3REAXYL3S5IQPTP54.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"alignment\":\"left\",\"resized_urls\":{\"small\":\"eEwrW9JPiHfXUhrAdH1JywvpXjQ=/768x0/\",\"medium\":\"cnHEbFisUYXjLmLonmXFwzsTbt0=/1000x0/\",\"large\":\"S2tUa7MreInM0hzFQHPEOrxxo8g=/1500x0/\",\"4:3\":\"pR9xBs-ZIV0xywoc6p8LpnIxXcw=/600x450/\",\"3:4\":\"XdNO0XnWC8Mq1weT3mWHdoW_goI=/450x600/\"}},{\"_id\":\"LR6QYHFZHVGLHJUYNVPTDRTNLE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Os manifestantes sa\u00edram por volta das 11h50. \\\"O MTST foi retirado do triplex, sob a alega\u00e7\u00e3o de flagrante; disseram que n\u00e3o precisavam de reintegra\u00e7\u00e3o, e amea\u00e7aram prender todos se n\u00e3o sa\u00edssemos no prazo, levando a uma interven\u00e7\u00e3o do Choque. Totalmente arbitr\u00e1rio. Nenhuma novidade\\\", informou o movimento por meio de nota.\u00a0 Ningu\u00e9m foi preso, mas a Pol\u00edcia Federal foi chamada para fazer per\u00edcia no apartamento ap\u00f3s o ocupa\u00e7\u00e3o.\"},{\"_id\":\"PHEGJGXBXJHXHEXEHMHKDPCEFY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Os moradores foram \u00e0 pol\u00edcia denunciar os invasores e pedir seguran\u00e7a e prote\u00e7\u00e3o \u00e0 privacidade. \\\"Tivemos danos materiais pequenos, mas psicologicamente o estrago foi grande. Minha filha repetindo chorando que invadiriam a nossa casa, uma senhora com press\u00e3o alterada, uma gr\u00e1vida passando mal. Todos em p\u00e2nico\\\", afirmou Renata Sim\u00f5es.\"},{\"_id\":\"PDOS5SXZF55GYIM57O3UE56EHI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/56SPKhk-FAGojnKIa_OmyHXOiUY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PDOS5SXZF55GYIM57O3UE56EHI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PDOS5SXZF55GYIM57O3UE56EHI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/56SPKhk-FAGojnKIa_OmyHXOiUY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PDOS5SXZF55GYIM57O3UE56EHI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/56SPKhk-FAGojnKIa_OmyHXOiUY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PDOS5SXZF55GYIM57O3UE56EHI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/LNvrlShFG5GjEs7PipPLVlkA9Ko=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PDOS5SXZF55GYIM57O3UE56EHI.jpg\",\"version\":0,\"size\":32899,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"right\"},\"caption\":\"PF chega para fazer per\u00edcia no triplex ap\u00f3s a ocupa\u00e7\u00e3o.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:15:02Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"H.Mendon\u00e7a\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":412,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:15:02Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PDOS5SXZF55GYIM57O3UE56EHI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"alignment\":\"right\",\"resized_urls\":{\"small\":\"s5VqourOBaaPMrgyeqWRyktJdCI=/768x0/\",\"medium\":\"S_qdzOPykVyHm0ceUiysmJOG2fA=/1000x0/\",\"large\":\"BcLHlsgyAu94yPDih0bH_MwKUug=/1500x0/\",\"4:3\":\"UjWDWZ2_mDu8oGWNzK60aQN0gSI=/600x450/\",\"3:4\":\"YwptKmy7pxijK2IXwj-UdDpR8yg=/450x600/\"}},{\"_id\":\"7ATO757EPNH57OYFGNFPE5CJQY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Apesar da den\u00fancia dos moradores de que os ocupantes arrombaram um port\u00e3o e a porta do triplex para entrar, Boulos disse que a ocupa\u00e7\u00e3o foi totalmente pac\u00edfica e que nada foi quebrado. A defesa do MTST e da Frente Brasil Sem Medo se dirigiu \u00e0 delegacia para prestar esclarecimentos sobre o ocorrido. Segundo eles, n\u00e3o houve arrombamento. \\\"Quando o grupo chegou, as portas estavam entre abertas. Foi bem tranquilo de entrar\\\", disse o advogado Roberto Lemos. Quando questionado se o ato n\u00e3o era uma invas\u00e3o de propriedade, a defesa negou. \\\"O propriet\u00e1rio do 154 [triplex] \u00e9 o propriet\u00e1rio da \u00e1rea comum do condom\u00ednio. Como a Justi\u00e7a disse que esse apartamento \u00e9 o do Lula e o Lula diz que se \u00e9 dele \u00e9 do MTST, t\u00ednhamos salvo conduto de usar a \u00e1rea do condom\u00ednio para entrar\\\", afirmou.\"}],\"created_date\":\"2019-07-15T14:36:06.277Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"BCWS5MR7FNBVVO7KOHPL3UDWTQ\",\"parent_id\":\"5IJV5677PVFJRK3AWM4EHYG6HM\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:52:04.048Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/16/politica/1523883729_575620.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"MTST ocupa triplex no Guaruj\u00e1: \u201cSe \u00e9 do Lula, o povo pode ficar\u201d\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Por cerca de 3 horas, militantes pr\u00f3-Lula ocuparam o pol\u00eamico apartamento que levou o ex-presidente \u00e0 pris\u00e3o\"},\"description\":{\"basic\":\"Por cerca de 3 horas, militantes pr\u00f3-Lula ocuparam o pol\u00eamico apartamento que levou o ex-presidente \u00e0 pris\u00e3o\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"mtst-movimento-trabalhadores-sem-teto-a\",\"slug\":\"mtst-movimento-trabalhadores-sem-teto-a\",\"text\":\"MTST\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"143884\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mtst_movimento_trabalhadores_sem_teto/a/\",\"normalized_name\":\"mtst_movimento_trabalhadores_sem_teto_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"guaruja-a\",\"slug\":\"guaruja-a\",\"text\":\"Guaruj\u00e1\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135391\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/guaruja/a/\",\"normalized_name\":\"guaruja_a\"}},{\"_id\":\"guilherme-castro-boulos-a\",\"slug\":\"guilherme-castro-boulos-a\",\"text\":\"Guilherme Boulos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"171204\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/guilherme_castro_boulos/a/\",\"normalized_name\":\"guilherme_castro_boulos_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"slug\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"text\":\"S\u00e9rgio Moro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151030\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a/\",\"normalized_name\":\"sergio_fernando_moro_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"estado-sao-paulo-a\",\"slug\":\"estado-sao-paulo-a\",\"text\":\"Estado S\u00e3o Paulo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135381\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/estado_sao_paulo/a/\",\"normalized_name\":\"estado_sao_paulo_a\"}},{\"_id\":\"protestas-sociales-a\",\"slug\":\"protestas-sociales-a\",\"text\":\"Protestos sociais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66593\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/protestas_sociales/a/\",\"normalized_name\":\"protestas_sociales_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"problemas-sociales-a\",\"slug\":\"problemas-sociales-a\",\"text\":\"Problemas sociais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66424\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/problemas_sociales/a/\",\"normalized_name\":\"problemas_sociales_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"F5WEOWCMZYW63OJG4273ZKB6MQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/N6PV-Q7a4Gu4SsIawYKrvGo4zdQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/F5WEOWCMZYW63OJG4273ZKB6MQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/F5WEOWCMZYW63OJG4273ZKB6MQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/N6PV-Q7a4Gu4SsIawYKrvGo4zdQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/F5WEOWCMZYW63OJG4273ZKB6MQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/N6PV-Q7a4Gu4SsIawYKrvGo4zdQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/F5WEOWCMZYW63OJG4273ZKB6MQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ugaU7b6-80fFx6-C3L8_f-2raKw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/F5WEOWCMZYW63OJG4273ZKB6MQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":72418,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Militantes pr\u00f3-Lula do lado de fora do triplex no Guaruj\u00e1\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:15:04Z\",\"height\":551,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:15:04Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/F5WEOWCMZYW63OJG4273ZKB6MQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"HPapcnBa2ngzAAKUggVMF1aacEU=/768x0/\",\"medium\":\"cKODew1l_uxr05W6oKp86D-zHQ0=/1000x0/\",\"large\":\"GuKI9XGX0hL8PAfvENmSn4P2ZCY=/1500x0/\",\"4:3\":\"SiO_xL-JkWePZk1DUEQm8gf6x8o=/600x450/\",\"3:4\":\"Vq3gSt7Dhw-gQGUwVQeTRlmAlLM=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"F5WEOWCMZYW63OJG4273ZKB6MQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/N6PV-Q7a4Gu4SsIawYKrvGo4zdQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/F5WEOWCMZYW63OJG4273ZKB6MQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/F5WEOWCMZYW63OJG4273ZKB6MQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/N6PV-Q7a4Gu4SsIawYKrvGo4zdQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/F5WEOWCMZYW63OJG4273ZKB6MQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/N6PV-Q7a4Gu4SsIawYKrvGo4zdQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/F5WEOWCMZYW63OJG4273ZKB6MQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ugaU7b6-80fFx6-C3L8_f-2raKw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/F5WEOWCMZYW63OJG4273ZKB6MQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":72418,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Militantes pr\u00f3-Lula do lado de fora do triplex no Guaruj\u00e1\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:15:04Z\",\"height\":551,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:15:04Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/F5WEOWCMZYW63OJG4273ZKB6MQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"HPapcnBa2ngzAAKUggVMF1aacEU=/768x0/\",\"medium\":\"cKODew1l_uxr05W6oKp86D-zHQ0=/1000x0/\",\"large\":\"GuKI9XGX0hL8PAfvENmSn4P2ZCY=/1500x0/\",\"4:3\":\"SiO_xL-JkWePZk1DUEQm8gf6x8o=/600x450/\",\"3:4\":\"Vq3gSt7Dhw-gQGUwVQeTRlmAlLM=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"OCTT3AHZ74I2V2N7W6WBRRE5FU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/5gJDnkkDDqt_N6t6qFnm1uBwseE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OCTT3AHZ74I2V2N7W6WBRRE5FU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OCTT3AHZ74I2V2N7W6WBRRE5FU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/5gJDnkkDDqt_N6t6qFnm1uBwseE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OCTT3AHZ74I2V2N7W6WBRRE5FU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5gJDnkkDDqt_N6t6qFnm1uBwseE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OCTT3AHZ74I2V2N7W6WBRRE5FU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/IgdP3Yx6hfHFY2l_g0w0OKT_4J0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OCTT3AHZ74I2V2N7W6WBRRE5FU.jpg\",\"version\":0,\"size\":20784},\"created_date\":\"2019-07-15T17:15:03Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:15:03Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OCTT3AHZ74I2V2N7W6WBRRE5FU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Por cerca de 3 horas, militantes pr\u00f3-Lula ocuparam o pol\u00eamico apartamento que levou o ex-presidente \u00e0 pris\u00e3o\",\"resized_urls\":{\"small\":\"zmmavkE3F5toFbIC7XXJErBGbL4=/768x0/\",\"medium\":\"MtvKRwdA5nBqi7PkyC25owwMIO0=/1000x0/\",\"large\":\"xl30vHc2zA9dlwgwmLvDZik7NmM=/1500x0/\",\"4:3\":\"qFFxDKafvQ2YWw32rZU6QxMgu6I=/600x450/\",\"3:4\":\"WkmcQQLD5oQFJvQgClNYkUcyRaQ=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"V4Z6QKHQT6IOHAJLZWOQBQAEIM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/bKme2mNJafNxY1SuqRyX1luW1G4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/V4Z6QKHQT6IOHAJLZWOQBQAEIM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/V4Z6QKHQT6IOHAJLZWOQBQAEIM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/bKme2mNJafNxY1SuqRyX1luW1G4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/V4Z6QKHQT6IOHAJLZWOQBQAEIM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/bKme2mNJafNxY1SuqRyX1luW1G4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/V4Z6QKHQT6IOHAJLZWOQBQAEIM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5TKT7t-MF7aVLxzLoTTB1_Aamx8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/V4Z6QKHQT6IOHAJLZWOQBQAEIM.jpg\",\"version\":0,\"size\":104820},\"created_date\":\"2019-07-15T17:15:03Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:15:03Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/V4Z6QKHQT6IOHAJLZWOQBQAEIM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Por cerca de 3 horas, militantes pr\u00f3-Lula ocuparam o pol\u00eamico apartamento que levou o ex-presidente \u00e0 pris\u00e3o\",\"resized_urls\":{\"small\":\"jFqIZZaL8Y-7CBAxHApFPVD-9Eo=/768x0/\",\"medium\":\"IIJH4HA56GuVgKoWSEQwRYBMxuU=/1000x0/\",\"large\":\"txaCC72r-V58mxp2ytgMsRsERNw=/1500x0/\",\"4:3\":\"tjc-cEWS_OeLvivAC2t85LObBnE=/600x450/\",\"3:4\":\"jzmeikd9Ef8ziDFEEU9e_c9JH-E=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"HEWTGWVWPNHLZLEXLFOPHZZHYI\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-07T20:59:18.788Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"W36ET45IJNASDK23GGHCXKAHDI\",\"parent_id\":\"25ILSWUG5ZFOHGG7RNV4L577E4\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:51:12.784Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/14/politica/1523658699_298994.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Marcelo Freixo: \u201cA esquerda erra h\u00e1 muito tempo no debate sobre a seguran\u00e7a p\u00fablica\u201d\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Deputado estadual reafirma sua confian\u00e7a de que a Pol\u00edcia Civil do Rio ir\u00e1 desvendar execu\u00e7\u00e3o de Marielle Franco, que completa um m\u00eas neste s\u00e1bado. Tamb\u00e9m fala sobre os caminhos da esquerda ap\u00f3s a pris\u00e3o de Lula\"},\"description\":{\"basic\":\"Deputado estadual reafirma sua confian\u00e7a de que a Pol\u00edcia Civil do Rio ir\u00e1 desvendar execu\u00e7\u00e3o de Marielle Franco, que completa um m\u00eas neste s\u00e1bado. Tamb\u00e9m fala sobre os caminhos da esquerda ap\u00f3s a pris\u00e3o de Lula\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Caso Marielle Franco\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_marielle_franco/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"psol-partido-socialismo-libertad-brasil-a\",\"slug\":\"psol-partido-socialismo-libertad-brasil-a\",\"text\":\"PSOL\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87631\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/psol_partido_socialismo_libertad_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"psol_partido_socialismo_libertad_brasil_a\"}},{\"_id\":\"marcelo-ribeiro-freixo-a\",\"slug\":\"marcelo-ribeiro-freixo-a\",\"text\":\"Marcelo Freixo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"163568\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/marcelo_ribeiro_freixo/a/\",\"normalized_name\":\"marcelo_ribeiro_freixo_a\"}},{\"_id\":\"caso-marielle-franco-a\",\"slug\":\"caso-marielle-franco-a\",\"text\":\"Caso Marielle Franco\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"172246\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_marielle_franco/a/\",\"normalized_name\":\"caso_marielle_franco_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"intervencion-federal-a\",\"slug\":\"intervencion-federal-a\",\"text\":\"Interven\u00e7\u00e3o federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"171883\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/intervencion_federal/a/\",\"normalized_name\":\"intervencion_federal_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"marielle-franco-da-silva-a\",\"slug\":\"marielle-franco-da-silva-a\",\"text\":\"Marielle Franco\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"172247\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/marielle_franco_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"marielle_franco_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"casos-judiciales-a\",\"slug\":\"casos-judiciales-a\",\"text\":\"Casos judiciais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"21551\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/casos_judiciales/a/\",\"normalized_name\":\"casos_judiciales_a\"}},{\"_id\":\"asesinatos-a\",\"slug\":\"asesinatos-a\",\"text\":\"Assassinatos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"15866\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/asesinatos/a/\",\"normalized_name\":\"asesinatos_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"sucesos-a\",\"slug\":\"sucesos-a\",\"text\":\"Acontecimentos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"74336\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sucesos/a/\",\"normalized_name\":\"sucesos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"alerj-assembleia-legislativa-estado-rio-de-janeiro-a\",\"slug\":\"alerj-assembleia-legislativa-estado-rio-de-janeiro-a\",\"text\":\"Alerj\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"194935\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/alerj_assembleia_legislativa_estado_rio_de_janeiro/a/\",\"normalized_name\":\"alerj_assembleia_legislativa_estado_rio_de_janeiro_a\"}},{\"_id\":\"assembleias-legislativas-brasil-a\",\"slug\":\"assembleias-legislativas-brasil-a\",\"text\":\"Assembleias legislativas Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135810\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/assembleias_legislativas_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"assembleias_legislativas_brasil_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"YR5Z2KQVZVJ7ATLNKDZDMUFQSE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/nkhLhYyagt6Dd4k4TNduHjWQwdM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YR5Z2KQVZVJ7ATLNKDZDMUFQSE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YR5Z2KQVZVJ7ATLNKDZDMUFQSE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/nkhLhYyagt6Dd4k4TNduHjWQwdM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YR5Z2KQVZVJ7ATLNKDZDMUFQSE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nkhLhYyagt6Dd4k4TNduHjWQwdM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YR5Z2KQVZVJ7ATLNKDZDMUFQSE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/clPwpPRh3cQovcsEA3depXmL0sk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YR5Z2KQVZVJ7ATLNKDZDMUFQSE.jpg\",\"version\":2,\"size\":49219,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O deputado estadual Marcelo Freixo, em seu gabinete.\",\"created_date\":\"2019-06-07T20:59:40Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Ricardo Borges\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Folhapress\"},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:44Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YR5Z2KQVZVJ7ATLNKDZDMUFQSE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"BBwlD1GLGaPxTozDqtp1SbSAZxQ=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"oDxe8nFN8PhLcQ7SfDOnIrUbWN4=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"YR5Z2KQVZVJ7ATLNKDZDMUFQSE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/nkhLhYyagt6Dd4k4TNduHjWQwdM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YR5Z2KQVZVJ7ATLNKDZDMUFQSE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YR5Z2KQVZVJ7ATLNKDZDMUFQSE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/nkhLhYyagt6Dd4k4TNduHjWQwdM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YR5Z2KQVZVJ7ATLNKDZDMUFQSE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nkhLhYyagt6Dd4k4TNduHjWQwdM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YR5Z2KQVZVJ7ATLNKDZDMUFQSE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/clPwpPRh3cQovcsEA3depXmL0sk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YR5Z2KQVZVJ7ATLNKDZDMUFQSE.jpg\",\"version\":2,\"size\":49219,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O deputado estadual Marcelo Freixo, em seu gabinete.\",\"created_date\":\"2019-06-07T20:59:40Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Ricardo Borges\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Folhapress\"},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:44Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YR5Z2KQVZVJ7ATLNKDZDMUFQSE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"BBwlD1GLGaPxTozDqtp1SbSAZxQ=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"oDxe8nFN8PhLcQ7SfDOnIrUbWN4=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"SSBW7T4Q4NRGFWGUIMGMU3VPL4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/aWyJ4y_GaXjeycp4Vu-j1dRNmok=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SSBW7T4Q4NRGFWGUIMGMU3VPL4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SSBW7T4Q4NRGFWGUIMGMU3VPL4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/aWyJ4y_GaXjeycp4Vu-j1dRNmok=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SSBW7T4Q4NRGFWGUIMGMU3VPL4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/aWyJ4y_GaXjeycp4Vu-j1dRNmok=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SSBW7T4Q4NRGFWGUIMGMU3VPL4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/v5H8XjeYau9ISjDF5K-HACZ03BM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SSBW7T4Q4NRGFWGUIMGMU3VPL4.jpg\",\"version\":0,\"size\":14815},\"created_date\":\"2019-06-07T20:59:41Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-07T20:59:41Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SSBW7T4Q4NRGFWGUIMGMU3VPL4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Deputado estadual reafirma sua confian\u00e7a de que a Pol\u00edcia Civil do Rio ir\u00e1 desvendar execu\u00e7\u00e3o de Marielle Franco, que completa um m\u00eas neste s\u00e1bado. Tamb\u00e9m fala sobre os caminhos da esquerda ap\u00f3s a pris\u00e3o de Lula\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"7Ampm2PNBH1WNRcl_--g1Ekdh6Q=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"ZOOi58KsdGifBeAHMxjdkOC-niM=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"XGUXT6Y73A6P3DRZZZT52ZTCZQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/nWfVPtcgBT3ghMCYW9qEvAzEEIM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XGUXT6Y73A6P3DRZZZT52ZTCZQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XGUXT6Y73A6P3DRZZZT52ZTCZQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/nWfVPtcgBT3ghMCYW9qEvAzEEIM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XGUXT6Y73A6P3DRZZZT52ZTCZQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nWfVPtcgBT3ghMCYW9qEvAzEEIM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XGUXT6Y73A6P3DRZZZT52ZTCZQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/W_RMbe-Q4AW6kOcE0EaXMDB_940=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XGUXT6Y73A6P3DRZZZT52ZTCZQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":104393},\"created_date\":\"2019-06-07T20:59:40Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-07T20:59:40Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XGUXT6Y73A6P3DRZZZT52ZTCZQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Deputado estadual reafirma sua confian\u00e7a de que a Pol\u00edcia Civil do Rio ir\u00e1 desvendar execu\u00e7\u00e3o de Marielle Franco, que completa um m\u00eas neste s\u00e1bado. Tamb\u00e9m fala sobre os caminhos da esquerda ap\u00f3s a pris\u00e3o de Lula\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"4j5nxkhMgzfOTNoRMf6h58i9hYM=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"hE3KDuovktXVlQ_RddRnB7JkBdk=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"O deputado estadual <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/marcelo_ribeiro_freixo/a\\\">Marcelo Freixo</a> (PSOL) est\u00e1 confiante de que a Pol\u00edcia Civil ir\u00e1 encontrar os assassinos da vereadora Marielle Franco, que foi executada junto com seu motorista, Anderson Gomes, no dia 14 de mar\u00e7o. <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/politica/1523616356_309777.html\\\">Um m\u00eas se passou desde o b\u00e1rbaro crime sem que suspeitos tenham sido apontados</a>, mas ele acredita que o tempo n\u00e3o \u00e9 suficiente para desvendar um crime com essa complexidade, \\\"cometido por profissionais\\\". Muito pr\u00f3ximo da vereadora, de quem foi uma esp\u00e9cie de mentor pol\u00edtico, fica com os olhos marejados ao relembrar de momentos ao seu lado. Nesta sexta-feira, um dia depois de completar 51 anos, Freixo recebe o EL PA\u00cdS em seu gabinete na Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro (ALERJ) para uma entrevista sobre o <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_marielle_franco/a/\\\">caso Marielle</a> e os caminhos da esquerda ap\u00f3s a pris\u00e3o do ex-presidente <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\\\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.</a>\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2018-04-14T23:43:44Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"felipebetim\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Felipe Betim \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Gcmu6Bz8Qc9DsOziDRQGBp2A7ds=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"g2ivZ_dywiPSMLe5o30hqf-AqlY=/62x45/\"}},\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"felipebetim\",\"byline\":\"Felipe Betim\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"role\":\"Jornalista | Periodista - El Pa\u00eds\",\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"firstName\":\"Felipe\",\"lastName\":\"Betim \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe_betim/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"127764\",\"signature\":\"F. B.\",\"epauth\":\"felipebetim\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:53:48.452Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-14T23:43:44Z\",\"location\":\"Rio de Janeiro\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/14/politica/1523658699_298994.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":19451,\"word_count\":3386,\"paragraph_count\":50,\"keywords\":[\"marcelo freixo a\",\"esquerda\",\"esquerdo\",\"errar\",\"haver\",\"muito tempo\",\"debate\",\"seguran\u00e7a\",\"p\u00fablica\",\"p\u00fablico\",\"deputado\",\"estadual\",\"reafirmar\",\"confian\u00e7a\",\"pol\u00edcia civil de o rio\",\"ir\",\"desvendar\",\"execu\u00e7\u00e3o\",\"marielle franco\",\"completar\",\"m\u00eas\",\"s\u00e1bado\",\"falar\",\"caminho\",\"esquerda\",\"pris\u00e3o\",\"lula\"],\"locations\":[{\"id\":\"135724\",\"name\":\"Rio de Janeiro\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/14/politica/1523658699_298994.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-13T22:31:39.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-04-14T23:43:44.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-14T23:43:44Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/14/politica/1523658699_298994.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"OQVFKZ7QTJD23LUKPU6ZQX7RA4\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T15:46:20.362Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"5S5NAMHT5VDOBK5DFGP3DZIQLM\",\"parent_id\":\"U2UGJV4R7VG7DE3LPLHHR562YA\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:49:30.274Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/05/02/politica/1493744585_098912.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"\u201cAprova\u00e7\u00e3o das reformas aprofundaria o abismo entre o Congresso e a sociedade\u201d\",\"meta_title\":\"Guilherme Boulos\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Para Boulos, \\\"eixo de mobiliza\u00e7\u00e3o pode se deslocar para Bras\u00edlia\\\" caso o Congresso aprove mudan\u00e7as\"},\"description\":{\"basic\":\"Para Boulos, \\\"eixo de mobiliza\u00e7\u00e3o pode se deslocar para Bras\u00edlia\\\" caso o Congresso aprove mudan\u00e7as\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Guilherme Boulos | L\u00edder do Movimento dos Trabalhadores Sem-Teto\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/mtst_movimento_trabalhadores_sem_teto/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"mtst-movimento-trabalhadores-sem-teto-a\",\"slug\":\"mtst-movimento-trabalhadores-sem-teto-a\",\"text\":\"MTST\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"143884\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mtst_movimento_trabalhadores_sem_teto/a/\",\"normalized_name\":\"mtst_movimento_trabalhadores_sem_teto_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"reformas-laborales-a\",\"slug\":\"reformas-laborales-a\",\"text\":\"Reformas trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68323\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_laborales_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"sindicatos-a\",\"slug\":\"sindicatos-a\",\"text\":\"Sindicatos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73345\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sindicatos/a/\",\"normalized_name\":\"sindicatos_a\"}},{\"_id\":\"huelgas-generales-a\",\"slug\":\"huelgas-generales-a\",\"text\":\"Greves gerais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"38448\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/huelgas_generales/a/\",\"normalized_name\":\"huelgas_generales_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"sindicalismo-a\",\"slug\":\"sindicalismo-a\",\"text\":\"Sindicalismo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73343\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sindicalismo/a/\",\"normalized_name\":\"sindicalismo_a\"}},{\"_id\":\"huelgas-a\",\"slug\":\"huelgas-a\",\"text\":\"Greves\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"38447\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/huelgas/a/\",\"normalized_name\":\"huelgas_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-laborales-a\",\"slug\":\"conflictos-laborales-a\",\"text\":\"Conflitos trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24042\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_laborales_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"relaciones-laborales-a\",\"slug\":\"relaciones-laborales-a\",\"text\":\"Rela\u00e7\u00f5es trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68457\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/relaciones_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"relaciones_laborales_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}},{\"_id\":\"guilherme-castro-boulos-a\",\"slug\":\"guilherme-castro-boulos-a\",\"text\":\"Guilherme Boulos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"171204\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/guilherme_castro_boulos/a/\",\"normalized_name\":\"guilherme_castro_boulos_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"FULK376UQOSAHNVLQN6TBRKSQI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/faN2yrS_eOoVDgvQWlstzMmFjxo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FULK376UQOSAHNVLQN6TBRKSQI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FULK376UQOSAHNVLQN6TBRKSQI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/faN2yrS_eOoVDgvQWlstzMmFjxo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FULK376UQOSAHNVLQN6TBRKSQI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/faN2yrS_eOoVDgvQWlstzMmFjxo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FULK376UQOSAHNVLQN6TBRKSQI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/TSX4Bx9ap1zaIW5eddNpI1Nm2Bc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FULK376UQOSAHNVLQN6TBRKSQI.jpg\",\"version\":0,\"size\":81373,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"center\",\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Guilherme Boulos discursa durante ato, em abril.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:30:20Z\",\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Facebook\"},\"height\":653,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:30:20Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FULK376UQOSAHNVLQN6TBRKSQI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"alignment\":\"center\",\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Zsc_fU-_4v9Uuz_jU7puSJ1pfLU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"nqXcBRBQ4tohKkg4uEO8w-BZGjI=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"FULK376UQOSAHNVLQN6TBRKSQI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/faN2yrS_eOoVDgvQWlstzMmFjxo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FULK376UQOSAHNVLQN6TBRKSQI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FULK376UQOSAHNVLQN6TBRKSQI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/faN2yrS_eOoVDgvQWlstzMmFjxo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FULK376UQOSAHNVLQN6TBRKSQI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/faN2yrS_eOoVDgvQWlstzMmFjxo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FULK376UQOSAHNVLQN6TBRKSQI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/TSX4Bx9ap1zaIW5eddNpI1Nm2Bc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FULK376UQOSAHNVLQN6TBRKSQI.jpg\",\"version\":0,\"size\":81373,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"center\",\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Guilherme Boulos discursa durante ato, em abril.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:30:20Z\",\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Facebook\"},\"height\":653,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:30:20Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FULK376UQOSAHNVLQN6TBRKSQI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"alignment\":\"center\",\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Zsc_fU-_4v9Uuz_jU7puSJ1pfLU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"nqXcBRBQ4tohKkg4uEO8w-BZGjI=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"MROSIDG7WHJCYTHR6DSKK4ROVA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/RekY8CGCMzEJWhZ0-tEHKT7wJVY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MROSIDG7WHJCYTHR6DSKK4ROVA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MROSIDG7WHJCYTHR6DSKK4ROVA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/RekY8CGCMzEJWhZ0-tEHKT7wJVY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MROSIDG7WHJCYTHR6DSKK4ROVA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/RekY8CGCMzEJWhZ0-tEHKT7wJVY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MROSIDG7WHJCYTHR6DSKK4ROVA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Yvl4ZvN5Tvp5IqDVkPqGEd0ILzQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MROSIDG7WHJCYTHR6DSKK4ROVA.jpg\",\"version\":0,\"size\":22045},\"created_date\":\"2019-07-15T19:30:20Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:30:20Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MROSIDG7WHJCYTHR6DSKK4ROVA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Boulos, l\u00edder do MTST, acredita que  o eixo de mobiliza\u00e7\u00e3o pode se deslocar para Bras\u00edlia  caso o Congresso siga adiante nas reformas\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"ghxok7AvXt6gvE72_Bj4nhOsO4g=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"eLwiRKsKPs3WbODQ8uvuH7I6Oqg=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"5XHWZLDDUOYDGA7UE4UG3UL3RA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/b5iNCHv7Hp459mmWdJbRlhSHPT4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5XHWZLDDUOYDGA7UE4UG3UL3RA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5XHWZLDDUOYDGA7UE4UG3UL3RA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/b5iNCHv7Hp459mmWdJbRlhSHPT4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5XHWZLDDUOYDGA7UE4UG3UL3RA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/b5iNCHv7Hp459mmWdJbRlhSHPT4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5XHWZLDDUOYDGA7UE4UG3UL3RA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/mEBsiQVw1kBeVwS22YGGvz3UGRI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5XHWZLDDUOYDGA7UE4UG3UL3RA.jpg\",\"version\":0,\"size\":117609},\"created_date\":\"2019-07-15T19:30:21Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:30:21Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5XHWZLDDUOYDGA7UE4UG3UL3RA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Boulos, l\u00edder do MTST, acredita que  o eixo de mobiliza\u00e7\u00e3o pode se deslocar para Bras\u00edlia  caso o Congresso siga adiante nas reformas\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"dUHYjjrZoAaAl4ubyq_B6pI7-Y8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"NkwSre__XfhWZQs1dSmK-ue8sSc=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2017-05-03T13:47:50Z\",\"subtype\":\"entrevista\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"felipebetim\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Felipe Betim \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Gcmu6Bz8Qc9DsOziDRQGBp2A7ds=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"g2ivZ_dywiPSMLe5o30hqf-AqlY=/62x45/\"}},\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"felipebetim\",\"byline\":\"Felipe Betim\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"role\":\"Jornalista | Periodista - El Pa\u00eds\",\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"firstName\":\"Felipe\",\"lastName\":\"Betim \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe_betim/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"127764\",\"signature\":\"F. B.\",\"epauth\":\"felipebetim\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:53:48.452Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-05-03T13:47:50Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/05/02/politica/1493744585_098912.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5090,\"word_count\":812,\"paragraph_count\":8,\"keywords\":[\"aprova\u00e7\u00e3o\",\"reforma\",\"aprofundar\",\"abismo\",\"congresso\",\"sociedade\",\"boulos\",\"eixo\",\"mobiliza\u00e7\u00e3o\",\"poder\",\"deslocar\",\"bras\u00edlia\",\"aprovar\",\"mudan\u00e7a\"],\"pretitle_seo\":\"Guilherme Boulos\",\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/05/02/politica/1493744585_098912.html\",\"pep_created_date\":\"2017-05-03T13:20:48.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2017-05-03T13:47:50.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-05-03T13:47:50Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/05/02/politica/1493744585_098912.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-18T16:54:32Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"hresende\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a \",\"org\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"9Kxn8mz4rQ9K4dc1ecVVPtgDWks=/768x0/\",\"medium\":\"5PNnuNl7J7X3wHOAm59booY-FjQ=/1000x0/\",\"large\":\"VYppjFqgVSpmfN8Ltp3-DlwYidw=/1500x0/\",\"4:3\":\"MisVGqjSOIo3xde2ZZwb8FnUjRA=/600x450/\",\"3:4\":\"1NsThXEkQu9W-Aq4dZUbM8L3mnA=/450x600/\"}},\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"hresende\",\"byline\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"firstName\":\"Helo\u00edsa\",\"lastName\":\"Mendon\u00e7a \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/heloisa_de_resende_mendonca/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146692\",\"epauth\":\"hresende\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.111Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-18T16:54:32Z\",\"location\":\"Guaruj\u00e1 (S\u00e3o Paulo)\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/16/politica/1523883729_575620.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":4832,\"word_count\":808,\"paragraph_count\":13,\"keywords\":[\"mtst\",\"ocupar\",\"triplex\",\"guaruj\u00e1 se\",\"ser\",\"lula\",\"povo\",\"poder\",\"ficar\",\"3\",\"hora\",\"militante\",\"pr\u00f3-lula\",\"pol\u00eamico\",\"apartamento\",\"levar\",\"ex-presidente\",\"pris\u00e3o\"],\"locations\":[{\"id\":\"310\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/16/politica/1523883729_575620.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-16T13:02:09.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-04-18T16:54:32.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-18T16:54:32Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/16/politica/1523883729_575620.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2018/04/16/politica/1523883729_575620.html\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/16/politica/1523883729_575620.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161959666,\"lastModified\":1598161659666},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161843948,\"lastModified\":1598161543948}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598161719727,\"lastModified\":1598161599727}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}