{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2018_05_04_politica_1525450574_426616.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/04/politica/1525450574_426616.html", "subject": "prisao-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Pris\u00e3o de Lula completa um m\u00eas com tiros, press\u00e3o da milit\u00e2ncia e passos do PT sob controle | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Talita Bedinelli\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Da sala de 15 metros, ex-presidente segue o cen\u00e1rio pol\u00edtico e avisa que dorme sereno. \u201cN\u00e3o sei se os acusadores dormem com a consci\u00eancia tranquila que eu durmo&quot;\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Gleisi Hoffmann, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018, Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, Partido dos Trabalhadores, Caso Petrobras, Investiga\u00e7\u00e3o policial, Petrobras, Financiamento ilegal, Subornos, Lavagem dinheiro, Financiamento partidos, Caixa dois, Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Brasil, Pol\u00edcia, Corrup\u00e7\u00e3o, Am\u00e9rica do Sul, For\u00e7a seguran\u00e7a, Am\u00e9rica Latina, Partidos pol\u00edticos, Delitos, Am\u00e9rica, Empresas, Economia\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2018-05-07T20:43:08Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2018-05-07T20:43:08Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-05-07T20:43:08Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Pris\u00e3o de Lula completa um m\u00eas com tiros, press\u00e3o da milit\u00e2ncia e passos do PT sob controle\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Da sala de 15 metros, ex-presidente segue o cen\u00e1rio pol\u00edtico e avisa que dorme sereno. \u201cN\u00e3o sei se os acusadores dormem com a consci\u00eancia tranquila que eu durmo&quot;\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/QkT6VaqfN84gsh6ho-c0DV6-2yM=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PULL5AZT54CUR2MCAMZTZ765VU.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2018-05-07T20:43:08Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/04/politica/1525450574_426616.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Talita Bedinelli\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Gleisi Hoffmann\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partido dos Trabalhadores\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caso Petrobras\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Petrobras\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Financiamento ilegal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Subornos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Lavagem dinheiro\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Financiamento partidos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caixa dois\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edcia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"For\u00e7a seguran\u00e7a\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Delitos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Empresas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Economia\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Pris\u00e3o de Lula completa um m\u00eas com tiros, press\u00e3o da milit\u00e2ncia e passos do PT sob controle\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/04/politica/1525450574_426616.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/04/politica/1525450574_426616.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/04/politica/1525450574_426616.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/37JA5kwbv_ObvkO9nhsljNjsu3c=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NVF5R7WVBF6GRN7WSRB7BAR6O4.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/37JA5kwbv_ObvkO9nhsljNjsu3c=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NVF5R7WVBF6GRN7WSRB7BAR6O4.jpg\",\"height\":980,\"width\":657},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Pris\u00e3o de Lula completa um m\u00eas com tiros, press\u00e3o da milit\u00e2ncia e passos do PT sob controle\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/04/politica/1525450574_426616.html\",\"datePublished\":\"2018-05-07T20:43:08Z\",\"dateModified\":\"2018-05-07T20:43:08Z\",\"description\":\"Da sala de 15 metros, ex-presidente segue o cen\u00e1rio pol\u00edtico e avisa que dorme sereno. \u201cN\u00e3o sei se os acusadores dormem com a consci\u00eancia tranquila que eu durmo\",\"articleBody\":\"\u00abBom dia, presidente Lula!\u00bb. S\u00e3o 9h e a sauda\u00e7\u00e3o anuncia o come\u00e7o do dia na porta do pr\u00e9dio da Pol\u00edcia Federal em Curitiba,\u00a0onde Luiz In\u00e1cio Lula da Silva foi preso em 7 de abril, ap\u00f3s ser condenado a 12 anos e um m\u00eas de pris\u00e3o pela Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. H\u00e1 um m\u00eas, o tranquilo bairro de Santa C\u00e2ndida, uma \u00e1rea de classe m\u00e9dia, est\u00e1 agitado. Um grupo de apoiadores do ex-presidente se reveza na frente do pr\u00e9dio para manter uma vig\u00edlia constante que, prometem, s\u00f3 acabar\u00e1 quando o petista for solto. \u00c9 uma espera. Mas n\u00e3o sem alguma rotina. Ap\u00f3s o bom dia, uma tenda m\u00f3vel montada na rua recebe shows e discuss\u00f5es pol\u00edticas. \u00c0s 19h, um \u00abboa noite, presidente Lula\u00bb, amplificado por um microfone e uma caixa de som, marca o fim das atividades. Na pr\u00f3xima manh\u00e3, tudo recome\u00e7ar\u00e1. O objetivo do ato permanente, coordenado pelo PT e organiza\u00e7\u00f5es como a Central \u00danica dos Trabalhadores (CUT) e o Movimento dos Sem-Terra (MST), \u00e9 mostrar ao ex-presidente \u2014e dar um recado p\u00fablico\u2014 de que ele n\u00e3o est\u00e1 isolado. \u00c9 dif\u00edcil, entretanto, que Lula consiga escut\u00e1-los. Sua cela, no quarto andar, fica nos fundos do pr\u00e9dio e a \u00fanica janela se abre para um p\u00e1tio interno. Nestes 15 metros quadrados, o presidente mais popular do Brasil est\u00e1 sozinho. Cumpre sua pena em uma sala especial, por ter sido chefe de Estado. H\u00e1 uma cama, um banheiro privativo e uma porta normal, ao inv\u00e9s de grades. Uma vez por dia, durante duas horas, ele toma banho de sol em um terra\u00e7o. Al\u00e9m de Lula, a sede da PF de Curitiba abriga outros 21 presos no momento. Ela foi pensada para ser um lugar de passagem para detidos geralmente em flagrante. Mas desde o in\u00edcio da Lava Jato, passou a manter de forma mais permanente investigados que negociam dela\u00e7\u00e3o premiada com a Justi\u00e7a em troca de redu\u00e7\u00e3o de pena. \u00c9 l\u00e1 que est\u00e1, por exemplo, L\u00e9o Pinheiro, o executivo da OAS cujo depoimento foi determinante para a pris\u00e3o do ex-presidente \u2014ele afirmou que o triplex do Guaruj\u00e1 pertencia a Lula. E Antonio Palocci, ex-ministro petista, que deve delatar o antigo chefe em breve. Estar ali \u00e9 mais confort\u00e1vel do que estar em um pres\u00eddio comum. \u00abAqui, ao menos, ele tem alguma dignidade\u00bb, disse o petista Jaques Wagner, ap\u00f3s visit\u00e1-lo na \u00faltima quinta-feira. Por isso, a defesa do ex-presidente n\u00e3o pediu ainda sua transfer\u00eancia para um lugar mais pr\u00f3ximo da fam\u00edlia, como \u00e9 de costume. Ter\u00e1 at\u00e9 esta segunda-feira para se manifestar sobre dois pedidos de transfer\u00eancia feitos na Justi\u00e7a. O primeiro, pela Pol\u00edcia Federal, que diz que o custo de mant\u00ea-lo ali \u00e9 muito alto\u00a0\u2014cerca de 300.000 reais por m\u00eas com a seguran\u00e7a extra dentro e fora do pr\u00e9dio, onde todo o quarteir\u00e3o est\u00e1 isolado por barreiras policiais. O segundo, pela Prefeitura de Curitiba, que afirma que moradores do entorno do pr\u00e9dio est\u00e3o incomodados com o barulho dos apoiadores e as barreiras da pol\u00edcia, que s\u00f3 deixam passar quem mostra comprovante residencial. \u00ab\u00c9 uma dificuldade de entrar e sair que muda nossa rotina\u00bb, conta o aposentado Ant\u00f4nio Rosa, 69 anos. \u00abMas o que enche a paci\u00eancia mesmo \u00e9 o barulho, esse bom dia, Lula, boa noite, Lula. Aqui sempre foi um lugar calmo\u00bb. Para a professora de direito penal da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas de S\u00e3o Paulo (FGV-SP), Ma\u00edra Zapater, h\u00e1 ainda outro problema em mant\u00ea-lo ali: a inadequa\u00e7\u00e3o do local para a pris\u00e3o. \u00abCarceragem n\u00e3o \u00e9 um local pensado para o cumprimento de pena. Ele j\u00e1 est\u00e1 em uma situa\u00e7\u00e3o sem previs\u00e3o legal, que \u00e9 ser preso antes do final dos recursos sem os fundamentos da pris\u00e3o preventiva, que s\u00e3o risco de fuga e possibilidade de destrui\u00e7\u00e3o de provas\u00bb, ressalta ela. A professora tamb\u00e9m afirma que h\u00e1 uma s\u00famula do Supremo Tribunal Federal que permite que presos preventivos possam fazer atividades para diminuir a pena, como trabalhar e estudar. Mas n\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o para isso na carceragem de Curitiba. O professor de direito da USP, Gustavo Badar\u00f3, entretanto, discorda. \u00abN\u00e3o h\u00e1 como negar que ele est\u00e1 melhor que em um pres\u00eddio. E ele poderia exercer trabalho ali porque n\u00e3o precisa ser algo formal. \u00c9 s\u00f3 dar uma vassoura para ele e mandar ele varrer um espa\u00e7o\u00bb, explica.\u00a0 Quase diariamente, os advogados de Lula est\u00e3o com ele. \u00c0s vezes, levam recados do ex-presidente aos militantes. No \u00faltimo, entregue na sexta-feira, disse: \u00abEstou tranquilo e sereno. N\u00e3o sei se os acusadores dormem com a consci\u00eancia tranquila que eu durmo\u00bb. \u00c0s quintas-feiras, ele recebe filhos e parentes de primeiro grau. Mais de uma dezena de conhecidos j\u00e1 tentaram encontr\u00e1-lo, entre eles o pr\u00eamio Nobel da Paz Adolfo P\u00e9rez Esquivel, o te\u00f3logo Leonardo Boff, e a ex-presidenta Dilma Rousseff. E tamb\u00e9m um monge budista de Bras\u00edlia, sem qualquer rela\u00e7\u00e3o com o ex-presidente. Foram proibidos pela ju\u00edza Carolina Lebbos, respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o penal do petista, com o argumento de que isso poderia inviabilizar o funcionamento da sede da Pol\u00edcia Federal, um pr\u00e9dio aberto ao p\u00fablico que emite passaportes. Nesta \u00faltima semana, entretanto, um acordo entre a Pol\u00edcia Federal e a ju\u00edza mudaram o regime de visitas do petista. Ele conseguiu receber pela primeira vez amigos escolhidos. Ser\u00e3o dois, a cada quinta-feira, que dividir\u00e3o o tempo com a fam\u00edlia. Lula aproveitou, ent\u00e3o, para tentar dizimar uma crise que parecia se formar no PT. Chamou a presidenta do partido, Gleisi Hoffmann, que levou a tiracolo Jaques Wagner, como quem precisava de uma conversa s\u00e9ria. Wagner \u00e9 cotado para ser o plano B de Lula nas elei\u00e7\u00f5es de outubro, uma estrat\u00e9gia que n\u00e3o agrada o ex-governador baiano agora. Nos \u00faltimos dias, ele deu uma declara\u00e7\u00e3o em que se mostrava favor\u00e1vel a que o PT entrasse na chapa de Ciro Gomes (PDT), mas na vice-presid\u00eancia. Hoffmann se enfureceu. Afirmou que Ciro \u00abn\u00e3o passa no PT nem com reza brava\u00bb. Ao sair da visita a Lula, ambos foram questionados se o assunto foi tema do encontro. \u00abCiro Gomes n\u00e3o \u00e9 pauta nem do PT, nem da conversa\u00bb, afirmou ela, irritada. Para acolher os militantes que permanecem diariamente na frente da Pol\u00edcia Federal, um terreno foi alugado pelo Partido dos Trabalhadores a cerca de um quil\u00f4metro dali. S\u00e3o dezenas de barracas de camping e dois barrac\u00f5es de lona, banheiros com ducha e uma cozinha, que na \u00faltima quinta-feira servia gratuitamente arroz com charque, feij\u00e3o e legumes. A cada dia, chegam e saem delega\u00e7\u00f5es de diversos Estados para manter o apoio ao ex-presidente. E todos dormem ali. \u00abPretendo ficar aqui at\u00e9 ele sair. E quero que isso seja o mais breve poss\u00edvel\u00bb, afirmou o carioca Richard Faullaber, 63 anos, filiado ao PT desde 1981 e professor volunt\u00e1rio em uma favela. \u00abLula tirou milh\u00f5es de crian\u00e7as da pobreza. O trabalho pol\u00edtico \u00e9 fundamental\u00bb, explicava ele. Na \u00faltima semana, a porta do acampamento ganhou uma barricada de prote\u00e7\u00e3o. E uma viatura permanente da Pol\u00edcia Militar na porta. Na madrugada de s\u00e1bado, 28 de abril, uma pessoa atirou contra os habitantes do acampamento pr\u00f3-Lula, deixando dois feridos. O sindicalista Jefferson Lima de Menezes foi atingido no pesco\u00e7o e deixou o hospital apenas na \u00faltima quinta-feira. \u00abOs tiros come\u00e7aram e mandamos todo mundo para os fundos do acampamento, para deitar no ch\u00e3o\u00bb, conta Jocimar Soares, 28. \u00abHostilidade contra a gente tem todo dia. \u00c9 comum, di\u00e1rio\u00bb, diz. Na \u00faltima sexta-feira, um delegado da Pol\u00edcia Federal atacou a vig\u00edlia de Lula na frente da Pol\u00edcia Federal. Logo ap\u00f3s o bom dia, destruiu os aparelhos de som. Caixas substitu\u00eddas, tudo j\u00e1 estava pronto para o boa noite.\",\"keywords\":[\"Gleisi Hoffmann\",\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"Partido dos Trabalhadores\",\"Caso Petrobras\",\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"Petrobras\",\"Financiamento ilegal\",\"Subornos\",\"Lavagem dinheiro\",\"Financiamento partidos\",\"Caixa dois\",\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"Brasil\",\"Pol\u00edcia\",\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Delitos\",\"Am\u00e9rica\",\"Empresas\",\"Economia\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Talita Bedinelli\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/talita-bedinelli/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/04/politica/1525450574_426616.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"Curitiba\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/546KI3Xi3QRD707Ag3hKykBESTE=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NVF5R7WVBF6GRN7WSRB7BAR6O4.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Pris\u00e3o de Lula completa um m\u00eas com tiros, press\u00e3o da milit\u00e2ncia e passos do PT sob controle\",\"productID\":\"RN3IGC3GX6IU5HH726BWHGMZHM:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6jsi633syx2cam2a-f-1acc57cd7-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"3fafc067\",\"ak.r\":19562,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":65390,\"ak.gh\":\"72.246.247.10\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"reno\",\"ak.t\":\"1598161716\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==/4z1hHLFSZSOrbG50zRu8PECdRZHx4qpvBDrilIrDdkgkpccEEjD99hAJmuN/ly2b4M5fFvBgWujefplSP331+SF9YwADvQFQWnCMR0yMle+3qy1UBqaJOjv9+vmNi9dSksLb2qClOBG8NNK5ducKOx1u9psK6da1LbQu2azNIGEF49ZftyM2iqmK7nzxBXAOHwkw0/R3CQ0aQRPpInrQhxEEU6mpW+BTnM7wzJwGCkQgHFHUHNE4j50D4fmWG652lrzZMH3q5jiUJugRqQ9g40FWlO0yyxgcnMyvPczYbNcE2PQ0a8ac1cswlq322RaYKCrcurO4sJxHnRXANYPeWcnLwEyR+SuBtUgq1Rd0Y3U3d96OjqXMtFnv7oSYHGZgdKRbH6wc5xAJPImttVwanDf1nUvXzZwWvi/TYSLayE=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F04%2Fpolitica%2F1525450574_426616.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F04%2Fpolitica%2F1525450574_426616.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F04%2Fpolitica%2F1525450574_426616.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F04%2Fpolitica%2F1525450574_426616.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Pris\u00e3o de Lula completa um m\u00eas com tiros, press\u00e3o da milit\u00e2ncia e passos do PT sob controle</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Da sala de 15 metros, ex-presidente segue o cen\u00e1rio pol\u00edtico e avisa que dorme sereno. \u201cN\u00e3o sei se os acusadores dormem com a consci\u00eancia tranquila que eu durmo\"</h2></div><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/37JA5kwbv_ObvkO9nhsljNjsu3c=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NVF5R7WVBF6GRN7WSRB7BAR6O4.jpg\" alt=\"Apoiadores de Lula perto da carceragem da Pol\u00edcia Federal em Curitiba.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Apoiadores de Lula perto da carceragem da Pol\u00edcia Federal em Curitiba.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">RODOLFO BUHRER / REUTERS</span></span></figcaption></figure><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F04%2Fpolitica%2F1525450574_426616.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Pris%C3%A3o%20de%20Lula%20completa%20um%20m%C3%AAs%20com%20tiros%2C%20press%C3%A3o%20da%20milit%C3%A2ncia%20e%20passos%20do%20PT%20sob%20controle\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Pris\u00e3o de Lula completa um m\u00eas com tiros, press\u00e3o da milit\u00e2ncia e passos do PT sob controle\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/04/politica/1525450574_426616.html\" data-param-text=\"Pris\u00e3o de Lula completa um m\u00eas com tiros, press\u00e3o da milit\u00e2ncia e passos do PT sob controle\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/04/politica/1525450574_426616.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F04%2Fpolitica%2F1525450574_426616.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Pris%C3%A3o%20de%20Lula%20completa%20um%20m%C3%AAs%20com%20tiros%2C%20press%C3%A3o%20da%20milit%C3%A2ncia%20e%20passos%20do%20PT%20sob%20controle&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Pris\u00e3o de Lula completa um m\u00eas com tiros, press\u00e3o da milit\u00e2ncia e passos do PT sob controle\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/04/politica/1525450574_426616.html\" data-param-text=\"Pris\u00e3o de Lula completa um m\u00eas com tiros, press\u00e3o da milit\u00e2ncia e passos do PT sob controle via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/04/politica/1525450574_426616.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F04%2Fpolitica%2F1525450574_426616.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Pris%C3%A3o%20de%20Lula%20completa%20um%20m%C3%AAs%20com%20tiros%2C%20press%C3%A3o%20da%20milit%C3%A2ncia%20e%20passos%20do%20PT%20sob%20controle&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Pris\u00e3o de Lula completa um m\u00eas com tiros, press\u00e3o da milit\u00e2ncia e passos do PT sob controle\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/04/politica/1525450574_426616.html\" data-param-text=\"Pris\u00e3o de Lula completa um m\u00eas com tiros, press\u00e3o da milit\u00e2ncia e passos do PT sob controle\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/04/politica/1525450574_426616.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F04%2Fpolitica%2F1525450574_426616.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Pris%C3%A3o%20de%20Lula%20completa%20um%20m%C3%AAs%20com%20tiros%2C%20press%C3%A3o%20da%20milit%C3%A2ncia%20e%20passos%20do%20PT%20sob%20controle&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FNVF5R7WVBF6GRN7WSRB7BAR6O4.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NVF5R7WVBF6GRN7WSRB7BAR6O4.jpg\" data-param-description=\"Pris\u00e3o de Lula completa um m\u00eas com tiros, press\u00e3o da milit\u00e2ncia e passos do PT sob controle\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/04/politica/1525450574_426616.html\" data-param-text=\"Pris\u00e3o de Lula completa um m\u00eas com tiros, press\u00e3o da milit\u00e2ncia e passos do PT sob controle\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/04/politica/1525450574_426616.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Pris%C3%A3o%20de%20Lula%20completa%20um%20m%C3%AAs%20com%20tiros%2C%20press%C3%A3o%20da%20milit%C3%A2ncia%20e%20passos%20do%20PT%20sob%20controle&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F04%2Fpolitica%2F1525450574_426616.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/talita-bedinelli/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Talita Bedinelli\">Talita Bedinelli</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/talitabedinelli\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">Curitiba</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2018-05-07/\">07 may 2018 - 20:43 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/27/politica/1524839563_720171.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>O que a Lava Jato mudou na Justi\u00e7a brasileira, e o que STF pode reverter</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/18/politica/1524075708_558274.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>\u201cN\u00e3o se pode permitir que o Judici\u00e1rio escolha quem governa e quem pode ser eleito\u201d</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/opinion/1523379689_775390.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Lula, o inconcili\u00e1vel, por ELIANE BRUM</a></li></ul></section><p class=\"\">\"Bom dia, presidente Lula!\". S\u00e3o 9h e a sauda\u00e7\u00e3o anuncia o come\u00e7o do dia na porta do pr\u00e9dio da Pol\u00edcia Federal em Curitiba,\u00a0onde <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\" target=\"_blank\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> foi preso em 7 de abril, ap\u00f3s ser <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/24/politica/1516809323_182675.html\" target=\"_blank\">condenado a 12 anos e um m\u00eas de pris\u00e3o</a> pela Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. H\u00e1 um m\u00eas, o tranquilo bairro de Santa C\u00e2ndida, uma \u00e1rea de classe m\u00e9dia, est\u00e1 agitado. Um grupo de apoiadores do ex-presidente se reveza na frente do pr\u00e9dio para manter uma vig\u00edlia constante que, prometem, s\u00f3 acabar\u00e1 quando o petista for solto. \u00c9 uma espera. Mas n\u00e3o sem alguma rotina. Ap\u00f3s o <em>bom dia, </em>uma tenda m\u00f3vel montada na rua recebe shows e discuss\u00f5es pol\u00edticas. \u00c0s 19h, um \"boa noite, presidente Lula\", amplificado por um microfone e uma caixa de som, marca o fim das atividades. Na pr\u00f3xima manh\u00e3, tudo recome\u00e7ar\u00e1.</p><p class=\"\">O objetivo do ato permanente, coordenado pelo PT e organiza\u00e7\u00f5es como a <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/cut_central_unica_trabalhadores/a\" target=\"_blank\">Central \u00danica dos Trabalhadores (CUT)</a> e o <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/mst_movimiento_sin_tierra/a\" target=\"_blank\">Movimento dos Sem-Terra (MST)</a>, \u00e9 mostrar ao ex-presidente \u2014e dar um recado p\u00fablico\u2014 de que ele n\u00e3o est\u00e1 isolado. \u00c9 dif\u00edcil, entretanto, que Lula consiga escut\u00e1-los. Sua cela, no quarto andar, fica nos fundos do pr\u00e9dio e a \u00fanica janela se abre para um p\u00e1tio interno. Nestes 15 metros quadrados, o presidente mais popular do Brasil est\u00e1 sozinho. Cumpre sua pena em uma sala especial, por ter sido chefe de Estado. H\u00e1 uma cama, um banheiro privativo e uma porta normal, ao inv\u00e9s de grades. Uma vez por dia, durante duas horas, ele toma banho de sol em um terra\u00e7o.</p><p class=\"\">Al\u00e9m de Lula, a sede da PF de Curitiba abriga outros 21 presos no momento. Ela foi pensada para ser um lugar de passagem para detidos geralmente em flagrante. Mas desde o in\u00edcio da Lava Jato, passou a manter de forma mais permanente investigados que negociam dela\u00e7\u00e3o premiada com a Justi\u00e7a em troca de redu\u00e7\u00e3o de pena. \u00c9 l\u00e1 que est\u00e1, por exemplo, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/15/politica/1516033019_571669.html\" target=\"_blank\">L\u00e9o Pinheiro</a>, o executivo da OAS cujo depoimento foi determinante para a pris\u00e3o do ex-presidente \u2014ele afirmou que o triplex do Guaruj\u00e1 pertencia a Lula. E <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/antonio_palocci/a\" target=\"_blank\">Antonio Palocci</a>, ex-ministro petista, que deve delatar o antigo chefe em breve. Estar ali \u00e9 mais confort\u00e1vel do que estar em um pres\u00eddio comum. \"Aqui, ao menos, ele tem alguma dignidade\", disse o petista Jaques Wagner, ap\u00f3s visit\u00e1-lo na \u00faltima quinta-feira.</p><p class=\"\">Por isso, a defesa do ex-presidente n\u00e3o pediu ainda sua transfer\u00eancia para um lugar mais pr\u00f3ximo da fam\u00edlia, como \u00e9 de costume. Ter\u00e1 at\u00e9 esta segunda-feira para se manifestar sobre dois pedidos de transfer\u00eancia feitos na Justi\u00e7a. O primeiro, pela Pol\u00edcia Federal, que diz que o custo de mant\u00ea-lo ali \u00e9 muito alto\u00a0\u2014cerca de 300.000 reais por m\u00eas com a seguran\u00e7a extra dentro e fora do pr\u00e9dio, onde todo o quarteir\u00e3o est\u00e1 isolado por barreiras policiais. O segundo, pela Prefeitura de Curitiba, que afirma que moradores do entorno do pr\u00e9dio est\u00e3o incomodados com o barulho dos apoiadores e as barreiras da pol\u00edcia, que s\u00f3 deixam passar quem mostra comprovante residencial. \"\u00c9 uma dificuldade de entrar e sair que muda nossa rotina\", conta o aposentado Ant\u00f4nio Rosa, 69 anos. \"Mas o que enche a paci\u00eancia mesmo \u00e9 o barulho, esse <em>bom dia, Lula, boa noite, Lula. </em>Aqui sempre foi um lugar calmo\".</p><p class=\"\">Para a professora de direito penal da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas de S\u00e3o Paulo (FGV-SP), Ma\u00edra Zapater, h\u00e1 ainda outro problema em mant\u00ea-lo ali: a inadequa\u00e7\u00e3o do local para a pris\u00e3o. \"Carceragem n\u00e3o \u00e9 um local pensado para o cumprimento de pena. Ele j\u00e1 est\u00e1 em uma situa\u00e7\u00e3o sem previs\u00e3o legal, que \u00e9 ser preso antes do final dos recursos sem os fundamentos da pris\u00e3o preventiva, que s\u00e3o risco de fuga e possibilidade de destrui\u00e7\u00e3o de provas\", ressalta ela. A professora tamb\u00e9m afirma que h\u00e1 uma s\u00famula do Supremo Tribunal Federal que permite que presos preventivos possam fazer atividades para diminuir a pena, como trabalhar e estudar. Mas n\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o para isso na carceragem de Curitiba. O professor de direito da USP, Gustavo Badar\u00f3, entretanto, discorda. \"N\u00e3o h\u00e1 como negar que ele est\u00e1 melhor que em um pres\u00eddio. E ele poderia exercer trabalho ali porque n\u00e3o precisa ser algo formal. \u00c9 s\u00f3 dar uma vassoura para ele e mandar ele varrer um espa\u00e7o\", explica.\u00a0</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Visitas</h3><p class=\"\">Quase diariamente, os advogados de Lula est\u00e3o com ele. \u00c0s vezes, levam recados do ex-presidente aos militantes. No \u00faltimo, entregue na sexta-feira, disse: \"Estou tranquilo e sereno. N\u00e3o sei se os acusadores dormem com a consci\u00eancia tranquila que eu durmo\". \u00c0s quintas-feiras, ele recebe filhos e parentes de primeiro grau. Mais de uma dezena de conhecidos j\u00e1 tentaram encontr\u00e1-lo, entre eles o pr\u00eamio Nobel da Paz Adolfo P\u00e9rez Esquivel, o te\u00f3logo Leonardo Boff, e a ex-presidenta <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a\" target=\"_blank\">Dilma Rousseff</a>. E tamb\u00e9m um monge budista de Bras\u00edlia, sem qualquer rela\u00e7\u00e3o com o ex-presidente. Foram proibidos pela ju\u00edza Carolina Lebbos, respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o penal do petista, com o argumento de que isso poderia inviabilizar o funcionamento da sede da Pol\u00edcia Federal, um pr\u00e9dio aberto ao p\u00fablico que emite passaportes.</p><p class=\"\">Nesta \u00faltima semana, entretanto, um acordo entre a Pol\u00edcia Federal e a ju\u00edza mudaram o regime de visitas do petista. Ele conseguiu receber pela primeira vez amigos escolhidos. Ser\u00e3o dois, a cada quinta-feira, que dividir\u00e3o o tempo com a fam\u00edlia. Lula aproveitou, ent\u00e3o, para tentar dizimar uma crise que parecia se formar no PT. Chamou a presidenta do partido, <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/gleisi_helena_hoffmann/a\" target=\"_blank\">Gleisi Hoffmann</a>, que levou a tiracolo Jaques Wagner, como quem precisava de uma conversa s\u00e9ria. Wagner \u00e9 cotado para ser o <em>plano B</em> de Lula nas elei\u00e7\u00f5es de outubro, uma estrat\u00e9gia que n\u00e3o agrada o ex-governador baiano agora. Nos \u00faltimos dias, ele deu uma declara\u00e7\u00e3o em que se mostrava favor\u00e1vel a que o PT entrasse na chapa de <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/08/10/politica/1502319337_980280.html\" target=\"_blank\">Ciro Gomes (PDT)</a>, mas na vice-presid\u00eancia. Hoffmann se enfureceu. Afirmou que Ciro \"n\u00e3o passa no PT nem com reza brava\". Ao sair da visita a Lula, ambos foram questionados se o assunto foi tema do encontro. \"Ciro Gomes n\u00e3o \u00e9 pauta nem do PT, nem da conversa\", afirmou ela, irritada.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Ataques</h3><p class=\"\">Para acolher os militantes que permanecem diariamente na frente da Pol\u00edcia Federal, um terreno foi alugado pelo Partido dos Trabalhadores a cerca de um quil\u00f4metro dali. S\u00e3o dezenas de barracas de <em>camping</em> e dois barrac\u00f5es de lona, banheiros com ducha e uma cozinha, que na \u00faltima quinta-feira servia gratuitamente arroz com charque, feij\u00e3o e legumes. A cada dia, chegam e saem delega\u00e7\u00f5es de diversos Estados para manter o apoio ao ex-presidente. E todos dormem ali. \"Pretendo ficar aqui at\u00e9 ele sair. E quero que isso seja o mais breve poss\u00edvel\", afirmou o carioca Richard Faullaber, 63 anos, filiado ao PT desde 1981 e professor volunt\u00e1rio em uma favela. \"Lula tirou milh\u00f5es de crian\u00e7as da pobreza. O trabalho pol\u00edtico \u00e9 fundamental\", explicava ele.</p><p class=\"\">Na \u00faltima semana, a porta do acampamento ganhou uma barricada de prote\u00e7\u00e3o. E uma viatura permanente da Pol\u00edcia Militar na porta. Na madrugada de s\u00e1bado, 28 de abril, uma pessoa <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/28/politica/1524921236_582638.html\" target=\"_blank\">atirou contra os habitantes do acampamento pr\u00f3-Lula</a>, deixando dois feridos. O sindicalista Jefferson Lima de Menezes foi atingido no pesco\u00e7o e deixou o hospital apenas na \u00faltima quinta-feira. \"Os tiros come\u00e7aram e mandamos todo mundo para os fundos do acampamento, para deitar no ch\u00e3o\", conta Jocimar Soares, 28. \"Hostilidade contra a gente tem todo dia. \u00c9 comum, di\u00e1rio\", diz. Na \u00faltima sexta-feira, um delegado da Pol\u00edcia Federal atacou a vig\u00edlia de Lula na frente da Pol\u00edcia Federal. Logo ap\u00f3s o <em>bom dia</em>, destruiu os aparelhos de som. Caixas substitu\u00eddas, tudo j\u00e1 estava pronto para o <em>boa noite</em>.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F04%2Fpolitica%2F1525450574_426616.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Pris%C3%A3o%20de%20Lula%20completa%20um%20m%C3%AAs%20com%20tiros%2C%20press%C3%A3o%20da%20milit%C3%A2ncia%20e%20passos%20do%20PT%20sob%20controle\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Pris\u00e3o de Lula completa um m\u00eas com tiros, press\u00e3o da milit\u00e2ncia e passos do PT sob controle\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/04/politica/1525450574_426616.html\" data-param-text=\"Pris\u00e3o de Lula completa um m\u00eas com tiros, press\u00e3o da milit\u00e2ncia e passos do PT sob controle\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/04/politica/1525450574_426616.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F04%2Fpolitica%2F1525450574_426616.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Pris%C3%A3o%20de%20Lula%20completa%20um%20m%C3%AAs%20com%20tiros%2C%20press%C3%A3o%20da%20milit%C3%A2ncia%20e%20passos%20do%20PT%20sob%20controle&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Pris\u00e3o de Lula completa um m\u00eas com tiros, press\u00e3o da milit\u00e2ncia e passos do PT sob controle\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/04/politica/1525450574_426616.html\" data-param-text=\"Pris\u00e3o de Lula completa um m\u00eas com tiros, press\u00e3o da milit\u00e2ncia e passos do PT sob controle via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/04/politica/1525450574_426616.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F04%2Fpolitica%2F1525450574_426616.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Pris%C3%A3o%20de%20Lula%20completa%20um%20m%C3%AAs%20com%20tiros%2C%20press%C3%A3o%20da%20milit%C3%A2ncia%20e%20passos%20do%20PT%20sob%20controle&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Pris\u00e3o de Lula completa um m\u00eas com tiros, press\u00e3o da milit\u00e2ncia e passos do PT sob controle\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/04/politica/1525450574_426616.html\" data-param-text=\"Pris\u00e3o de Lula completa um m\u00eas com tiros, press\u00e3o da milit\u00e2ncia e passos do PT sob controle\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/04/politica/1525450574_426616.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F04%2Fpolitica%2F1525450574_426616.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Pris%C3%A3o%20de%20Lula%20completa%20um%20m%C3%AAs%20com%20tiros%2C%20press%C3%A3o%20da%20milit%C3%A2ncia%20e%20passos%20do%20PT%20sob%20controle&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FNVF5R7WVBF6GRN7WSRB7BAR6O4.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NVF5R7WVBF6GRN7WSRB7BAR6O4.jpg\" data-param-description=\"Pris\u00e3o de Lula completa um m\u00eas com tiros, press\u00e3o da milit\u00e2ncia e passos do PT sob controle\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/04/politica/1525450574_426616.html\" data-param-text=\"Pris\u00e3o de Lula completa um m\u00eas com tiros, press\u00e3o da milit\u00e2ncia e passos do PT sob controle\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/04/politica/1525450574_426616.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Pris%C3%A3o%20de%20Lula%20completa%20um%20m%C3%AAs%20com%20tiros%2C%20press%C3%A3o%20da%20milit%C3%A2ncia%20e%20passos%20do%20PT%20sob%20controle&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F04%2Fpolitica%2F1525450574_426616.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/28/politica/1524921236_582638.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Pol\u00edcia obt\u00e9m imagens de suspeito de atirar contra acampamento pr\u00f3-Lula</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/08/politica/1523145272_467301.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Lula: \u201cEu n\u00e3o sou um ser humano, sou uma ideia. E n\u00e3o adianta tentar acabar com as ideias\u201d</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/04/politica/1525450574_426616.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/04/politica/1525450574_426616.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161717586;Fusion.globalContent={\"_id\":\"RN3IGC3GX6IU5HH726BWHGMZHM\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"Q274H4XO4NHP3OEIUEO3C5KDOQ\",\"type\":\"link_list\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/27/politica/1524839563_720171.html\",\"content\":\"O que a Lava Jato mudou na Justi\u00e7a brasileira, e o que STF pode reverter\",\"image\":{\"_id\":\"2PMEL2FZVHPLQ4NMD2U2SMZ7M4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/8iFBDqgWVCE82TgWvzc_RUdzNiw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2PMEL2FZVHPLQ4NMD2U2SMZ7M4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2PMEL2FZVHPLQ4NMD2U2SMZ7M4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/8iFBDqgWVCE82TgWvzc_RUdzNiw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2PMEL2FZVHPLQ4NMD2U2SMZ7M4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/8iFBDqgWVCE82TgWvzc_RUdzNiw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2PMEL2FZVHPLQ4NMD2U2SMZ7M4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/H9P0k6yqffJ5nCZUvzbgdQbdgOM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2PMEL2FZVHPLQ4NMD2U2SMZ7M4.jpg\",\"version\":1,\"size\":3632,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-27T15:59:50Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T16:03:39Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2PMEL2FZVHPLQ4NMD2U2SMZ7M4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"u2k79rUzAj-ITLHsz0aSToaokik=/768x0/\",\"medium\":\"ZukNFBkCOohAZLLa0lWd_0bhcIY=/1000x0/\",\"large\":\"1zEWnrzqksfT0eXtFMsuJFdQYME=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"n_lxpX0xrWouUAsY3jYovQ9PYhk=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"ed94KaGcr2G_vbXOnKQ594H250M=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"nCeX4_Xy1fDCXyOEO0yhhtUUIyI=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"0TaZD2xFz53aZZBAHlPF19ytPWE=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"Q_B7gqXByrSJSqzwERa-lsPI3YA=/311x214/\",\"3:4\":\"5qjz-o6idyZxNeCG7SFyGDwVruA=/450x600/\",\"4:3\":\"m4-SotJf0hz007ar7JVwoZXGjfQ=/600x450/\",\"photoText\":\"JKnUaG-AhrbHA4ocl2A8zQXy-eE=/300x300/\",\"1_column\":\"MGVP9PgWQljZT2F4_K4nUwd5kc4=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"TUez2T9LeSr5xhGzsWvD1AKzO90=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"zi9b1L7_o9ROwLqfYwJJZs_YFms=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"mO5cGcDqmR-lkAv2aVWmzvwflH8=/62x62/\",\"2_column\":\"AGmXIMe6d4Rd75_VwO_o0Nh6Zm0=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"_cg6ByKNTTfBA27blHpg4in5NSY=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"gU1bKVJouBNxLgCfS8kAVQ1Nqqo=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"vsl10kyiE0k_W-aoZoZhT7EXOLE=/145x145/\",\"3_column\":\"fOU1Fiy7BSMw7uV-36d-1VHkBJ4=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"AAbTG0rNZySwXZgaDHi3a5cWK58=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"JUZYGQVYu4Aki0cvbFXqCCn4tsA=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"H2Tf8RhirDkxln4N-7CS2a3hSA8=/228x228/\",\"4_column\":\"2UAbWgV6V-mEeFb1oa4f-F-_yKw=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"eaSE3p_Dv1gmu62vMSjrkh0qsi8=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"oU2F-gieRAa54NrlRFudpkp5K2c=/311x311/\",\"5_column\":\"N6rf30CgWEzIAmzmweoKH2PM1WU=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"EB4MC9GbIFOFZ3kfVM2E6SE7ofY=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"u3WNTZ8a2LYEdsPCoJx54ZQ9XV8=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"1pDBo3OH0lhXth_-DDDaoNDcPMc=/394x394/\",\"6_column\":\"cGBWcl6Tly94efUVF8r382LjQIU=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"UTDOkHzmlNFLkU2oLBNZUvTxeNY=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"Z36xlP1sQb1G1Lb24ebWcfySNH8=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"X9FJyrEEXe4PT8yeblaRzCXbg4Y=/477x477/\",\"7_column\":\"tbpQ2o53s1sDIcOwcb9DYVGxEI8=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"H9sx7gb9BE8l1sD13Jo8pyzWH5g=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"B9G4W8g3kocfyOiimLMgkEm5bG0=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"JsGmQbBgHKlQtayMeD4bqjxKco8=/560x560/\",\"8_column\":\"FoWFjdl_1CmEDvyXSvTWOhevNqI=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"9LRG9ecuLgz6dlN4WiVDBmPr_Wo=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"Mm9aiDqgLIUs4Z_BGM6CGM_oDxU=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"g_q2067vUZTIFY_u_dDkVDwsLT4=/643x643/\",\"9_column\":\"mnsPleKiNoR-3ZRRBj1r8R4KxdM=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"pWJ6VgTatcnA2me097b3KrCNeZw=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"IbJuCXXxUwLb1WtWJC6u183qcXM=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"ZmyYVaiYjHT4yOXQg69HUDhPA9E=/726x726/\",\"10_column\":\"r46TM3gNlc9-JDMx9UHxgUIl15Q=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"1LD3lLjxB6VP8C6rD7mVe7wpyFk=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"KY3tbpdTw14nOxfOG0G99jKufJE=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"dLKIWitU_1hsXopHyl9bHEGOgPQ=/809x809/\",\"11_column\":\"NJoPI6YjArt522aU6txrHbr1zGg=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"aiPxQW-musg7JFt-bw6oen5I1Jc=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"Go4Sqj1zwcquLhSjWeeMWRXi3W0=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"pBvcbDSmh-kd9_ime-NH0MDSKVo=/892x892/\",\"12_column\":\"IFehadp6RjNBWPbQPVg97XePd_o=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"JsAqXAmueSr9VIQkbkardszXDLA=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"PFDNJ8fegpt3EauWKN4i4z8s0Sk=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"cU8pXYrOVl1bgkxH4ruCo98cVSg=/975x975/\"}},\"_id\":\"JONZ2AR2WBCTFFW7YTUAK5TXMA\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/18/politica/1524075708_558274.html\",\"content\":\"\u201cN\u00e3o se pode permitir que o Judici\u00e1rio escolha quem governa e quem pode ser eleito\u201d\",\"image\":{\"_id\":\"SJVQADUN6EI6GVXFSWYJ4M3JQY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/K47MXdU5lFC_jmWlsiuVirwKZ9o=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SJVQADUN6EI6GVXFSWYJ4M3JQY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SJVQADUN6EI6GVXFSWYJ4M3JQY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/K47MXdU5lFC_jmWlsiuVirwKZ9o=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SJVQADUN6EI6GVXFSWYJ4M3JQY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/K47MXdU5lFC_jmWlsiuVirwKZ9o=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SJVQADUN6EI6GVXFSWYJ4M3JQY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/xlzr3fyr2_GxnlkF8sMhGkQqu6o=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SJVQADUN6EI6GVXFSWYJ4M3JQY.jpg\",\"version\":1,\"size\":3164,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-27T15:59:53Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T16:03:40Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SJVQADUN6EI6GVXFSWYJ4M3JQY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"qYmAO1U_Bn7AwUVQTverVQjTnB8=/768x0/\",\"medium\":\"TXTK8wyRnPfMuXH2vWw-kyLOIOo=/1000x0/\",\"large\":\"1UIRyZEXUIjIqk5Km9mEf_VXqN0=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"LZRMB8GCDUNP2bi58qDQFjkHf3w=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"eVjeR25VTWfOkc8CNvJVxBptWxU=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"KXFOiKeMgP4JiWI4J6jY_JZJNPA=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"QX_a9UDm9zOsBoVrLHvfwsq7I10=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"OQI0sp4BGvgXGQbzh8ttmWUGN94=/311x214/\",\"3:4\":\"J6g30mR78-n6sAZmfBdPZ5jMHs4=/450x600/\",\"4:3\":\"UePdIwYtCrHFh63DlDpemshXT_g=/600x450/\",\"photoText\":\"Kgtxyaxfn-fpbFY3CU_mruIrVJw=/300x300/\",\"1_column\":\"q8G-6I9SXcpEDI4syNNqF-NPWB0=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"9dvxGn-9a-PP6QHnomRAnlfJNnk=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"TbN867bTYN_DlepWO2JnuJMI0RA=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"o9z9gIZJjqqcJb-BRnKYIw42E18=/62x62/\",\"2_column\":\"DQA2W1bY2ZxHLRSW_ZOsyCTz2Zg=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"4lxpr95ZJ3sueVqksnrbHN-kT_o=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"BmRYcr0hy3WuntU0HUIhbheowW8=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"kKK8fLelTGmSLYEARsO52Tj4Zjw=/145x145/\",\"3_column\":\"MbnXUGneKqtAkT3fVu_xOtG1b-Y=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"5I8xtOQIV4lhUVdMYDraYNmosPA=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"7MrtZfB2XOkdJEYcwGOeRomDJmM=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"lJ0s91C3ecXrxopGAztG_QPka0M=/228x228/\",\"4_column\":\"nWDVcjEamAvzP3ROie-qpgW5IFw=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"tMcO-EujXtiYX-cHZS247iZdcBc=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"igzvJ45sCcXNrkpi3wuS8SSJmL4=/311x311/\",\"5_column\":\"y2CbKCvkaa51cTBfsLBqrURlQq8=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"fR3RhtJIyYlQ1PHKvitA_2UHDv4=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"yCCBs8b99JhLdZBPvuvGnH_Eihw=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"ZZRjl9pp1hTOuVdVAvsEjhLmLPc=/394x394/\",\"6_column\":\"4E-_tEQg0d_uc2bem9-3Xo6w1PU=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"OSZFGSw1GW6DvWXcui6nNv2QRXI=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"kCJh_j4RlKn7iFrOyRB4ZChsWrY=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"97IiVwfuIFWIijnzVZgJ5pIPmWY=/477x477/\",\"7_column\":\"Fp0jYbtIK9iN0lZBA151QOTLUBs=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"VJGwFD2YFj1IFqAJtzzHq5HD7yY=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"_Fb-76YeFNmJOmekxt9iz0yJk_k=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"-uSdKYX8KM72KpsziTOic8JPX-E=/560x560/\",\"8_column\":\"pdyG3xZUqp5suUfIB4_CTHhWXDA=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"CnBrlj6YjYevt8hSc3gI1hjQwDg=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"6xKOJO3bTTmkL7xRqCeWcVIcHp0=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"axPjgI_mLd2qIEcfEOQQA9JehVY=/643x643/\",\"9_column\":\"P2qLoGzTnh31H05IWYCL4tmz69Y=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"xQMAkh2Jj3ykkxJputc4V6tyOzw=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"rDksexTttahg3GkLMjfW62caD60=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"LG5NZqHKDSpVC4LnW_zURBMmz60=/726x726/\",\"10_column\":\"ING4mnypRuy6bt1-pvetz7sbRT4=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"sM_8ApKdvXl2UZaFMQuFWyUGfqg=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"ghjtgYYEciQL-LWJdsLax4qGYVo=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"mFkKi7ntnJwYdQihg6U4y6Zcle4=/809x809/\",\"11_column\":\"INmUJmF1HQRgABwOatLuqxukjkU=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"jC0IhsA9r4Tc-nBeeWcLEUbweQU=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"5FHXwu42-TqvNinPp35v7-FuOBI=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"ytN4xD1_oZ5oQb4Pb2XLhFUcYVU=/892x892/\",\"12_column\":\"wOuoZ6peKseenvtdWsQZk49wCKI=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"DdoVa3GW1KLMv5us-pnc4s7yYUQ=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"2aUtqMLkAEb5XNP_QzW3OwqQH5c=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"qvLanHodX1SEucVlmzN2eAKRGqo=/975x975/\"}},\"_id\":\"RM6YYMBRNZAPZAZABSY5K6TYOA\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/opinion/1523379689_775390.html\",\"content\":\"Lula, o inconcili\u00e1vel, por ELIANE BRUM\",\"image\":{\"_id\":\"QXYNELO2LHZQNX25TJOYSJFDOQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/vZCl0zWsGYS0bBnXC8ZoVmZN0cw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QXYNELO2LHZQNX25TJOYSJFDOQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QXYNELO2LHZQNX25TJOYSJFDOQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/vZCl0zWsGYS0bBnXC8ZoVmZN0cw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QXYNELO2LHZQNX25TJOYSJFDOQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vZCl0zWsGYS0bBnXC8ZoVmZN0cw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QXYNELO2LHZQNX25TJOYSJFDOQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/tczFXOBgZ3hlzCp935UXiA820TQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QXYNELO2LHZQNX25TJOYSJFDOQ.jpg\",\"version\":1,\"size\":2865,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-27T15:59:53Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T16:03:41Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QXYNELO2LHZQNX25TJOYSJFDOQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"WXZDrNyG38i7YHoVgQjuF1hWmcM=/768x0/\",\"medium\":\"h3kDoM3Hjs2P30Vcu6OyqCcUIes=/1000x0/\",\"large\":\"LBAtjxRKBUSix-zMpyybWU0AOrk=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"hajbpgJPUTHm-BkjtzyaAd0stxs=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"uglrdTMiqSbCoKwMzCCgQ0Qij4g=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"lcF9fFCohfmAlsGyKKuQuh5uoHk=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"jjYk2sBdZAOBjd0FqU_6axACof0=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"vTT-Y8EbswEH5OQ_Pivl82dVYLU=/311x214/\",\"3:4\":\"YxCrYPOQMluEK6bt6nkRSGRQGUI=/450x600/\",\"4:3\":\"VflMsVG_UO654qGzcvgcjVlBMPc=/600x450/\",\"photoText\":\"yogX7jOMOnNliDwkYrb34Wkm3kE=/300x300/\",\"1_column\":\"wciiUUn39p0wcrC7B14EQjEbwU0=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"Vs2rrQvO_vKKinYdvv1MRjCbc4E=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"4utag8QYwxwGq5uM1dVAbDVsDKo=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"BUTxniOdeWlmVDlyEeIaPv-10dw=/62x62/\",\"2_column\":\"0duAPl2brxrln028ahbBr6wtChI=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"qokVBYJzzf5wfK2kjQKuPjnB_h8=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"Ry3QcllQUmRnWYW9kRMG5HMnKnk=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"fY3ueLnfE-NI2qToJvFU5EBy_iU=/145x145/\",\"3_column\":\"sO4Zlb960IYVoESldoL6fOS8Y0A=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"5PV0htooxV8NvJZ_-e70MxR-X6E=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"AQyXaNVKqywMIhXSPQ8g5CU4-rM=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"o3lLDBvShGI7vYla2BzVo28Ipqw=/228x228/\",\"4_column\":\"frtX4xc7Mk_NxKhntWc9DkWcYqs=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"TC25i8xADDV3b_oJGVpR2Eod8eo=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"iObzVaKI8ltP14i09MygJq1_xKs=/311x311/\",\"5_column\":\"CsYKSsXBpCoJ8xBY2OxDj7sRUKI=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"kYwYPU2GEjXBi0wOHNKBOrl-H-I=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"SsMFV-gZ7NSiar2d2-6g0rG8Ops=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"Wsvds-MLoH8JX5jSZSL5iocD9Wc=/394x394/\",\"6_column\":\"ZgF47lfFsJO6YAU8KELP3hWU7I0=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"3_XUxGCuvOziA75OhDGW4RZ2p6Y=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"AaQusIKautyEKYQZj_bCBA49rlE=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"QJEMrd_CPrg0UNJhL4sKsO8wVBQ=/477x477/\",\"7_column\":\"aoNXzqPAF_ajwpx2yxNoEPYiWkU=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"Ly8EksokzU95a5u_pVTIkakOj7o=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"XIM_nCBwuJVBXN5CXFNr0S47rGM=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"4zaj5t6TFzcl0dGhV5P-WUIPOTc=/560x560/\",\"8_column\":\"BMpVpT4AU6W3yko8nrSK9A2doUY=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"vWACY9xtns9r05KixqnVX0EBb0M=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"MFANpyOSGa_zrWv6zA_aw-jTJ10=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"of-0ucJ2cM-4dIPV34rkhr3g-cs=/643x643/\",\"9_column\":\"2K69t6vff5nNJV9ThpmLfk9zws0=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"E-Ft0GsVjpJS_RfpvxNlLfK1AcI=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"qjNGUAftW3_aMoy-7zKdQrAGdT4=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"RgeOsGYPkJ3ASIqTRva5WmH_i3k=/726x726/\",\"10_column\":\"zh8JficOlMJNi7gdOiqZl9D7hdE=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"FfJNcVIuPqd-kPEYVrmT2Ayezy0=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"VIJKAJxf-W_qBXuyN0RUIPhRE_Y=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"gSlr9laUzyy721QK4Un7rdYP7_4=/809x809/\",\"11_column\":\"KquMdPHskHAIyjqHzE_oVhYH2RY=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"D6MBOSsWlJL3LXwj_Yj6v1ewXa0=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"5le1EFZDPegnxiXMF4afXErVdBk=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"ylel1Gwq1UkvkrNsVi_EZye4R6E=/892x892/\",\"12_column\":\"Zdp8ZLLq_38jE_XBwXkXzTz2_P4=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"2VBdV_0U5CMw0tPG94wpb0_zD3o=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"lP8i7u8fsm61GzyASO0nBs5KwSY=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"SRiSD4n85jR_s1mppfaa6i2Jkwo=/975x975/\"}},\"_id\":\"OFKRJZV6GRERJGTFKNEEPQUEA4\"}]},{\"_id\":\"DZMFDBFB7RAQ7BD6O2JIZXHCVI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\\\"Bom dia, presidente Lula!\\\". S\u00e3o 9h e a sauda\u00e7\u00e3o anuncia o come\u00e7o do dia na porta do pr\u00e9dio da Pol\u00edcia Federal em Curitiba,\u00a0onde <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\\\" target=\\\"_blank\\\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> foi preso em 7 de abril, ap\u00f3s ser <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/24/politica/1516809323_182675.html\\\" target=\\\"_blank\\\">condenado a 12 anos e um m\u00eas de pris\u00e3o</a> pela Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. H\u00e1 um m\u00eas, o tranquilo bairro de Santa C\u00e2ndida, uma \u00e1rea de classe m\u00e9dia, est\u00e1 agitado. Um grupo de apoiadores do ex-presidente se reveza na frente do pr\u00e9dio para manter uma vig\u00edlia constante que, prometem, s\u00f3 acabar\u00e1 quando o petista for solto. \u00c9 uma espera. Mas n\u00e3o sem alguma rotina. Ap\u00f3s o <em>bom dia, </em>uma tenda m\u00f3vel montada na rua recebe shows e discuss\u00f5es pol\u00edticas. \u00c0s 19h, um \\\"boa noite, presidente Lula\\\", amplificado por um microfone e uma caixa de som, marca o fim das atividades. Na pr\u00f3xima manh\u00e3, tudo recome\u00e7ar\u00e1.\"},{\"_id\":\"7JIACOUAN5BXTIIAIQDWWF7PGA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O objetivo do ato permanente, coordenado pelo PT e organiza\u00e7\u00f5es como a <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/cut_central_unica_trabalhadores/a\\\" target=\\\"_blank\\\">Central \u00danica dos Trabalhadores (CUT)</a> e o <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/mst_movimiento_sin_tierra/a\\\" target=\\\"_blank\\\">Movimento dos Sem-Terra (MST)</a>, \u00e9 mostrar ao ex-presidente \u2014e dar um recado p\u00fablico\u2014 de que ele n\u00e3o est\u00e1 isolado. \u00c9 dif\u00edcil, entretanto, que Lula consiga escut\u00e1-los. Sua cela, no quarto andar, fica nos fundos do pr\u00e9dio e a \u00fanica janela se abre para um p\u00e1tio interno. Nestes 15 metros quadrados, o presidente mais popular do Brasil est\u00e1 sozinho. Cumpre sua pena em uma sala especial, por ter sido chefe de Estado. H\u00e1 uma cama, um banheiro privativo e uma porta normal, ao inv\u00e9s de grades. Uma vez por dia, durante duas horas, ele toma banho de sol em um terra\u00e7o.\"},{\"_id\":\"ARVVII4T3JA4NCKVYPRSYFVKWQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Al\u00e9m de Lula, a sede da PF de Curitiba abriga outros 21 presos no momento. Ela foi pensada para ser um lugar de passagem para detidos geralmente em flagrante. Mas desde o in\u00edcio da Lava Jato, passou a manter de forma mais permanente investigados que negociam dela\u00e7\u00e3o premiada com a Justi\u00e7a em troca de redu\u00e7\u00e3o de pena. \u00c9 l\u00e1 que est\u00e1, por exemplo, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/15/politica/1516033019_571669.html\\\" target=\\\"_blank\\\">L\u00e9o Pinheiro</a>, o executivo da OAS cujo depoimento foi determinante para a pris\u00e3o do ex-presidente \u2014ele afirmou que o triplex do Guaruj\u00e1 pertencia a Lula. E <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/antonio_palocci/a\\\" target=\\\"_blank\\\">Antonio Palocci</a>, ex-ministro petista, que deve delatar o antigo chefe em breve. Estar ali \u00e9 mais confort\u00e1vel do que estar em um pres\u00eddio comum. \\\"Aqui, ao menos, ele tem alguma dignidade\\\", disse o petista Jaques Wagner, ap\u00f3s visit\u00e1-lo na \u00faltima quinta-feira.\"},{\"_id\":\"U2IVWN3HLFEJ3IB2XNEZTPXRRE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Por isso, a defesa do ex-presidente n\u00e3o pediu ainda sua transfer\u00eancia para um lugar mais pr\u00f3ximo da fam\u00edlia, como \u00e9 de costume. Ter\u00e1 at\u00e9 esta segunda-feira para se manifestar sobre dois pedidos de transfer\u00eancia feitos na Justi\u00e7a. O primeiro, pela Pol\u00edcia Federal, que diz que o custo de mant\u00ea-lo ali \u00e9 muito alto\u00a0\u2014cerca de 300.000 reais por m\u00eas com a seguran\u00e7a extra dentro e fora do pr\u00e9dio, onde todo o quarteir\u00e3o est\u00e1 isolado por barreiras policiais. O segundo, pela Prefeitura de Curitiba, que afirma que moradores do entorno do pr\u00e9dio est\u00e3o incomodados com o barulho dos apoiadores e as barreiras da pol\u00edcia, que s\u00f3 deixam passar quem mostra comprovante residencial. \\\"\u00c9 uma dificuldade de entrar e sair que muda nossa rotina\\\", conta o aposentado Ant\u00f4nio Rosa, 69 anos. \\\"Mas o que enche a paci\u00eancia mesmo \u00e9 o barulho, esse <em>bom dia, Lula, boa noite, Lula. </em>Aqui sempre foi um lugar calmo\\\".\"},{\"_id\":\"WWMUQL3POVGNJFOQVQSX7WWUUI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Para a professora de direito penal da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas de S\u00e3o Paulo (FGV-SP), Ma\u00edra Zapater, h\u00e1 ainda outro problema em mant\u00ea-lo ali: a inadequa\u00e7\u00e3o do local para a pris\u00e3o. \\\"Carceragem n\u00e3o \u00e9 um local pensado para o cumprimento de pena. Ele j\u00e1 est\u00e1 em uma situa\u00e7\u00e3o sem previs\u00e3o legal, que \u00e9 ser preso antes do final dos recursos sem os fundamentos da pris\u00e3o preventiva, que s\u00e3o risco de fuga e possibilidade de destrui\u00e7\u00e3o de provas\\\", ressalta ela. A professora tamb\u00e9m afirma que h\u00e1 uma s\u00famula do Supremo Tribunal Federal que permite que presos preventivos possam fazer atividades para diminuir a pena, como trabalhar e estudar. Mas n\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o para isso na carceragem de Curitiba. O professor de direito da USP, Gustavo Badar\u00f3, entretanto, discorda. \\\"N\u00e3o h\u00e1 como negar que ele est\u00e1 melhor que em um pres\u00eddio. E ele poderia exercer trabalho ali porque n\u00e3o precisa ser algo formal. \u00c9 s\u00f3 dar uma vassoura para ele e mandar ele varrer um espa\u00e7o\\\", explica.\u00a0\"},{\"_id\":\"R2FBICJLTZHWPJ3UGML7CVFZ4Q\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Visitas\"},{\"_id\":\"PZP6GXTAVBG2XNKAMK6JN55V7I\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Quase diariamente, os advogados de Lula est\u00e3o com ele. \u00c0s vezes, levam recados do ex-presidente aos militantes. No \u00faltimo, entregue na sexta-feira, disse: \\\"Estou tranquilo e sereno. N\u00e3o sei se os acusadores dormem com a consci\u00eancia tranquila que eu durmo\\\". \u00c0s quintas-feiras, ele recebe filhos e parentes de primeiro grau. Mais de uma dezena de conhecidos j\u00e1 tentaram encontr\u00e1-lo, entre eles o pr\u00eamio Nobel da Paz Adolfo P\u00e9rez Esquivel, o te\u00f3logo Leonardo Boff, e a ex-presidenta <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a\\\" target=\\\"_blank\\\">Dilma Rousseff</a>. E tamb\u00e9m um monge budista de Bras\u00edlia, sem qualquer rela\u00e7\u00e3o com o ex-presidente. Foram proibidos pela ju\u00edza Carolina Lebbos, respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o penal do petista, com o argumento de que isso poderia inviabilizar o funcionamento da sede da Pol\u00edcia Federal, um pr\u00e9dio aberto ao p\u00fablico que emite passaportes.\"},{\"_id\":\"J5IDBFVRRBGCPK7GF73YRR4ROA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Nesta \u00faltima semana, entretanto, um acordo entre a Pol\u00edcia Federal e a ju\u00edza mudaram o regime de visitas do petista. Ele conseguiu receber pela primeira vez amigos escolhidos. Ser\u00e3o dois, a cada quinta-feira, que dividir\u00e3o o tempo com a fam\u00edlia. Lula aproveitou, ent\u00e3o, para tentar dizimar uma crise que parecia se formar no PT. Chamou a presidenta do partido, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/gleisi_helena_hoffmann/a\\\" target=\\\"_blank\\\">Gleisi Hoffmann</a>, que levou a tiracolo Jaques Wagner, como quem precisava de uma conversa s\u00e9ria. Wagner \u00e9 cotado para ser o <em>plano B</em> de Lula nas elei\u00e7\u00f5es de outubro, uma estrat\u00e9gia que n\u00e3o agrada o ex-governador baiano agora. Nos \u00faltimos dias, ele deu uma declara\u00e7\u00e3o em que se mostrava favor\u00e1vel a que o PT entrasse na chapa de <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/08/10/politica/1502319337_980280.html\\\" target=\\\"_blank\\\">Ciro Gomes (PDT)</a>, mas na vice-presid\u00eancia. Hoffmann se enfureceu. Afirmou que Ciro \\\"n\u00e3o passa no PT nem com reza brava\\\". Ao sair da visita a Lula, ambos foram questionados se o assunto foi tema do encontro. \\\"Ciro Gomes n\u00e3o \u00e9 pauta nem do PT, nem da conversa\\\", afirmou ela, irritada.\"},{\"_id\":\"MP3C6MP7DJCEPPCYINZW2ONQVA\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Ataques\"},{\"_id\":\"FI4WKPAXKFEBNPVVLYD7BLFIS4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Para acolher os militantes que permanecem diariamente na frente da Pol\u00edcia Federal, um terreno foi alugado pelo Partido dos Trabalhadores a cerca de um quil\u00f4metro dali. S\u00e3o dezenas de barracas de <em>camping</em> e dois barrac\u00f5es de lona, banheiros com ducha e uma cozinha, que na \u00faltima quinta-feira servia gratuitamente arroz com charque, feij\u00e3o e legumes. A cada dia, chegam e saem delega\u00e7\u00f5es de diversos Estados para manter o apoio ao ex-presidente. E todos dormem ali. \\\"Pretendo ficar aqui at\u00e9 ele sair. E quero que isso seja o mais breve poss\u00edvel\\\", afirmou o carioca Richard Faullaber, 63 anos, filiado ao PT desde 1981 e professor volunt\u00e1rio em uma favela. \\\"Lula tirou milh\u00f5es de crian\u00e7as da pobreza. O trabalho pol\u00edtico \u00e9 fundamental\\\", explicava ele.\"},{\"_id\":\"WD2YGREVDZGFXJFZQY2GYTMABQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Na \u00faltima semana, a porta do acampamento ganhou uma barricada de prote\u00e7\u00e3o. E uma viatura permanente da Pol\u00edcia Militar na porta. Na madrugada de s\u00e1bado, 28 de abril, uma pessoa <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/28/politica/1524921236_582638.html\\\" target=\\\"_blank\\\">atirou contra os habitantes do acampamento pr\u00f3-Lula</a>, deixando dois feridos. O sindicalista Jefferson Lima de Menezes foi atingido no pesco\u00e7o e deixou o hospital apenas na \u00faltima quinta-feira. \\\"Os tiros come\u00e7aram e mandamos todo mundo para os fundos do acampamento, para deitar no ch\u00e3o\\\", conta Jocimar Soares, 28. \\\"Hostilidade contra a gente tem todo dia. \u00c9 comum, di\u00e1rio\\\", diz. Na \u00faltima sexta-feira, um delegado da Pol\u00edcia Federal atacou a vig\u00edlia de Lula na frente da Pol\u00edcia Federal. Logo ap\u00f3s o <em>bom dia</em>, destruiu os aparelhos de som. Caixas substitu\u00eddas, tudo j\u00e1 estava pronto para o <em>boa noite</em>.\"}],\"created_date\":\"2019-06-18T23:26:07.354Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"CCMG2DLKVFB6FAMCSGHAPB3VZU\",\"parent_id\":\"LHQCBCHG2BERFJRRARHE3W32UQ\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:48:01.972Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/05/04/politica/1525450574_426616.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Pris\u00e3o de Lula completa um m\u00eas com tiros, press\u00e3o da milit\u00e2ncia e passos do PT sob controle\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Da sala de 15 metros, ex-presidente segue o cen\u00e1rio pol\u00edtico e avisa que dorme sereno. \u201cN\u00e3o sei se os acusadores dormem com a consci\u00eancia tranquila que eu durmo\\\"\"},\"description\":{\"basic\":\"Da sala de 15 metros, ex-presidente segue o cen\u00e1rio pol\u00edtico e avisa que dorme sereno. \u201cN\u00e3o sei se os acusadores dormem com a consci\u00eancia tranquila que eu durmo\\\"\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"gleisi-helena-hoffmann-a\",\"slug\":\"gleisi-helena-hoffmann-a\",\"text\":\"Gleisi Hoffmann\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135902\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gleisi_helena_hoffmann/a/\",\"normalized_name\":\"gleisi_helena_hoffmann_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167790\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_2018_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"petrobras-a\",\"slug\":\"petrobras-a\",\"text\":\"Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65148\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"petrobras_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"blanqueo-dinero-a\",\"slug\":\"blanqueo-dinero-a\",\"text\":\"Lavagem dinheiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18484\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/blanqueo_dinero/a/\",\"normalized_name\":\"blanqueo_dinero_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-partidos-a\",\"slug\":\"financiacion-partidos-a\",\"text\":\"Financiamento partidos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_partidos/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_partidos_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"NVF5R7WVBF6GRN7WSRB7BAR6O4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/RY36UAisQAKU7cuwpMubK8J6gD0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NVF5R7WVBF6GRN7WSRB7BAR6O4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NVF5R7WVBF6GRN7WSRB7BAR6O4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/RY36UAisQAKU7cuwpMubK8J6gD0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NVF5R7WVBF6GRN7WSRB7BAR6O4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/RY36UAisQAKU7cuwpMubK8J6gD0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NVF5R7WVBF6GRN7WSRB7BAR6O4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Hgv0zIAjOuZwWZwEcfml0pihkjw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NVF5R7WVBF6GRN7WSRB7BAR6O4.jpg\",\"version\":0,\"size\":111172,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Apoiadores de Lula perto da carceragem da Pol\u00edcia Federal em Curitiba.\",\"created_date\":\"2019-06-27T16:03:40Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"RODOLFO BUHRER\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":657,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T16:03:40Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NVF5R7WVBF6GRN7WSRB7BAR6O4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"37JA5kwbv_ObvkO9nhsljNjsu3c=/768x0/\",\"medium\":\"9m76Pa3g5KKEYrw60So09yRYK9I=/1000x0/\",\"large\":\"546KI3Xi3QRD707Ag3hKykBESTE=/1500x0/\",\"4:3\":\"CTfrKBhdsVHYiXP7u2odjBO1FSY=/600x450/\",\"3:4\":\"zGQlPwJaBe69ir8V4BF0AZQJgxs=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"NVF5R7WVBF6GRN7WSRB7BAR6O4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/RY36UAisQAKU7cuwpMubK8J6gD0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NVF5R7WVBF6GRN7WSRB7BAR6O4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NVF5R7WVBF6GRN7WSRB7BAR6O4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/RY36UAisQAKU7cuwpMubK8J6gD0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NVF5R7WVBF6GRN7WSRB7BAR6O4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/RY36UAisQAKU7cuwpMubK8J6gD0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NVF5R7WVBF6GRN7WSRB7BAR6O4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Hgv0zIAjOuZwWZwEcfml0pihkjw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NVF5R7WVBF6GRN7WSRB7BAR6O4.jpg\",\"version\":0,\"size\":111172,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Apoiadores de Lula perto da carceragem da Pol\u00edcia Federal em Curitiba.\",\"created_date\":\"2019-06-27T16:03:40Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"RODOLFO BUHRER\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":657,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T16:03:40Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NVF5R7WVBF6GRN7WSRB7BAR6O4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"37JA5kwbv_ObvkO9nhsljNjsu3c=/768x0/\",\"medium\":\"9m76Pa3g5KKEYrw60So09yRYK9I=/1000x0/\",\"large\":\"546KI3Xi3QRD707Ag3hKykBESTE=/1500x0/\",\"4:3\":\"CTfrKBhdsVHYiXP7u2odjBO1FSY=/600x450/\",\"3:4\":\"zGQlPwJaBe69ir8V4BF0AZQJgxs=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"J66SAOVMPB4JCTBO6Q5PFIRYKM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/ZQ9dpnLzj-WmTVnkm7XdzvURbgw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J66SAOVMPB4JCTBO6Q5PFIRYKM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/J66SAOVMPB4JCTBO6Q5PFIRYKM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/ZQ9dpnLzj-WmTVnkm7XdzvURbgw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J66SAOVMPB4JCTBO6Q5PFIRYKM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ZQ9dpnLzj-WmTVnkm7XdzvURbgw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J66SAOVMPB4JCTBO6Q5PFIRYKM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/MMOgvWv4SzrO1SEb3zoydXq2Goc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J66SAOVMPB4JCTBO6Q5PFIRYKM.jpg\",\"version\":0,\"size\":21980},\"created_date\":\"2019-06-27T16:03:41Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T16:03:41Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/J66SAOVMPB4JCTBO6Q5PFIRYKM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Ex-presidente segue o cen\u00e1rio pol\u00edtico e diz que dorme sereno no espa\u00e7o de 15 metros quadrados onde cumpre pena. \u201cN\u00e3o sei se os acusadores dormem com a consci\u00eancia tranquila que eu durmo \",\"resized_urls\":{\"small\":\"F_WolucuKIRC1sRK-ocE_jmzzbE=/768x0/\",\"medium\":\"SaiOaXc3GcQiAjsSeBjBQ1xENAg=/1000x0/\",\"large\":\"Rj5uX6PIsIWiApvrSOYxIqv6hIY=/1500x0/\",\"4:3\":\"U7tefZ9FXo8KAcuad4mlmBfQy7c=/600x450/\",\"3:4\":\"RMGPrrXQfijJF_baeF6FRj-sk_4=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"PULL5AZT54CUR2MCAMZTZ765VU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/n91MskEUyYDdK-XICF4ya9C7DXc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PULL5AZT54CUR2MCAMZTZ765VU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PULL5AZT54CUR2MCAMZTZ765VU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/n91MskEUyYDdK-XICF4ya9C7DXc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PULL5AZT54CUR2MCAMZTZ765VU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/n91MskEUyYDdK-XICF4ya9C7DXc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PULL5AZT54CUR2MCAMZTZ765VU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/2eefCO6wkb93bWSRiQ9yP46FY9o=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PULL5AZT54CUR2MCAMZTZ765VU.jpg\",\"version\":0,\"size\":131297},\"created_date\":\"2019-06-27T16:03:41Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T16:03:41Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PULL5AZT54CUR2MCAMZTZ765VU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Ex-presidente segue o cen\u00e1rio pol\u00edtico e diz que dorme sereno no espa\u00e7o de 15 metros quadrados onde cumpre pena. \u201cN\u00e3o sei se os acusadores dormem com a consci\u00eancia tranquila que eu durmo \",\"resized_urls\":{\"small\":\"I7Sf8xGyVqMp2AaDI_JmU3m1Kuw=/768x0/\",\"medium\":\"QkT6VaqfN84gsh6ho-c0DV6-2yM=/1000x0/\",\"large\":\"fl_DmM3kUxY7cVBz0CO04QapCd0=/1500x0/\",\"4:3\":\"mZ0QT14RGm3MjEEwgXx_37IPaqY=/600x450/\",\"3:4\":\"2zt-hNI9dY6ejnxE0po8KaWO40A=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"B4XB3IHN6JHHZOCPF7ERTK2MFU\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-06T18:19:21.680Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"4IYDWRPAZBHPTDBQUAYCH5WGZI\",\"parent_id\":\"6F6X33ADRRB7TF4ZGBRUID5HYQ\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:52:06.168Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/28/politica/1524921236_582638.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Pol\u00edcia obt\u00e9m imagens de suspeito de atirar contra acampamento pr\u00f3-Lula\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"V\u00eddeo de uma c\u00e2mera de seguran\u00e7a mostra uma pessoa caminhando at\u00e9 o local e efetuando os disparos\"},\"description\":{\"basic\":\"V\u00eddeo de uma c\u00e2mera de seguran\u00e7a mostra uma pessoa caminhando at\u00e9 o local e efetuando os disparos\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"atentados-politicos-a\",\"slug\":\"atentados-politicos-a\",\"text\":\"Atentados pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"16133\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/atentados_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"atentados_politicos_a\"}},{\"_id\":\"curitiba-a\",\"slug\":\"curitiba-a\",\"text\":\"Curitiba\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"134586\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/curitiba/a/\",\"normalized_name\":\"curitiba_a\"}},{\"_id\":\"gleisi-helena-hoffmann-a\",\"slug\":\"gleisi-helena-hoffmann-a\",\"text\":\"Gleisi Hoffmann\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135902\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gleisi_helena_hoffmann/a/\",\"normalized_name\":\"gleisi_helena_hoffmann_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"parana-a\",\"slug\":\"parana-a\",\"text\":\"Paran\u00e1\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"134496\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parana/a/\",\"normalized_name\":\"parana_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"atentados-terroristas-a\",\"slug\":\"atentados-terroristas-a\",\"text\":\"Atentados terroristas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"16135\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/atentados_terroristas/a/\",\"normalized_name\":\"atentados_terroristas_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"terrorismo-a\",\"slug\":\"terrorismo-a\",\"text\":\"Terrorismo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"75421\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/terrorismo/a/\",\"normalized_name\":\"terrorismo_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"3ANSMHDYDY4HAD2JC7XUE7LRZU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/t-AKsYKLdDVoFBE6Po-vQf8h3ys=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3ANSMHDYDY4HAD2JC7XUE7LRZU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3ANSMHDYDY4HAD2JC7XUE7LRZU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/t-AKsYKLdDVoFBE6Po-vQf8h3ys=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3ANSMHDYDY4HAD2JC7XUE7LRZU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/t-AKsYKLdDVoFBE6Po-vQf8h3ys=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3ANSMHDYDY4HAD2JC7XUE7LRZU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/j8rH7PVeJJsmlK2-hV5_qwUnjC4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3ANSMHDYDY4HAD2JC7XUE7LRZU.jpg\",\"version\":3,\"size\":109742,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Simpatizantes do ex-presidente Lula em ato em Curitiba.\",\"created_date\":\"2019-06-06T18:36:49Z\",\"height\":572,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:47Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3ANSMHDYDY4HAD2JC7XUE7LRZU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"ob0zsrY329pKxzdG7JDSlH-o9rs=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"B8daB67eIg8-WU3Bh0-LrUE1wak=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"3ANSMHDYDY4HAD2JC7XUE7LRZU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/t-AKsYKLdDVoFBE6Po-vQf8h3ys=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3ANSMHDYDY4HAD2JC7XUE7LRZU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3ANSMHDYDY4HAD2JC7XUE7LRZU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/t-AKsYKLdDVoFBE6Po-vQf8h3ys=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3ANSMHDYDY4HAD2JC7XUE7LRZU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/t-AKsYKLdDVoFBE6Po-vQf8h3ys=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3ANSMHDYDY4HAD2JC7XUE7LRZU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/j8rH7PVeJJsmlK2-hV5_qwUnjC4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3ANSMHDYDY4HAD2JC7XUE7LRZU.jpg\",\"version\":3,\"size\":109742,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Simpatizantes do ex-presidente Lula em ato em Curitiba.\",\"created_date\":\"2019-06-06T18:36:49Z\",\"height\":572,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:47Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3ANSMHDYDY4HAD2JC7XUE7LRZU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"ob0zsrY329pKxzdG7JDSlH-o9rs=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"B8daB67eIg8-WU3Bh0-LrUE1wak=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"JFJIG573RXONZSOPI4RJNU6U64\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/IRpFHFo4mb-qlAOnBRJ7fwBZdhs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JFJIG573RXONZSOPI4RJNU6U64.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JFJIG573RXONZSOPI4RJNU6U64.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/IRpFHFo4mb-qlAOnBRJ7fwBZdhs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JFJIG573RXONZSOPI4RJNU6U64.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/IRpFHFo4mb-qlAOnBRJ7fwBZdhs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JFJIG573RXONZSOPI4RJNU6U64.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/WbBGa1hByFtfWmAJhoT3eSI4gbs=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JFJIG573RXONZSOPI4RJNU6U64.jpg\",\"version\":0,\"size\":28057},\"created_date\":\"2019-06-06T18:38:54Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-06T18:38:54Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JFJIG573RXONZSOPI4RJNU6U64.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"V\u00eddeo mostra uma pessoa caminhando at\u00e9 o local e efetuando os disparos na madrugada deste s\u00e1bado Duas pessoas foram feridas, uma delas est\u00e1 hospitalizada\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"GrYDR4zXW6tNhX-HcJFidSSg2wE=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"fsOw_t9C6ua2wTwjnhKfJ9ipxm0=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"3D24JYD64PFNVQQ55CHB2OFRFY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/zuSk5E_wotB0ZvVU49y1wqGsNAk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3D24JYD64PFNVQQ55CHB2OFRFY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3D24JYD64PFNVQQ55CHB2OFRFY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/zuSk5E_wotB0ZvVU49y1wqGsNAk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3D24JYD64PFNVQQ55CHB2OFRFY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/zuSk5E_wotB0ZvVU49y1wqGsNAk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3D24JYD64PFNVQQ55CHB2OFRFY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/GOLCqrsJs_oVuiFSIY4yXygvTRc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3D24JYD64PFNVQQ55CHB2OFRFY.jpg\",\"version\":0,\"size\":71016},\"created_date\":\"2019-06-06T18:36:49Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-06T18:36:49Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3D24JYD64PFNVQQ55CHB2OFRFY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"V\u00eddeo mostra uma pessoa caminhando at\u00e9 o local e efetuando os disparos na madrugada deste s\u00e1bado Duas pessoas foram feridas, uma delas est\u00e1 hospitalizada\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"B0g7Tfr6q_ji19PG8m_R5QKGHoQ=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"LwdV-oFyU6g4_dpHpekbthCqB_k=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-28T21:35:27Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"gilalessi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Gil Alessi \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"rxTBMNLMq9qAow3ic0UpYFIT0c8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"joJfaI8zYYiGfXmpejPVXMogDjY=/62x45/\"}},\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"gilalessi\",\"byline\":\"Gil Alessi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"firstName\":\"Gil\",\"lastName\":\"Alessi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/gil_alessi/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146693\",\"epauth\":\"gilalessi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.803Z\"}}},{\"_id\":\"talita_bedinelli\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Talita Bedinelli \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/34/talita_bedinelli.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"oVZ-_f0gofxC_tgi570suDggAuw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"3XrgF83X-yrwwQd1XsImguwPkOA=/62x45/\"}},\"slug\":\"talita_bedinelli_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"talita_bedinelli\",\"byline\":\"Talita Bedinelli\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/34/talita_bedinelli.jpg\",\"slug\":\"talita_bedinelli_a\",\"firstName\":\"Talita\",\"lastName\":\"Bedinelli \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/talita_bedinelli/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135704\",\"epauth\":\"talita_bedinelli\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.420Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-28T21:35:27Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/28/politica/1524921236_582638.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5200,\"word_count\":853,\"paragraph_count\":13,\"keywords\":[\"pol\u00edcia\",\"obter\",\"imagem\",\"suspeito\",\"atirar\",\"acampamento\",\"pr\u00f3-lula\",\"v\u00eddeo\",\"c\u00e2mera\",\"seguran\u00e7a\",\"mostrar\",\"pessoa\",\"caminhar\",\"local\",\"efetuando\",\"disparo\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/28/politica/1524921236_582638.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-28T13:13:56.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-04-28T21:35:27.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-28T21:35:27Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/28/politica/1524921236_582638.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"42M6B2GRJ3SJAEX2KTQH2CTJ3E\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-06T17:31:32.306Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"ZAKFLHPPSBBGNMD2PVZFCTRRZU\",\"parent_id\":\"A7P5T7QKLFHNZMHTNXTRQRFABA\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:50:58.432Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/08/politica/1523145272_467301.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Lula: \u201cEu n\u00e3o sou um ser humano, sou uma ideia. E n\u00e3o adianta tentar acabar com as ideias\u201d\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Ex-presidente se despede com ataques contra ju\u00edzes, promotores e meios de comunica\u00e7\u00e3o.\\n\u201cVou provar que foram eles que cometeram crime\u201d, discursou, antes de ser preso\"},\"description\":{\"basic\":\"Ex-presidente se despede com ataques contra ju\u00edzes, promotores e meios de comunica\u00e7\u00e3o.\\n\u201cVou provar que foram eles que cometeram crime\u201d, discursou, antes de ser preso\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167790\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_2018_a\"}},{\"_id\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"slug\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"text\":\"S\u00e9rgio Moro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151030\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a/\",\"normalized_name\":\"sergio_fernando_moro_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"guilherme-castro-boulos-a\",\"slug\":\"guilherme-castro-boulos-a\",\"text\":\"Guilherme Boulos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"171204\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/guilherme_castro_boulos/a/\",\"normalized_name\":\"guilherme_castro_boulos_a\"}},{\"_id\":\"manuela-pinto-vieira-davila-a\",\"slug\":\"manuela-pinto-vieira-davila-a\",\"text\":\"Manuela d\u2019\u00c1vila\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"171205\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/manuela_pinto_vieira_davila/a/\",\"normalized_name\":\"manuela_pinto_vieira_davila_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"139797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_a\"}},{\"_id\":\"dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"policia-federal-brasil-a\",\"slug\":\"policia-federal-brasil-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146436\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"policia_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-politicos-a\",\"slug\":\"conflictos-politicos-a\",\"text\":\"Conflitos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24045\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-a\",\"slug\":\"elecciones-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"sociedad-a\",\"slug\":\"sociedad-a\",\"text\":\"Sociedade\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sociedad/a/\",\"normalized_name\":\"sociedad_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"type\":\"custom_embed\",\"subtype\":\"video\",\"embed\":{\"id\":\"4F27XHSOAH7JUB2WADHTEPPUG4\",\"url\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/8/20180408032311_1523150845_video_1800.mp4\",\"config\":{\"video\":{\"accountNameId\":\"elpais\",\"streams\":[{\"height\":480,\"width\":854,\"mime-type\":\"video/mp4\",\"sourcePath\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/8/20180408032311_1523150845_video_1800.mp4\",\"relativeUrl\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/8/20180408032311_1523150845_video_1800.mp4\",\"uri\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/8/20180408032311_1523150845_video_1800.mp4\",\"id\":1,\"duration\":56200}],\"caption\":\"O ex-presidente Lula a sua sa\u00edda do sindicato.\",\"isLive\":false,\"id\":1,\"title\":\"Lula entrega-se \u00e0 policial para entrar em pris\u00e3o\",\"still\":{\"uri\":\"https://ep01.epimg.net/internacional/imagenes/2018/04/08/actualidad/1523145272_467301_1523151251_noticia_fotograma.jpg\",\"id\":3,\"size\":90717,\"height\":552,\"width\":980,\"mime-type\":\"image/jpeg\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"jOY_jVlZL95gMk6vIYPwkM-qY8E=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Crehv7IVWIZUdiyk-_XvTWFOc7w=/62x45/\"}},\"additionalProperties\":{\"creationSite\":\"internacional\",\"showCaption\":\"true\",\"creationBU\":\"ep\",\"showLogo\":\"true\",\"showTitle\":\"false\",\"showAds\":\"true\",\"creationSection\":\"actualidad\"},\"isGeoBlock\":false,\"videoId\":\"20180408032311\",\"source\":{\"externalId\":\"403522\",\"system\":\"mediateca\"},\"author\":\"S.MOREIRA\"},\"image_arc_id\":\"VFOUIMC6VRZKGSNLWE27KL2E5I\",\"imageref\":{\"type\":\"reference\",\"referent\":{\"id\":\"https-ep01-epimg-net-internacional-imagenes-2018-04-08-actualidad-1523145272_467301_1523151251_noticia_fotograma-jpg\",\"type\":\"image\"}},\"zone\":\"body\"}}},\"lead_art\":{\"type\":\"custom_embed\",\"subtype\":\"video\",\"embed\":{\"id\":\"4F27XHSOAH7JUB2WADHTEPPUG4\",\"url\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/8/20180408032311_1523150845_video_1800.mp4\",\"config\":{\"video\":{\"accountNameId\":\"elpais\",\"streams\":[{\"height\":480,\"width\":854,\"mime-type\":\"video/mp4\",\"sourcePath\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/8/20180408032311_1523150845_video_1800.mp4\",\"relativeUrl\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/8/20180408032311_1523150845_video_1800.mp4\",\"uri\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/8/20180408032311_1523150845_video_1800.mp4\",\"id\":1,\"duration\":56200}],\"caption\":\"O ex-presidente Lula a sua sa\u00edda do sindicato.\",\"isLive\":false,\"id\":1,\"title\":\"Lula entrega-se \u00e0 policial para entrar em pris\u00e3o\",\"still\":{\"uri\":\"https://ep01.epimg.net/internacional/imagenes/2018/04/08/actualidad/1523145272_467301_1523151251_noticia_fotograma.jpg\",\"id\":3,\"size\":90717,\"height\":552,\"width\":980,\"mime-type\":\"image/jpeg\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"jOY_jVlZL95gMk6vIYPwkM-qY8E=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Crehv7IVWIZUdiyk-_XvTWFOc7w=/62x45/\"}},\"additionalProperties\":{\"creationSite\":\"internacional\",\"showCaption\":\"true\",\"creationBU\":\"ep\",\"showLogo\":\"true\",\"showTitle\":\"false\",\"showAds\":\"true\",\"creationSection\":\"actualidad\"},\"isGeoBlock\":false,\"videoId\":\"20180408032311\",\"source\":{\"externalId\":\"403522\",\"system\":\"mediateca\"},\"author\":\"S.MOREIRA\"},\"image_arc_id\":\"VFOUIMC6VRZKGSNLWE27KL2E5I\",\"imageref\":{\"type\":\"reference\",\"referent\":{\"id\":\"https-ep01-epimg-net-internacional-imagenes-2018-04-08-actualidad-1523145272_467301_1523151251_noticia_fotograma-jpg\",\"type\":\"image\"}},\"zone\":\"body\"}}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"6CGO2JLINELX72F6QBRWIWJXPU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/eDoaqhsHJraWfsJ7wsigiVgTnMM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6CGO2JLINELX72F6QBRWIWJXPU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6CGO2JLINELX72F6QBRWIWJXPU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/eDoaqhsHJraWfsJ7wsigiVgTnMM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6CGO2JLINELX72F6QBRWIWJXPU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/eDoaqhsHJraWfsJ7wsigiVgTnMM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6CGO2JLINELX72F6QBRWIWJXPU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/qtEOOW06SEPbF3Ii4ssKUiYzTiw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6CGO2JLINELX72F6QBRWIWJXPU.jpg\",\"version\":0,\"size\":20636},\"created_date\":\"2019-06-27T14:19:08Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T14:19:08Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6CGO2JLINELX72F6QBRWIWJXPU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Lula se despede com dur\u00edssimos ataques contra ju\u00edzes, promotores e meios de comunica\u00e7\u00e3o  \u201cVou provar que foram eles que cometeram crime\u201d\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"RzpF7Y22xWMBx4xjlMThMhyw5pA=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"6dcDhFnINbmIDxbuQxqgsK3s_38=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"MYYTZB5K5PXKMO22MVSMTHH6P4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/vahYCEL32OaAJeVP5T_HVWRxPO4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MYYTZB5K5PXKMO22MVSMTHH6P4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MYYTZB5K5PXKMO22MVSMTHH6P4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/vahYCEL32OaAJeVP5T_HVWRxPO4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MYYTZB5K5PXKMO22MVSMTHH6P4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vahYCEL32OaAJeVP5T_HVWRxPO4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MYYTZB5K5PXKMO22MVSMTHH6P4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/-IrxVggVXyACEp3I4hwT6CbupCQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MYYTZB5K5PXKMO22MVSMTHH6P4.jpg\",\"version\":0,\"size\":108267},\"created_date\":\"2019-06-27T14:19:08Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T14:19:08Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MYYTZB5K5PXKMO22MVSMTHH6P4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Lula se despede com dur\u00edssimos ataques contra ju\u00edzes, promotores e meios de comunica\u00e7\u00e3o  \u201cVou provar que foram eles que cometeram crime\u201d\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"i1QQMHEoKnpqpd9-SKeY-_vahgU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"HvxuIytu53eGCPuYRrk9ktV-FV4=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-08T06:07:49Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"xose_hermida_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"X.H\",\"slug\":\"xose_hermida_a\",\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"xose_hermida_a\",\"byline\":\"Xos\u00e9 Hermida\",\"slug\":\"xose_hermida_a\",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/xose_hermida/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"193\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:58:01.965Z\"}},\"byline\":\"X.H\"},{\"_id\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"R.O\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/A4/xwx_5771f57a5970e582.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"H18-qttZSCl0fllnqeDsSclme4g=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"MYl9Ze9Su_ARl0kLbpbki7u2LCw=/62x45/\"}},\"slug\":\"regiane_oliveira_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/reoliv\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/reoliv\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"byline\":\"Regiane Oliveira\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/A4/xwx_5771f57a5970e582.jpg\",\"slug\":\"regiane_oliveira_a\",\"firstName\":\"Regiane\",\"lastName\":\"Oliveira \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/regiane_oliveira/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/reoliv\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"165310\",\"epauth\":\"xwx_5771f57a5970e582\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:57:11.332Z\"}},\"byline\":\"R.O\"},{\"_id\":\"marinarossi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"M.R\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"p_jTZXdeXcI9RdhN7g3NbDWPodw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"G3bt_MNvIn1XmuOhYjg19w7Vy2Q=/62x45/\"}},\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"marinarossi\",\"byline\":\"Marina Rossi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"firstName\":\"Marina\",\"lastName\":\"Rossi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/marina_rossi_fernandes/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135637\",\"epauth\":\"marinarossi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.039Z\"}},\"byline\":\"M.R\"}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-08T06:07:49Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/08/politica/1523145272_467301.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":6146,\"word_count\":1023,\"paragraph_count\":16,\"clones\":[\"5677919200346112\",\"5119727936471040\"],\"keywords\":[\"lula eu\",\"ser\",\"ser humano\",\"ideia\",\"adiantar\",\"tentar\",\"acabar\",\"ex-presidente\",\"despedir\",\"ataque\",\"juiz\",\"promotor\",\"meio\",\"comunica\u00e7\u00e3o\",\"ir\",\"provar\",\"cometer\",\"crime\",\"discursar\",\"preso\"],\"locations\":[{\"id\":\"310\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{\"external_id\":\"154667\",\"name\":\"Edici\u00f3n Am\u00e9rica\"},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/08/politica/1523145272_467301.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-07T23:54:32.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-04-08T06:07:49.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-08T06:07:49Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/08/politica/1523145272_467301.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-05-07T20:43:08Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"talita_bedinelli\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Talita Bedinelli \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/34/talita_bedinelli.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"_6TFb1J7Pxr2uesH1BsbDkOj4aI=/768x0/\",\"medium\":\"FCEiDBTL5pesFeeZ8CZXV2J5zgI=/1000x0/\",\"large\":\"HyYSLw10f1Sa1oMpJRtghxxBRU0=/1500x0/\",\"4:3\":\"zHxK6a3ADkUNesnqhBp7YRY-xoQ=/600x450/\",\"3:4\":\"e-FOjo_tLbXFIgl7OMPWl0s75oc=/450x600/\"}},\"slug\":\"talita_bedinelli_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"talita_bedinelli\",\"byline\":\"Talita Bedinelli\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/34/talita_bedinelli.jpg\",\"slug\":\"talita_bedinelli_a\",\"firstName\":\"Talita\",\"lastName\":\"Bedinelli \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/talita_bedinelli/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135704\",\"epauth\":\"talita_bedinelli\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.420Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-05-07T20:43:08Z\",\"location\":\"Curitiba\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/05/04/politica/1525450574_426616.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":7382,\"word_count\":1250,\"paragraph_count\":11,\"keywords\":[\"pris\u00e3o de lula\",\"completar\",\"m\u00eas\",\"tiro\",\"press\u00e3o\",\"milit\u00e2ncia\",\"passo\",\"pt\",\"controlo\",\"sala\",\"15\",\"metro\",\"ex-presidente\",\"seguir\",\"cen\u00e1rio\",\"pol\u00edtico\",\"avisar\",\"dormir\",\"sereno\",\"saber\",\"acusador\",\"consci\u00eancia\",\"tranquila\",\"tranquilo\"],\"locations\":[{\"id\":\"137735\",\"name\":\"Curitiba\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/05/04/politica/1525450574_426616.html\",\"pep_created_date\":\"2018-05-04T16:16:14.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-05-07T20:43:08.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-05-07T20:43:08Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/05/04/politica/1525450574_426616.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2018/05/04/politica/1525450574_426616.html\",\"website_url\":\"/brasil/2018/05/04/politica/1525450574_426616.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161959666,\"lastModified\":1598161659666},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161843948,\"lastModified\":1598161543948}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598161719727,\"lastModified\":1598161599727}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}