{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2019_10_22_politica_1571772353_347004.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/22/politica/1571772353_347004.html", "subject": "reforma-previdencia", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Com reforma da Previd\u00eancia aprovada, Guedes mira sal\u00e1rio de servidor p\u00fablico | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Afonso Benites\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Senado aprova texto-base e vota agora destaques do texto. Futuro pacote de medidas do Governo inclui redu\u00e7\u00e3o de jornada e mudan\u00e7a remunera\u00e7\u00e3o no servi\u00e7o p\u00fablico. Reforma tribut\u00e1ria fica para 2020\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Reforma da Previd\u00eancia, Bras\u00edlia, Pal\u00e1cio do Planalto, Distrito Federal, Jair Bolsonaro, Presidente Brasil, Aposentadoria, Reformas pol\u00edticas, Presid\u00eancia Brasil, Presta\u00e7\u00f5es, Brasil, Governo Brasil, Seguran\u00e7a Social, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, Governo, Pol\u00edtica trabalhista, Am\u00e9rica, Administra\u00e7\u00e3o Estado, Trabalho, Pol\u00edtica, Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2019-10-22T23:01:43Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-10-22T23:17:20Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-10-22T23:01:43Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Com reforma da Previd\u00eancia aprovada, Guedes mira sal\u00e1rio de servidor p\u00fablico\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Senado aprova texto-base e vota agora destaques do texto. Futuro pacote de medidas do Governo inclui redu\u00e7\u00e3o de jornada e mudan\u00e7a remunera\u00e7\u00e3o no servi\u00e7o p\u00fablico. Reforma tribut\u00e1ria fica para 2020\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/qh4koiOcAW7YwG8mR8OORcdnSM0=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OTRUZJHSCMLQOSQSXVP3T6CKTM.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2019-10-22T23:17:20Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/22/politica/1571772353_347004.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Afonso Benites\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Reforma da Previd\u00eancia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Bras\u00edlia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pal\u00e1cio do Planalto\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Distrito Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Jair Bolsonaro\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presidente Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Aposentadoria\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Reformas pol\u00edticas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presid\u00eancia Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presta\u00e7\u00f5es\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Seguran\u00e7a Social\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica trabalhista\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Trabalho\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Com reforma da Previd\u00eancia aprovada, Guedes mira sal\u00e1rio de servidor p\u00fablico\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/22/politica/1571772353_347004.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/22/politica/1571772353_347004.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/22/politica/1571772353_347004.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/GeML4tKrF9LEfBe4KcQgxPG46ok=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/C55T2W5NVVF5YHJQPNC2JSUFCY.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/GeML4tKrF9LEfBe4KcQgxPG46ok=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/C55T2W5NVVF5YHJQPNC2JSUFCY.jpg\",\"height\":980,\"width\":599},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Com reforma da Previd\u00eancia aprovada, Guedes mira sal\u00e1rio de servidor p\u00fablico\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/22/politica/1571772353_347004.html\",\"datePublished\":\"2019-10-22T23:01:43Z\",\"dateModified\":\"2019-10-22T23:17:20Z\",\"description\":\"Senado aprova texto-base e vota agora destaques do texto. Futuro pacote de medidas do Governo inclui redu\u00e7\u00e3o de jornada e mudan\u00e7a remunera\u00e7\u00e3o no servi\u00e7o p\u00fablico. Reforma tribut\u00e1ria fica para 2020\",\"articleBody\":\"O Senado acaba de aprovar o texto-base da reforma da Previd\u00eancia, uma das principais promessas de mudan\u00e7a liberal do Governo Bolsonaro, que estabelece pela primeira vez uma idade m\u00ednima para aposentadoria (65 anos para homens e 62, para mulheres). Mas enquanto o texto s\u00f3 espera a vota\u00e7\u00e3o dos destaques e a promulga\u00e7\u00e3o em sess\u00e3o conjunta do Congresso, o Governo de Jair Bolsonaro j\u00e1 come\u00e7a a se empenhar na aprova\u00e7\u00e3o de ao menos duas novas medidas econ\u00f4micas ainda neste ano: a reforma administrativa, que deve ser enviada nas pr\u00f3ximas semanas ao Congresso Nacional, e o pacto federativo, que pretende delimitar os direitos e deveres de cada ente federativo, principalmente com rela\u00e7\u00e3o aos tributos. Por outro lado, j\u00e1 est\u00e1 claro entre t\u00e9cnicos do Minist\u00e9rio da Economia, que o Governo n\u00e3o enviar\u00e1 sua proposta de reforma tribut\u00e1ria neste ano. S\u00f3 o far\u00e1 em 2020. Antes das pr\u00f3ximas batalhas, Bolsonaro celebra a vit\u00f3ria. \u00abAntes mesmo da Nova Previd\u00eancia, j\u00e1 caminhamos para a marca de um milh\u00e3o de novos empregos. Mesmo sem o Pacote Anti-Crime, j\u00e1 reduzimos em 22% os homic\u00eddios e em 12% os estupros. Com o encaminhamento dessas medidas, iremos ainda mais longe. Estamos apenas come\u00e7ando\u00bb, publicou o presidente em seu perfil no Twitter. Ao celebrar a aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia em segundo turno no Senado, Bolsonaro, que est\u00e1 em viagem pela \u00c1sia, deu \u00abparab\u00e9ns ao povo brasileiro\u00bb. \u00abEssa vit\u00f3ria, que abre o caminho para nosso pa\u00eds decolar de vez, \u00e9 de todos voc\u00eas! O Brasil \u00e9 nosso! GRANDE DIA!\u00bb. A reforma administrativa a ser apresentada pela equipe do ministro da Economia, Paulo Guedes, pretende aproximar o sal\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos com os que t\u00eam fun\u00e7\u00e3o equivalente na iniciativa privada. Desde que assumiu o minist\u00e9rio, em janeiro deste ano, Guedes se queixa dos altos sal\u00e1rios do funcionalismo p\u00fablico. Uma das bases para justificar sua percep\u00e7\u00e3o, \u00e9 em um estudo do Banco Mundial lan\u00e7ado no in\u00edcio do m\u00eas, no qual mostra que, de maneira geral, o servidor p\u00fablico federal no Brasil custa quase duas vezes a mais para o seu empregador do que um trabalhador da iniciativa privada em atividade econ\u00f4mica similar. Uma quest\u00e3o que chegou a ser estudada, mas ainda n\u00e3o est\u00e1 claro se ser\u00e1 apresentada ou n\u00e3o, \u00e9 o fim da estabilidade do servidor p\u00fablico. Pelas regras atuais, depois de um per\u00edodo de experi\u00eancia, dificilmente um funcion\u00e1rio federal no Brasil perde seu emprego. Uma demiss\u00e3o depende de longos processos de apura\u00e7\u00e3o internos e que geralmente s\u00f3 ocorrem se o funcion\u00e1rio cometeu algum delito civil ou criminal, por exemplo, desviou dinheiro p\u00fablico ou se envolveu em atos de corrup\u00e7\u00e3o. O Governo estuda maneiras de fazer com que esses servidores sejam obrigados a cumprir metas, assim como em algumas empresas privadas. Caso n\u00e3o as cumpram, seriam demitidos. Esse tema espec\u00edfico deve sofrer forte oposi\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional, onde o lobby dos servidores \u00e9 intenso junto a deputados e senadores. Com rela\u00e7\u00e3o ao pacto federativo, o assunto j\u00e1 vem sendo debatido timidamente na C\u00e2mara e no Senado. Mas, at\u00e9 o momento, n\u00e3o teve uma participa\u00e7\u00e3o efetiva do Governo. O pacto federativo \u00e9 um pacote de projetos de lei que incluem desde a redefini\u00e7\u00e3o de qual imposto vai para qual \u00f3rg\u00e3o (Uni\u00e3o, Estado ou munic\u00edpio) at\u00e9 sobre de quem \u00e9 a responsabilidade pela seguran\u00e7a p\u00fablica. Ou seja, envolve a maior parte dos minist\u00e9rios de Bolsonaro. Na \u00e1rea econ\u00f4mica, o foco ser\u00e1 na distribui\u00e7\u00e3o dos recursos do megaleil\u00e3o do petr\u00f3leo previsto para ocorrer no in\u00edcio de novembro e que pretende arrecadar ao menos 100 bilh\u00f5es de reais. H\u00e1 ainda um projeto que pretende ampliar de 2024 para 2028 o prazo para o pagamento dos precat\u00f3rios e outro que autoriza o poder p\u00fablico a vender receb\u00edveis a institui\u00e7\u00f5es financeiras privadas por um valor menor, \u00e9 o que foi batizado de securitiza\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas. Esses tr\u00eas projetos ou foram aprovados em apenas uma das duas casas legislativas ou ainda est\u00e3o em fase inicial de discuss\u00f5es. Em outra frente, o Governo ainda pretende enviar duas propostas de emendas constitucionais. Uma que altera a \u201cregra de ouro\u201d, a norma que pro\u00edbe o governo de fazer mais d\u00edvidas para pagar despesas correntes. E outra que tem como finalidade facilitar o remanejamento do Or\u00e7amento por meio da desvincula\u00e7\u00e3o de recursos, da desindexa\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o de conceder reajustes salariais e da desobriga\u00e7\u00e3o de pagar as despesas que s\u00e3o pagas atualmente. Essas duas propostas j\u00e1 enfrentar\u00e3o dificuldades em seu nascedouro. Na C\u00e2mara, por exemplo, o presidente da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, Felipe Francischini (PSL-PR), disse que n\u00e3o foi procurado para tratar do assunto. E afirmou que n\u00e3o o colocar\u00e1 em vota\u00e7\u00e3o enquanto n\u00e3o houver qualquer negocia\u00e7\u00e3o. Sua queixa \u00e9 que a C\u00e2mara j\u00e1 estuda desde ano passado uma proposta que trata especificamente da \u201cregra de ouro\u201d. Ele se refere \u00e0 proposta de emenda constitucional 438 de 2018, que cria gatilhos para ajustar as contas p\u00fablicas, como a redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios de servidores e consequente menor carga hor\u00e1ria de trabalho. \u201cO Governo deu um tiro no p\u00e9. Atropelou o Parlamento e fez um acordo para votar seu projeto que ainda nem foi enviado, sem ouvir todas as partes\u201d, afirmou Francischini. Nesta semana, o presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia (DEM-RJ), reuniu-se com o ministro Paulo Guedes e disse que pretende dar prioridade \u00e0 PEC da regra de ouro. Pelo acordo firmado com o Governo, dois textos diferentes tramitar\u00e3o no Congresso. Um no Senado e outro na C\u00e2mara. Quando e se um deles for aprovado, deve acabar sendo incorporado ao outro, o que agilizaria o processo de discuss\u00e3o.\",\"keywords\":[\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"Bras\u00edlia\",\"Pal\u00e1cio do Planalto\",\"Distrito Federal\",\"Jair Bolsonaro\",\"Presidente Brasil\",\"Aposentadoria\",\"Reformas pol\u00edticas\",\"Presid\u00eancia Brasil\",\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"Brasil\",\"Governo Brasil\",\"Seguran\u00e7a Social\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Governo\",\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"Am\u00e9rica\",\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"Trabalho\",\"Pol\u00edtica\",\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Afonso Benites\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/22/politica/1571772353_347004.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/Qv37YZwr_0fulBopEH_Q2d1wkL0=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/C55T2W5NVVF5YHJQPNC2JSUFCY.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Com reforma da Previd\u00eancia aprovada, Guedes mira sal\u00e1rio de servidor p\u00fablico\",\"productID\":\"UG5P3HXRNZSSVLOCJ5GWY76IGM:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6tdacgvkwx2cauaq-f-fecc50de8-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"57a4e57\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":30484,\"ak.gh\":\"96.17.170.167\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598162177\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==+2wgShrWAgaeel0B4jz/RPRd1Bxp+XvFdq8lNuKn3a5IM1jWunQVZoV2KVi0uBnetSDSpFnWItbNhRKvYBPmxKC0IGzL9L0kw/VU8Vj4epe67HKFJffpFEG80QJR3Wr5aDzTjtjGKC911cVhrMrqX5qAdBoC54NEYi04LNgc/oXQn7X5bGuXydkyCdENXILRVYMZvrQNPCied4G+f6EzBWrM+uzdiJ8/8eOQXXX5oNGgWLUQO0scR0nupb6hyH0/QrP9xKueR1c5RRDQThi05RWT34y4VJPAmkPWwGH1+X/ahgC9SdgN3PHHh02bdG6E1vWXw/d+pOftp3quo9Xm3NoR0Fvpa7UEkmohoEJnh4y0qwR8PK8x7PPbJ/sYTyP+yfGPi169P65wmM6yf3ILcY/bmNLGEHe4N/cAzY6d4Kk=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F22%2Fpolitica%2F1571772353_347004.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F22%2Fpolitica%2F1571772353_347004.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F22%2Fpolitica%2F1571772353_347004.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F22%2Fpolitica%2F1571772353_347004.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Com reforma da Previd\u00eancia aprovada, Guedes mira sal\u00e1rio de servidor p\u00fablico</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Senado aprova texto-base e vota agora destaques do texto. Futuro pacote de medidas do Governo inclui redu\u00e7\u00e3o de jornada e mudan\u00e7a remunera\u00e7\u00e3o no servi\u00e7o p\u00fablico. Reforma tribut\u00e1ria fica para 2020</h2></div><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/GeML4tKrF9LEfBe4KcQgxPG46ok=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/C55T2W5NVVF5YHJQPNC2JSUFCY.jpg\" alt=\"O ministro Paulo Guedes e o presidente Jair Bolsonaro, no dia 11, no Rio.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>O ministro Paulo Guedes e o presidente Jair Bolsonaro, no dia 11, no Rio.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">MAURO PIMENTEL / AFP</span></span></figcaption></figure><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F22%2Fpolitica%2F1571772353_347004.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Com%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20aprovada%2C%20Guedes%20mira%20sal%C3%A1rio%20de%20servidor%20p%C3%BAblico\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Com reforma da Previd\u00eancia aprovada, Guedes mira sal\u00e1rio de servidor p\u00fablico\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/22/politica/1571772353_347004.html\" data-param-text=\"Com reforma da Previd\u00eancia aprovada, Guedes mira sal\u00e1rio de servidor p\u00fablico\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/22/politica/1571772353_347004.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F22%2Fpolitica%2F1571772353_347004.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Com%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20aprovada%2C%20Guedes%20mira%20sal%C3%A1rio%20de%20servidor%20p%C3%BAblico&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Com reforma da Previd\u00eancia aprovada, Guedes mira sal\u00e1rio de servidor p\u00fablico\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/22/politica/1571772353_347004.html\" data-param-text=\"Com reforma da Previd\u00eancia aprovada, Guedes mira sal\u00e1rio de servidor p\u00fablico via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/22/politica/1571772353_347004.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F22%2Fpolitica%2F1571772353_347004.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Com%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20aprovada%2C%20Guedes%20mira%20sal%C3%A1rio%20de%20servidor%20p%C3%BAblico&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Com reforma da Previd\u00eancia aprovada, Guedes mira sal\u00e1rio de servidor p\u00fablico\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/22/politica/1571772353_347004.html\" data-param-text=\"Com reforma da Previd\u00eancia aprovada, Guedes mira sal\u00e1rio de servidor p\u00fablico\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/22/politica/1571772353_347004.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F22%2Fpolitica%2F1571772353_347004.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Com%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20aprovada%2C%20Guedes%20mira%20sal%C3%A1rio%20de%20servidor%20p%C3%BAblico&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FC55T2W5NVVF5YHJQPNC2JSUFCY.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/C55T2W5NVVF5YHJQPNC2JSUFCY.jpg\" data-param-description=\"Com reforma da Previd\u00eancia aprovada, Guedes mira sal\u00e1rio de servidor p\u00fablico\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/22/politica/1571772353_347004.html\" data-param-text=\"Com reforma da Previd\u00eancia aprovada, Guedes mira sal\u00e1rio de servidor p\u00fablico\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/22/politica/1571772353_347004.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Com%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20aprovada%2C%20Guedes%20mira%20sal%C3%A1rio%20de%20servidor%20p%C3%BAblico&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F22%2Fpolitica%2F1571772353_347004.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center margin_right\"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Afonso Benites\">Afonso Benites</a></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">Bras\u00edlia</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2019-10-22/\">22 oct 2019 - 23:17 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><p class=\"\">O Senado acaba de aprovar o texto-base da <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\">reforma da Previd\u00eancia</a>, uma das principais promessas de mudan\u00e7a liberal do Governo Bolsonaro, que estabelece pela primeira vez uma idade m\u00ednima para aposentadoria (65 anos para homens e 62, para mulheres). Mas enquanto o texto s\u00f3 espera a vota\u00e7\u00e3o dos destaques e a promulga\u00e7\u00e3o em sess\u00e3o conjunta do Congresso, o <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro\">Governo de Jair Bolsonaro</a> j\u00e1 come\u00e7a a se empenhar na aprova\u00e7\u00e3o de ao menos duas novas medidas econ\u00f4micas ainda neste ano: a reforma administrativa, que deve ser enviada nas pr\u00f3ximas semanas ao Congresso Nacional, e o pacto federativo, que pretende delimitar os direitos e deveres de cada ente federativo, principalmente com rela\u00e7\u00e3o aos tributos. Por outro lado, j\u00e1 est\u00e1 claro entre t\u00e9cnicos do Minist\u00e9rio da Economia, que o Governo n\u00e3o enviar\u00e1 sua proposta de <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/21/politica/1569017286_437950.html\">reforma tribut\u00e1ria</a> neste ano. S\u00f3 o far\u00e1 em 2020.</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565303964_172748.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Os principais pontos da reforma da Previd\u00eancia que vai \u00e0s vota\u00e7\u00f5es finais no Senado</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/04/politica/1562191655_679286.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Quando a reforma da Previd\u00eancia vai come\u00e7ar a afetar a sua vida?</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/29/economia/1564427998_332628.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Vi\u00favas pobres, um alvo fr\u00e1gil da reforma da Previd\u00eancia</a></li></ul></section><p class=\"\">Antes das pr\u00f3ximas batalhas, Bolsonaro celebra a vit\u00f3ria. \"Antes mesmo da Nova Previd\u00eancia, j\u00e1 caminhamos para a marca de um milh\u00e3o de novos empregos. Mesmo sem o Pacote Anti-Crime, j\u00e1 reduzimos em 22% os homic\u00eddios e em 12% os estupros. Com o encaminhamento dessas medidas, iremos ainda mais longe. Estamos apenas come\u00e7ando\", publicou o presidente em seu perfil no Twitter. Ao celebrar a aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia em segundo turno no Senado, Bolsonaro, que est\u00e1 em viagem pela \u00c1sia, deu \"parab\u00e9ns ao povo brasileiro\". \"Essa vit\u00f3ria, que abre o caminho para nosso pa\u00eds decolar de vez, \u00e9 de todos voc\u00eas! O Brasil \u00e9 nosso! GRANDE DIA!\".</p><p class=\"\">A reforma administrativa a ser apresentada pela equipe do <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/paulo_roberto_nunes_guedes\">ministro da Economia, Paulo Guedes</a>, pretende aproximar o sal\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos com os que t\u00eam fun\u00e7\u00e3o equivalente na iniciativa privada. Desde que assumiu o minist\u00e9rio, em janeiro deste ano, Guedes se queixa dos altos sal\u00e1rios do funcionalismo p\u00fablico. Uma das bases para justificar sua percep\u00e7\u00e3o, \u00e9 em um <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/09/politica/1570579278_327245.html\">estudo do Banco Mundial lan\u00e7ado no in\u00edcio do m\u00eas</a>, no qual mostra que, de maneira geral, o servidor p\u00fablico federal no Brasil custa quase duas vezes a mais para o seu empregador do que um trabalhador da iniciativa privada em atividade econ\u00f4mica similar.</p><p class=\"\">Uma quest\u00e3o que chegou a ser estudada, mas ainda n\u00e3o est\u00e1 claro se ser\u00e1 apresentada ou n\u00e3o, \u00e9 o fim da estabilidade do servidor p\u00fablico. Pelas regras atuais, depois de um per\u00edodo de experi\u00eancia, dificilmente um funcion\u00e1rio federal no Brasil perde seu emprego. Uma demiss\u00e3o depende de longos processos de apura\u00e7\u00e3o internos e que geralmente s\u00f3 ocorrem se o funcion\u00e1rio cometeu algum delito civil ou criminal, por exemplo, desviou dinheiro p\u00fablico ou se envolveu em atos de corrup\u00e7\u00e3o. O Governo estuda maneiras de fazer com que esses servidores sejam obrigados a cumprir metas, assim como em algumas empresas privadas. Caso n\u00e3o as cumpram, seriam demitidos. Esse tema espec\u00edfico deve sofrer forte oposi\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional, onde o lobby dos servidores \u00e9 intenso junto a deputados e senadores.</p><p class=\"\">Com rela\u00e7\u00e3o ao pacto federativo, o assunto j\u00e1 vem sendo debatido timidamente na C\u00e2mara e no Senado. Mas, at\u00e9 o momento, n\u00e3o teve uma participa\u00e7\u00e3o efetiva do Governo. O pacto federativo \u00e9 um pacote de projetos de lei que incluem desde a redefini\u00e7\u00e3o de qual imposto vai para qual \u00f3rg\u00e3o (Uni\u00e3o, Estado ou munic\u00edpio) at\u00e9 sobre de quem \u00e9 a responsabilidade pela seguran\u00e7a p\u00fablica. Ou seja, envolve a maior parte dos minist\u00e9rios de Bolsonaro.</p><p class=\"\">Na \u00e1rea econ\u00f4mica, o foco ser\u00e1 na distribui\u00e7\u00e3o dos recursos do <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/10/politica/1570719259_510822.html\">megaleil\u00e3o do petr\u00f3leo</a> previsto para ocorrer no in\u00edcio de novembro e que pretende arrecadar ao menos 100 bilh\u00f5es de reais. H\u00e1 ainda um projeto que pretende ampliar de 2024 para 2028 o prazo para o pagamento dos precat\u00f3rios e outro que autoriza o poder p\u00fablico a vender receb\u00edveis a institui\u00e7\u00f5es financeiras privadas por um valor menor, \u00e9 o que foi batizado de securitiza\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas. Esses tr\u00eas projetos ou foram aprovados em apenas uma das duas casas legislativas ou ainda est\u00e3o em fase inicial de discuss\u00f5es.</p><p class=\"\">Em outra frente, o Governo ainda pretende enviar duas propostas de emendas constitucionais. Uma que altera a \u201cregra de ouro\u201d, a norma que pro\u00edbe o governo de fazer mais d\u00edvidas para pagar despesas correntes. E outra que tem como finalidade facilitar o remanejamento do Or\u00e7amento por meio da desvincula\u00e7\u00e3o de recursos, da desindexa\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o de conceder reajustes salariais e da desobriga\u00e7\u00e3o de pagar as despesas que s\u00e3o pagas atualmente.</p><p class=\"\">Essas duas propostas j\u00e1 enfrentar\u00e3o dificuldades em seu nascedouro. Na C\u00e2mara, por exemplo, o presidente da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, Felipe Francischini (PSL-PR), disse que n\u00e3o foi procurado para tratar do assunto. E afirmou que n\u00e3o o colocar\u00e1 em vota\u00e7\u00e3o enquanto n\u00e3o houver qualquer negocia\u00e7\u00e3o.</p><p class=\"\">Sua queixa \u00e9 que a C\u00e2mara j\u00e1 estuda desde ano passado uma proposta que trata especificamente da \u201cregra de ouro\u201d. Ele se refere \u00e0 proposta de emenda constitucional 438 de 2018, que cria gatilhos para ajustar as contas p\u00fablicas, como a redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios de servidores e consequente menor carga hor\u00e1ria de trabalho. \u201cO Governo deu um tiro no p\u00e9. Atropelou o Parlamento e fez um acordo para votar seu projeto que ainda nem foi enviado, sem ouvir todas as partes\u201d, afirmou Francischini.</p><p class=\"\">Nesta semana, o presidente da C\u00e2mara, <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia\">Rodrigo Maia</a> (DEM-RJ), reuniu-se com o ministro Paulo Guedes e disse que pretende dar prioridade \u00e0 PEC da regra de ouro. Pelo acordo firmado com o Governo, dois textos diferentes tramitar\u00e3o no Congresso. Um no Senado e outro na C\u00e2mara. Quando e se um deles for aprovado, deve acabar sendo incorporado ao outro, o que agilizaria o processo de discuss\u00e3o.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F22%2Fpolitica%2F1571772353_347004.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Com%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20aprovada%2C%20Guedes%20mira%20sal%C3%A1rio%20de%20servidor%20p%C3%BAblico\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Com reforma da Previd\u00eancia aprovada, Guedes mira sal\u00e1rio de servidor p\u00fablico\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/22/politica/1571772353_347004.html\" data-param-text=\"Com reforma da Previd\u00eancia aprovada, Guedes mira sal\u00e1rio de servidor p\u00fablico\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/22/politica/1571772353_347004.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F22%2Fpolitica%2F1571772353_347004.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Com%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20aprovada%2C%20Guedes%20mira%20sal%C3%A1rio%20de%20servidor%20p%C3%BAblico&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Com reforma da Previd\u00eancia aprovada, Guedes mira sal\u00e1rio de servidor p\u00fablico\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/22/politica/1571772353_347004.html\" data-param-text=\"Com reforma da Previd\u00eancia aprovada, Guedes mira sal\u00e1rio de servidor p\u00fablico via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/22/politica/1571772353_347004.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F22%2Fpolitica%2F1571772353_347004.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Com%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20aprovada%2C%20Guedes%20mira%20sal%C3%A1rio%20de%20servidor%20p%C3%BAblico&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Com reforma da Previd\u00eancia aprovada, Guedes mira sal\u00e1rio de servidor p\u00fablico\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/22/politica/1571772353_347004.html\" data-param-text=\"Com reforma da Previd\u00eancia aprovada, Guedes mira sal\u00e1rio de servidor p\u00fablico\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/22/politica/1571772353_347004.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F22%2Fpolitica%2F1571772353_347004.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Com%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20aprovada%2C%20Guedes%20mira%20sal%C3%A1rio%20de%20servidor%20p%C3%BAblico&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FC55T2W5NVVF5YHJQPNC2JSUFCY.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/C55T2W5NVVF5YHJQPNC2JSUFCY.jpg\" data-param-description=\"Com reforma da Previd\u00eancia aprovada, Guedes mira sal\u00e1rio de servidor p\u00fablico\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/22/politica/1571772353_347004.html\" data-param-text=\"Com reforma da Previd\u00eancia aprovada, Guedes mira sal\u00e1rio de servidor p\u00fablico\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/22/politica/1571772353_347004.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Com%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20aprovada%2C%20Guedes%20mira%20sal%C3%A1rio%20de%20servidor%20p%C3%BAblico&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F22%2Fpolitica%2F1571772353_347004.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Reforma da Previd\u00eancia</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/11/politica/1565523667_357865.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Os impactos da reforma da Previd\u00eancia na desigualdade, segundo economistas de esquerda</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Rodrigo Maia | Presidente da C\u00e2mara dos Deputados</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/18/politica/1563452284_263625.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Rodrigo Maia: \u201cTodos precisam ajudar a resolver esse colapso social em que o Brasil entrou h\u00e1 alguns meses\u201d</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/22/politica/1571772353_347004.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/22/politica/1571772353_347004.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598162178442;Fusion.globalContent={\"_id\":\"UG5P3HXRNZSSVLOCJ5GWY76IGM\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"UMJM7Q2GQJCZPJBAS2KBFFM2CI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O Senado acaba de aprovar o texto-base da <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\\\">reforma da Previd\u00eancia</a>, uma das principais promessas de mudan\u00e7a liberal do Governo Bolsonaro, que estabelece pela primeira vez uma idade m\u00ednima para aposentadoria (65 anos para homens e 62, para mulheres). Mas enquanto o texto s\u00f3 espera a vota\u00e7\u00e3o dos destaques e a promulga\u00e7\u00e3o em sess\u00e3o conjunta do Congresso, o <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro\\\">Governo de Jair Bolsonaro</a> j\u00e1 come\u00e7a a se empenhar na aprova\u00e7\u00e3o de ao menos duas novas medidas econ\u00f4micas ainda neste ano: a reforma administrativa, que deve ser enviada nas pr\u00f3ximas semanas ao Congresso Nacional, e o pacto federativo, que pretende delimitar os direitos e deveres de cada ente federativo, principalmente com rela\u00e7\u00e3o aos tributos. Por outro lado, j\u00e1 est\u00e1 claro entre t\u00e9cnicos do Minist\u00e9rio da Economia, que o Governo n\u00e3o enviar\u00e1 sua proposta de <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/21/politica/1569017286_437950.html\\\">reforma tribut\u00e1ria</a> neste ano. S\u00f3 o far\u00e1 em 2020.\"},{\"_id\":\"6UGPVMJVNNFEHKHOSZFD5BWDZY\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"right\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565303964_172748.html\",\"content\":\"Os principais pontos da reforma da Previd\u00eancia que vai \u00e0s vota\u00e7\u00f5es finais no Senado\",\"image\":{\"_id\":\"T6NAL6PWM7MB2PB3QYOC6NXFNI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/i57W5y1QCWU0vUaPFv7zS-0VC8E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/T6NAL6PWM7MB2PB3QYOC6NXFNI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/T6NAL6PWM7MB2PB3QYOC6NXFNI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/i57W5y1QCWU0vUaPFv7zS-0VC8E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/T6NAL6PWM7MB2PB3QYOC6NXFNI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/i57W5y1QCWU0vUaPFv7zS-0VC8E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/T6NAL6PWM7MB2PB3QYOC6NXFNI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/tVbbt8Xahuq8DC5LIAlvZsUULfk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/T6NAL6PWM7MB2PB3QYOC6NXFNI.jpg\",\"version\":1,\"size\":4849,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-10-02T03:22:09Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-10-02T03:25:10Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/T6NAL6PWM7MB2PB3QYOC6NXFNI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"MvYtu_Ykstu85mclHpafkoY0jJQ=/768x0/\",\"medium\":\"Uf1seBrm0nGXD3TIolNkegO2xfc=/1000x0/\",\"large\":\"eBHB0_RZrzT40pkmxkNZnJSg_kc=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"wTEXcgImoVmrQy1W91dVq9OaMiU=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"qeaQY8F06VlbeI1pYCpK9U6jBQk=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"ze67-j9Qqs0GRHPRmyZqW5ymCbg=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"97BgoT_3CO54B9Q5NLwuZXbklfs=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"q0d60gkAZGSIXyxBA4aKUADkbm8=/311x214/\",\"3:4\":\"2I0d436-5-ndLxH3pd_GzazpL7Y=/450x600/\",\"4:3\":\"8R_mkz5K73ht97UYqjP5ZmhGIsw=/600x450/\",\"photoText\":\"bjyEwYQAGp60WcndI7BtxLuDHMs=/300x300/\",\"1_column\":\"Dk9zPvMQDuiGEZvU5sS_60xKOME=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"5L1yKYTZ7YEhkVouzRsAfQ0qguU=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"DMPb2Xw4S77CnqTss5jz4O-oaYg=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"nOvuiwrEWlhxxKZc4QVByvOh6go=/62x62/\",\"2_column\":\"wvh3TE1girA83sXKztunID-8CYw=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"VZYkJHc0hPRHZ0kMkVK5hUaoeQM=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"HshxpG9j3Svnq58mlmu-kxqJfbY=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"VsYndZL1aUUpexppCtv9vtLWVHA=/145x145/\",\"3_column\":\"53rizoIPwZ1LV0VqX7Sw6EzJ-JM=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"FH2ljSPBtsIysdaDn1A0F8oVrKQ=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"OQG5TX47M0SURKDrNW7PzR3ETpE=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"PAMLWdlndSase-DCaTBOwYj1tW4=/228x228/\",\"4_column\":\"o6vt0em6d4jL1Rmmnyz0U0bD7bc=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"H3VBJc83E3FL7FH_XNXn_9Vjz5o=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"UPpXr4e4z9pAKQWvvJSikZAiC24=/311x311/\",\"5_column\":\"w-JURiVQTDkGI-bFiLjNVXGaCN8=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"cMyKTGk8i-L1A8xvPvStDRGGvy8=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"rERc-uNdykON7v7NjA5Ym-H3H2M=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"dIGM6YHyTcbhg_TuJp-6Cu9R0l4=/394x394/\",\"6_column\":\"TNCEijvYNZ8LIU3k-nX5TXuB5V8=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"D7m4lxj2oHOanrrc_E2sABrlu0w=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"svrfTF5J348Nu01kNONafl0LjUM=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"JuHS60uU6SCOwGWYicWuQgxoRMM=/477x477/\",\"7_column\":\"KLE2s3WAoYUm5DLddIbqrG-dr3g=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"7WLgBWHovhdQ1izLUJwpMsqiiis=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"DjmoNYi8zyVqJnuCFbL7m6mpPbQ=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"f8mF5I6ahrjsLHJIGPxi0QOOU9c=/560x560/\",\"8_column\":\"w80SgdntSFX-7j_MOI6AVT6WgP8=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"3G4CSTdrx7S1-Uu2srUKIoisH6w=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"wGA1oyAVD2IG98olEjw3ez0ahE4=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"OPuYMtx8qgxRoCEscg4Z9gG_MQ4=/643x643/\",\"9_column\":\"0slQvB2LnxFEIwdb-fFT9RXCyEM=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"dwY7d_DfwLDSX8rG_0-Ltztidrg=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"kG9ZlPIBEd8Ipg-ZdBlcJGayCY0=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"1PIfxBLfurKkDTqnaZx2tWwDhDU=/726x726/\",\"10_column\":\"cFfkm9uBvFR2RXOEIbrwpkkNXqo=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"5Y-Ue6FxbV-j_LRG0RyK_g7a9WA=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"w92ZstVTtNuMfz_0VVlqR3zcopI=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"wjbhKuIrBDa1hogSTLXghjqWZfw=/809x809/\",\"11_column\":\"B6p0Qo4VMgu0ihG0qs8EhXdHdWQ=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"yGdj-acEVsELU6uj7jPxwIEzNbc=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"IROTwNhf04E3H0GFDl-zZtMEMqo=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"dLDDF5ibbVUZNupFj6ByVXYpaeI=/892x892/\",\"12_column\":\"nf59oSJFf0rl_I3FstF2GhyJrT8=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"YXOzgKjljJqnC8FMNMy_lUqCs2c=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"E0PiWpZ2UEXNroa44wMxNzs5wRw=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"1YuCj6MVoN0vmVgXqRqOR5FZE-w=/975x975/\"}},\"_id\":\"K3KOVYQUJVERNLOXGEKGBZ2X6Q\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/04/politica/1562191655_679286.html\",\"content\":\"Quando a reforma da Previd\u00eancia vai come\u00e7ar a afetar a sua vida?\",\"image\":{\"_id\":\"CBF2BIHVSSPBT53C2ECBY6FQTM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/sLaDQJc7qgVmkQuMCxheHTJZTqE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CBF2BIHVSSPBT53C2ECBY6FQTM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/CBF2BIHVSSPBT53C2ECBY6FQTM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/sLaDQJc7qgVmkQuMCxheHTJZTqE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CBF2BIHVSSPBT53C2ECBY6FQTM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/sLaDQJc7qgVmkQuMCxheHTJZTqE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CBF2BIHVSSPBT53C2ECBY6FQTM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/oARwtkSFz49LUS1fKH6IZjfFwyY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CBF2BIHVSSPBT53C2ECBY6FQTM.jpg\",\"version\":1,\"size\":3476,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-10-02T03:22:08Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-10-02T03:22:09Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/CBF2BIHVSSPBT53C2ECBY6FQTM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"HHz4VUxf5v9pNdu_GgT5qle5pUA=/768x0/\",\"medium\":\"EUm5fggQlSRGE_EIRJzmSr0mGIs=/1000x0/\",\"large\":\"UCDBdv2NlEByvkPL259aehrYUzo=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"mi8DHx3V1QwdPYmDibU6PRaSDws=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"m4hKrk4NdpPQ0GFzHqenrZ3te9A=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"sPkmSErIiFsy_x4VOcUhYK9bmD0=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"tPWagOTEo3GDxxkN9Qyr7YLEGEw=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"pTFDdSvkyd7LJaRe4lQoAgPgYAI=/311x214/\",\"3:4\":\"VJJ28YriPwu-C8SvNjfVUdaULMI=/450x600/\",\"4:3\":\"z1oqfjvdimmzrXCW4ED-oHs8_KQ=/600x450/\",\"photoText\":\"_fO8oi6VSclsXnpFIE0yOrJu7_0=/300x300/\",\"1_column\":\"uzIE0CtElr8X8f8mjPkv0kErK5s=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"SwesISd0dDz4zXa77koOZ-wPBfA=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"0yJ8YUzCFdrXfBqnOHJiQv5754o=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"xc9wAWn785cMa4YIMFWizdsb4zc=/62x62/\",\"2_column\":\"zx9ak4Ecs4JoqeMqNjKItT9TbUw=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"CxSnu0r7UdKGZaqrTH1ULV6BRl0=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"B1WKwuhWaCxSZmimxxUdKro61Hs=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"QXuF4Sr6VJprTurg7aRWnPzBZQE=/145x145/\",\"3_column\":\"kmfvDzfwb0Sy73kdSKPzudXXbYk=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"nbvCk0LUnj5TQ85yUKxOlOtaKiM=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"HF30_ERyVSPNsnsQULroA4gOtJ0=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"7Prq7Q2PXBh1f_yE_h_YIb7p0Bw=/228x228/\",\"4_column\":\"On2ot_KUPUOj1RO-gNO4l88f1s4=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"pfUQtkG6ocU_ZNS5MUulJ79Osd4=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"W-SUfPKdruNGtDlVj-DyFTG-NCM=/311x311/\",\"5_column\":\"1fC6EsJDp19ww7RFr96KN511E2E=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"sZJKTrM-q4oc5htoRwru9kKM4FU=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"YmfZhLRvk2eMsbuXtbmAvruIyCw=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"eX-GwCKHRzYr9Z2AdQR_1OtVS1k=/394x394/\",\"6_column\":\"MfgTdt7l75zGRZeaf3LWwP2qH38=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"qgRdOWDklugqSd9bu7Vhvc-D9Qg=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"D2rftHOj47S-epIQuYIf3vTS1L0=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"Gjm0BRr9feNKW4j455xciy1YLx4=/477x477/\",\"7_column\":\"1KqQt_jnwiZgRIoKoIgMg8E_1fk=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"ociqHqGpx_RJ8qvCDrFkyLcvcn8=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"dcvGdnp0ovl5dOPhcX2dY9c8Mhk=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"t-vZI0YFN5Nqfwnl9a9LB9MYnKU=/560x560/\",\"8_column\":\"9Ce1Adx6fJlrHXH9wIx_jJjLinc=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"nfNJ0J1rB4DGRo8AP7nxbfeutD4=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"ghNBP8PxzIkJqPJ0or2SUQRNc70=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"d2bt0W8JMUocdXTaU1A5f9xBqI0=/643x643/\",\"9_column\":\"WUYOwQAnJ2o0Xvef_XC5YTVRq2Q=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"qBYWMoMKfNqRXbYfKXWvFQkfMug=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"xkpSXBva4e-UMiOoarhuwT2-gXk=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"RONls-GVfJ4sFEDzzYbfK2OO-_4=/726x726/\",\"10_column\":\"nX349WDZExJkOHzpOKaLS6DUHOI=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"bRDlVkxkUf2fahWhEgX7b_VMuoE=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"XEGB8kw9kf-SCbbetjQ-EsQ86zU=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"ssFCeSwQacTDtwo4itQySj85NGc=/809x809/\",\"11_column\":\"k313qXpSVmgiBa_GeeshgMw-49Q=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"QS3fvAnERdfZ5B9le9De7KaIKD0=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"T24N4c84dBpFZyKAfvF4bvJWkFI=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"oGPBnp_jSR5nV3bTefDKEexvKuE=/892x892/\",\"12_column\":\"FJfjbmqr0Gv0-xojNY558daX1sg=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"yokie6dR1rEdqUuenAkE-s1St00=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"DbW3sxpq5PNJWN752jJCNdL-WZo=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"YVCFOcbPESSpMZKJJ9obEkf7Fl0=/975x975/\"}},\"_id\":\"KZDGT6EBMNBQDMRNO57UPVEHKU\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/29/economia/1564427998_332628.html\",\"content\":\"Vi\u00favas pobres, um alvo fr\u00e1gil da reforma da Previd\u00eancia\",\"image\":{\"_id\":\"5YQBOUIPYD3MMJGT7EWR5GDQHY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/jVzfm8-RDIBb5kvVRyDaj_w5-ME=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5YQBOUIPYD3MMJGT7EWR5GDQHY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5YQBOUIPYD3MMJGT7EWR5GDQHY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/jVzfm8-RDIBb5kvVRyDaj_w5-ME=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5YQBOUIPYD3MMJGT7EWR5GDQHY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/jVzfm8-RDIBb5kvVRyDaj_w5-ME=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5YQBOUIPYD3MMJGT7EWR5GDQHY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/YEqH7gSrOUVR5MSzRpZy1Up6IEo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5YQBOUIPYD3MMJGT7EWR5GDQHY.jpg\",\"version\":1,\"size\":4092,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-10-02T03:22:08Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-10-02T03:25:12Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5YQBOUIPYD3MMJGT7EWR5GDQHY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"5rSBh8vwhRkvbCme95IHhfNW4qY=/768x0/\",\"medium\":\"bcj37y2l6VNfLhXPeGZJMsTIiDE=/1000x0/\",\"large\":\"2fn7KVHJvx4NQ3L6eVAfwDvNG3M=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"dY_bj8cXqwkCnIh7p9nTKfCLkE0=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"bxRBa1banU8RMYrxU-jkm6gN-eM=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"7UWCk1BRz87-kDVhROiW3RJFxMA=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"420Fd3hwglShIOJKOjsUw7c0nBU=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"Z9wgCa36MmZc8D9rG15Y2DqvczA=/311x214/\",\"3:4\":\"eKkRL8KKCMkCx1r1GIN1-481lDo=/450x600/\",\"4:3\":\"rwn59J8_rQOFhGLyZhA3l9JmtYc=/600x450/\",\"photoText\":\"HLXiu7LWy8YT-5hygOnjWgZZei8=/300x300/\",\"1_column\":\"6Yd8Fa1WOpUxSmgGTBPMtyNaYS4=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"EHFZGq_MJk0ooTNjnX_PhKW0Yww=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"E1Wu3ohH8NtxjTnFRSlZIq536yo=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"ihgf74g1dl2nNR2ooJalPxetOxs=/62x62/\",\"2_column\":\"WvF4KMt_btSZGPapyaYX23hiFCY=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"kvHZHn2om_TNAviSpnXqbgUG3M4=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"-eVdiFHhdqb9VQZPvTPMtHDBWYU=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"aKstTBqwd6sFw2G5TmG4MJY8_TY=/145x145/\",\"3_column\":\"wXFJy9jwCtv75QuvQqKnajynOnw=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"M40anjTYpB2sCsaePoWVt1nzRe8=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"TruE5mAPSk31xxmiNakQWZZ-8J4=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"qnl9WWBIhP-kH_3zhhO1rrcSb0s=/228x228/\",\"4_column\":\"evNJaLPDxEg5eT_Vo4wJa2BMo9g=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"apWfIk-Fn0Smtsj3qJq9tBAOkAw=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"IxGk1XaUhIgEk5l2yIm0_viDejc=/311x311/\",\"5_column\":\"3OjPaM2gJQi33EwFqt0vjv-95U0=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"vPzx58EEmWdzKACKXaplNRYBel8=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"eZ9_5uGL7orXrMtLA3K7j6stVg4=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"is8cwjKKKK4-ptF3pJBh81iUkyk=/394x394/\",\"6_column\":\"Lerj9TZ7SCa1N3ZL3COjUCN_UpQ=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"fuyvJaSNm2Wu92cBR1GaXuif850=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"TtXtv4xv22TT4oC_hkZJwg-86N4=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"U-zOKgeHTyykuYR-v7rsor3nz20=/477x477/\",\"7_column\":\"JWROt6ekLKVD3J4VgTJ-nHVjaMM=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"jtwWAgqGB-b1bNikr6rZkO6f8VI=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"qIXvMklwSW9i7qLRGrhyyE7Oq4U=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"sq8yiV-BdOu-pJfYk5HzLplqI3Q=/560x560/\",\"8_column\":\"H7C-B4lk6LfRtivDsI315fFUxNE=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"P5QKXhPKMzA5tVBfzWeIpBLAAZ0=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"-F5_NRoHkXuGqTpjKsey_WMnioU=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"xoruJbbKE8FeHDJlUmyq1W2VChI=/643x643/\",\"9_column\":\"B3G0zi_uQktc_pQcD31GpNZoR4Q=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"HIlgQh1foYKgo8cv4OkaWagRLBk=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"wr_Z5Nd-wBwwfzSkCAGehx4wiWQ=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"cP1413ZT3JotAVFNV26IeGSEsik=/726x726/\",\"10_column\":\"2ZBr8OyVZH1RYr9Jn2PX6xIUyc4=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"6v5TTHil5WXXlkw14XDphHTU73A=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"1fnJdlhh68teJPS7KarZHiy0e-o=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"IwJYKSw3LQs3t4Tn1m32o9h0tEE=/809x809/\",\"11_column\":\"0sIdmACxvY53zl3-_l5yPBhAc6k=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"aXMi0G2qNqj3woccmm9tn81yGq8=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"Bv9NHYMhaIal7RdhvabcIE4UaPA=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"IH4PPFKon4ioQMODio_gsiDe5oc=/892x892/\",\"12_column\":\"f0o95grSKPcLgft19nXF7IrL2h8=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"JyGkWaCG8FBqLwqqaFw8dbNi5J8=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"9qCktmc3A2NqVASOdHMXlZcsHt4=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"l0qwqhN12LP62zfU-u2Ap7yw1b8=/975x975/\"}},\"_id\":\"6DRSMN2DNVGPZIWUNBUBH4MZ2A\"}]},{\"_id\":\"RCEIDWGA2JFPLJNHFTOAUVGRUI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Antes das pr\u00f3ximas batalhas, Bolsonaro celebra a vit\u00f3ria. \\\"Antes mesmo da Nova Previd\u00eancia, j\u00e1 caminhamos para a marca de um milh\u00e3o de novos empregos. Mesmo sem o Pacote Anti-Crime, j\u00e1 reduzimos em 22% os homic\u00eddios e em 12% os estupros. Com o encaminhamento dessas medidas, iremos ainda mais longe. Estamos apenas come\u00e7ando\\\", publicou o presidente em seu perfil no Twitter. Ao celebrar a aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia em segundo turno no Senado, Bolsonaro, que est\u00e1 em viagem pela \u00c1sia, deu \\\"parab\u00e9ns ao povo brasileiro\\\". \\\"Essa vit\u00f3ria, que abre o caminho para nosso pa\u00eds decolar de vez, \u00e9 de todos voc\u00eas! O Brasil \u00e9 nosso! GRANDE DIA!\\\".\"},{\"_id\":\"2DNS2KHXQRACHGNTTHUI7XXCFY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A reforma administrativa a ser apresentada pela equipe do <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/paulo_roberto_nunes_guedes\\\">ministro da Economia, Paulo Guedes</a>, pretende aproximar o sal\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos com os que t\u00eam fun\u00e7\u00e3o equivalente na iniciativa privada. Desde que assumiu o minist\u00e9rio, em janeiro deste ano, Guedes se queixa dos altos sal\u00e1rios do funcionalismo p\u00fablico. Uma das bases para justificar sua percep\u00e7\u00e3o, \u00e9 em um <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/09/politica/1570579278_327245.html\\\">estudo do Banco Mundial lan\u00e7ado no in\u00edcio do m\u00eas</a>, no qual mostra que, de maneira geral, o servidor p\u00fablico federal no Brasil custa quase duas vezes a mais para o seu empregador do que um trabalhador da iniciativa privada em atividade econ\u00f4mica similar.\"},{\"_id\":\"A26DVEDE4VBRDFQBUAI74QR3UE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Uma quest\u00e3o que chegou a ser estudada, mas ainda n\u00e3o est\u00e1 claro se ser\u00e1 apresentada ou n\u00e3o, \u00e9 o fim da estabilidade do servidor p\u00fablico. Pelas regras atuais, depois de um per\u00edodo de experi\u00eancia, dificilmente um funcion\u00e1rio federal no Brasil perde seu emprego. Uma demiss\u00e3o depende de longos processos de apura\u00e7\u00e3o internos e que geralmente s\u00f3 ocorrem se o funcion\u00e1rio cometeu algum delito civil ou criminal, por exemplo, desviou dinheiro p\u00fablico ou se envolveu em atos de corrup\u00e7\u00e3o. O Governo estuda maneiras de fazer com que esses servidores sejam obrigados a cumprir metas, assim como em algumas empresas privadas. Caso n\u00e3o as cumpram, seriam demitidos. Esse tema espec\u00edfico deve sofrer forte oposi\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional, onde o lobby dos servidores \u00e9 intenso junto a deputados e senadores.\"},{\"_id\":\"FEUBLPPKTJEG7OCPQPXGCZ6UEM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Com rela\u00e7\u00e3o ao pacto federativo, o assunto j\u00e1 vem sendo debatido timidamente na C\u00e2mara e no Senado. Mas, at\u00e9 o momento, n\u00e3o teve uma participa\u00e7\u00e3o efetiva do Governo. O pacto federativo \u00e9 um pacote de projetos de lei que incluem desde a redefini\u00e7\u00e3o de qual imposto vai para qual \u00f3rg\u00e3o (Uni\u00e3o, Estado ou munic\u00edpio) at\u00e9 sobre de quem \u00e9 a responsabilidade pela seguran\u00e7a p\u00fablica. Ou seja, envolve a maior parte dos minist\u00e9rios de Bolsonaro.\"},{\"_id\":\"DNXNAW7MTVGSJBZUMSKHZKXCT4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Na \u00e1rea econ\u00f4mica, o foco ser\u00e1 na distribui\u00e7\u00e3o dos recursos do <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/10/politica/1570719259_510822.html\\\">megaleil\u00e3o do petr\u00f3leo</a> previsto para ocorrer no in\u00edcio de novembro e que pretende arrecadar ao menos 100 bilh\u00f5es de reais. H\u00e1 ainda um projeto que pretende ampliar de 2024 para 2028 o prazo para o pagamento dos precat\u00f3rios e outro que autoriza o poder p\u00fablico a vender receb\u00edveis a institui\u00e7\u00f5es financeiras privadas por um valor menor, \u00e9 o que foi batizado de securitiza\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas. Esses tr\u00eas projetos ou foram aprovados em apenas uma das duas casas legislativas ou ainda est\u00e3o em fase inicial de discuss\u00f5es.\"},{\"_id\":\"CTQKGX3LUNH5BAPN3JJMAH3PVY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Em outra frente, o Governo ainda pretende enviar duas propostas de emendas constitucionais. Uma que altera a \u201cregra de ouro\u201d, a norma que pro\u00edbe o governo de fazer mais d\u00edvidas para pagar despesas correntes. E outra que tem como finalidade facilitar o remanejamento do Or\u00e7amento por meio da desvincula\u00e7\u00e3o de recursos, da desindexa\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o de conceder reajustes salariais e da desobriga\u00e7\u00e3o de pagar as despesas que s\u00e3o pagas atualmente.\"},{\"_id\":\"4AQ37KVS6NAMNJAVZG53ACP3LI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Essas duas propostas j\u00e1 enfrentar\u00e3o dificuldades em seu nascedouro. Na C\u00e2mara, por exemplo, o presidente da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, Felipe Francischini (PSL-PR), disse que n\u00e3o foi procurado para tratar do assunto. E afirmou que n\u00e3o o colocar\u00e1 em vota\u00e7\u00e3o enquanto n\u00e3o houver qualquer negocia\u00e7\u00e3o.\"},{\"_id\":\"UVWN3ASNIJAM5OTY6J3MUXSMIQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Sua queixa \u00e9 que a C\u00e2mara j\u00e1 estuda desde ano passado uma proposta que trata especificamente da \u201cregra de ouro\u201d. Ele se refere \u00e0 proposta de emenda constitucional 438 de 2018, que cria gatilhos para ajustar as contas p\u00fablicas, como a redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios de servidores e consequente menor carga hor\u00e1ria de trabalho. \u201cO Governo deu um tiro no p\u00e9. Atropelou o Parlamento e fez um acordo para votar seu projeto que ainda nem foi enviado, sem ouvir todas as partes\u201d, afirmou Francischini.\"},{\"_id\":\"JYYJXOZZ6JFYPHF2TGHBIB5VBY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Nesta semana, o presidente da C\u00e2mara, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia\\\">Rodrigo Maia</a> (DEM-RJ), reuniu-se com o ministro Paulo Guedes e disse que pretende dar prioridade \u00e0 PEC da regra de ouro. Pelo acordo firmado com o Governo, dois textos diferentes tramitar\u00e3o no Congresso. Um no Senado e outro na C\u00e2mara. Quando e se um deles for aprovado, deve acabar sendo incorporado ao outro, o que agilizaria o processo de discuss\u00e3o.\"}],\"created_date\":\"2019-10-22T22:36:18.255Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"WESMBOZQCFFYFN7PSRRKXRMJRU\",\"parent_id\":\"ZLGBPPT6AJBDRLYBRXADLVYI3E\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"rodolfoborges\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T15:57:34.889Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/10/22/politica/1571772353_347004.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Com reforma da Previd\u00eancia aprovada, Guedes mira sal\u00e1rio de servidor p\u00fablico\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1571783767-513c90527394265f2614d1d1bdfecf2a\",\"close_date\":\"2019-11-06T19:25:53.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Senado aprova texto-base e vota agora destaques do texto. Futuro pacote de medidas do Governo inclui redu\u00e7\u00e3o de jornada e mudan\u00e7a remunera\u00e7\u00e3o no servi\u00e7o p\u00fablico. Reforma tribut\u00e1ria fica para 2020\"},\"description\":{\"basic\":\"Senado aprova texto-base e vota agora destaques do texto. Futuro pacote de medidas do Governo inclui redu\u00e7\u00e3o de jornada e mudan\u00e7a remunera\u00e7\u00e3o no servi\u00e7o p\u00fablico. Reforma tribut\u00e1ria fica para 2020\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"slug\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195509\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\",\"normalized_name\":\"reforma_da_previdencia_a\"}},{\"_id\":\"brasilia-a\",\"slug\":\"brasilia-a\",\"text\":\"Bras\u00edlia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18942\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasilia/a/\",\"normalized_name\":\"brasilia_a\"}},{\"_id\":\"palacio-do-planalto-a\",\"slug\":\"palacio-do-planalto-a\",\"text\":\"Pal\u00e1cio do Planalto\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135752\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/palacio_do_planalto/a/\",\"normalized_name\":\"palacio_do_planalto_a\"}},{\"_id\":\"distrito-federal-brasil-a\",\"slug\":\"distrito-federal-brasil-a\",\"text\":\"Distrito Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135375\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/distrito_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"distrito_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"slug\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"text\":\"Jair Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146958\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"jair_messias_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"reformas-politicas-a\",\"slug\":\"reformas-politicas-a\",\"text\":\"Reformas pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68326\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_politicas_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"prestaciones-a\",\"slug\":\"prestaciones-a\",\"text\":\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66309\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"prestaciones_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"seguridad-social-a\",\"slug\":\"seguridad-social-a\",\"text\":\"Seguran\u00e7a Social\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/seguridad_social/a/\",\"normalized_name\":\"seguridad_social_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"C55T2W5NVVF5YHJQPNC2JSUFCY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/h07UohpNOUF-JfxrkJE0Jr6pO7k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/C55T2W5NVVF5YHJQPNC2JSUFCY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/C55T2W5NVVF5YHJQPNC2JSUFCY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/h07UohpNOUF-JfxrkJE0Jr6pO7k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/C55T2W5NVVF5YHJQPNC2JSUFCY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/h07UohpNOUF-JfxrkJE0Jr6pO7k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/C55T2W5NVVF5YHJQPNC2JSUFCY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/3Ay4GyoHbPmavxgIeAqbzyKyc2U=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/C55T2W5NVVF5YHJQPNC2JSUFCY.jpg\",\"version\":1,\"size\":51196,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O ministro Paulo Guedes e o presidente Jair Bolsonaro, no dia 11, no Rio.\",\"created_date\":\"2019-10-22T22:36:19Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"MAURO PIMENTEL\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-10-22T22:39:23Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/C55T2W5NVVF5YHJQPNC2JSUFCY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"GeML4tKrF9LEfBe4KcQgxPG46ok=/768x0/\",\"medium\":\"z-L4UkyxeIE3VNaENbArTcEt_FI=/1000x0/\",\"large\":\"Qv37YZwr_0fulBopEH_Q2d1wkL0=/1500x0/\",\"4:3\":\"fwRfXIQ65ciDW1GzMuc3GIaNRMI=/600x450/\",\"3:4\":\"W7KF3k78tdtvPfLU-oKgZrocRwk=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"C55T2W5NVVF5YHJQPNC2JSUFCY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/h07UohpNOUF-JfxrkJE0Jr6pO7k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/C55T2W5NVVF5YHJQPNC2JSUFCY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/C55T2W5NVVF5YHJQPNC2JSUFCY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/h07UohpNOUF-JfxrkJE0Jr6pO7k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/C55T2W5NVVF5YHJQPNC2JSUFCY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/h07UohpNOUF-JfxrkJE0Jr6pO7k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/C55T2W5NVVF5YHJQPNC2JSUFCY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/3Ay4GyoHbPmavxgIeAqbzyKyc2U=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/C55T2W5NVVF5YHJQPNC2JSUFCY.jpg\",\"version\":1,\"size\":51196,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O ministro Paulo Guedes e o presidente Jair Bolsonaro, no dia 11, no Rio.\",\"created_date\":\"2019-10-22T22:36:19Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"MAURO PIMENTEL\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-10-22T22:39:23Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/C55T2W5NVVF5YHJQPNC2JSUFCY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"GeML4tKrF9LEfBe4KcQgxPG46ok=/768x0/\",\"medium\":\"z-L4UkyxeIE3VNaENbArTcEt_FI=/1000x0/\",\"large\":\"Qv37YZwr_0fulBopEH_Q2d1wkL0=/1500x0/\",\"4:3\":\"fwRfXIQ65ciDW1GzMuc3GIaNRMI=/600x450/\",\"3:4\":\"W7KF3k78tdtvPfLU-oKgZrocRwk=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"TKNN3RXIXUP4P4WG62SQUCOQPA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Kwf4INp83dczsIWiEihD4Z0yDIk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TKNN3RXIXUP4P4WG62SQUCOQPA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TKNN3RXIXUP4P4WG62SQUCOQPA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Kwf4INp83dczsIWiEihD4Z0yDIk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TKNN3RXIXUP4P4WG62SQUCOQPA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Kwf4INp83dczsIWiEihD4Z0yDIk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TKNN3RXIXUP4P4WG62SQUCOQPA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/jUNNM0OgyJvGqFPTrvQBMfx5woI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TKNN3RXIXUP4P4WG62SQUCOQPA.jpg\",\"version\":1,\"size\":14958},\"created_date\":\"2019-10-22T22:36:19Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-10-22T22:39:21Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TKNN3RXIXUP4P4WG62SQUCOQPA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Senado aprova texto-base e vota agora destaques do texto. Futuro pacote de medidas do Governo inclui redu\u00e7\u00e3o de jornada e mudan\u00e7a remunera\u00e7\u00e3o no servi\u00e7o p\u00fablico. Reforma tribut\u00e1ria fica para 2020\",\"resized_urls\":{\"small\":\"6nJdN7SodCYDGFRhPn2aqZUPBjQ=/768x0/\",\"medium\":\"RMUyb6NOOjTEDL3TKkaFM4RrlmI=/1000x0/\",\"large\":\"aU812ipbJ5GJWsfUMeEldvWBCik=/1500x0/\",\"4:3\":\"F_kL8KfD6cBe-a6YvCHnP0LNDDk=/600x450/\",\"3:4\":\"EOo2lJ95Cq-x4deVNkgTGT1D9Lo=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"OTRUZJHSCMLQOSQSXVP3T6CKTM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/o2dkuRsX6ufHdzw0UFaxN2Hlpzk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OTRUZJHSCMLQOSQSXVP3T6CKTM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OTRUZJHSCMLQOSQSXVP3T6CKTM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/o2dkuRsX6ufHdzw0UFaxN2Hlpzk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OTRUZJHSCMLQOSQSXVP3T6CKTM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/o2dkuRsX6ufHdzw0UFaxN2Hlpzk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OTRUZJHSCMLQOSQSXVP3T6CKTM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/uWIV_DX2IyXaDgt9OwhrmOnsqNM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OTRUZJHSCMLQOSQSXVP3T6CKTM.jpg\",\"version\":1,\"size\":86584},\"created_date\":\"2019-10-22T22:36:19Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-10-22T22:39:24Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OTRUZJHSCMLQOSQSXVP3T6CKTM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Senado aprova texto-base e vota agora destaques do texto. Futuro pacote de medidas do Governo inclui redu\u00e7\u00e3o de jornada e mudan\u00e7a remunera\u00e7\u00e3o no servi\u00e7o p\u00fablico. Reforma tribut\u00e1ria fica para 2020\",\"resized_urls\":{\"small\":\"OqGcF4zLYTujp396fYTNJBYZ4d8=/768x0/\",\"medium\":\"qh4koiOcAW7YwG8mR8OORcdnSM0=/1000x0/\",\"large\":\"j-AnxVHMVcesQUM7kADgTilAs5M=/1500x0/\",\"4:3\":\"xd5yExADfiE5AKrnU9gmOTyAhyI=/600x450/\",\"3:4\":\"xpIM4T1dkFC8GfpKQJZVQW9h5yc=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"OB4JNX7GWDE4QWTBZISCM7WTWA\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-10-02T03:22:07.666Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"L4IFENZPDFFFNBUTIQJHZY65GQ\",\"parent_id\":\"4R43XWF36ZAUDDDMB2N3KT7LUY\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"felipebetim\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T15:56:50.791Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/08/11/politica/1565523667_357865.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Os impactos da reforma da Previd\u00eancia na desigualdade, segundo economistas de esquerda\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1569986519-533ca5e36f7ff209e45c8f23e3e8df84\",\"close_date\":\"2019-08-26T11:41:07.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Em reta final, Senado aprova texto que altera aposentadoria dos setores p\u00fablico e privado. Pontos complicados, como inclus\u00e3o de Estados e munic\u00edpios, ser\u00e3o tratado em PEC paralela\"},\"description\":{\"basic\":\"Em reta final, Senado aprova texto que altera aposentadoria dos setores p\u00fablico e privado. Pontos complicados, como inclus\u00e3o de Estados e munic\u00edpios, ser\u00e3o tratado em PEC paralela\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"slug\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195509\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\",\"normalized_name\":\"reforma_da_previdencia_a\"}},{\"_id\":\"rodrigo-felinto-ibarra-epitacio-maia-a\",\"slug\":\"rodrigo-felinto-ibarra-epitacio-maia-a\",\"text\":\"Rodrigo Maia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167844\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia/a/\",\"normalized_name\":\"rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia_a\"}},{\"_id\":\"psol-partido-socialismo-libertad-brasil-a\",\"slug\":\"psol-partido-socialismo-libertad-brasil-a\",\"text\":\"PSOL\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87631\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/psol_partido_socialismo_libertad_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"psol_partido_socialismo_libertad_brasil_a\"}},{\"_id\":\"senado-federal-brasil-a\",\"slug\":\"senado-federal-brasil-a\",\"text\":\"Senado Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135808\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/senado_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"senado_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"davi-alcolumbre-a\",\"slug\":\"davi-alcolumbre-a\",\"text\":\"Davi Alcolumbre\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195418\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/davi_alcolumbre/a/\",\"normalized_name\":\"davi_alcolumbre_a\"}},{\"_id\":\"paulo-roberto-nunes-guedes-a\",\"slug\":\"paulo-roberto-nunes-guedes-a\",\"text\":\"Paulo Guedes\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"194038\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/paulo_roberto_nunes_guedes/a/\",\"normalized_name\":\"paulo_roberto_nunes_guedes_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"slug\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"text\":\"Jair Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146958\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"jair_messias_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"slug\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"text\":\"C\u00e2mara Deputados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135809\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"camara_deputados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"reformas-politicas-a\",\"slug\":\"reformas-politicas-a\",\"text\":\"Reformas pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68326\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_politicas_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"seguridad-social-a\",\"slug\":\"seguridad-social-a\",\"text\":\"Seguran\u00e7a Social\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/seguridad_social/a/\",\"normalized_name\":\"seguridad_social_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"GDNGOMOJQVXCPBPDNL35BTRFTY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/qpQ9J9CxSO8sY_jAAO5HWmExEH0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GDNGOMOJQVXCPBPDNL35BTRFTY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GDNGOMOJQVXCPBPDNL35BTRFTY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/qpQ9J9CxSO8sY_jAAO5HWmExEH0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GDNGOMOJQVXCPBPDNL35BTRFTY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/qpQ9J9CxSO8sY_jAAO5HWmExEH0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GDNGOMOJQVXCPBPDNL35BTRFTY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/-MKm4rx61-J03-PAfWoLdyAAk74=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GDNGOMOJQVXCPBPDNL35BTRFTY.jpg\",\"version\":1,\"size\":59809,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"center\",\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Senador Tasso Jereissati, relator da reforma da previd\u00eancia na CCJ, durante a vota\u00e7\u00e3o do projeto, nesta ter\u00e7a.\",\"created_date\":\"2019-10-02T03:22:09Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Valter Campanato\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag\u00eancia Brasil\"},\"height\":557,\"last_updated_date\":\"2019-10-02T03:22:09Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GDNGOMOJQVXCPBPDNL35BTRFTY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"_OPOkaOeZ7gr0NNLyoLL-RNoz88=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pSwkZnVoWYUw08-ZJ-4LK0YZm9M=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"GDNGOMOJQVXCPBPDNL35BTRFTY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/qpQ9J9CxSO8sY_jAAO5HWmExEH0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GDNGOMOJQVXCPBPDNL35BTRFTY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GDNGOMOJQVXCPBPDNL35BTRFTY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/qpQ9J9CxSO8sY_jAAO5HWmExEH0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GDNGOMOJQVXCPBPDNL35BTRFTY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/qpQ9J9CxSO8sY_jAAO5HWmExEH0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GDNGOMOJQVXCPBPDNL35BTRFTY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/-MKm4rx61-J03-PAfWoLdyAAk74=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GDNGOMOJQVXCPBPDNL35BTRFTY.jpg\",\"version\":1,\"size\":59809,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"center\",\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Senador Tasso Jereissati, relator da reforma da previd\u00eancia na CCJ, durante a vota\u00e7\u00e3o do projeto, nesta ter\u00e7a.\",\"created_date\":\"2019-10-02T03:22:09Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Valter Campanato\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag\u00eancia Brasil\"},\"height\":557,\"last_updated_date\":\"2019-10-02T03:22:09Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GDNGOMOJQVXCPBPDNL35BTRFTY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"_OPOkaOeZ7gr0NNLyoLL-RNoz88=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pSwkZnVoWYUw08-ZJ-4LK0YZm9M=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"D7RFNEWYA4JGIDHLPH34UVRAMU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/nw91fS-lrQd0acR5zipxCCPXTqM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/D7RFNEWYA4JGIDHLPH34UVRAMU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/D7RFNEWYA4JGIDHLPH34UVRAMU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/nw91fS-lrQd0acR5zipxCCPXTqM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/D7RFNEWYA4JGIDHLPH34UVRAMU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nw91fS-lrQd0acR5zipxCCPXTqM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/D7RFNEWYA4JGIDHLPH34UVRAMU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/_iG_uEFfKxYVSyT80IgfeNnqzzU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/D7RFNEWYA4JGIDHLPH34UVRAMU.jpg\",\"version\":1,\"size\":20530},\"created_date\":\"2019-10-02T03:22:08Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-10-02T03:22:09Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/D7RFNEWYA4JGIDHLPH34UVRAMU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Texto fica a uma vota\u00e7\u00e3o pelos senadores para come\u00e7ar a valer. Economistas \u00e0 esquerda discutem os efeitos para quem ganha menos no pa\u00eds. Pontos controversos, como inclus\u00e3o de Estados e munic\u00edpios, ser\u00e3o tratado em PEC paralela\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"07Qm_vg3YZst4OpPW_ZhMNy4YuY=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"GNTxMOv2mR7Dbo3WC6yHWhIYoGA=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"MZP3R57CVYCXYBWG5HM7OGI6FA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/09iA13dOHYHUzIlSfcnvXNKsLUE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MZP3R57CVYCXYBWG5HM7OGI6FA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MZP3R57CVYCXYBWG5HM7OGI6FA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/09iA13dOHYHUzIlSfcnvXNKsLUE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MZP3R57CVYCXYBWG5HM7OGI6FA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/09iA13dOHYHUzIlSfcnvXNKsLUE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MZP3R57CVYCXYBWG5HM7OGI6FA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Mwp15v12HHxsqjS5B2fIUbGw4Tg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MZP3R57CVYCXYBWG5HM7OGI6FA.jpg\",\"version\":1,\"size\":103297},\"created_date\":\"2019-10-02T03:22:09Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-10-02T03:25:11Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MZP3R57CVYCXYBWG5HM7OGI6FA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Texto fica a uma vota\u00e7\u00e3o pelos senadores para come\u00e7ar a valer. Economistas \u00e0 esquerda discutem os efeitos para quem ganha menos no pa\u00eds. Pontos controversos, como inclus\u00e3o de Estados e munic\u00edpios, ser\u00e3o tratado em PEC paralela\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"vHRi3j1_qIh5Ueb5tonbOG_QqOs=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"oE-7RE007p3nG1EFOz1gZDwTPVg=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"O <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/senado_federal_brasil\\\">Senado Federal</a> aprovou nesta ter\u00e7a-feira em primeiro turno a<strong> <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\\\">reforma da Previd\u00eancia</a></strong>. Por 56 votos a 19, os senadores referendaram um Projeto de Emenda a Constitui\u00e7\u00e3o (PEC) que prev\u00ea uma s\u00e9rie de mudan\u00e7as no sistema de aposentadorias e de pens\u00f5es do setor p\u00fablico e privado. O relat\u00f3rio do senador Tasso Jereissati (PSDB) manteve o conte\u00fado principal aprovado por deputados no in\u00edcio de agosto para garantir sua promulga\u00e7\u00e3o imediatamente depois da vota\u00e7\u00e3o em segundo turno na Casa. A condi\u00e7\u00e3o para a aprova\u00e7\u00e3o do texto-base foi a cria\u00e7\u00e3o da chamada PEC Paralela, que abriga pontos divergentes que sa\u00edram da PEC principal.\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2019-10-02T02:59:00Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"felipebetim\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Felipe Betim \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Gcmu6Bz8Qc9DsOziDRQGBp2A7ds=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"g2ivZ_dywiPSMLe5o30hqf-AqlY=/62x45/\"}},\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"felipebetim\",\"byline\":\"Felipe Betim\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"role\":\"Jornalista | Periodista - El Pa\u00eds\",\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"firstName\":\"Felipe\",\"lastName\":\"Betim \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe_betim/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"127764\",\"signature\":\"F. B.\",\"epauth\":\"felipebetim\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:53:48.452Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-10-02T04:30:42Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/08/11/politica/1565523667_357865.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":16821,\"word_count\":2772,\"paragraph_count\":28,\"keywords\":[\"impacto\",\"reforma\",\"previd\u00eancia\",\"desigualdade\",\"economista\",\"esquerda\",\"reta\",\"reta\",\"final\",\"senado\",\"aprovar\",\"texto\",\"alterar\",\"aposentadoria\",\"setores\",\"p\u00fablico\",\"privado\",\"ponto\",\"complicar\",\"inclus\u00e3o\",\"estados\",\"munic\u00edpio\",\"ser\",\"tratar\",\"pec\",\"paralela\",\"paralelo\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/08/11/politica/1565523667_357865.html\",\"pep_created_date\":\"2019-08-11T11:41:07.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-10-05T14:14:39.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-10-02T11:05:38Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/08/11/politica/1565523667_357865.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"CDKB6L7KZVDXUXIYTYV3D7MSIQ\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-18T15:19:02.469Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"N7T7GW3CSBCLHKKDWICYJ57TWE\",\"parent_id\":\"Z4WLB7J5Z5EDDB4WOYHEUNTDKQ\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:05:03.988Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/07/18/politica/1563452284_263625.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Rodrigo Maia: \u201cTodos precisam ajudar a resolver esse colapso social em que o Brasil entrou h\u00e1 alguns meses\u201d\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1563463135-2280e2cb9f265e369b1d659c4287bf10\",\"close_date\":\"2019-08-02T12:18:04.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Ap\u00f3s liderar a vit\u00f3ria em primeiro turno com a reforma da Previd\u00eancia, o presidente da C\u00e2mara diz ter pressa por uma agenda de respaldo aos mais vulner\u00e1veis e medidas de est\u00edmulo \u00e0 economia. Para ele, Bolsonaro melhorou a rela\u00e7\u00e3o com o Congresso\"},\"description\":{\"basic\":\"Ap\u00f3s liderar a vit\u00f3ria em primeiro turno com a reforma da Previd\u00eancia, o presidente da C\u00e2mara diz ter pressa por uma agenda de respaldo aos mais vulner\u00e1veis e medidas de est\u00edmulo \u00e0 economia. Para ele, Bolsonaro melhorou a rela\u00e7\u00e3o com o Congresso\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Rodrigo Maia | Presidente da C\u00e2mara dos Deputados\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"rodrigo-felinto-ibarra-epitacio-maia-a\",\"slug\":\"rodrigo-felinto-ibarra-epitacio-maia-a\",\"text\":\"Rodrigo Maia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167844\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia/a/\",\"normalized_name\":\"rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"dem-partido-democratas-brasil-a\",\"slug\":\"dem-partido-democratas-brasil-a\",\"text\":\"DEM\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"86376\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dem_partido_democratas_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"dem_partido_democratas_brasil_a\"}},{\"_id\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"slug\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195509\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\",\"normalized_name\":\"reforma_da_previdencia_a\"}},{\"_id\":\"eduardo-nantes-bolsonaro-a\",\"slug\":\"eduardo-nantes-bolsonaro-a\",\"text\":\"Eduardo Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"194028\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/eduardo_nantes_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"eduardo_nantes_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"the-intercept-brasil-a\",\"slug\":\"the-intercept-brasil-a\",\"text\":\"The Intercept\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"197563\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/the_intercept_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"the_intercept_brasil_a\"}},{\"_id\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"slug\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"text\":\"Jair Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146958\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"jair_messias_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"slug\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"text\":\"C\u00e2mara Deputados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135809\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"camara_deputados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"crisis-economica-a\",\"slug\":\"crisis-economica-a\",\"text\":\"Crise econ\u00f4mica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24771\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_economica/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_economica_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"recesion-economica-a\",\"slug\":\"recesion-economica-a\",\"text\":\"Recess\u00e3o econ\u00f4mica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68228\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/recesion_economica/a/\",\"normalized_name\":\"recesion_economica_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"reformas-politicas-a\",\"slug\":\"reformas-politicas-a\",\"text\":\"Reformas pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68326\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_politicas_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-politicos-a\",\"slug\":\"conflictos-politicos-a\",\"text\":\"Conflitos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24045\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/aj044VBIcdL3ZJbUZYagCEFjbrE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/aj044VBIcdL3ZJbUZYagCEFjbrE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/aj044VBIcdL3ZJbUZYagCEFjbrE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/elfQxAHyPnBMIYzMR1MwdnmbdGc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U.jpg\",\"version\":1,\"size\":42200,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia, em Bras\u00edlia\",\"created_date\":\"2019-07-18T15:19:03Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"C.Gomes\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-07-18T15:22:03Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"aNDMTfFeCnhLR1kmnjEBreymx4o=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"H4qSSTNYOFgbq6XTM9wvDFf1y_w=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/aj044VBIcdL3ZJbUZYagCEFjbrE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/aj044VBIcdL3ZJbUZYagCEFjbrE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/aj044VBIcdL3ZJbUZYagCEFjbrE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/elfQxAHyPnBMIYzMR1MwdnmbdGc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U.jpg\",\"version\":1,\"size\":42200,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia, em Bras\u00edlia\",\"created_date\":\"2019-07-18T15:19:03Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"C.Gomes\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-07-18T15:22:03Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"aNDMTfFeCnhLR1kmnjEBreymx4o=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"H4qSSTNYOFgbq6XTM9wvDFf1y_w=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"ABO5YEVF2RHHAA47IE5DRXTL5Q\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/HyrS1gJI6bd4D_eiHpfO4-l9hgg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ABO5YEVF2RHHAA47IE5DRXTL5Q.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ABO5YEVF2RHHAA47IE5DRXTL5Q.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/HyrS1gJI6bd4D_eiHpfO4-l9hgg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ABO5YEVF2RHHAA47IE5DRXTL5Q.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/HyrS1gJI6bd4D_eiHpfO4-l9hgg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ABO5YEVF2RHHAA47IE5DRXTL5Q.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fpCHsR0aHDkwJOomy0VSBLKSW2Y=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ABO5YEVF2RHHAA47IE5DRXTL5Q.jpg\",\"version\":1,\"size\":13404},\"created_date\":\"2019-07-18T15:19:03Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-18T15:22:03Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ABO5YEVF2RHHAA47IE5DRXTL5Q.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Ap\u00f3s liderar a vit\u00f3ria em primeiro turno com a reforma da Previd\u00eancia, o presidente da C\u00e2mara diz ter pressa por uma agenda de respaldo aos mais vulner\u00e1veis e medidas de est\u00edmulo \u00e0 economia. Para ele, Bolsonaro melhorou a rela\u00e7\u00e3o com o Congresso\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Npj3VrL6phzmK_PtNZzweos7rmE=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"OUby7-d8cQ2Ps19pQ6Y5tzZ-P1w=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"L2LTMSSCP5DHQ2DLOUDOIYG6L4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/3SC3fFVpernyX4fMFdcGdey32S4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L2LTMSSCP5DHQ2DLOUDOIYG6L4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/L2LTMSSCP5DHQ2DLOUDOIYG6L4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/3SC3fFVpernyX4fMFdcGdey32S4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L2LTMSSCP5DHQ2DLOUDOIYG6L4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/3SC3fFVpernyX4fMFdcGdey32S4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L2LTMSSCP5DHQ2DLOUDOIYG6L4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/QlI5_JtecrPB4G08p0y6oXWPwOE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L2LTMSSCP5DHQ2DLOUDOIYG6L4.jpg\",\"version\":1,\"size\":69952},\"created_date\":\"2019-07-18T16:29:18Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-18T16:32:24Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/L2LTMSSCP5DHQ2DLOUDOIYG6L4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Ap\u00f3s liderar a vit\u00f3ria em primeiro turno com a reforma da Previd\u00eancia, o presidente da C\u00e2mara diz ter pressa por uma agenda de respaldo aos mais vulner\u00e1veis e medidas de est\u00edmulo \u00e0 economia. Para ele, Bolsonaro melhorou a rela\u00e7\u00e3o com o Congresso\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"YBhO5uMp7hxTkBuUq-jINNZuC08=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"eJ-pzjCWs_Dlroz63qUAZLI7R6A=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"<strong><a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia\\\" target=\\\"_blank\\\">Rodrigo Maia</a></strong> (Santiago do Chile, 1970) se projetou, com a aprova\u00e7\u00e3o em primeiro turno da reforma da Previd\u00eancia, como um forjador de consensos no Congresso. O presidente da C\u00e2mara dos Deputados logrou um respaldo esmagador \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o inicial do projeto estrela do Governo Bolsonaro, uma profunda <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\\\" target=\\\"_blank\\\">reforma previdenci\u00e1ria</a> que pretende cercear privil\u00e9gios e distribui sacrif\u00edcios para todos os grupos na tentativa de reduzir o d\u00e9ficit da Previd\u00eancia. Prev\u00ea uma economia de quase 1 trilh\u00e3o de reais na pr\u00f3xima d\u00e9cada, mais 200 bilh\u00f5es fruto de combate \u00e0 fraude no sistema. O respeito conquistado mexe com ele, mas n\u00e3o a ponto de se projetar para voos mais altos, como uma candidatura \u00e0 presid\u00eancia da Rep\u00fablica, ao menos por enquanto. Prefere se colocar no plano coletivo de representar os 513 deputados. Em 2018, sua pr\u00e9-candidatura para a corrida presidencial minguou por falta de apoios.\",\"correction_type\":\"clarification\"},{\"type\":\"correction\",\"text\":\"Maia, que se diz um pol\u00edtico de centro-direita e poderia encarnar a t\u00e3o desgastada velha pol\u00edtica por ser filho de um ex-prefeito do Rio e agora vereador, Cesar Maia, esbo\u00e7a o discurso do homem de Estado que zela pelas institui\u00e7\u00f5es frente aos ataques de seguidores do <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro\\\" target=\\\"_blank\\\">presidente Bolsonaro</a> contra o Congresso e o Supremo. Deputado por seis legislaturas, \u00e9 hoje a terceira autoridade do Estado. A rela\u00e7\u00e3o dele com Jair Bolsonaro, que arrancou com um sonoro choque, est\u00e1 num momento mais cordial. Nascido no ex\u00edlio durante a ditadura brasileira, Maia recebeu nesta quarta o EL PA\u00cdS em sua resid\u00eancia oficial em Bras\u00edlia.\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2019-07-18T19:51:58Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cPS6nnzHZFHxC0fYweg-Zy735r0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pisj1wNOmQixXRE48ygAVlTWyBY=/62x45/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}},{\"_id\":\"carlajimenez\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Carla Jim\u00e9nez \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/9/8C/carlajimenez.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"sT82LMv7AlILjodFVPXJWCkx9CU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Py56Wng5fIQF0RqAhExwYt2RfEA=/62x45/\"}},\"slug\":\"carla_jimenez_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"carlajimenez\",\"byline\":\"Carla Jim\u00e9nez\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/9/8C/carlajimenez.jpg\",\"slug\":\"carla_jimenez_a\",\"firstName\":\"Carla\",\"lastName\":\"Jim\u00e9nez \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/carla_jimenez/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135705\",\"epauth\":\"carlajimenez\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.957Z\"}}},{\"_id\":\"naiaragalarraga\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Naiara Galarraga Gort\u00e1zar\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/0/BE/naiaragalarraga.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"z4hAsjfHALftDyN_pHn-HzYQI8M=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"7S0mM3WNuCYyRN6P8P5dHcnH-5o=/62x45/\"}},\"slug\":\"naiara_galarraga_gortazar_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/#!/naiaragg\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/#!/naiaragg\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"naiaragalarraga\",\"byline\":\"Naiara Galarraga Gort\u00e1zar\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/0/BE/naiaragalarraga.jpg\",\"slug\":\"naiara_galarraga_gortazar_a\",\"firstName\":\"Naiara\",\"lastName\":\"Galarraga Gort\u00e1zar\",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/naiara_galarraga_gortazar/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/#!/naiaragg\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"172271\",\"epauth\":\"naiaragalarraga\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:57:50.800Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-07-18T15:37:42Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/07/18/politica/1563452284_263625.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":24774,\"word_count\":4181,\"paragraph_count\":75,\"keywords\":[\"rodrigar\",\"maia todos\",\"precisar\",\"ajudar\",\"resolver\",\"colapso\",\"social\",\"brasil\",\"entrar\",\"haver\",\"m\u00eas\",\"liderar\",\"vit\u00f3ria\",\"primeiro\",\"turno\",\"reforma\",\"previd\u00eancia\",\"presidente\",\"c\u00e2mara\",\"dizer\",\"ter\",\"pressa\",\"agenda\",\"respaldo\",\"vulner\u00e1vel\",\"medida\",\"est\u00edmulo\",\"economia\",\"bolsonaro\",\"melhorar\",\"rela\u00e7\u00e3o\",\"congresso\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/07/18/politica/1563452284_263625.html\",\"pep_created_date\":\"2019-07-18T12:18:04.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-07-18T19:51:58.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-07-18T19:51:58Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/07/18/politica/1563452284_263625.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-10-22T23:17:20Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"aeLgAGFx0mQzyiZQBU8k04HRzr4=/768x0/\",\"medium\":\"huE33MCIaFV4u027RR5YFHe-3Tc=/1000x0/\",\"large\":\"HSAXxf8ufnWfeNxdTt-gHIB7RhI=/1500x0/\",\"4:3\":\"QqWLZbwlC3YtopzIMXGsxHrz5wQ=/600x450/\",\"3:4\":\"PI6qJXuSvu_n1dDjmcmqIfjMGMQ=/450x600/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-10-22T23:01:43Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/10/22/politica/1571772353_347004.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5568,\"word_count\":912,\"paragraph_count\":10,\"keywords\":[\"reforma\",\"previd\u00eancia\",\"aprovar\",\"guedes\",\"mirar\",\"sal\u00e1rio\",\"servidor\",\"p\u00fablico\",\"senado\",\"texto-base\",\"votar\",\"destaque\",\"texto\",\"futuro\",\"pacote\",\"medida\",\"governo\",\"incluir\",\"redu\u00e7\u00e3o\",\"jornada\",\"mudan\u00e7a\",\"remunera\u00e7\u00e3o\",\"servi\u00e7o\",\"tribut\u00e1ria\",\"tribut\u00e1rio\",\"ficar\",\"2020\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/10/22/politica/1571772353_347004.html\",\"pep_created_date\":\"2019-10-22T19:25:53.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-10-23T01:20:20.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-10-22T23:17:20Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/10/22/politica/1571772353_347004.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2019/10/22/politica/1571772353_347004.html\",\"website_url\":\"/brasil/2019/10/22/politica/1571772353_347004.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598162326743,\"lastModified\":1598162026743},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598162326743,\"lastModified\":1598162026743}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598162259746,\"lastModified\":1598161959746},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598162444970,\"lastModified\":1598162144970}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598162200726,\"lastModified\":1598162080726}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598165463278,\"lastModified\":1598161863278},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}