{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2018_04_26_politica_1524693896_904880.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/26/politica/1524693896_904880.html", "subject": "prisao-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Decis\u00e3o sobre Lula exp\u00f5e volatilidade do STF e submete Lava Jato a incertezas | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Afonso Benites\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Advogados aproveitam brecha para pedir que Moro envie todo o processo envolvendo o petista para a Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Dias Toffoli, Marcelo Bretas, S\u00e9rgio Moro, STF, Gilmar Mendes, Celso de Mello, Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, Ricardo Lewandowski, Luiz Edson Fachin, Caso Petrobras, Justi\u00e7a Federal, Investiga\u00e7\u00e3o policial, Partido dos Trabalhadores, Subornos, Financiamento ilegal, Tribunais, Caixa dois, Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Poder judicial, Brasil, For\u00e7a seguran\u00e7a, Am\u00e9rica do Sul, Partidos pol\u00edticos, Am\u00e9rica Latina\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2018-04-25T23:43:53Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2018-04-25T23:43:53Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-04-25T23:43:53Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Decis\u00e3o sobre Lula exp\u00f5e volatilidade do STF e submete Lava Jato a incertezas\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Advogados aproveitam brecha para pedir que Moro envie todo o processo envolvendo o petista para a Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/8tSoCDR8ad8EDIgysvbL_4wcT6A=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PAETIPCK33IOTOWYHJ4FQPUKOQ.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2018-04-25T23:43:53Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/26/politica/1524693896_904880.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Afonso Benites\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Dias Toffoli\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Marcelo Bretas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"S\u00e9rgio Moro\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"STF\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Gilmar Mendes\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Celso de Mello\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Ricardo Lewandowski\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz Edson Fachin\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caso Petrobras\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partido dos Trabalhadores\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Subornos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Financiamento ilegal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Tribunais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caixa dois\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Poder judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"For\u00e7a seguran\u00e7a\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Decis\u00e3o sobre Lula exp\u00f5e volatilidade do STF e submete Lava Jato a incertezas\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/26/politica/1524693896_904880.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/26/politica/1524693896_904880.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/26/politica/1524693896_904880.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/H3z5cm-T49_4YgUfSK0IQuno4gs=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NS2GRXRU3LTKFAAFCYZY2HR2RA.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/H3z5cm-T49_4YgUfSK0IQuno4gs=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NS2GRXRU3LTKFAAFCYZY2HR2RA.jpg\",\"height\":980,\"width\":539},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Decis\u00e3o sobre Lula exp\u00f5e volatilidade do STF e submete Lava Jato a incertezas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/26/politica/1524693896_904880.html\",\"datePublished\":\"2018-04-25T23:43:53Z\",\"dateModified\":\"2018-04-25T23:43:53Z\",\"description\":\"Advogados aproveitam brecha para pedir que Moro envie todo o processo envolvendo o petista para a Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\",\"articleBody\":\"A decis\u00e3o da Segunda Turma do Supremo Tribunal Federal que retirou das m\u00e3os do juiz S\u00e9rgio Moro trechos de um processo envolvendo o ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva lan\u00e7a incertezas na rela\u00e7\u00e3o da Corte com a Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato e \u00e9 mais um exemplo da inquietante volatilidade das posi\u00e7\u00f5es do tribunal, pois contraria determina\u00e7\u00e3o tomada seis meses atr\u00e1s. Tr\u00eas analistas ouvidos pelo EL PA\u00cdS acreditam que a decis\u00e3o abre um precedente para outros casos similares - ou seja, mais a\u00e7\u00f5es em curso podem sair da al\u00e7ada de Moro. Ponderam, por\u00e9m, que n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel dizer que, se processos forem julgados por outros ju\u00edzes, a opera\u00e7\u00e3o ser\u00e1 estancada ou que todos os pol\u00edticos, doleiros, marqueteiros e empres\u00e1rios implicados acabar\u00e3o inocentados. \u201cCriou-se uma ideia de que o Moro \u00e9 o juiz universal do Brasil. Que vai salvar todo o mundo e acabar com a corrup\u00e7\u00e3o. O que n\u00e3o \u00e9 verdade\u201d, afirmou o professor de direito processual penal Afr\u00e2nio Silva Jardim, da Universidade do Estado do Rio de Janeiro (UERJ) e cr\u00edtico da Lava Jato. Na vis\u00e3o deste jurista, que \u00e9 livre docente, outros ju\u00edzes que trabalham nos desdobramentos da Lava Jato acabaram sendo mais rigorosos que o pr\u00f3prio S\u00e9rgio Moro. \u201cNo Rio, o Marcelo Bretas \u00e9 muito mais severo que o Moro. Ali\u00e1s, o Moro \u00e9 severo com alguns. Os diretores e gerentes da Petrobras, que admitiram desvios e devolveram 60% do que pegaram, est\u00e3o em pris\u00e3o domiciliar. E o Lula est\u00e1 preso\u201d. A d\u00favida que pairava nos casos envolvendo Lula, e outros investigados pela Lava Jato, \u00e9 a seguinte: em qual comarca o processo deve tramitar, na em que os crimes teriam ocorrido ou na que se descobriu os delitos? O presidente da Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Procuradores da Rep\u00fablica, Jos\u00e9 Robalinho Cavalcanti, diz que \u00e9 \u201cabsolutamente normal\u201d a discuss\u00e3o sobre a compet\u00eancia dos processos envolvendo qualquer investigado. Afirma que, se atuasse no caso Lula, ele pr\u00f3prio poderia defender tanto os que querem que o caso tramite em Curitiba como os que querem que siga para S\u00e3o Paulo. Mas disse estranhar e ver com preocupa\u00e7\u00e3o a mudan\u00e7a de posicionamento da segunda turma do STF. \u201cO que causou estranheza foi o giro de 180 graus, em embargos de declara\u00e7\u00e3o sobre uma causa decidida em unanimidade\u201d. Em outubro, os cinco ministros da turma negaram um pedido da defesa e decidiram que os trechos nos quais os delatores relatam o suposto repasse de verbas indevidas para Lula, incluindo a reforma de um s\u00edtio de Atibaia (SP), n\u00e3o estavam relacionados diretamente com a Petrobras, que \u00e9 a investiga\u00e7\u00e3o original da Lava Jato, portanto, n\u00e3o deveriam ficar com o magistrado em Curitiba. Essa decis\u00e3o foi revista ontem. Mantiveram o posicionamento de outubro os ministros Edson Fachin e Celso de Mello. Aderiram ao novo entendimento os ministros Dias Toffoli, Gilmar Mendes e Ricardo Lewandovski. \u201cNeste momento h\u00e1 inseguran\u00e7a jur\u00eddica. E isso \u00e9 o oposto do que deveria fazer o Supremo. Sem julgar o m\u00e9rito. Dar guinadas em qualquer mat\u00e9ria s\u00f3 porque algum ministro mudou de opini\u00e3o n\u00e3o \u00e9 positivo para o sistema jur\u00eddico brasileiro\u201d, avaliou o procurador Robalinho. Dizendo-se perplexo com a decis\u00e3o, o promotor de Justi\u00e7a em S\u00e3o Paulo e presidente do Instituto N\u00e3o Aceito Corrup\u00e7\u00e3o, Roberto Livianu, afirma que espalhar por diversas se\u00e7\u00f5es judici\u00e1rias processos que aparentemente t\u00eam rela\u00e7\u00e3o entre si \u00e9 negativo para a efici\u00eancia processual. \u201cAgora, voc\u00ea tem a \u00f3bvia possibilidade de se ter decis\u00f5es conflitantes.\u201d A opini\u00e3o \u00e9 compartilhada pelo procurador Robalinho. \u201cO juiz Moro e os colegas da for\u00e7a-tarefa em Curitiba fazem um trabalho excepcional. Retirar de um juiz que j\u00e1 est\u00e1 em conhecimento profundo do processo, em fase final de instru\u00e7\u00e3o, nunca \u00e9 positivo seria uma atitude temer\u00e1ria da Justi\u00e7a\u201d, afirmou. J\u00e1 o professor Silva Jardim diz que o Supremo pode estar tentando arrumar erros cometidos no passado, quando alguns dos r\u00e9us j\u00e1 haviam solicitado essa transfer\u00eancia de comarca, mas n\u00e3o haviam conseguido. \u201cA euforia com a Lava Jato est\u00e1 acabando. O endeusamento dos procuradores e do juiz, as premia\u00e7\u00f5es, as entrevistas midi\u00e1ticas, tudo tem diminu\u00eddo\u201d. Neste ambiente de incertezas, iniciou-se um embate entre os procuradores da For\u00e7a-Tarefa da Lava Jato e os advogados de Lula. Embasados na decis\u00e3o da 2\u00aa Turma do STF, os procuradores enviaram um documento ao juiz Moro no qual defendem a perman\u00eancia dos processos de Lula na vara de Curitiba. Dizem ainda que h\u00e1 um \u201clament\u00e1vel tumulto processual\u201d. J\u00e1 os defensores do petista entraram com um pedido na mesma vara judicial para que o magistrado Moro encaminhe para livre distribui\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo as a\u00e7\u00f5es penais a que o petista responde sobre o s\u00edtio de Atibaia (onde Lula \u00e9 suspeito de t\u00ea-lo recebido em um ato de corrup\u00e7\u00e3o) e sobre a compra de um terreno para seu instituto. O ex-presidente \u00e9 r\u00e9u em sete processos e est\u00e1 preso na carceragem da Pol\u00edcia Federal em Curitiba por ter sido condenado em um deles, o que tratava do triplex do Guaruj\u00e1. Lula cumpre pena de 12 anos de pris\u00e3o.\",\"keywords\":[\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"Dias Toffoli\",\"Marcelo Bretas\",\"S\u00e9rgio Moro\",\"STF\",\"Gilmar Mendes\",\"Celso de Mello\",\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"Ricardo Lewandowski\",\"Luiz Edson Fachin\",\"Caso Petrobras\",\"Justi\u00e7a Federal\",\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"Partido dos Trabalhadores\",\"Subornos\",\"Financiamento ilegal\",\"Tribunais\",\"Caixa dois\",\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"Poder judicial\",\"Brasil\",\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Am\u00e9rica Latina\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Afonso Benites\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/26/politica/1524693896_904880.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/wtLesZx7nlvwsvxlc4EKal7NR3k=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NS2GRXRU3LTKFAAFCYZY2HR2RA.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Decis\u00e3o sobre Lula exp\u00f5e volatilidade do STF e submete Lava Jato a incertezas\",\"productID\":\"RWGYN73HYVHA3AFT2FNMQ62CHE:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6ski633t4x2camlq-f-cfa0b9a47-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":5,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"1292913e\",\"ak.r\":19562,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":5760,\"ak.gh\":\"72.246.247.28\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598161687\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==utebFVVAxFm5IXpQzUlcolodlw068UNa+8adlwo4udh+X1ZmQvSxDgfwBqMMiVgsQ3kxfcLnzDHCC27WgFACo9ay1HJKi/hmIc5jTXr697HBuKg8Ukt9juX3MaIFDDzpOdhLuPTX9TbOsa0PCF+pCNK8M68t846yAuXoDEs2qC+5q8zHyGCtL/d2wdYeLX/TUCoJneM7uMNgEZMvP3x353IE+QJaMcd+qn7Xguh8k8wQjUJLscjeJuJrZZK7Wx7k94pSvJsMmIy5sofhqOnre6RDwHoOOC/WXbN1f6fR6JOhY5CkKoQirgrG+K/yLJYahRvqvpJ/rtCn9VzkHKakrUOFgqGuz+Fo01R4EMy1QA0WG1Yfsc69slDdBaN/jG6tyai0aQIPvDQbdqELwr1yBruDXGuzpM3qce4N2jJbHIA=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F26%2Fpolitica%2F1524693896_904880.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F26%2Fpolitica%2F1524693896_904880.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F26%2Fpolitica%2F1524693896_904880.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F26%2Fpolitica%2F1524693896_904880.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Decis\u00e3o sobre Lula exp\u00f5e volatilidade do STF e submete Lava Jato a incertezas</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Advogados aproveitam brecha para pedir que Moro envie todo o processo envolvendo o petista para a Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F26%2Fpolitica%2F1524693896_904880.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Decis%C3%A3o%20sobre%20Lula%20exp%C3%B5e%20volatilidade%20do%20STF%20e%20submete%20Lava%20Jato%20a%20incertezas\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Decis\u00e3o sobre Lula exp\u00f5e volatilidade do STF e submete Lava Jato a incertezas\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/26/politica/1524693896_904880.html\" data-param-text=\"Decis\u00e3o sobre Lula exp\u00f5e volatilidade do STF e submete Lava Jato a incertezas\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/26/politica/1524693896_904880.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F26%2Fpolitica%2F1524693896_904880.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Decis%C3%A3o%20sobre%20Lula%20exp%C3%B5e%20volatilidade%20do%20STF%20e%20submete%20Lava%20Jato%20a%20incertezas&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Decis\u00e3o sobre Lula exp\u00f5e volatilidade do STF e submete Lava Jato a incertezas\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/26/politica/1524693896_904880.html\" data-param-text=\"Decis\u00e3o sobre Lula exp\u00f5e volatilidade do STF e submete Lava Jato a incertezas via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/26/politica/1524693896_904880.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F26%2Fpolitica%2F1524693896_904880.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Decis%C3%A3o%20sobre%20Lula%20exp%C3%B5e%20volatilidade%20do%20STF%20e%20submete%20Lava%20Jato%20a%20incertezas&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Decis\u00e3o sobre Lula exp\u00f5e volatilidade do STF e submete Lava Jato a incertezas\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/26/politica/1524693896_904880.html\" data-param-text=\"Decis\u00e3o sobre Lula exp\u00f5e volatilidade do STF e submete Lava Jato a incertezas\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/26/politica/1524693896_904880.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F26%2Fpolitica%2F1524693896_904880.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Decis%C3%A3o%20sobre%20Lula%20exp%C3%B5e%20volatilidade%20do%20STF%20e%20submete%20Lava%20Jato%20a%20incertezas&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FNS2GRXRU3LTKFAAFCYZY2HR2RA.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NS2GRXRU3LTKFAAFCYZY2HR2RA.jpg\" data-param-description=\"Decis\u00e3o sobre Lula exp\u00f5e volatilidade do STF e submete Lava Jato a incertezas\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/26/politica/1524693896_904880.html\" data-param-text=\"Decis\u00e3o sobre Lula exp\u00f5e volatilidade do STF e submete Lava Jato a incertezas\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/26/politica/1524693896_904880.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Decis%C3%A3o%20sobre%20Lula%20exp%C3%B5e%20volatilidade%20do%20STF%20e%20submete%20Lava%20Jato%20a%20incertezas&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F26%2Fpolitica%2F1524693896_904880.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center margin_right\"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Afonso Benites\">Afonso Benites</a></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">Bras\u00edlia</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2018-04-25/\">25 abr 2018 - 23:43 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/H3z5cm-T49_4YgUfSK0IQuno4gs=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NS2GRXRU3LTKFAAFCYZY2HR2RA.jpg\" alt=\"Manifestante em frente ao STF no dia 17.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Manifestante em frente ao STF no dia 17.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">Eraldo Peres / AP</span></span></figcaption></figure><p class=\"\">A decis\u00e3o da <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/24/politica/1524600464_640821.html\">Segunda Turma do Supremo Tribunal Federal que retirou das m\u00e3os do juiz S\u00e9rgio Moro</a> trechos de um processo envolvendo o ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva lan\u00e7a incertezas na rela\u00e7\u00e3o da Corte com a <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a> e \u00e9 mais um exemplo da inquietante volatilidade das posi\u00e7\u00f5es do tribunal, pois contraria determina\u00e7\u00e3o tomada seis meses atr\u00e1s. Tr\u00eas analistas ouvidos pelo EL PA\u00cdS acreditam que a decis\u00e3o abre um precedente para outros casos similares - ou seja, mais a\u00e7\u00f5es em curso podem sair da al\u00e7ada de Moro. Ponderam, por\u00e9m, que n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel dizer que, se processos forem julgados por outros ju\u00edzes, a opera\u00e7\u00e3o ser\u00e1 estancada ou que todos os pol\u00edticos, doleiros, marqueteiros e empres\u00e1rios implicados acabar\u00e3o inocentados.</p><p class=\"\">\u201cCriou-se uma ideia de que o <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a\">Moro \u00e9 o juiz</a> universal do Brasil. Que vai salvar todo o mundo e acabar com a corrup\u00e7\u00e3o. O que n\u00e3o \u00e9 verdade\u201d, afirmou o professor de direito processual penal Afr\u00e2nio Silva Jardim, da Universidade do Estado do Rio de Janeiro (UERJ) e cr\u00edtico da Lava Jato. Na vis\u00e3o deste jurista, que \u00e9 livre docente, outros ju\u00edzes que trabalham nos desdobramentos da Lava Jato acabaram sendo mais rigorosos que o pr\u00f3prio S\u00e9rgio Moro. \u201cNo Rio, o <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/19/politica/1511112426_744688.html\">Marcelo Bretas</a> \u00e9 muito mais severo que o Moro. Ali\u00e1s, o Moro \u00e9 severo com alguns. Os diretores e gerentes da Petrobras, que admitiram desvios e devolveram 60% do que pegaram, est\u00e3o em pris\u00e3o domiciliar. E o Lula est\u00e1 preso\u201d.</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/24/politica/1524600464_640821.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>STF muda de ideia e retira de Moro dela\u00e7\u00e3o da Odebrecht que cita Lula</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522772033_648978.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Lava Jato, uma opera\u00e7\u00e3o engolida pela pol\u00edtica</a></li></ul></section><p class=\"\">A d\u00favida que pairava nos casos envolvendo Lula, e outros investigados pela Lava Jato, \u00e9 a seguinte: em qual comarca o processo deve tramitar, na em que os crimes teriam ocorrido ou na que se descobriu os delitos? O presidente da Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Procuradores da Rep\u00fablica, Jos\u00e9 Robalinho Cavalcanti, diz que \u00e9 \u201cabsolutamente normal\u201d a discuss\u00e3o sobre a compet\u00eancia dos processos envolvendo qualquer investigado. Afirma que, se atuasse no caso Lula, ele pr\u00f3prio poderia defender tanto os que querem que o caso tramite em Curitiba como os que querem que siga para S\u00e3o Paulo. Mas disse estranhar e ver com preocupa\u00e7\u00e3o a mudan\u00e7a de posicionamento da segunda turma do STF. \u201cO que causou estranheza foi o giro de 180 graus, em embargos de declara\u00e7\u00e3o sobre uma causa decidida em unanimidade\u201d.</p><p class=\"\">Em outubro, os cinco ministros da turma negaram um pedido da defesa e decidiram que os trechos nos quais os delatores relatam o suposto repasse de verbas indevidas para Lula, incluindo a reforma de um s\u00edtio de Atibaia (SP), n\u00e3o estavam relacionados diretamente com a Petrobras, que \u00e9 a investiga\u00e7\u00e3o original da Lava Jato, portanto, n\u00e3o deveriam ficar com o magistrado em Curitiba. Essa decis\u00e3o foi revista ontem. Mantiveram o posicionamento de outubro os ministros Edson Fachin e Celso de Mello. Aderiram ao novo entendimento os ministros Dias Toffoli, Gilmar Mendes e Ricardo Lewandovski. \u201cNeste momento h\u00e1 inseguran\u00e7a jur\u00eddica. E isso \u00e9 o oposto do que deveria fazer o Supremo. Sem julgar o m\u00e9rito. Dar guinadas em qualquer mat\u00e9ria s\u00f3 porque algum ministro mudou de opini\u00e3o n\u00e3o \u00e9 positivo para o sistema jur\u00eddico brasileiro\u201d, avaliou o procurador Robalinho.</p><p class=\"\">Dizendo-se perplexo com a decis\u00e3o, o promotor de Justi\u00e7a em S\u00e3o Paulo e presidente do <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/12/26/politica/1514322065_787234.html\">Instituto N\u00e3o Aceito Corrup\u00e7\u00e3o, Roberto Livianu</a>, afirma que espalhar por diversas se\u00e7\u00f5es judici\u00e1rias processos que aparentemente t\u00eam rela\u00e7\u00e3o entre si \u00e9 negativo para a efici\u00eancia processual. \u201cAgora, voc\u00ea tem a \u00f3bvia possibilidade de se ter decis\u00f5es conflitantes.\u201d A opini\u00e3o \u00e9 compartilhada pelo procurador Robalinho. \u201cO juiz Moro e os colegas da for\u00e7a-tarefa em Curitiba fazem um trabalho excepcional. Retirar de um juiz que j\u00e1 est\u00e1 em conhecimento profundo do processo, em fase final de instru\u00e7\u00e3o, nunca \u00e9 positivo seria uma atitude temer\u00e1ria da Justi\u00e7a\u201d, afirmou.</p><p class=\"\">J\u00e1 o <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/17/politica/1474066251_908067.html\">professor Silva Jardim</a> diz que o Supremo pode estar tentando arrumar erros cometidos no passado, quando alguns dos r\u00e9us j\u00e1 haviam solicitado essa transfer\u00eancia de comarca, mas n\u00e3o haviam conseguido. \u201cA euforia com a Lava Jato est\u00e1 acabando. O endeusamento dos procuradores e do juiz, as premia\u00e7\u00f5es, as entrevistas midi\u00e1ticas, tudo tem diminu\u00eddo\u201d.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Embates judiciais</h3><p class=\"\">Neste ambiente de incertezas, iniciou-se um embate entre os procuradores da For\u00e7a-Tarefa da Lava Jato e os advogados de Lula. Embasados na decis\u00e3o da 2\u00aa Turma do STF, os procuradores enviaram um documento ao juiz Moro no qual defendem a perman\u00eancia dos processos de Lula na vara de Curitiba. Dizem ainda que h\u00e1 um \u201clament\u00e1vel tumulto processual\u201d.</p><p class=\"\">J\u00e1 os defensores do petista entraram com um pedido na mesma vara judicial para que o magistrado Moro encaminhe para livre distribui\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo as a\u00e7\u00f5es penais a que o petista responde <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/politica/1523629735_484727.html\">sobre o s\u00edtio de Atibaia </a>(onde Lula \u00e9 suspeito de t\u00ea-lo recebido em um ato de corrup\u00e7\u00e3o) e sobre a compra de um terreno para seu instituto.</p><p class=\"\">O ex-presidente \u00e9 r\u00e9u em sete processos e est\u00e1 preso na carceragem da Pol\u00edcia Federal em Curitiba por ter sido condenado em um deles, o que tratava do triplex do Guaruj\u00e1. Lula cumpre pena de 12 anos de pris\u00e3o.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F26%2Fpolitica%2F1524693896_904880.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Decis%C3%A3o%20sobre%20Lula%20exp%C3%B5e%20volatilidade%20do%20STF%20e%20submete%20Lava%20Jato%20a%20incertezas\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Decis\u00e3o sobre Lula exp\u00f5e volatilidade do STF e submete Lava Jato a incertezas\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/26/politica/1524693896_904880.html\" data-param-text=\"Decis\u00e3o sobre Lula exp\u00f5e volatilidade do STF e submete Lava Jato a incertezas\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/26/politica/1524693896_904880.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F26%2Fpolitica%2F1524693896_904880.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Decis%C3%A3o%20sobre%20Lula%20exp%C3%B5e%20volatilidade%20do%20STF%20e%20submete%20Lava%20Jato%20a%20incertezas&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Decis\u00e3o sobre Lula exp\u00f5e volatilidade do STF e submete Lava Jato a incertezas\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/26/politica/1524693896_904880.html\" data-param-text=\"Decis\u00e3o sobre Lula exp\u00f5e volatilidade do STF e submete Lava Jato a incertezas via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/26/politica/1524693896_904880.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F26%2Fpolitica%2F1524693896_904880.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Decis%C3%A3o%20sobre%20Lula%20exp%C3%B5e%20volatilidade%20do%20STF%20e%20submete%20Lava%20Jato%20a%20incertezas&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Decis\u00e3o sobre Lula exp\u00f5e volatilidade do STF e submete Lava Jato a incertezas\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/26/politica/1524693896_904880.html\" data-param-text=\"Decis\u00e3o sobre Lula exp\u00f5e volatilidade do STF e submete Lava Jato a incertezas\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/26/politica/1524693896_904880.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F26%2Fpolitica%2F1524693896_904880.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Decis%C3%A3o%20sobre%20Lula%20exp%C3%B5e%20volatilidade%20do%20STF%20e%20submete%20Lava%20Jato%20a%20incertezas&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FNS2GRXRU3LTKFAAFCYZY2HR2RA.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NS2GRXRU3LTKFAAFCYZY2HR2RA.jpg\" data-param-description=\"Decis\u00e3o sobre Lula exp\u00f5e volatilidade do STF e submete Lava Jato a incertezas\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/26/politica/1524693896_904880.html\" data-param-text=\"Decis\u00e3o sobre Lula exp\u00f5e volatilidade do STF e submete Lava Jato a incertezas\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/26/politica/1524693896_904880.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Decis%C3%A3o%20sobre%20Lula%20exp%C3%B5e%20volatilidade%20do%20STF%20e%20submete%20Lava%20Jato%20a%20incertezas&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F26%2Fpolitica%2F1524693896_904880.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Marcelo Bretas | juiz respons\u00e1vel pela Lava Jato no RJ</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/19/politica/1511112426_744688.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Marcelo Bretas: \u201cA Lava Jato \u00e9 eterna. Doa a quem doer\u201d</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/24/politica/1524605415_828915.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">PP, o mais investigado na Lava Jato, s\u00f3 v\u00ea seu poder crescer no Brasil. Por qu\u00ea?</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/26/politica/1524693896_904880.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/26/politica/1524693896_904880.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161688265;Fusion.globalContent={\"_id\":\"RWGYN73HYVHA3AFT2FNMQ62CHE\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"EHKEETZXKRGWTHZQ6VJ26YWMBQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A decis\u00e3o da <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/24/politica/1524600464_640821.html\\\">Segunda Turma do Supremo Tribunal Federal que retirou das m\u00e3os do juiz S\u00e9rgio Moro</a> trechos de um processo envolvendo o ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva lan\u00e7a incertezas na rela\u00e7\u00e3o da Corte com a <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\\\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a> e \u00e9 mais um exemplo da inquietante volatilidade das posi\u00e7\u00f5es do tribunal, pois contraria determina\u00e7\u00e3o tomada seis meses atr\u00e1s. Tr\u00eas analistas ouvidos pelo EL PA\u00cdS acreditam que a decis\u00e3o abre um precedente para outros casos similares - ou seja, mais a\u00e7\u00f5es em curso podem sair da al\u00e7ada de Moro. Ponderam, por\u00e9m, que n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel dizer que, se processos forem julgados por outros ju\u00edzes, a opera\u00e7\u00e3o ser\u00e1 estancada ou que todos os pol\u00edticos, doleiros, marqueteiros e empres\u00e1rios implicados acabar\u00e3o inocentados.\"},{\"_id\":\"ZZTBGQOLHFGU7C6W4LRTFO3VVM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\u201cCriou-se uma ideia de que o <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a\\\">Moro \u00e9 o juiz</a> universal do Brasil. Que vai salvar todo o mundo e acabar com a corrup\u00e7\u00e3o. O que n\u00e3o \u00e9 verdade\u201d, afirmou o professor de direito processual penal Afr\u00e2nio Silva Jardim, da Universidade do Estado do Rio de Janeiro (UERJ) e cr\u00edtico da Lava Jato. Na vis\u00e3o deste jurista, que \u00e9 livre docente, outros ju\u00edzes que trabalham nos desdobramentos da Lava Jato acabaram sendo mais rigorosos que o pr\u00f3prio S\u00e9rgio Moro. \u201cNo Rio, o <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/19/politica/1511112426_744688.html\\\">Marcelo Bretas</a> \u00e9 muito mais severo que o Moro. Ali\u00e1s, o Moro \u00e9 severo com alguns. Os diretores e gerentes da Petrobras, que admitiram desvios e devolveram 60% do que pegaram, est\u00e3o em pris\u00e3o domiciliar. E o Lula est\u00e1 preso\u201d.\"},{\"_id\":\"S7PDLNGW2FDJXLFML3ICM7NU74\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"right\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/24/politica/1524600464_640821.html\",\"subtype\":\"normal\",\"content\":\"STF muda de ideia e retira de Moro dela\u00e7\u00e3o da Odebrecht que cita Lula\",\"image\":{\"_id\":\"XLBPYPHRTY5BK2DKXYE32OGNJI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/d4YTZTc-XdVj1az5MZeeMN5uHbc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XLBPYPHRTY5BK2DKXYE32OGNJI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XLBPYPHRTY5BK2DKXYE32OGNJI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/d4YTZTc-XdVj1az5MZeeMN5uHbc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XLBPYPHRTY5BK2DKXYE32OGNJI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/d4YTZTc-XdVj1az5MZeeMN5uHbc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XLBPYPHRTY5BK2DKXYE32OGNJI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/R_gh2xWLf6sfyJWLasoZBTRV02k=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XLBPYPHRTY5BK2DKXYE32OGNJI.jpg\",\"version\":0,\"size\":2875,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:15:45Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:15:45Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XLBPYPHRTY5BK2DKXYE32OGNJI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"DuBHLap2ppOnziJRzEavzmG8q68=/768x0/\",\"medium\":\"zw7RkiuUmZ5A2opuDGydOck7dNI=/1000x0/\",\"large\":\"J7rEgvHwqBP9QFIkD0EsueddCpQ=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"ixQqfbt_r1vWnlrCNgIGdmZMVMQ=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"oFB6On4P_L6Wry4WXwBPkxtz8Tc=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"jN1IT2Rii_AP6aguMSygUhsc-d4=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"zEPqhrCcuPpQhUXvN7Uv942LplE=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"9jHPl8A4g35CoURA3kTYHj-xarY=/311x214/\",\"3:4\":\"hifV37e4ZSK6tdX4gMOmkDMwiX0=/450x600/\",\"4:3\":\"2JXFEVXcyn2cfZb1uOHeS9QVOuY=/600x450/\",\"photoText\":\"egPHilaQuVQiq4TGM8qo3iIfd-k=/300x300/\",\"1_column\":\"FTKme7LYU1Ub1-HHxCr64Lqcvck=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"XrlGcOuNwYO0f3tULRIq0nb8tcc=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"SgUgPnzBNUN162b8r4he61rOdTk=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"7th2msgUieH1aYmycX66OWxi3kY=/62x62/\",\"2_column\":\"-eHmwR0WqHNZGjGqV0mqAJxElyI=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"hzPeeDMCH-ORT-HOzanVr0TIxv0=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"5eVCm3bMPvE8lED5_eTd9cilrjo=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"ztVCsCfBsZ26NuMhGE2wWQtp-sk=/145x145/\",\"3_column\":\"yvm-DB3URh7R71OY8o7AeM6bGz8=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"On2NrvgnF_EOD0ANiuJtmDYNCjo=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"zrjUB7RltI7gJcQ69F-M8MitW2s=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"Iyi5J0cSDpeOF4YtczI_Ntee-BM=/228x228/\",\"4_column\":\"pfojJHZEI3xqBHroz94_qjlgAMo=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"lHmsWLD_63nshgUBBwZrYlNyW0c=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"iDA4HZPqS8vY1zsEowrPOixLYIk=/311x311/\",\"5_column\":\"Rh02aBwj9QRi5VypTF7v8-it9I4=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"DNF5BwzUASFr0MQidFIXjPDUzJ4=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"JN9E7-nKSRorBFSEz-5tUdDhR1w=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"Wm5nqKjac05PRBp4guM_AsYFSFc=/394x394/\",\"6_column\":\"vgM3Nv6XNRML9yCRJ2v0lNSthEI=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"l-3Yz60sJj9nKs0jCiGknhYoEcg=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"KrdKpU47g3cSLD4yavYEn8C_c9E=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"uNiwtpfMD4bEnTX3DmKu9yjGKeY=/477x477/\",\"7_column\":\"aIMaMeYYk-SWK0xZKe4wGQyZwBQ=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"iJxTZHHGCoHfoI9U3LP9SCyFZFA=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"WQg7HuLGMRJ0iFIG_vW8vlmDIIw=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"H_14MgWUso2Q30UD5nAZb90tCsQ=/560x560/\",\"8_column\":\"_RXuM3LkXfhL_XoWv6oWVUf0jes=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"KvyDCko-rTapjwGlykkawdAIb60=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"EKQcu4fdyWe-7oJPeP_0xM9A53Q=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"GEjb11XY2UsmI8OTF6b3MKGIip0=/643x643/\",\"9_column\":\"Qa-3xnoYfgbpjo1QjRBxLx-QXwg=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"dHjl9bseglNNQfzC1JwIG8tCpIE=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"xhkyiXtuVoS_wh0hGkPdxYUT-NU=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"AjV1vG8pt-okHcu4xQNv67FNoxE=/726x726/\",\"10_column\":\"1iSt28WoZ0-RboyzWgPfnmldVuY=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"gdP5szg5wsFDgVWWdkV76B9psYg=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"LlGkRwFHNle73EOVTPQhFmAlonU=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"vWa-8ioSqOMNpy3nAqr5OdrZ7S0=/809x809/\",\"11_column\":\"Ilf2pERB8Z1lKkMX8K_bXWfGtT4=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"MyqlLoJl33IFev9YoK4v_u-3NnA=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"uxT9qT36FSqygdZO_zO9wmNTbKw=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"v5xlj8HVH6Ivaf6tIBr3xjIzvxs=/892x892/\",\"12_column\":\"HHNJ1-l3_PT4SEcG7Byk8qd9uTI=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"cJDLNduE4yhcvOu2akvR-h5no4M=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"_kwzqW7YeEnSqKIOzmwWOnatIH8=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"SLXX3F58zmeRTEZnpII_aNIO5kM=/975x975/\"}},\"_id\":\"CLNC2IEEP5BB3HSKYIJLALMVFQ\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522772033_648978.html\",\"subtype\":\"normal\",\"content\":\"Lava Jato, uma opera\u00e7\u00e3o engolida pela pol\u00edtica\",\"image\":{\"_id\":\"ZDPBKQRP737BPZJN4O46VBV5RY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/SWtHlaUZ-tt-vE4YPYz13fWVzVg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZDPBKQRP737BPZJN4O46VBV5RY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZDPBKQRP737BPZJN4O46VBV5RY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/SWtHlaUZ-tt-vE4YPYz13fWVzVg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZDPBKQRP737BPZJN4O46VBV5RY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/SWtHlaUZ-tt-vE4YPYz13fWVzVg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZDPBKQRP737BPZJN4O46VBV5RY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/1KiQGaPKckiG130mMGZcWO3i1KU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZDPBKQRP737BPZJN4O46VBV5RY.jpg\",\"version\":0,\"size\":3691,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:15:45Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:15:45Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZDPBKQRP737BPZJN4O46VBV5RY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"Qe1t2Dt394a0lDucs759YM58olc=/768x0/\",\"medium\":\"NAVypPOsn9dyf5Q96Gqf8I6d2C4=/1000x0/\",\"large\":\"TScgXbwgfxKZHu8d2lnruckMaME=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"6NT_I9OTpM61hEgg8_kMPn8xYjk=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"J6lUN9oKjbzphmJ32JpJ_HMNjYE=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"hrWrcxnCGCNsLE7sGXmJHwpPPWY=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"T7UvLs0CQicB7lFRDpXPAfw2qWk=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"Pat2tnSqyMGN0TWGQhvRdZ6xQFc=/311x214/\",\"3:4\":\"5NUdx3ie1RdeolnTlTER0Z-8tMM=/450x600/\",\"4:3\":\"KJiVxsjqECTaCio3uvOtM6nOAwg=/600x450/\",\"photoText\":\"_0n8JrhUSq8G-nIflVetipdb9UQ=/300x300/\",\"1_column\":\"vgoyhYcWqWE_f-JeS_xdjiN27fU=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"syZ4i-aqhXadi8RFkcY0cxbcASU=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"WmDKuEpSv4W5Do5r_jYXCc_d7_8=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"7oipQSi37arGJkQnqExJ8GD-FZY=/62x62/\",\"2_column\":\"-iQAhNLEXl-kFiW1wMhiykS4GU8=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"kECtLRnKaFPK-QtO28jOfmmz0GM=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"GAfMyrt71aLQ21MtSurHpYj_nqE=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"cMLu7U6A2y3Zvqa-HhvpFhL1zao=/145x145/\",\"3_column\":\"1HGtRV_P_S-bDMUrMe82oXqbh0c=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"y9R09HP5mwI9p9rXxyjVny4IlFg=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"fKvwmE75Jq1OppRZSOBU4NjnMnM=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"1pcI8-mBTDNWgUq87a8Eg-glztM=/228x228/\",\"4_column\":\"PdtOYJABJzQMDArnDFLEM6F7Hwc=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"Ys9iA3Ka5hRBghu7OBBatiUJtYQ=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"uGYaC7MUrnZE0C0n9A0dUyMMFa8=/311x311/\",\"5_column\":\"rt3vcl0qMgz2SeJWnkFo_lssSqw=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"ibwBLGVzwulfha_86Dkzsx4JZ40=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"pOcEYAvzrvbq5MCBa5n2HaifSyY=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"c2kx7KdgiVKDaA2kQrxz-a8b_aQ=/394x394/\",\"6_column\":\"kPcyMzQCmdHjeI9Xmb9U1w4RF34=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"cPQvxIAbGfsjLF2q2m9DwxkHl60=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"a8-SIq7cvU5WfwQO-fNZ8xHcKBA=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"3hxi09dlkv9ImMTQhOdDpfjrhp0=/477x477/\",\"7_column\":\"6x5AjJVeEMBDJ3YiJemflYyOTx0=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"mXTtxmaX6gaj6MPcXyDhTiuDQeI=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"av0PTQsdrjxh8hstbKp9EPUESpU=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"YW86Vr2gaQTD_M32VUbMKa_UIDA=/560x560/\",\"8_column\":\"SnFXOlfvQ4RNl-Qs0mk65gu3pYE=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"-p4_pU9zJApLErZlHtjcjJB-oFo=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"i8ZxW9otAK-vWicb63vm_beRKqY=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"zxCZpOj_A4xeDhzePoaQ3XIctTM=/643x643/\",\"9_column\":\"mURdKXuxFPLLLOkoryDrHXe2-uY=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"eeIoi-015zORZQPviAmfTPKlHC8=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"P7aiibHfXQEPQVC9HT31QTP4fzs=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"giLmZTadUlFPw_3yVGeahWQTLhw=/726x726/\",\"10_column\":\"48h2F_VGMYvAfW1NJT1w7eubBAM=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"e-8bsWA__e8IGEP1MRUMmL3-EXI=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"jh_5zwOvjq8mBWTGEoPeLRTb38g=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"PH21ifrzHj_CS-ny3pZqwRCqCAA=/809x809/\",\"11_column\":\"cptFQr4ZOM_xCDKlxT1Fd_VlnJQ=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"4WOTSpO7k2aYur14_qrfC5LEFgo=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"z0V6Rw8eS2bJ5hf5lkaEln-Nb5s=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"ykZ5JZlmQFrVEMhf9jFa_jWHCJI=/892x892/\",\"12_column\":\"SAMH9nmZCHY0cYnht7jqgDpRY60=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"B9SN065T5SY142sPvWcrrdFyjJg=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"vSYgdpnIoV8FBQBU99JQEK_qP8k=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"O4wORTWDfKHHUdux2Qfe91KFP3k=/975x975/\"}},\"_id\":\"NIUZRTK3UZDZHN4ME2I3A6XAOY\"}]},{\"_id\":\"37RMSED74NAQ7GWFLVSKSSVBVU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A d\u00favida que pairava nos casos envolvendo Lula, e outros investigados pela Lava Jato, \u00e9 a seguinte: em qual comarca o processo deve tramitar, na em que os crimes teriam ocorrido ou na que se descobriu os delitos? O presidente da Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Procuradores da Rep\u00fablica, Jos\u00e9 Robalinho Cavalcanti, diz que \u00e9 \u201cabsolutamente normal\u201d a discuss\u00e3o sobre a compet\u00eancia dos processos envolvendo qualquer investigado. Afirma que, se atuasse no caso Lula, ele pr\u00f3prio poderia defender tanto os que querem que o caso tramite em Curitiba como os que querem que siga para S\u00e3o Paulo. Mas disse estranhar e ver com preocupa\u00e7\u00e3o a mudan\u00e7a de posicionamento da segunda turma do STF. \u201cO que causou estranheza foi o giro de 180 graus, em embargos de declara\u00e7\u00e3o sobre uma causa decidida em unanimidade\u201d.\"},{\"_id\":\"DKCPNUBNTNDMZKUUVSQSXE34R4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Em outubro, os cinco ministros da turma negaram um pedido da defesa e decidiram que os trechos nos quais os delatores relatam o suposto repasse de verbas indevidas para Lula, incluindo a reforma de um s\u00edtio de Atibaia (SP), n\u00e3o estavam relacionados diretamente com a Petrobras, que \u00e9 a investiga\u00e7\u00e3o original da Lava Jato, portanto, n\u00e3o deveriam ficar com o magistrado em Curitiba. Essa decis\u00e3o foi revista ontem. Mantiveram o posicionamento de outubro os ministros Edson Fachin e Celso de Mello. Aderiram ao novo entendimento os ministros Dias Toffoli, Gilmar Mendes e Ricardo Lewandovski. \u201cNeste momento h\u00e1 inseguran\u00e7a jur\u00eddica. E isso \u00e9 o oposto do que deveria fazer o Supremo. Sem julgar o m\u00e9rito. Dar guinadas em qualquer mat\u00e9ria s\u00f3 porque algum ministro mudou de opini\u00e3o n\u00e3o \u00e9 positivo para o sistema jur\u00eddico brasileiro\u201d, avaliou o procurador Robalinho.\"},{\"_id\":\"TRZDUM3JU5BZTN5BOIEFSPM5VE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Dizendo-se perplexo com a decis\u00e3o, o promotor de Justi\u00e7a em S\u00e3o Paulo e presidente do <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/12/26/politica/1514322065_787234.html\\\">Instituto N\u00e3o Aceito Corrup\u00e7\u00e3o, Roberto Livianu</a>, afirma que espalhar por diversas se\u00e7\u00f5es judici\u00e1rias processos que aparentemente t\u00eam rela\u00e7\u00e3o entre si \u00e9 negativo para a efici\u00eancia processual. \u201cAgora, voc\u00ea tem a \u00f3bvia possibilidade de se ter decis\u00f5es conflitantes.\u201d A opini\u00e3o \u00e9 compartilhada pelo procurador Robalinho. \u201cO juiz Moro e os colegas da for\u00e7a-tarefa em Curitiba fazem um trabalho excepcional. Retirar de um juiz que j\u00e1 est\u00e1 em conhecimento profundo do processo, em fase final de instru\u00e7\u00e3o, nunca \u00e9 positivo seria uma atitude temer\u00e1ria da Justi\u00e7a\u201d, afirmou.\"},{\"_id\":\"KVWIM7Q4QNDDLDXJLRDG5YQ5MI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"J\u00e1 o <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/17/politica/1474066251_908067.html\\\">professor Silva Jardim</a> diz que o Supremo pode estar tentando arrumar erros cometidos no passado, quando alguns dos r\u00e9us j\u00e1 haviam solicitado essa transfer\u00eancia de comarca, mas n\u00e3o haviam conseguido. \u201cA euforia com a Lava Jato est\u00e1 acabando. O endeusamento dos procuradores e do juiz, as premia\u00e7\u00f5es, as entrevistas midi\u00e1ticas, tudo tem diminu\u00eddo\u201d.\"},{\"_id\":\"4SWDBQ4ZWBALVHSRZU46J7LGIU\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Embates judiciais\"},{\"_id\":\"R5TLP6AX5FG7BMEITRKTGVTOUQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Neste ambiente de incertezas, iniciou-se um embate entre os procuradores da For\u00e7a-Tarefa da Lava Jato e os advogados de Lula. Embasados na decis\u00e3o da 2\u00aa Turma do STF, os procuradores enviaram um documento ao juiz Moro no qual defendem a perman\u00eancia dos processos de Lula na vara de Curitiba. Dizem ainda que h\u00e1 um \u201clament\u00e1vel tumulto processual\u201d.\"},{\"_id\":\"L26ICNIILBB67IXPJE7LSC34ZU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"J\u00e1 os defensores do petista entraram com um pedido na mesma vara judicial para que o magistrado Moro encaminhe para livre distribui\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo as a\u00e7\u00f5es penais a que o petista responde <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/politica/1523629735_484727.html\\\">sobre o s\u00edtio de Atibaia </a>(onde Lula \u00e9 suspeito de t\u00ea-lo recebido em um ato de corrup\u00e7\u00e3o) e sobre a compra de um terreno para seu instituto.\"},{\"_id\":\"3E347N5ED5HWXKY6SXIFOLOCVQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O ex-presidente \u00e9 r\u00e9u em sete processos e est\u00e1 preso na carceragem da Pol\u00edcia Federal em Curitiba por ter sido condenado em um deles, o que tratava do triplex do Guaruj\u00e1. Lula cumpre pena de 12 anos de pris\u00e3o.\"}],\"created_date\":\"2019-07-15T14:46:37.014Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"LIWYPZIIX5GF5CL36RFZWUJHNY\",\"parent_id\":\"VK6XOIGTRBE3VMBKSSTFT3XQVU\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:52:08.914Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/26/politica/1524693896_904880.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Decis\u00e3o sobre Lula exp\u00f5e volatilidade do STF e submete Lava Jato a incertezas\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Advogados aproveitam brecha para pedir que Moro envie todo o processo envolvendo o petista para a Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\"},\"description\":{\"basic\":\"Advogados aproveitam brecha para pedir que Moro envie todo o processo envolvendo o petista para a Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"jose-antonio-dias-toffoli-a\",\"slug\":\"jose-antonio-dias-toffoli-a\",\"text\":\"Dias Toffoli\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168521\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jose_antonio_dias_toffoli/a/\",\"normalized_name\":\"jose_antonio_dias_toffoli_a\"}},{\"_id\":\"marcelo-da-costa-bretas-a\",\"slug\":\"marcelo-da-costa-bretas-a\",\"text\":\"Marcelo Bretas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195978\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/marcelo_da_costa_bretas/a/\",\"normalized_name\":\"marcelo_da_costa_bretas_a\"}},{\"_id\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"slug\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"text\":\"S\u00e9rgio Moro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151030\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a/\",\"normalized_name\":\"sergio_fernando_moro_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"gilmar-ferreira-mendes-a\",\"slug\":\"gilmar-ferreira-mendes-a\",\"text\":\"Gilmar Mendes\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168524\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gilmar_ferreira_mendes/a/\",\"normalized_name\":\"gilmar_ferreira_mendes_a\"}},{\"_id\":\"jose-celso-de-mello-filho-a\",\"slug\":\"jose-celso-de-mello-filho-a\",\"text\":\"Celso de Mello\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168522\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jose_celso_de_mello_filho/a/\",\"normalized_name\":\"jose_celso_de_mello_filho_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"enrique-ricardo-lewandowski-a\",\"slug\":\"enrique-ricardo-lewandowski-a\",\"text\":\"Ricardo Lewandowski\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"158966\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/enrique_ricardo_lewandowski/a/\",\"normalized_name\":\"enrique_ricardo_lewandowski_a\"}},{\"_id\":\"luiz-edson-fachin-a\",\"slug\":\"luiz-edson-fachin-a\",\"text\":\"Luiz Edson Fachin\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151029\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_edson_fachin/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_edson_fachin_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"NS2GRXRU3LTKFAAFCYZY2HR2RA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/AIs4IdLSlmP_Xm8_Pih9tOMAsA8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NS2GRXRU3LTKFAAFCYZY2HR2RA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NS2GRXRU3LTKFAAFCYZY2HR2RA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/AIs4IdLSlmP_Xm8_Pih9tOMAsA8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NS2GRXRU3LTKFAAFCYZY2HR2RA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/AIs4IdLSlmP_Xm8_Pih9tOMAsA8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NS2GRXRU3LTKFAAFCYZY2HR2RA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/89yOy1LGjoOQ2QiU4iGl56PcKro=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NS2GRXRU3LTKFAAFCYZY2HR2RA.jpg\",\"version\":0,\"size\":76203,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Manifestante em frente ao STF no dia 17.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:15:46Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Eraldo Peres\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AP\"},\"height\":539,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:15:46Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NS2GRXRU3LTKFAAFCYZY2HR2RA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"H3z5cm-T49_4YgUfSK0IQuno4gs=/768x0/\",\"medium\":\"Lam5Gr-vKsGNIzPmpgLUHV-9U_k=/1000x0/\",\"large\":\"wtLesZx7nlvwsvxlc4EKal7NR3k=/1500x0/\",\"4:3\":\"mP4PrEdcqkl0JgIGM2qqetL0kQs=/600x450/\",\"3:4\":\"sPRs3N-rIugcMiatbzDqRi8Rk00=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"NS2GRXRU3LTKFAAFCYZY2HR2RA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/AIs4IdLSlmP_Xm8_Pih9tOMAsA8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NS2GRXRU3LTKFAAFCYZY2HR2RA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NS2GRXRU3LTKFAAFCYZY2HR2RA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/AIs4IdLSlmP_Xm8_Pih9tOMAsA8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NS2GRXRU3LTKFAAFCYZY2HR2RA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/AIs4IdLSlmP_Xm8_Pih9tOMAsA8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NS2GRXRU3LTKFAAFCYZY2HR2RA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/89yOy1LGjoOQ2QiU4iGl56PcKro=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NS2GRXRU3LTKFAAFCYZY2HR2RA.jpg\",\"version\":0,\"size\":76203,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Manifestante em frente ao STF no dia 17.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:15:46Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Eraldo Peres\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AP\"},\"height\":539,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:15:46Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NS2GRXRU3LTKFAAFCYZY2HR2RA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"H3z5cm-T49_4YgUfSK0IQuno4gs=/768x0/\",\"medium\":\"Lam5Gr-vKsGNIzPmpgLUHV-9U_k=/1000x0/\",\"large\":\"wtLesZx7nlvwsvxlc4EKal7NR3k=/1500x0/\",\"4:3\":\"mP4PrEdcqkl0JgIGM2qqetL0kQs=/600x450/\",\"3:4\":\"sPRs3N-rIugcMiatbzDqRi8Rk00=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"YBG5ZMYWKZS6KBSWDWXWN7U3GA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/UFhlA3GxB94p21IU9xzG1yexbOQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YBG5ZMYWKZS6KBSWDWXWN7U3GA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YBG5ZMYWKZS6KBSWDWXWN7U3GA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/UFhlA3GxB94p21IU9xzG1yexbOQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YBG5ZMYWKZS6KBSWDWXWN7U3GA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/UFhlA3GxB94p21IU9xzG1yexbOQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YBG5ZMYWKZS6KBSWDWXWN7U3GA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/6WwR5Z5CMRVWYkm22s0Z06EA0Jk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YBG5ZMYWKZS6KBSWDWXWN7U3GA.jpg\",\"version\":0,\"size\":18517},\"created_date\":\"2019-07-15T17:15:46Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:15:46Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YBG5ZMYWKZS6KBSWDWXWN7U3GA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Advogados do ex-presidente aproveitam veredito do STF para pedir que Moro envie todo o processo para S\u00e3o Paulo.  H\u00e1 inseguran\u00e7a jur\u00eddica. \u00c9 o oposto do que deveria fazer o STF , diz procurador\",\"resized_urls\":{\"small\":\"ULUvGSpsJpo2YF_r7FzPbzZ5z34=/768x0/\",\"medium\":\"w5dJAYXHGOxHEMNXsl6RZdJBX-E=/1000x0/\",\"large\":\"cyHEoTX1qY2K8d8NH99NKU-RGl8=/1500x0/\",\"4:3\":\"O5bncMVpbP6JVjHtDBjBXXOa7AU=/600x450/\",\"3:4\":\"H_f9zVP-SGPTzQS8v7jfj2UQTUg=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"PAETIPCK33IOTOWYHJ4FQPUKOQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/TBer-6W4CDI2FDd86vn64447Pac=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PAETIPCK33IOTOWYHJ4FQPUKOQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PAETIPCK33IOTOWYHJ4FQPUKOQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/TBer-6W4CDI2FDd86vn64447Pac=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PAETIPCK33IOTOWYHJ4FQPUKOQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/TBer-6W4CDI2FDd86vn64447Pac=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PAETIPCK33IOTOWYHJ4FQPUKOQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/AkWwgLsBPvDh1bdcrf3NFH7jzhk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PAETIPCK33IOTOWYHJ4FQPUKOQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":98733},\"created_date\":\"2019-07-15T17:15:46Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:15:46Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PAETIPCK33IOTOWYHJ4FQPUKOQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Advogados do ex-presidente aproveitam veredito do STF para pedir que Moro envie todo o processo para S\u00e3o Paulo.  H\u00e1 inseguran\u00e7a jur\u00eddica. \u00c9 o oposto do que deveria fazer o STF , diz procurador\",\"resized_urls\":{\"small\":\"vE93ypkPDWbskwEGGnCSJs8UXiU=/768x0/\",\"medium\":\"8tSoCDR8ad8EDIgysvbL_4wcT6A=/1000x0/\",\"large\":\"Ki0oJKFu8Km8OnkHBHxE4g0MOqU=/1500x0/\",\"4:3\":\"haYrZ3jCYJTsjslJLvtEejiwMhU=/600x450/\",\"3:4\":\"x1gg9K_ZePUgGr7fQ1sprxy_WIE=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"T5TT7CSD3JGIVOY4N6GQQFKF2I\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-07T20:56:32.868Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"OOL4QGTK6ZH3LIW2A3VDXJQLZE\",\"parent_id\":\"KURWYWPV5FFWHKIJ52KI3LMJL4\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:33:12.139Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/11/19/politica/1511112426_744688.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Marcelo Bretas: \u201cA Lava Jato \u00e9 eterna. Doa a quem doer\u201d\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1553182876-34748232eee65f7ea7c14e2d59cd4ad9\",\"close_date\":\"2017-12-04T17:27:06.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Juiz respons\u00e1vel pela Lava Jato no Rio conta em exclusiva: \\\"Cabral me olhou nos olhos, como se dissesse 'sei onde voc\u00ea mora'. Entendi que estava tentando descobrir mais sobre minha fam\u00edlia\\\"\"},\"description\":{\"basic\":\"Juiz respons\u00e1vel pela Lava Jato no Rio conta em exclusiva: \\\"Cabral me olhou nos olhos, como se dissesse 'sei onde voc\u00ea mora'. Entendi que estava tentando descobrir mais sobre minha fam\u00edlia\\\"\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Marcelo Bretas | juiz respons\u00e1vel pela Lava Jato no RJ\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"marcelo-da-costa-bretas-a\",\"slug\":\"marcelo-da-costa-bretas-a\",\"text\":\"Marcelo Bretas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195978\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/marcelo_da_costa_bretas/a/\",\"normalized_name\":\"marcelo_da_costa_bretas_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"rio-de-janeiro-a\",\"slug\":\"rio-de-janeiro-a\",\"text\":\"Rio de Janeiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"69248\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/rio_de_janeiro/a/\",\"normalized_name\":\"rio_de_janeiro_a\"}},{\"_id\":\"estado-rio-de-janeiro-a\",\"slug\":\"estado-rio-de-janeiro-a\",\"text\":\"Estado Rio de Janeiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135380\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/estado_rio_de_janeiro/a/\",\"normalized_name\":\"estado_rio_de_janeiro_a\"}},{\"_id\":\"escandalos-politicos-a\",\"slug\":\"escandalos-politicos-a\",\"text\":\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30260\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/escandalos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"escandalos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"policia-federal-brasil-a\",\"slug\":\"policia-federal-brasil-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146436\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"policia_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"blanqueo-dinero-a\",\"slug\":\"blanqueo-dinero-a\",\"text\":\"Lavagem dinheiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18484\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/blanqueo_dinero/a/\",\"normalized_name\":\"blanqueo_dinero_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-partidos-a\",\"slug\":\"financiacion-partidos-a\",\"text\":\"Financiamento partidos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_partidos/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_partidos_a\"}},{\"_id\":\"delitos-fiscales-a\",\"slug\":\"delitos-fiscales-a\",\"text\":\"Delitos fiscais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26134\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos_fiscales/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_fiscales_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"MF4Z4LHZDAFOZJHULJA2UTRK5Y\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/5FKB1WFqNFSgktfZNqb1uwpolas=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MF4Z4LHZDAFOZJHULJA2UTRK5Y.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MF4Z4LHZDAFOZJHULJA2UTRK5Y.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/5FKB1WFqNFSgktfZNqb1uwpolas=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MF4Z4LHZDAFOZJHULJA2UTRK5Y.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5FKB1WFqNFSgktfZNqb1uwpolas=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MF4Z4LHZDAFOZJHULJA2UTRK5Y.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/KoO1NWRvEiueuAEn1qrPYdLgIWE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MF4Z4LHZDAFOZJHULJA2UTRK5Y.jpg\",\"version\":2,\"size\":43407,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"O juiz Marcelo Bretas, que julga o ex-governador S&eacute;rgio Cabral\",\"created_date\":\"2019-06-07T20:56:37Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Fernando Fraz\u00e3o\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag\u00eancia Brasil\"},\"height\":568,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:18Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MF4Z4LHZDAFOZJHULJA2UTRK5Y.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"ImYSeD5r0jKKRAxsecU0RIpL_H8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"ZqcYAP7cC8FwoXcSjD6OloxU2-Y=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"MF4Z4LHZDAFOZJHULJA2UTRK5Y\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/5FKB1WFqNFSgktfZNqb1uwpolas=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MF4Z4LHZDAFOZJHULJA2UTRK5Y.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MF4Z4LHZDAFOZJHULJA2UTRK5Y.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/5FKB1WFqNFSgktfZNqb1uwpolas=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MF4Z4LHZDAFOZJHULJA2UTRK5Y.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5FKB1WFqNFSgktfZNqb1uwpolas=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MF4Z4LHZDAFOZJHULJA2UTRK5Y.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/KoO1NWRvEiueuAEn1qrPYdLgIWE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MF4Z4LHZDAFOZJHULJA2UTRK5Y.jpg\",\"version\":2,\"size\":43407,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"O juiz Marcelo Bretas, que julga o ex-governador S&eacute;rgio Cabral\",\"created_date\":\"2019-06-07T20:56:37Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Fernando Fraz\u00e3o\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag\u00eancia Brasil\"},\"height\":568,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:18Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MF4Z4LHZDAFOZJHULJA2UTRK5Y.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"ImYSeD5r0jKKRAxsecU0RIpL_H8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"ZqcYAP7cC8FwoXcSjD6OloxU2-Y=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"TAMMFSVJOCJ4AOP5W4OOXVVAU4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/OOawOijxjw2zWVvtnFfJLda1Yxg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TAMMFSVJOCJ4AOP5W4OOXVVAU4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TAMMFSVJOCJ4AOP5W4OOXVVAU4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/OOawOijxjw2zWVvtnFfJLda1Yxg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TAMMFSVJOCJ4AOP5W4OOXVVAU4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/OOawOijxjw2zWVvtnFfJLda1Yxg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TAMMFSVJOCJ4AOP5W4OOXVVAU4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Pep-EVqq47WlnQg26SzKbuJ8p8o=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TAMMFSVJOCJ4AOP5W4OOXVVAU4.jpg\",\"version\":0,\"size\":14052},\"created_date\":\"2019-06-07T20:56:39Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-07T20:56:39Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TAMMFSVJOCJ4AOP5W4OOXVVAU4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Juiz respons\u00e1vel pela Lava Jato no Rio conta em exclusiva   Cabral me olhou nos olhos, como se dissesse  sei onde voc\u00ea mora . Entendi que estava tentando descobrir mais sobre minha fam\u00edlia \",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"5xzv86i6h_TeWeN8E8vfffCjvDs=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"gw1QvVNwKsj_BL21U5RAjFWQnzo=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"YN7K3L2TYWXMNLIKNUSME2RRE4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/5ZeHd9I8aY4U-oS5ldiowomomM4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YN7K3L2TYWXMNLIKNUSME2RRE4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YN7K3L2TYWXMNLIKNUSME2RRE4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/5ZeHd9I8aY4U-oS5ldiowomomM4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YN7K3L2TYWXMNLIKNUSME2RRE4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5ZeHd9I8aY4U-oS5ldiowomomM4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YN7K3L2TYWXMNLIKNUSME2RRE4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/JcJZMMphSrvgYi6CB4pklezrN58=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YN7K3L2TYWXMNLIKNUSME2RRE4.jpg\",\"version\":0,\"size\":79685},\"created_date\":\"2019-06-07T20:56:39Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-07T20:56:39Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YN7K3L2TYWXMNLIKNUSME2RRE4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Juiz respons\u00e1vel pela Lava Jato no Rio conta em exclusiva   Cabral me olhou nos olhos, como se dissesse  sei onde voc\u00ea mora . Entendi que estava tentando descobrir mais sobre minha fam\u00edlia \",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"BwdZ0Gg1h7mhPcl2UTpJF1UEnNU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"LeMY_JRJ6YHA4laF_CoRUoJ0Aqs=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2017-11-19T23:41:51Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"anacarbajosa\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Ana Carbajosa Vicente\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/74/anacarbajosa.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"yMK1zE8PRcGnq7CjhnBF0ynFd0Q=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"MY-_pvf4leVmXcu6HPMYT_rRays=/62x45/\"}},\"slug\":\"ana_carbajosa_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"anacarbajosa\",\"byline\":\"Ana Carbajosa\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/74/anacarbajosa.jpg\",\"slug\":\"ana_carbajosa_a\",\"firstName\":\"Ana\",\"lastName\":\"Carbajosa Vicente\",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/ana_carbajosa/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146\",\"epauth\":\"anacarbajosa\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:16.855Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-11-19T23:41:51Z\",\"location\":\"Berlim\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/11/19/politica/1511112426_744688.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":8230,\"word_count\":1360,\"paragraph_count\":27,\"keywords\":[\"marcelo bretas a lava jato\",\"ser\",\"eterna\",\"eterno\",\"doar\",\"doer\",\"juiz\",\"respons\u00e1vel\",\"lava jato\",\"rio\",\"contar\",\"exclusiva\",\"exclusivo\",\"cabral\",\"olhar\",\"olho\",\"dizer\",\"saber\",\"morar\",\"entender\",\"estar\",\"tentar\",\"descobrir\",\"fam\u00edlia\"],\"locations\":[{\"id\":\"137187\",\"name\":\"Berlim\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/11/19/politica/1511112426_744688.html\",\"pep_created_date\":\"2017-11-19T17:27:06.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-03-21T17:06:47.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-11-19T23:41:51Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/11/19/politica/1511112426_744688.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"5KEEQKHKVBFSJLFCPGKF4OP6UE\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-20T16:05:28.340Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"EOTB4YZB3ZHQJN23UERF2GVWTE\",\"parent_id\":\"4RSWTRDG4ZEN5CAWMKI3SHM2LQ\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:51:40.817Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/24/politica/1524605415_828915.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"PP, o mais investigado na Lava Jato, s\u00f3 v\u00ea seu poder crescer no Brasil. Por qu\u00ea?\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Legenda se beneficia dos holofotes voltados ao PT, PSDB e MDB e aumenta bancada da C\u00e2mara.\\n\u00c9 cortejada por presidenci\u00e1veis de esquerda e direita que cobi\u00e7am seus recursos para campanha\"},\"description\":{\"basic\":\"Legenda se beneficia dos holofotes voltados ao PT, PSDB e MDB e aumenta bancada da C\u00e2mara.\\n\u00c9 cortejada por presidenci\u00e1veis de esquerda e direita que cobi\u00e7am seus recursos para campanha\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"pp-partido-progressista-a\",\"slug\":\"pp-partido-progressista-a\",\"text\":\"PP\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"163242\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pp_partido_progressista/a/\",\"normalized_name\":\"pp_partido_progressista_a\"}},{\"_id\":\"senado-federal-brasil-a\",\"slug\":\"senado-federal-brasil-a\",\"text\":\"Senado Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135808\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/senado_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"senado_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"psdb-partido-social-democracia-brasilena-a\",\"slug\":\"psdb-partido-social-democracia-brasilena-a\",\"text\":\"PSDB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87629\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/psdb_partido_social_democracia_brasilena/a/\",\"normalized_name\":\"psdb_partido_social_democracia_brasilena_a\"}},{\"_id\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"slug\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"text\":\"MDB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno/a/\",\"normalized_name\":\"pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno_a\"}},{\"_id\":\"paulo-salim-maluf-a\",\"slug\":\"paulo-salim-maluf-a\",\"text\":\"Paulo Salim Maluf\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64028\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/paulo_salim_maluf/a/\",\"normalized_name\":\"paulo_salim_maluf_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"bancada-ruralista-a\",\"slug\":\"bancada-ruralista-a\",\"text\":\"Bancada ruralista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"171215\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/bancada_ruralista/a/\",\"normalized_name\":\"bancada_ruralista_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"slug\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"text\":\"C\u00e2mara Deputados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135809\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"camara_deputados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"dictadura-brasilena-a\",\"slug\":\"dictadura-brasilena-a\",\"text\":\"Ditadura Militar Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"143883\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dictadura_brasilena/a/\",\"normalized_name\":\"dictadura_brasilena_a\"}},{\"_id\":\"policia-federal-brasil-a\",\"slug\":\"policia-federal-brasil-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146436\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"policia_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"dictadura-a\",\"slug\":\"dictadura-a\",\"text\":\"Ditadura\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26521\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dictadura/a/\",\"normalized_name\":\"dictadura_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"TWDZGUXMRTKZS2G2SBPQCZUEPM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/8dGjMM14AroHuKAtLsHUwDMxcjU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TWDZGUXMRTKZS2G2SBPQCZUEPM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TWDZGUXMRTKZS2G2SBPQCZUEPM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/8dGjMM14AroHuKAtLsHUwDMxcjU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TWDZGUXMRTKZS2G2SBPQCZUEPM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/8dGjMM14AroHuKAtLsHUwDMxcjU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TWDZGUXMRTKZS2G2SBPQCZUEPM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/WLT_J6iUJIOm7G77Q_ipY8AWO3g=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TWDZGUXMRTKZS2G2SBPQCZUEPM.jpg\",\"version\":0,\"size\":55889,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Ciro Nogueira no Senado, em 2015.\",\"created_date\":\"2019-06-27T15:57:39Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Marcos Oliveira\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag. Senado\"},\"height\":549,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:57:39Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TWDZGUXMRTKZS2G2SBPQCZUEPM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"dicyDjzss55nXQYva5oBvpL15VY=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"GuKSMbETyZtqicej4am9-FX9dvI=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"TWDZGUXMRTKZS2G2SBPQCZUEPM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/8dGjMM14AroHuKAtLsHUwDMxcjU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TWDZGUXMRTKZS2G2SBPQCZUEPM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TWDZGUXMRTKZS2G2SBPQCZUEPM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/8dGjMM14AroHuKAtLsHUwDMxcjU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TWDZGUXMRTKZS2G2SBPQCZUEPM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/8dGjMM14AroHuKAtLsHUwDMxcjU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TWDZGUXMRTKZS2G2SBPQCZUEPM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/WLT_J6iUJIOm7G77Q_ipY8AWO3g=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TWDZGUXMRTKZS2G2SBPQCZUEPM.jpg\",\"version\":0,\"size\":55889,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Ciro Nogueira no Senado, em 2015.\",\"created_date\":\"2019-06-27T15:57:39Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Marcos Oliveira\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag. Senado\"},\"height\":549,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:57:39Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TWDZGUXMRTKZS2G2SBPQCZUEPM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"dicyDjzss55nXQYva5oBvpL15VY=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"GuKSMbETyZtqicej4am9-FX9dvI=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"G5DDJGR7E5QPPIYLTLRAC53I3Y\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/-LHFPpQjfr2F-CQdvOR3tEK10Lg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/G5DDJGR7E5QPPIYLTLRAC53I3Y.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/G5DDJGR7E5QPPIYLTLRAC53I3Y.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/-LHFPpQjfr2F-CQdvOR3tEK10Lg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/G5DDJGR7E5QPPIYLTLRAC53I3Y.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/-LHFPpQjfr2F-CQdvOR3tEK10Lg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/G5DDJGR7E5QPPIYLTLRAC53I3Y.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/DTe8oKEZ_pgBol5nIs3i3uJospc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/G5DDJGR7E5QPPIYLTLRAC53I3Y.jpg\",\"version\":0,\"size\":15931},\"created_date\":\"2019-06-27T15:57:38Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:57:38Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/G5DDJGR7E5QPPIYLTLRAC53I3Y.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Legenda, que sofreu nova opera\u00e7\u00e3o da PF, atinge terceira maior bancada da C\u00e2mara, e \u00e9 cortejada por presidenci\u00e1veis de esquerda e direita que cobi\u00e7am seus recursos para campanha eleitoral\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"v_yhjQrufFCTsQ0Ep9W5P2ZK50o=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"qjVPGfFMOz4hQUQUpMN5lZy2p1g=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"GMCGYK4VN4QF6LXVYLCVQ2DLFU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/agoOYmIaFhLaAbXqQ3k8kdku42A=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GMCGYK4VN4QF6LXVYLCVQ2DLFU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GMCGYK4VN4QF6LXVYLCVQ2DLFU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/agoOYmIaFhLaAbXqQ3k8kdku42A=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GMCGYK4VN4QF6LXVYLCVQ2DLFU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/agoOYmIaFhLaAbXqQ3k8kdku42A=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GMCGYK4VN4QF6LXVYLCVQ2DLFU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/0dr0mHToPuyKqeVPROjSAva_s4c=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GMCGYK4VN4QF6LXVYLCVQ2DLFU.jpg\",\"version\":0,\"size\":90133},\"created_date\":\"2019-06-27T15:57:39Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:57:39Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GMCGYK4VN4QF6LXVYLCVQ2DLFU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Legenda, que sofreu nova opera\u00e7\u00e3o da PF, atinge terceira maior bancada da C\u00e2mara, e \u00e9 cortejada por presidenci\u00e1veis de esquerda e direita que cobi\u00e7am seus recursos para campanha eleitoral\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"OTOHrVWpAVhUeV3df7IT1R8aKZI=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"vtX4M1FUg8Ik-ex6yyikBYfBuY8=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-25T23:30:55Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"A.B.\",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cPS6nnzHZFHxC0fYweg-Zy735r0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pisj1wNOmQixXRE48ygAVlTWyBY=/62x45/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}},\"byline\":\"A.B.\"}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-25T23:30:55Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/24/politica/1524605415_828915.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":6527,\"word_count\":1041,\"paragraph_count\":14,\"keywords\":[\"pp\",\"investigar\",\"lava jato\",\"ver\",\"poder\",\"crescer\",\"brasil\",\"legenda\",\"beneficiar\",\"holofote\",\"voltar\",\"pt\",\"psdb\",\"mdb\",\"aumentar\",\"bancada\",\"c\u00e2mara\",\"ser\",\"cortejar\",\"presidenci\u00e1veis\",\"esquerda\",\"direita\",\"cobi\u00e7ar\",\"recurso\",\"campanha\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/24/politica/1524605415_828915.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-24T21:30:15.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-04-25T23:30:55.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-25T23:30:55Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/24/politica/1524605415_828915.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-25T23:43:53Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"aeLgAGFx0mQzyiZQBU8k04HRzr4=/768x0/\",\"medium\":\"huE33MCIaFV4u027RR5YFHe-3Tc=/1000x0/\",\"large\":\"HSAXxf8ufnWfeNxdTt-gHIB7RhI=/1500x0/\",\"4:3\":\"QqWLZbwlC3YtopzIMXGsxHrz5wQ=/600x450/\",\"3:4\":\"PI6qJXuSvu_n1dDjmcmqIfjMGMQ=/450x600/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-25T23:43:53Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/26/politica/1524693896_904880.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5000,\"word_count\":826,\"paragraph_count\":10,\"keywords\":[\"decis\u00e3o\",\"lula\",\"expor\",\"volatilidade\",\"stf\",\"submeter\",\"lava jato\",\"incerteza\",\"advogados\",\"aproveitar\",\"brecha\",\"pedir\",\"moro\",\"enviar\",\"processo\",\"envolver\",\"petista\",\"justi\u00e7a de s\u00e3o paulo\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/26/politica/1524693896_904880.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-25T22:04:56.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-03-21T17:06:47.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-25T23:43:53Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/26/politica/1524693896_904880.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2018/04/26/politica/1524693896_904880.html\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/26/politica/1524693896_904880.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161959666,\"lastModified\":1598161659666},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161843948,\"lastModified\":1598161543948}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598161719727,\"lastModified\":1598161599727}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}