{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2017_10_11_politica_1507740544_240494.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2017/10/11/politica/1507740544_240494.html", "subject": "afastamento-aecio", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Supremo ameniza crise com Senado e abre caminho para \u2018perd\u00e3o\u2019 a A\u00e9cio | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Afonso Benites\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Discuss\u00e3o cria guerra interna no Judici\u00e1rio, que revisou decis\u00e3o un\u00e2nime no caso Eduardo Cunha\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"STF, A\u00e9cio Neves, PSDB, Senado Federal, Eduardo Cunha, Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, Justi\u00e7a Federal, Crises pol\u00edticas, Caso Petrobras, Subornos, Financiamento ilegal, Tribunais, Congresso Nacional, Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Poder judicial, Partidos pol\u00edticos, Conflitos pol\u00edticos, Parlamento, Brasil, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, Am\u00e9rica, Empresas, Justi\u00e7a, Pol\u00edtica\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2017-10-12T01:40:30Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2017-10-12T01:40:30Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-10-12T01:40:30Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Supremo ameniza crise com Senado e abre caminho para \u2018perd\u00e3o\u2019 a A\u00e9cio\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Discuss\u00e3o cria guerra interna no Judici\u00e1rio, que revisou decis\u00e3o un\u00e2nime no caso Eduardo Cunha\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/Rn98XHEsLdEOVJEQ0fzEQkypT5U=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZHJF462UOVSRFVUOHG2W4J2WIU.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2017-10-12T01:40:30Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/10/11/politica/1507740544_240494.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Afonso Benites\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"STF\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"A\u00e9cio Neves\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"PSDB\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Senado Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Eduardo Cunha\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Crises pol\u00edticas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caso Petrobras\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Subornos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Financiamento ilegal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Tribunais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Congresso Nacional\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Poder judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Conflitos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Parlamento\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Empresas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Supremo ameniza crise com Senado e abre caminho para \u2018perd\u00e3o\u2019 a A\u00e9cio\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/10/11/politica/1507740544_240494.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/10/11/politica/1507740544_240494.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/10/11/politica/1507740544_240494.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/yHvyNLAkLw27tMbSCp4Yop77OoY=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FY7XA6UWBWDMJ2QBTUO74KF2ZE.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/yHvyNLAkLw27tMbSCp4Yop77OoY=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FY7XA6UWBWDMJ2QBTUO74KF2ZE.jpg\",\"height\":980,\"width\":549},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Supremo ameniza crise com Senado e abre caminho para \u2018perd\u00e3o\u2019 a A\u00e9cio\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/10/11/politica/1507740544_240494.html\",\"datePublished\":\"2017-10-12T01:40:30Z\",\"dateModified\":\"2017-10-12T01:40:30Z\",\"description\":\"Discuss\u00e3o cria guerra interna no Judici\u00e1rio, que revisou decis\u00e3o un\u00e2nime no caso Eduardo Cunha\",\"articleBody\":\"Um ano e cinco meses ap\u00f3s afastar, de maneira un\u00e2nime, o ent\u00e3o deputado federal Eduardo Cunha (PMDB-RJ) de suas fun\u00e7\u00f5es parlamentares, o Supremo Tribunal Federal mudou seu entendimento e, nesta quarta-feira, decidiu que n\u00e3o cabe ao Judici\u00e1rio tomar sozinho decis\u00f5es como essa. Pelo placar de 6 a 5 os magistrados conclu\u00edram que ao Judici\u00e1rio \u00e9 poss\u00edvel conceder medidas cautelares contra congressistas, desde que n\u00e3o impliquem em afastamento das fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou interfiram no cumprimento desse mandato. Nestes casos, a Casa Legislativa a qual o parlamentar pertence precisar\u00e1 referendar a decis\u00e3o judicial em um prazo de 24 horas. Medidas cautelares s\u00e3o nove puni\u00e7\u00f5es previstas no C\u00f3digo de Processo Penal. Tratam, por exemplo, de recolhimento noturno, do uso de tornozeleira eletr\u00f4nica ou da obriga\u00e7\u00e3o de comparecer a um juizado com determinada frequ\u00eancia, entre outras. A mudan\u00e7a de postura mostra uma avalia\u00e7\u00e3o mais pol\u00edtica do que t\u00e9cnica e tenta esfriar o clima de animosidade criado com o Senado Federal depois que a 1\u00ba Turma do STF afastou por 3 votos a 2 o senador A\u00e9cio Neves (PSDB-MG) de suas fun\u00e7\u00f5es e determinou que ele se recolhesse em sua casa todas as noites. A presidenta do STF, C\u00e1rmen L\u00facia, destacou que, cada processo criminal \u00e9 um caso. E por essa raz\u00e3o, n\u00e3o era poss\u00edvel fazer comparar uma a\u00e7\u00e3o com a outra. O que estava em an\u00e1lise nesta quarta-feira era a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade 5526, apresentada pelos partidos Progressista, Social Crist\u00e3o e Solidariedade. O que as legendas questionavam era se os afastamentos das prerrogativas parlamentares poderiam ser feitas pelo Supremo ou n\u00e3o. Tudo baseado no caso de Cunha. Por\u00e9m, apesar de ela n\u00e3o citar nominalmente o senador A\u00e9cio Neves, essa decis\u00e3o certamente interferir\u00e1 no caso dele. Assim, essa defini\u00e7\u00e3o d\u00e1 aval para o Senado reverter as medidas cautelares impostas a A\u00e9cio e devolver a ele suas prerrogativas parlamentares. No pr\u00f3ximo dia 17 de outubro, o caso do tucano ser\u00e1 analisado pelo plen\u00e1rio do Senado. Parlamentares da maioria dos partidos j\u00e1 declararam ser contr\u00e1rios ao afastamento delee disseram que o Judici\u00e1rio estava interferindo no Poder Legislativo A discuss\u00e3o sobre o assunto causou uma s\u00e9rie de contesta\u00e7\u00f5es entre os ministros do Supremo e abriu uma esp\u00e9cie de \u201cguerra interna\u201d no Judici\u00e1rio. Os protagonistas foram os ministros Lu\u00eds Roberto Barroso, Marco Aur\u00e9lio Mello e Gilmar Mendes. Em seu voto, Barroso repetiu v\u00e1rias vezes que o STF j\u00e1 tinha tomado uma decis\u00e3o que afastou um parlamentar de maneira un\u00e2nime. Sua insist\u00eancia nessa quest\u00e3o irritou Marco Aur\u00e9lio: \u201cHoje tenho outra compreens\u00e3o. V\u00e3o me colocar uma camisa de for\u00e7a?\u201d, reclamou. \u201cEu dispenso cobran\u00e7a de coer\u00eancia. Digo que n\u00e3o tenho compromisso sequer com meus pr\u00f3prios erros\u201d, concluiu. Em um dos momentos dos debates, quando Barroso questionou Marco Aur\u00e9lio sobre um voto anterior dele, este bradou: \u201cTenho sistematicamente no tribunal um revisor\u201d. E n\u00e3o respondeu ao questionamento de seu colega. Em seu voto, Barroso refor\u00e7ou que, ao defender o afastamento das fun\u00e7\u00f5es parlamentares, seu objetivo \u00e9 igualar o julgamento dos congressistas aos dos demais cidad\u00e3os. \u201cPrender mi\u00fados e proteger gra\u00fados \u00e9 a tradi\u00e7\u00e3o brasileira que n\u00f3s estamos fazendo for\u00e7a para superar\u201d. J\u00e1 Gilmar Mendes seguiu a linha de que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel reduzir a imunidade parlamentar. \u201cEstamos falando de uma garantia b\u00e1sica, lapidar, do sistema de divis\u00e3o de Poderes. Pode ser at\u00e9 que n\u00f3s, vocacionados pelo direito achado na rua, estejamos dispostos a fazer algo nesse sentido. Mas n\u00e3o dimana do texto constitucional qualquer ideia de diminui\u00e7\u00e3o da imunidade parlamentar\u201d, afirmou. O grupo de ministros que defendia o afastamento pr\u00e9-determinado pela 1\u00aa Turma do STF se embasou na linha de que a puni\u00e7\u00e3o estava de acordo com o artigo 319 do C\u00f3digo de Processo Penal. Esse artif\u00edcio prev\u00ea a aplica\u00e7\u00e3o de medidas cautelares distintas de pris\u00e3o. J\u00e1 os ministros que eram contr\u00e1rios ao afastamento diziam que as pris\u00f5es de congressistas s\u00f3 est\u00e3o previstas no artigo 53 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que determina que a deten\u00e7\u00e3o de parlamentares s\u00f3 deve ocorrer em caso de delito em flagrante por crime inafian\u00e7\u00e1vel. Na pr\u00e1tica, os magistrados, igualaram o recolhimento domiciliar noturno a uma pris\u00e3o. \u201cA vida da pessoa n\u00e3o \u00e9 afetada por uma medida de recolhimento noturno. Pris\u00e3o \u00e9 pris\u00e3o. Quem j\u00e1 visitou uma, sabe como \u00e9. Medida restritiva de direito \u00e9 outra coisa. O que se impede com o recolhimento domiciliar noturno \u00e9 que se frequentem baladas, restaurantes, recep\u00e7\u00f5es, eventos festivos\u201d, reclamou Barroso, voto vencido. \u201cEstender essa compet\u00eancia para permitir a revis\u00e3o, por parte do Poder Legislativo, das decis\u00f5es jurisdicionais sobre medidas cautelares penais, significa ampliar referida imunidade para al\u00e9m dos limites da pr\u00f3pria normatividade que lhe \u00e9 pr\u00f3pria, em ofensa ao postulado republicano e \u00e0 pr\u00f3pria independ\u00eancia do Poder Judici\u00e1rio\u201d, disse o relator Edson Fachin. O primeiro a votar contra o relat\u00f3rio de Fachin foi Alexandre de Moraes, o mais jovem ministro da Corte que at\u00e9 ser indicado para o cargo, em fevereiro, era filiado ao PSDB, de A\u00e9cio. \u201cA diminui\u00e7\u00e3o de imunidades parlamentares se faz em momento de exce\u00e7\u00e3o, de tirania. A fortaleza da democracia tamb\u00e9m \u00e9 a fortaleza do Poder Legislativo\u201d, afirmou. \u00abRespeito a decis\u00e3o do Supremo, mas divirjo frontalmente dela. Permitir que Casas Legislativas decidam sobre medidas cautelares diferentes da pris\u00e3o s\u00f3 favorece \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es criminosas encasteladas no meio dos pol\u00edticos\u00bb, reagiu o senador Randolfe Rodrigues (REDE-AP) momentos depois.\u00a0\",\"keywords\":[\"STF\",\"A\u00e9cio Neves\",\"PSDB\",\"Senado Federal\",\"Eduardo Cunha\",\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"Justi\u00e7a Federal\",\"Crises pol\u00edticas\",\"Caso Petrobras\",\"Subornos\",\"Financiamento ilegal\",\"Tribunais\",\"Congresso Nacional\",\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"Poder judicial\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Conflitos pol\u00edticos\",\"Parlamento\",\"Brasil\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Am\u00e9rica\",\"Empresas\",\"Justi\u00e7a\",\"Pol\u00edtica\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Afonso Benites\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/10/11/politica/1507740544_240494.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/QBF0A8XyFcIgn7eGcdHCHJYZBzE=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FY7XA6UWBWDMJ2QBTUO74KF2ZE.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Supremo ameniza crise com Senado e abre caminho para \u2018perd\u00e3o\u2019 a A\u00e9cio\",\"productID\":\"AQN3W6ZBUVGDTD3NBVRHUYV564:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6l3acgvkwx2cah7a-f-5e2e87439-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"572d6a1\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":14180,\"ak.gh\":\"96.17.170.167\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598161406\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==P8sXbz3BUo87TBA0pSCIw3vRM64Cj31u5YndlhTuMuKIq1jSnEBYDcsXL22QKRmWpoqiF9g3Xb8bcgUs6JReYbbykBMlPCeh+G8pnDPn6v12fVMWJmR+joPI9f9xx08ZfXGOuGRu2WK5IGf7svZVOlmpPkWlSpgqHifRBxrLCmEzaeweXYlsLGucAKhlDoOF1Ar/FoMMedX/LCcTb7g3F6jO7D4ZMG+Mzt3iwjjFXAa1tiGjJxgtS3YqOUkBDxecCQT1dD9TRz6aDPqRDYE6dt24jVOlmW/oib+rKFKf7lgURfXblaG9aaCgI7N5OGxELhhzQeEuPGvi6YBymcFMMuAgG3hg4of/gZaPlgxhbPZfvlwj6Oj+vto+NJ+eFbUcTdEjLQeiWC432yDHxCmZCHIGzxqpXS6eW1e09fqUYXA=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F10%2F11%2Fpolitica%2F1507740544_240494.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F10%2F11%2Fpolitica%2F1507740544_240494.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F10%2F11%2Fpolitica%2F1507740544_240494.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F10%2F11%2Fpolitica%2F1507740544_240494.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Supremo ameniza crise com Senado e abre caminho para \u2018perd\u00e3o\u2019 a A\u00e9cio</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Discuss\u00e3o cria guerra interna no Judici\u00e1rio, que revisou decis\u00e3o un\u00e2nime no caso Eduardo Cunha</h2></div><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/yHvyNLAkLw27tMbSCp4Yop77OoY=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FY7XA6UWBWDMJ2QBTUO74KF2ZE.jpg\" alt=\"O senador A\u00e9cio Neves, que deve ser beneficiado pela decis\u00e3o do STF.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>O senador A\u00e9cio Neves, que deve ser beneficiado pela decis\u00e3o do STF.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">Edilson Rodrigues / Ag. Senado</span></span></figcaption></figure><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F10%2F11%2Fpolitica%2F1507740544_240494.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Supremo%20ameniza%20crise%20com%20Senado%20e%20abre%20caminho%20para%20%E2%80%98perd%C3%A3o%E2%80%99%20a%20A%C3%A9cio\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Supremo ameniza crise com Senado e abre caminho para \u2018perd\u00e3o\u2019 a A\u00e9cio\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/10/11/politica/1507740544_240494.html\" data-param-text=\"Supremo ameniza crise com Senado e abre caminho para \u2018perd\u00e3o\u2019 a A\u00e9cio\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/10/11/politica/1507740544_240494.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F10%2F11%2Fpolitica%2F1507740544_240494.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Supremo%20ameniza%20crise%20com%20Senado%20e%20abre%20caminho%20para%20%E2%80%98perd%C3%A3o%E2%80%99%20a%20A%C3%A9cio&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Supremo ameniza crise com Senado e abre caminho para \u2018perd\u00e3o\u2019 a A\u00e9cio\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/10/11/politica/1507740544_240494.html\" data-param-text=\"Supremo ameniza crise com Senado e abre caminho para \u2018perd\u00e3o\u2019 a A\u00e9cio via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/10/11/politica/1507740544_240494.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F10%2F11%2Fpolitica%2F1507740544_240494.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Supremo%20ameniza%20crise%20com%20Senado%20e%20abre%20caminho%20para%20%E2%80%98perd%C3%A3o%E2%80%99%20a%20A%C3%A9cio&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Supremo ameniza crise com Senado e abre caminho para \u2018perd\u00e3o\u2019 a A\u00e9cio\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/10/11/politica/1507740544_240494.html\" data-param-text=\"Supremo ameniza crise com Senado e abre caminho para \u2018perd\u00e3o\u2019 a A\u00e9cio\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/10/11/politica/1507740544_240494.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F10%2F11%2Fpolitica%2F1507740544_240494.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Supremo%20ameniza%20crise%20com%20Senado%20e%20abre%20caminho%20para%20%E2%80%98perd%C3%A3o%E2%80%99%20a%20A%C3%A9cio&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FFY7XA6UWBWDMJ2QBTUO74KF2ZE.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FY7XA6UWBWDMJ2QBTUO74KF2ZE.jpg\" data-param-description=\"Supremo ameniza crise com Senado e abre caminho para \u2018perd\u00e3o\u2019 a A\u00e9cio\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/10/11/politica/1507740544_240494.html\" data-param-text=\"Supremo ameniza crise com Senado e abre caminho para \u2018perd\u00e3o\u2019 a A\u00e9cio\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/10/11/politica/1507740544_240494.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Supremo%20ameniza%20crise%20com%20Senado%20e%20abre%20caminho%20para%20%E2%80%98perd%C3%A3o%E2%80%99%20a%20A%C3%A9cio&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F10%2F11%2Fpolitica%2F1507740544_240494.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center margin_right\"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Afonso Benites\">Afonso Benites</a></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">Bras\u00edlia</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2017-10-12/\">12 oct 2017 - 01:40 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><p class=\"\">Um ano e cinco meses ap\u00f3s <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/06/politica/1462487188_422479.html\">afastar, de maneira un\u00e2nime, o ent\u00e3o deputado federal Eduardo Cunha</a> (PMDB-RJ) de suas fun\u00e7\u00f5es parlamentares, o Supremo Tribunal Federal mudou seu entendimento e, nesta quarta-feira, decidiu que n\u00e3o cabe ao Judici\u00e1rio tomar sozinho decis\u00f5es como essa. Pelo placar de 6 a 5 os magistrados conclu\u00edram que ao Judici\u00e1rio \u00e9 poss\u00edvel conceder medidas cautelares contra congressistas, desde que n\u00e3o impliquem em afastamento das fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou interfiram no cumprimento desse mandato. Nestes casos, a Casa Legislativa a qual o parlamentar pertence precisar\u00e1 referendar a decis\u00e3o judicial em um prazo de 24 horas. <a href=\"http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/decreto-lei/Del3689.htm\">Medidas cautelares s\u00e3o nove puni\u00e7\u00f5es</a> previstas no C\u00f3digo de Processo Penal. Tratam, por exemplo, de recolhimento noturno, do uso de tornozeleira eletr\u00f4nica ou da obriga\u00e7\u00e3o de comparecer a um juizado com determinada frequ\u00eancia, entre outras.</p><p class=\"\">A mudan\u00e7a de postura mostra uma avalia\u00e7\u00e3o mais pol\u00edtica do que t\u00e9cnica e <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/09/27/politica/1506543936_491215.html\">tenta esfriar o clima de animosidade criado com o Senado Federal</a> depois que a 1\u00ba Turma do STF afastou por 3 votos a 2 o senador A\u00e9cio Neves (PSDB-MG) de suas fun\u00e7\u00f5es e determinou que ele se recolhesse em sua casa todas as noites. A presidenta do STF, C\u00e1rmen L\u00facia, destacou que, cada processo criminal \u00e9 um caso. E por essa raz\u00e3o, n\u00e3o era poss\u00edvel fazer comparar uma a\u00e7\u00e3o com a outra.</p><p class=\"\">O que estava em an\u00e1lise nesta quarta-feira era a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade 5526, apresentada pelos partidos Progressista, Social Crist\u00e3o e Solidariedade. O que as legendas questionavam era se os afastamentos das prerrogativas parlamentares poderiam ser feitas pelo Supremo ou n\u00e3o. Tudo baseado no caso de Cunha. Por\u00e9m, apesar de ela n\u00e3o citar nominalmente o <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/aecio_neves/a\">senador A\u00e9cio Neves</a>, essa decis\u00e3o certamente interferir\u00e1 no caso dele.</p><p class=\"\">Assim, essa defini\u00e7\u00e3o d\u00e1 aval para o Senado reverter as medidas cautelares impostas a A\u00e9cio e devolver a ele suas prerrogativas parlamentares. No pr\u00f3ximo dia 17 de outubro, o caso do tucano ser\u00e1 analisado pelo plen\u00e1rio do Senado. <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/09/28/politica/1506630786_278217.html\">Parlamentares da maioria dos partidos j\u00e1 declararam ser contr\u00e1rios ao afastamento dele</a>e disseram que o Judici\u00e1rio estava interferindo no Poder Legislativo</p><p class=\"\">A discuss\u00e3o sobre o assunto causou uma s\u00e9rie de contesta\u00e7\u00f5es entre os ministros do Supremo e abriu uma esp\u00e9cie de \u201cguerra interna\u201d no Judici\u00e1rio. Os protagonistas foram os ministros Lu\u00eds Roberto Barroso, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/30/politica/1498834680_138529.html\">Marco Aur\u00e9lio Mello</a> e Gilmar Mendes. Em seu voto, Barroso repetiu v\u00e1rias vezes que o STF j\u00e1 tinha tomado uma decis\u00e3o que afastou um parlamentar de maneira un\u00e2nime. Sua insist\u00eancia nessa quest\u00e3o irritou Marco Aur\u00e9lio: \u201cHoje tenho outra compreens\u00e3o. V\u00e3o me colocar uma camisa de for\u00e7a?\u201d, reclamou. \u201cEu dispenso cobran\u00e7a de coer\u00eancia. Digo que n\u00e3o tenho compromisso sequer com meus pr\u00f3prios erros\u201d, concluiu.</p><p class=\"\">Em um dos momentos dos debates, quando Barroso questionou Marco Aur\u00e9lio sobre um voto anterior dele, este bradou: \u201cTenho sistematicamente no tribunal um revisor\u201d. E n\u00e3o respondeu ao questionamento de seu colega. Em seu voto, Barroso refor\u00e7ou que, ao defender o afastamento das fun\u00e7\u00f5es parlamentares, seu objetivo \u00e9 igualar o julgamento dos congressistas aos dos demais cidad\u00e3os. \u201cPrender mi\u00fados e proteger gra\u00fados \u00e9 a tradi\u00e7\u00e3o brasileira que n\u00f3s estamos fazendo for\u00e7a para superar\u201d.</p><p class=\"\">J\u00e1 Gilmar Mendes seguiu a linha de que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel reduzir a imunidade parlamentar. \u201cEstamos falando de uma garantia b\u00e1sica, lapidar, do sistema de divis\u00e3o de Poderes. Pode ser at\u00e9 que n\u00f3s, vocacionados pelo direito achado na rua, estejamos dispostos a fazer algo nesse sentido. Mas n\u00e3o dimana do texto constitucional qualquer ideia de diminui\u00e7\u00e3o da imunidade parlamentar\u201d, afirmou.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">As duas vertentes</h3><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/10/10/opinion/1507636832_741558.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Como lidar com um Trump brasileiro, por O. STUENKEL</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/09/28/politica/1506630786_278217.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Com esp\u00edrito de autoprote\u00e7\u00e3o, Senado ergue muro contra STF para proteger A\u00e9cio</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/06/politica/1462487188_422479.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Cunha, o primeiro deputado da hist\u00f3ria afastado pelo STF</a></li></ul></section><p class=\"\">O grupo de ministros que defendia o afastamento pr\u00e9-determinado pela 1\u00aa Turma do STF se embasou na linha de que a puni\u00e7\u00e3o estava de acordo com o artigo 319 do C\u00f3digo de Processo Penal. Esse artif\u00edcio prev\u00ea a aplica\u00e7\u00e3o de medidas cautelares distintas de pris\u00e3o. J\u00e1 os ministros que eram contr\u00e1rios ao afastamento diziam que as pris\u00f5es de congressistas s\u00f3 est\u00e3o previstas no artigo 53 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que determina que a deten\u00e7\u00e3o de parlamentares s\u00f3 deve ocorrer em caso de delito em flagrante por crime inafian\u00e7\u00e1vel. Na pr\u00e1tica, os magistrados, igualaram o recolhimento domiciliar noturno a uma pris\u00e3o.</p><p class=\"\">\u201cA vida da pessoa n\u00e3o \u00e9 afetada por uma medida de recolhimento noturno. Pris\u00e3o \u00e9 pris\u00e3o. Quem j\u00e1 visitou uma, sabe como \u00e9. Medida restritiva de direito \u00e9 outra coisa. O que se impede com o recolhimento domiciliar noturno \u00e9 que se frequentem baladas, restaurantes, recep\u00e7\u00f5es, eventos festivos\u201d, reclamou Barroso, voto vencido.</p><p class=\"\">\u201cEstender essa compet\u00eancia para permitir a revis\u00e3o, por parte do Poder Legislativo, das decis\u00f5es jurisdicionais sobre medidas cautelares penais, significa ampliar referida imunidade para al\u00e9m dos limites da pr\u00f3pria normatividade que lhe \u00e9 pr\u00f3pria, em ofensa ao postulado republicano e \u00e0 pr\u00f3pria independ\u00eancia do Poder Judici\u00e1rio\u201d, disse o relator Edson Fachin.</p><p class=\"\">O primeiro a votar contra o relat\u00f3rio de Fachin foi <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/02/22/politica/1487773986_760007.html\">Alexandre de Moraes, o mais jovem ministro </a>da Corte que at\u00e9 ser indicado para o cargo, em fevereiro, era filiado ao PSDB, de A\u00e9cio. \u201cA diminui\u00e7\u00e3o de imunidades parlamentares se faz em momento de exce\u00e7\u00e3o, de tirania. A fortaleza da democracia tamb\u00e9m \u00e9 a fortaleza do Poder Legislativo\u201d, afirmou.</p><p class=\"\">\"Respeito a decis\u00e3o do Supremo, mas divirjo frontalmente dela. Permitir que Casas Legislativas decidam sobre medidas cautelares diferentes da pris\u00e3o s\u00f3 favorece \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es criminosas encasteladas no meio dos pol\u00edticos\", reagiu o senador Randolfe Rodrigues (REDE-AP) momentos depois.\u00a0</p><div class=\"inset | background_gray_ultra_light margin_bottom_lg \"><h4 class=\"title | color_gray_ultra_dark font_secondary uppercase\">Assim votaram os ministros do STF</h4><div class=\"raw_html | margin_bottom_sm\"><div><iframe allowfullscreen=\"allowfullscreen\" frameborder=\"0\" height=\"812\" scrolling=\"no\" src=\"https://e.infogram.com/c336e982-a25a-41cd-bcf1-9c3a7a1eaca8?src=embed\" style=\"border: none;\" title=\"STF1\" width=\"550\"></iframe></div></div></div></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F10%2F11%2Fpolitica%2F1507740544_240494.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Supremo%20ameniza%20crise%20com%20Senado%20e%20abre%20caminho%20para%20%E2%80%98perd%C3%A3o%E2%80%99%20a%20A%C3%A9cio\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Supremo ameniza crise com Senado e abre caminho para \u2018perd\u00e3o\u2019 a A\u00e9cio\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/10/11/politica/1507740544_240494.html\" data-param-text=\"Supremo ameniza crise com Senado e abre caminho para \u2018perd\u00e3o\u2019 a A\u00e9cio\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/10/11/politica/1507740544_240494.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F10%2F11%2Fpolitica%2F1507740544_240494.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Supremo%20ameniza%20crise%20com%20Senado%20e%20abre%20caminho%20para%20%E2%80%98perd%C3%A3o%E2%80%99%20a%20A%C3%A9cio&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Supremo ameniza crise com Senado e abre caminho para \u2018perd\u00e3o\u2019 a A\u00e9cio\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/10/11/politica/1507740544_240494.html\" data-param-text=\"Supremo ameniza crise com Senado e abre caminho para \u2018perd\u00e3o\u2019 a A\u00e9cio via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/10/11/politica/1507740544_240494.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F10%2F11%2Fpolitica%2F1507740544_240494.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Supremo%20ameniza%20crise%20com%20Senado%20e%20abre%20caminho%20para%20%E2%80%98perd%C3%A3o%E2%80%99%20a%20A%C3%A9cio&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Supremo ameniza crise com Senado e abre caminho para \u2018perd\u00e3o\u2019 a A\u00e9cio\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/10/11/politica/1507740544_240494.html\" data-param-text=\"Supremo ameniza crise com Senado e abre caminho para \u2018perd\u00e3o\u2019 a A\u00e9cio\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/10/11/politica/1507740544_240494.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F10%2F11%2Fpolitica%2F1507740544_240494.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Supremo%20ameniza%20crise%20com%20Senado%20e%20abre%20caminho%20para%20%E2%80%98perd%C3%A3o%E2%80%99%20a%20A%C3%A9cio&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FFY7XA6UWBWDMJ2QBTUO74KF2ZE.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FY7XA6UWBWDMJ2QBTUO74KF2ZE.jpg\" data-param-description=\"Supremo ameniza crise com Senado e abre caminho para \u2018perd\u00e3o\u2019 a A\u00e9cio\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/10/11/politica/1507740544_240494.html\" data-param-text=\"Supremo ameniza crise com Senado e abre caminho para \u2018perd\u00e3o\u2019 a A\u00e9cio\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/10/11/politica/1507740544_240494.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Supremo%20ameniza%20crise%20com%20Senado%20e%20abre%20caminho%20para%20%E2%80%98perd%C3%A3o%E2%80%99%20a%20A%C3%A9cio&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F10%2F11%2Fpolitica%2F1507740544_240494.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Den\u00fancia contra Michel Temer</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/10/10/politica/1507660651_090525.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Bonif\u00e1cio de Andrada, o relator que abra\u00e7ou a defesa de Temer na C\u00e2mara</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/10/10/politica/1507647169_176456.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Minist\u00e9rio P\u00fablico quer irm\u00e3os da JBS no banco dos r\u00e9us por usar dela\u00e7\u00e3o para lucrar</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/10/11/politica/1507740544_240494.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/10/11/politica/1507740544_240494.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161406679;Fusion.globalContent={\"_id\":\"AQN3W6ZBUVGDTD3NBVRHUYV564\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"3IJHDZMY3VHQLHK4FN7ZW6NRGY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Um ano e cinco meses ap\u00f3s <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/06/politica/1462487188_422479.html\\\">afastar, de maneira un\u00e2nime, o ent\u00e3o deputado federal Eduardo Cunha</a> (PMDB-RJ) de suas fun\u00e7\u00f5es parlamentares, o Supremo Tribunal Federal mudou seu entendimento e, nesta quarta-feira, decidiu que n\u00e3o cabe ao Judici\u00e1rio tomar sozinho decis\u00f5es como essa. Pelo placar de 6 a 5 os magistrados conclu\u00edram que ao Judici\u00e1rio \u00e9 poss\u00edvel conceder medidas cautelares contra congressistas, desde que n\u00e3o impliquem em afastamento das fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou interfiram no cumprimento desse mandato. Nestes casos, a Casa Legislativa a qual o parlamentar pertence precisar\u00e1 referendar a decis\u00e3o judicial em um prazo de 24 horas. <a href=\\\"http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/decreto-lei/Del3689.htm\\\">Medidas cautelares s\u00e3o nove puni\u00e7\u00f5es</a> previstas no C\u00f3digo de Processo Penal. Tratam, por exemplo, de recolhimento noturno, do uso de tornozeleira eletr\u00f4nica ou da obriga\u00e7\u00e3o de comparecer a um juizado com determinada frequ\u00eancia, entre outras.\"},{\"_id\":\"SK4PZYS32VEIVLWBUQSRWTAH4A\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A mudan\u00e7a de postura mostra uma avalia\u00e7\u00e3o mais pol\u00edtica do que t\u00e9cnica e <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/09/27/politica/1506543936_491215.html\\\">tenta esfriar o clima de animosidade criado com o Senado Federal</a> depois que a 1\u00ba Turma do STF afastou por 3 votos a 2 o senador A\u00e9cio Neves (PSDB-MG) de suas fun\u00e7\u00f5es e determinou que ele se recolhesse em sua casa todas as noites. A presidenta do STF, C\u00e1rmen L\u00facia, destacou que, cada processo criminal \u00e9 um caso. E por essa raz\u00e3o, n\u00e3o era poss\u00edvel fazer comparar uma a\u00e7\u00e3o com a outra.\"},{\"_id\":\"KCWDH3XMB5F4VNZHAV5THQLYEQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O que estava em an\u00e1lise nesta quarta-feira era a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade 5526, apresentada pelos partidos Progressista, Social Crist\u00e3o e Solidariedade. O que as legendas questionavam era se os afastamentos das prerrogativas parlamentares poderiam ser feitas pelo Supremo ou n\u00e3o. Tudo baseado no caso de Cunha. Por\u00e9m, apesar de ela n\u00e3o citar nominalmente o <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/aecio_neves/a\\\">senador A\u00e9cio Neves</a>, essa decis\u00e3o certamente interferir\u00e1 no caso dele.\"},{\"_id\":\"ZW5SENH57VG6DPMORJDIWS26EA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Assim, essa defini\u00e7\u00e3o d\u00e1 aval para o Senado reverter as medidas cautelares impostas a A\u00e9cio e devolver a ele suas prerrogativas parlamentares. No pr\u00f3ximo dia 17 de outubro, o caso do tucano ser\u00e1 analisado pelo plen\u00e1rio do Senado. <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/09/28/politica/1506630786_278217.html\\\">Parlamentares da maioria dos partidos j\u00e1 declararam ser contr\u00e1rios ao afastamento dele</a>e disseram que o Judici\u00e1rio estava interferindo no Poder Legislativo\"},{\"_id\":\"6PIPMYSMPBB6VL3LH6WOA7P3OY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A discuss\u00e3o sobre o assunto causou uma s\u00e9rie de contesta\u00e7\u00f5es entre os ministros do Supremo e abriu uma esp\u00e9cie de \u201cguerra interna\u201d no Judici\u00e1rio. Os protagonistas foram os ministros Lu\u00eds Roberto Barroso, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/30/politica/1498834680_138529.html\\\">Marco Aur\u00e9lio Mello</a> e Gilmar Mendes. Em seu voto, Barroso repetiu v\u00e1rias vezes que o STF j\u00e1 tinha tomado uma decis\u00e3o que afastou um parlamentar de maneira un\u00e2nime. Sua insist\u00eancia nessa quest\u00e3o irritou Marco Aur\u00e9lio: \u201cHoje tenho outra compreens\u00e3o. V\u00e3o me colocar uma camisa de for\u00e7a?\u201d, reclamou. \u201cEu dispenso cobran\u00e7a de coer\u00eancia. Digo que n\u00e3o tenho compromisso sequer com meus pr\u00f3prios erros\u201d, concluiu.\"},{\"_id\":\"IK3FFUBWYRDYPM45WE6YQ7QZ6I\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Em um dos momentos dos debates, quando Barroso questionou Marco Aur\u00e9lio sobre um voto anterior dele, este bradou: \u201cTenho sistematicamente no tribunal um revisor\u201d. E n\u00e3o respondeu ao questionamento de seu colega. Em seu voto, Barroso refor\u00e7ou que, ao defender o afastamento das fun\u00e7\u00f5es parlamentares, seu objetivo \u00e9 igualar o julgamento dos congressistas aos dos demais cidad\u00e3os. \u201cPrender mi\u00fados e proteger gra\u00fados \u00e9 a tradi\u00e7\u00e3o brasileira que n\u00f3s estamos fazendo for\u00e7a para superar\u201d.\"},{\"_id\":\"M2FXEJILKJHP5AZLHPLXCHEN7A\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"J\u00e1 Gilmar Mendes seguiu a linha de que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel reduzir a imunidade parlamentar. \u201cEstamos falando de uma garantia b\u00e1sica, lapidar, do sistema de divis\u00e3o de Poderes. Pode ser at\u00e9 que n\u00f3s, vocacionados pelo direito achado na rua, estejamos dispostos a fazer algo nesse sentido. Mas n\u00e3o dimana do texto constitucional qualquer ideia de diminui\u00e7\u00e3o da imunidade parlamentar\u201d, afirmou.\"},{\"_id\":\"UXV5KONYYBHI7M5KJPDD4HHRRM\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"As duas vertentes\"},{\"_id\":\"EE6CGR7WD5ACZMF7UPQU44UMDM\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"right\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/10/10/opinion/1507636832_741558.html\",\"subtype\":\"normal\",\"content\":\"Como lidar com um Trump brasileiro, por O. STUENKEL\",\"image\":{\"_id\":\"O3IH6MIONIV3VVFOVG4Y524PNI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/fS-bM-vx1gltI8woFcIvXykuZek=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/O3IH6MIONIV3VVFOVG4Y524PNI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/O3IH6MIONIV3VVFOVG4Y524PNI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/fS-bM-vx1gltI8woFcIvXykuZek=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/O3IH6MIONIV3VVFOVG4Y524PNI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fS-bM-vx1gltI8woFcIvXykuZek=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/O3IH6MIONIV3VVFOVG4Y524PNI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/LEjlbGf3GJoDiL8yQRDh4cRpty0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/O3IH6MIONIV3VVFOVG4Y524PNI.jpg\",\"version\":0,\"size\":2866,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T19:39:59Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:39:59Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/O3IH6MIONIV3VVFOVG4Y524PNI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"uA608OCepaMff1ZRHd0iV0lW2Pw=/768x0/\",\"medium\":\"SlUbhCLZ68__d91wGZPqGRcvXcs=/1000x0/\",\"large\":\"UShhFVPs2i-ZHKB2-yUb-sO0FD0=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"F7mIMda_Bn01CTQhqEcEwNzlMTY=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"eDpRaNQO8kUe1ICdldc_fGd6pj4=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"10h-DJZpRO7YfK6zWYcCJR_7hqc=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"GGmt_vjxGXaM-CTshBTRi0CsWjg=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"-vAVnu-P_3Fcfcm3a6yvo6Vx8Eg=/311x214/\",\"3:4\":\"uo_4szoQxpyIEYHoFUQQEarKvz8=/450x600/\",\"4:3\":\"jUg8ZWDA0GQPOgdBjTUkd25AXiA=/600x450/\",\"photoText\":\"EyyNQ61Kc8M43ML22LsWbeF297c=/300x300/\",\"1_column\":\"q7-Tdi5wipnxQtmZIt2ocVwYipg=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"60ZboQCQdKk73DhX2P0DcaCj8-k=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"dFmX_LDq1kdU1JgqgcgAFYj2tlw=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"2gBxvFMvzMs4nmXM1i_jEmAmevI=/62x62/\",\"2_column\":\"mBKxaKpTI0mesyVS_nxygddfaOM=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"U9Gy9771ty3tfrA-L2efYZrE2wE=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"WLI_5YOhtC46LIBZjpmmF3ryjW0=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"Uu28QsVRlB5yD1NP1-vZEn0dljY=/145x145/\",\"3_column\":\"T9X6eaXhZGTnccPsOfTt7HMuh-U=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"q0vlc8XtvBj3dVvJkApGCzcngjQ=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"JsyWCIOa584_lMRnBzvtIjCa8Zs=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"VlqlwA2bFEgI5YnMVs6uLSxfY3g=/228x228/\",\"4_column\":\"MaTXH9lN-WWAmh1WGx6t_mWM_00=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"EaaAL1WwIDISxQ0zHqmDq628a3U=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"jL2Q9Y5uMBGUlSOrqzD6em2c61g=/311x311/\",\"5_column\":\"c4luzXl9EjLdpcItReXaWsvFmig=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"0uYF93n6KJpw1Xr-5NQ8k-FVDOI=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"ZaHIjkV1YY8QlqaHrXDqBY1IVkw=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"vTcDcrCs9bF83Eghu1-svtc9Zx0=/394x394/\",\"6_column\":\"2_pl-mAH4uaRpma78z1fj2Qtz80=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"XTCHNerQwWop8a4XN9purmppekI=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"Et3MVWv3V0Ex5jLBJey_PILAYnc=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"OQyFpUBOhnD4qiWybjeOvYpw-Xw=/477x477/\",\"7_column\":\"tjz5iFl-Lf6YZvwKQOoJKdU7upo=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"7v3gcZfiWU9VG84mpm-vYUFPvW4=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"-ROfzIHMlwgBVE-Boi9QKaFf63g=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"hSgapj3alsRjhkZdj6ejmR7yMO8=/560x560/\",\"8_column\":\"sD8InVFdvAbGqtHOJ4r3PtWaFJM=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"n9wdcxXufHlC95HarJk1L_iVBhc=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"hYqD5OpPrUq7B77_QULHTNFdEJk=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"A7g1UMHC6V2BSm8c_ZfkLh6APFE=/643x643/\",\"9_column\":\"hcWlLBwXUOYDWFgKsPfvW6x1WGY=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"aTNsVCupw0Xz2h8MQp4coRawPrc=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"IzXGO3BhyM7K9H32v7CLZ0yGVIA=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"Vs6frpjczfWOAvvv5WXgZ2R6z3g=/726x726/\",\"10_column\":\"gZ4U3b5f-BJyJbr34cFebhnR0Io=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"G9Y8Qk2OB_CG1zrt0bsd6xpV6sQ=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"3O1NRRRuid6cfzDOu7FYCNdn6rQ=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"ZHiI8G9WLSyMOKyAPbCGEyJdaG4=/809x809/\",\"11_column\":\"IPuStq73BM4Ly01pyHjXc-LhNhA=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"z5vZJ2LSJX_0zmGwlKom26hOzDM=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"_7uJD3mIL9_UXVld37Bpi6bbBgs=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"GsEdEAYYjUNT7pSHE6fF2vxyzgE=/892x892/\",\"12_column\":\"R4H0Dp3HgjYePNrZT2I7veKWS9g=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"y4eaeX7vmDoL4UIREvva66_Rx1w=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"G36mGF2iKedLOMDisp03ADBOric=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"2ztdWxKRV8p3jgkeONU_KKbdphA=/975x975/\"}},\"_id\":\"TVSP5TYE2FAHNAJUCY56P3A3QY\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/09/28/politica/1506630786_278217.html\",\"subtype\":\"normal\",\"content\":\"Com esp\u00edrito de autoprote\u00e7\u00e3o, Senado ergue muro contra STF para proteger A\u00e9cio\",\"image\":{\"_id\":\"LPEHU3PYVWOK5MXEJ7IY4IDCF4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/nTAT9JATYn-eDK2eOg0dBcQDXE4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LPEHU3PYVWOK5MXEJ7IY4IDCF4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LPEHU3PYVWOK5MXEJ7IY4IDCF4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/nTAT9JATYn-eDK2eOg0dBcQDXE4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LPEHU3PYVWOK5MXEJ7IY4IDCF4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nTAT9JATYn-eDK2eOg0dBcQDXE4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LPEHU3PYVWOK5MXEJ7IY4IDCF4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/bM5SbV1BoNr_TNUeoGotZsOx7kI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LPEHU3PYVWOK5MXEJ7IY4IDCF4.jpg\",\"version\":0,\"size\":3657,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T19:39:57Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:39:57Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LPEHU3PYVWOK5MXEJ7IY4IDCF4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"dhncQLoTvs6dQ8o7v0v-65coxbg=/768x0/\",\"medium\":\"ruiqoDJmpYqn3n_juMIiOvRqoHw=/1000x0/\",\"large\":\"d1mhHJTR-on6614iif9zaHWDgpU=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"BLFVAWWJXB1b_I6W3q0iYkFTUBo=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"leaSPmr4uaDLvezm2jifsYxnovc=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"bNpQPECtKsXAsOvGaiBe8w9l0fk=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"ETGL9rJSay0gY5DAYOXAqVzH7-w=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"e93j6Z-hqPDDUqEYsEVrhQ1s5FA=/311x214/\",\"3:4\":\"q45IMl33Nc5EsLu_Lru9VWCA2RY=/450x600/\",\"4:3\":\"_aOpLyMlvj4jFQRzheIWJWJi9Bg=/600x450/\",\"photoText\":\"zo8NjVZQA6fqAB8gvlejxYHQz14=/300x300/\",\"1_column\":\"K57IcTRjp92beSjJp1c6qkwaK_A=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"X2G82epnKi3Jmtg0Kjp_SoaMbmA=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"Kf2sbVHiSQc4LhJWK1S0mzbQKdg=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"1sxK-4eYYBPy79zmOR8jJxCfYio=/62x62/\",\"2_column\":\"pxaIa-cMS0Kyepjkgz3k3jjSWJw=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"8piKWpqFH2eh6BI0wA7LolmkTTw=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"9T4Uv7q63PFH8VCVm8p-F97-R_c=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"eOmF-0JYsmW0Co227di2eY98D-E=/145x145/\",\"3_column\":\"UOJc-bj3SHSzcw5z4cHkUU5Ospc=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"DJrEHfyi-T0SPQneDHw8RhevMmw=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"HW5ATl-JovnXvlLctVoDo1VZbu8=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"gHgqf3FQNOxlEBljCInkd4Dt418=/228x228/\",\"4_column\":\"0hld9UhuObmSPpgOSoOUXenhuxg=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"wIejPj_BlJ4gvwR7oyE78x85YEA=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"m0-ZgeIV5XHcZNEhz6t7CR1HtpI=/311x311/\",\"5_column\":\"YOFzz-HOqvn2kOGR0DnDWvfqT0U=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"XnfJi7nKdQV4gwNj6bXSDgiMznw=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"vIa03uuFR018qzzu7LoxB0fJfxw=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"qcaHxhA7xws-XtreN0rS9F5LBMs=/394x394/\",\"6_column\":\"GEBTbL0TwzlmNsqlW5Rkn9e9tJo=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"a3mGRjrtdzPIuwjZGvVogCJFqsc=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"fuu_wH9GBvredafxz0fmA-soTbg=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"xlzWCnYnWdSfjTn_5DJhHPtD8zE=/477x477/\",\"7_column\":\"pZtWXg7iexRAlpbOvVvO1p0e4CQ=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"Vlw3qqWayFbN2C4RvujXIy9UOPI=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"10b-jyg1yAFfB2DEEkN6N75cN8E=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"1I6yv-ZbsYGP4LXYUDyQDM6DS3k=/560x560/\",\"8_column\":\"xUlGCBopoFI14cskGmsT3UpxF7A=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"0goXuIYfaXCESKGM_UndQRT-nXs=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"v42veOguAzWzQv_NwNqwq7gooaE=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"Xske1sGWrweSj9bLNXGpJbebKQI=/643x643/\",\"9_column\":\"BFyq2KZHnviZrUAoqotCzC79We8=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"UYOmB_hQbxwwwbwegET24EtJ9AE=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"4bveGui4-bWnPVgW7--NRoYJz20=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"tCZ-EFgIyv3MS2BO9fmkmAUqnPo=/726x726/\",\"10_column\":\"f3LXCSI1zg4D9S510s9h2uUx5Xs=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"NTxdE-PlN9gzfD38LTTDTcrjEr0=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"ke8l1opsAagbHIlbshm2YjYVjEM=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"oaAvvDlT2orzEXyRDpAiHPRiiLc=/809x809/\",\"11_column\":\"ES0z-t5gM9BmD577Wqu4DvpIo0o=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"NYgyoDBL0z2dCXK8ArFwzVWENio=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"FovNsNZqsnNW8E6fHr6X0cUCHbY=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"Hl4miUNmOVypmCG5oukHoNv1l-Y=/892x892/\",\"12_column\":\"Sn0UpBNrisL0VzMT6DqDby62LLo=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"jepWYY27qoq_rnGWgr0j-dsSyRg=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"IM7l2p_c5bII0gf8xeTNSMVB8qQ=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"L-i1Lsus1C5HSKJMYPkMVJcIZeI=/975x975/\"}},\"_id\":\"MZSG52T4L5CP7EECPXKSYNAJPE\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/06/politica/1462487188_422479.html\",\"subtype\":\"normal\",\"content\":\"Cunha, o primeiro deputado da hist\u00f3ria afastado pelo STF\",\"image\":{\"_id\":\"PPDFD6BZ4KBAZ33TKBVQG344T4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/BvaRht7USCoDSvpn10qwfNIwtJE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PPDFD6BZ4KBAZ33TKBVQG344T4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PPDFD6BZ4KBAZ33TKBVQG344T4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/BvaRht7USCoDSvpn10qwfNIwtJE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PPDFD6BZ4KBAZ33TKBVQG344T4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/BvaRht7USCoDSvpn10qwfNIwtJE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PPDFD6BZ4KBAZ33TKBVQG344T4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/J1xcBk3XIBXYxhzPNU9E6qiH9sU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PPDFD6BZ4KBAZ33TKBVQG344T4.jpg\",\"version\":0,\"size\":2017,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T19:39:58Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:39:58Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PPDFD6BZ4KBAZ33TKBVQG344T4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"pZOpXvYtAVwkxcfstsO2Iw4DlyE=/768x0/\",\"medium\":\"NmVoD6ldIM5Z8LOiAUFxbhhqh64=/1000x0/\",\"large\":\"uFXL1z1j-BXIa6CWBboLjcs0xXY=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"o6mhsN_6h8mvz8fWXWKwUv__qVc=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"BAj4jdoHs_jbt5oFcWIYzTmlKzs=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"OA3a6jrATDuIo9cSf6g9-m5Dprk=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"9ci1Faptoks9q7d5DJQwO66By7s=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"DuxyvU42Hr-JOyrbry3YdYfoWTs=/311x214/\",\"3:4\":\"0y8RrbweBq7o1h0fyo1Qe6ANY8I=/450x600/\",\"4:3\":\"tnwdMcRm4RZFZ-y2HaLBfSCG6zs=/600x450/\",\"photoText\":\"VLH6O1orD8Qj4Ls0KCOtvQhp6Qs=/300x300/\",\"1_column\":\"bBLEXvTDkhVCcNQfcFjuFv8Q1-M=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"pu69nGQFX3QGL_cxbALpCTZXenw=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"mrz1WHh-xWu1FB0F5ayci0x-gGg=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"z1WKLUTi3QKCN5A7ggIc-2gxuVk=/62x62/\",\"2_column\":\"_wkueJUaQDjxCAeW_UdkOqPPkuU=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"X_Rj5koyol0H89dzDEnr9qKIcc4=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"nVAtEvwZjx-j32pXVV98MfjBlUI=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"XIL1JDTMZ8cRhVoNY-vCn1p_30w=/145x145/\",\"3_column\":\"6aymIiBbpft7IzVb0iOCg6JxrRA=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"BvptyQ325LG1QV8v5eWP7hJe644=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"i6b5BRhV1ZNE4r013TPQRDrWPFo=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"0m6V1VbPR8QfRjyDlnTrS-Fqiuw=/228x228/\",\"4_column\":\"pxdqlWE_XX6UA71mZV_oEDe8x2w=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"boLsGb61PsN0gLN3AwSGErzw-T8=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"ku7-_jDFcRch_pyEwbYUmlw3Rzs=/311x311/\",\"5_column\":\"oiAeazA5Dy_2ZoTMbkXm84OSVzM=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"bBNI0F6h5At9o6EajmsxD2PDf0A=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"h_z3CRCb9n7rOjlwEsksdtPT6t0=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"xEKsjhBfiAe7-CFvUIFNK6MaLZY=/394x394/\",\"6_column\":\"WHrz8aeUQlPHf9TQ9E_3Dkgd8P0=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"VZfZBPJmBzaeJ2hgwNgMiDLeLcA=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"fHo3Zgv6dnK2CU3a_nfHfd0TwK8=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"_lGdV_BNBHwiHT_e6VIJFQOZnmA=/477x477/\",\"7_column\":\"2IJjixODKUH4hPJ8H8aKQcQL_rE=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"wwUVkZ_N3zaFbLSvaAYfI0cSGfE=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"pFQFk8PzJPxjHRqyfrjmzJfuAzM=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"zXTF0r6ZOd41UayIyeJ8ofchFH0=/560x560/\",\"8_column\":\"zTGGxiCMjJHf6fpyXjizJwgF-9k=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"isj3yHhAMeEkRQis-YzHclg2EqE=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"DZ_W4ifvorU50pjAt2d82OgfnSc=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"ppKW0wGSrdG57Z-MTPgnk487k10=/643x643/\",\"9_column\":\"ipPL0hCA6cHl1e5E3jIb9saUUfo=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"plKouKv5dNCrt8EE4mM64PVd0ug=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"ap7p6wFuXlxUgOGsw179QzDkTdI=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"uHmyqmnASY-z5qSeDKyxu-l4HmY=/726x726/\",\"10_column\":\"fUeokTb3H9Ob-cWammCNRlIPyYk=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"ePcpmZAn9WFMq_yYxALnlZCJ_Qo=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"mwNV0WDbdhUd2oftKjslOwc1zOs=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"rmy1NoCnhFwlnTsnC0Co-fvfILc=/809x809/\",\"11_column\":\"cHrm6wnXwus_P8r4TWsYycSv9lk=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"4hGzAr1Pi1WYAvt-QVp1PFtlU6M=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"hsz5yI4-18KSVusWmS_LiPDic8U=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"REdCCQbF52yu-TOGCYMoWJzqnBQ=/892x892/\",\"12_column\":\"hT2NUzpwEYzGRtkaqzQoeAkAliY=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"iPt252oLnKURIvYltVj4Puvwcjk=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"BPitTkEDqXGatFY7niLA0RlcGng=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"RlpV7MpdJAJDupJqyV9GvjhZYfA=/975x975/\"}},\"_id\":\"YBDQKZQI2ZDN5MRXKG44GNKS7I\"}]},{\"_id\":\"7FTLHTCCWJF4NN23BNGFYXIQO4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O grupo de ministros que defendia o afastamento pr\u00e9-determinado pela 1\u00aa Turma do STF se embasou na linha de que a puni\u00e7\u00e3o estava de acordo com o artigo 319 do C\u00f3digo de Processo Penal. Esse artif\u00edcio prev\u00ea a aplica\u00e7\u00e3o de medidas cautelares distintas de pris\u00e3o. J\u00e1 os ministros que eram contr\u00e1rios ao afastamento diziam que as pris\u00f5es de congressistas s\u00f3 est\u00e3o previstas no artigo 53 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que determina que a deten\u00e7\u00e3o de parlamentares s\u00f3 deve ocorrer em caso de delito em flagrante por crime inafian\u00e7\u00e1vel. Na pr\u00e1tica, os magistrados, igualaram o recolhimento domiciliar noturno a uma pris\u00e3o.\"},{\"_id\":\"E4YHUDHW45H4ZJPSB2GBCNIIAE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\u201cA vida da pessoa n\u00e3o \u00e9 afetada por uma medida de recolhimento noturno. Pris\u00e3o \u00e9 pris\u00e3o. Quem j\u00e1 visitou uma, sabe como \u00e9. Medida restritiva de direito \u00e9 outra coisa. O que se impede com o recolhimento domiciliar noturno \u00e9 que se frequentem baladas, restaurantes, recep\u00e7\u00f5es, eventos festivos\u201d, reclamou Barroso, voto vencido.\"},{\"_id\":\"6JIRE5G63VDZDLLNIXFNT4RJNY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\u201cEstender essa compet\u00eancia para permitir a revis\u00e3o, por parte do Poder Legislativo, das decis\u00f5es jurisdicionais sobre medidas cautelares penais, significa ampliar referida imunidade para al\u00e9m dos limites da pr\u00f3pria normatividade que lhe \u00e9 pr\u00f3pria, em ofensa ao postulado republicano e \u00e0 pr\u00f3pria independ\u00eancia do Poder Judici\u00e1rio\u201d, disse o relator Edson Fachin.\"},{\"_id\":\"YCGSR7JFH5B4TOSTJF2WC3IL6M\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O primeiro a votar contra o relat\u00f3rio de Fachin foi <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/02/22/politica/1487773986_760007.html\\\">Alexandre de Moraes, o mais jovem ministro </a>da Corte que at\u00e9 ser indicado para o cargo, em fevereiro, era filiado ao PSDB, de A\u00e9cio. \u201cA diminui\u00e7\u00e3o de imunidades parlamentares se faz em momento de exce\u00e7\u00e3o, de tirania. A fortaleza da democracia tamb\u00e9m \u00e9 a fortaleza do Poder Legislativo\u201d, afirmou.\"},{\"_id\":\"VOXURC5CCZCVJFVZKLRHQSCY64\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\\\"Respeito a decis\u00e3o do Supremo, mas divirjo frontalmente dela. Permitir que Casas Legislativas decidam sobre medidas cautelares diferentes da pris\u00e3o s\u00f3 favorece \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es criminosas encasteladas no meio dos pol\u00edticos\\\", reagiu o senador Randolfe Rodrigues (REDE-AP) momentos depois.\u00a0\"},{\"_id\":\"WJC67JD7SBGLNBJRLVRAB7NABY\",\"type\":\"element_group\",\"content_elements\":[{\"type\":\"header\",\"content\":\"Assim votaram os ministros do STF\",\"level\":4,\"_id\":\"VUECFQWFZNCA7J3QJQBRJ3LOEE\"},{\"type\":\"raw_html\",\"content\":\"<iframe allowfullscreen=\\\"allowfullscreen\\\" frameborder=\\\"0\\\" height=\\\"812\\\" scrolling=\\\"no\\\" src=\\\"https://e.infogram.com/c336e982-a25a-41cd-bcf1-9c3a7a1eaca8?src=embed\\\" style=\\\"border: none;\\\" title=\\\"STF1\\\" width=\\\"550\\\"></iframe>\",\"additional_properties\":{\"allowfullscreen\":\"allowfullscreen\",\"frameborder\":\"0\",\"scrolling\":\"no\",\"title\":\"STF1\",\"src\":\"https://e.infogram.com/c336e982-a25a-41cd-bcf1-9c3a7a1eaca8?src=embed\",\"style\":\"border: none;\",\"height\":812,\"width\":\"550\"},\"_id\":\"PVCIESQADZCNBDJNCOM3JZCBKE\"}],\"subtype\":\"inset\",\"additional_properties\":{\"title\":\"Assim votaram os ministros do STF\"},\"alignment\":\"center\"}],\"created_date\":\"2019-07-15T16:16:51.514Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"BGFVE7HWZNCSFECTAT7JJG46SQ\",\"parent_id\":\"ELZEEA44LJB5NDTNT5GTEMYMIE\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:35:50.121Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/10/11/politica/1507740544_240494.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Supremo ameniza crise com Senado e abre caminho para \u2018perd\u00e3o\u2019 a A\u00e9cio\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Discuss\u00e3o cria guerra interna no Judici\u00e1rio, que revisou decis\u00e3o un\u00e2nime no caso Eduardo Cunha\"},\"description\":{\"basic\":\"Discuss\u00e3o cria guerra interna no Judici\u00e1rio, que revisou decis\u00e3o un\u00e2nime no caso Eduardo Cunha\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"aecio-neves-a\",\"slug\":\"aecio-neves-a\",\"text\":\"A\u00e9cio Neves\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9720\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/aecio_neves/a/\",\"normalized_name\":\"aecio_neves_a\"}},{\"_id\":\"psdb-partido-social-democracia-brasilena-a\",\"slug\":\"psdb-partido-social-democracia-brasilena-a\",\"text\":\"PSDB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87629\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/psdb_partido_social_democracia_brasilena/a/\",\"normalized_name\":\"psdb_partido_social_democracia_brasilena_a\"}},{\"_id\":\"senado-federal-brasil-a\",\"slug\":\"senado-federal-brasil-a\",\"text\":\"Senado Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135808\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/senado_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"senado_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"eduardo-cosentino-da-cunha-a\",\"slug\":\"eduardo-cosentino-da-cunha-a\",\"text\":\"Eduardo Cunha\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"148114\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/eduardo_cosentino_da_cunha/a/\",\"normalized_name\":\"eduardo_cosentino_da_cunha_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-politicos-a\",\"slug\":\"conflictos-politicos-a\",\"text\":\"Conflitos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24045\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"FY7XA6UWBWDMJ2QBTUO74KF2ZE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/-Bt80lQ1Y1OVsbjyfXQq_0sonsk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FY7XA6UWBWDMJ2QBTUO74KF2ZE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FY7XA6UWBWDMJ2QBTUO74KF2ZE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/-Bt80lQ1Y1OVsbjyfXQq_0sonsk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FY7XA6UWBWDMJ2QBTUO74KF2ZE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/-Bt80lQ1Y1OVsbjyfXQq_0sonsk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FY7XA6UWBWDMJ2QBTUO74KF2ZE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/41hAeBNpYcrGaT4vIl4qCKPFLxA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FY7XA6UWBWDMJ2QBTUO74KF2ZE.jpg\",\"version\":0,\"size\":55070,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O senador A\u00e9cio Neves, que deve ser beneficiado pela decis\u00e3o do STF.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:39:58Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Edilson Rodrigues\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag. Senado\"},\"height\":549,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:39:58Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FY7XA6UWBWDMJ2QBTUO74KF2ZE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"yHvyNLAkLw27tMbSCp4Yop77OoY=/768x0/\",\"medium\":\"N7d1YvT2-Mgkcn6t99oqxgYscMg=/1000x0/\",\"large\":\"QBF0A8XyFcIgn7eGcdHCHJYZBzE=/1500x0/\",\"4:3\":\"gzm8nmdUWzq4ZV4lYZKayM4wDos=/600x450/\",\"3:4\":\"icmiZe_C_KtGljWESCWoA5KQ6o4=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"FY7XA6UWBWDMJ2QBTUO74KF2ZE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/-Bt80lQ1Y1OVsbjyfXQq_0sonsk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FY7XA6UWBWDMJ2QBTUO74KF2ZE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FY7XA6UWBWDMJ2QBTUO74KF2ZE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/-Bt80lQ1Y1OVsbjyfXQq_0sonsk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FY7XA6UWBWDMJ2QBTUO74KF2ZE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/-Bt80lQ1Y1OVsbjyfXQq_0sonsk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FY7XA6UWBWDMJ2QBTUO74KF2ZE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/41hAeBNpYcrGaT4vIl4qCKPFLxA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FY7XA6UWBWDMJ2QBTUO74KF2ZE.jpg\",\"version\":0,\"size\":55070,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O senador A\u00e9cio Neves, que deve ser beneficiado pela decis\u00e3o do STF.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:39:58Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Edilson Rodrigues\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag. Senado\"},\"height\":549,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:39:58Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FY7XA6UWBWDMJ2QBTUO74KF2ZE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"yHvyNLAkLw27tMbSCp4Yop77OoY=/768x0/\",\"medium\":\"N7d1YvT2-Mgkcn6t99oqxgYscMg=/1000x0/\",\"large\":\"QBF0A8XyFcIgn7eGcdHCHJYZBzE=/1500x0/\",\"4:3\":\"gzm8nmdUWzq4ZV4lYZKayM4wDos=/600x450/\",\"3:4\":\"icmiZe_C_KtGljWESCWoA5KQ6o4=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"LLFIPUFXT75C4KUUBOWBGJHRU4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/D72up6vOQhw9jazTI6ABJ1iDIU0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LLFIPUFXT75C4KUUBOWBGJHRU4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LLFIPUFXT75C4KUUBOWBGJHRU4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/D72up6vOQhw9jazTI6ABJ1iDIU0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LLFIPUFXT75C4KUUBOWBGJHRU4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/D72up6vOQhw9jazTI6ABJ1iDIU0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LLFIPUFXT75C4KUUBOWBGJHRU4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/JipVrCIGAxExWXn5GkmF7TMqRDY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LLFIPUFXT75C4KUUBOWBGJHRU4.jpg\",\"version\":0,\"size\":14434},\"created_date\":\"2019-07-15T19:39:58Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:39:58Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LLFIPUFXT75C4KUUBOWBGJHRU4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Com voto de minerva da presidenta Carmem L\u00facia, Corte decide que Congresso tem de dar aval a medidas contra parlamentares, como afastamento de mandato. Resultado reverte decis\u00e3o un\u00e2nime do caso de Eduardo Cunha\",\"resized_urls\":{\"small\":\"xozKM_vW9mmjdvVAEiKfG8jZc7M=/768x0/\",\"medium\":\"9DnsgOsysSJPKmOOiiV4Y5gmSmI=/1000x0/\",\"large\":\"FTSyJLVtMRdGLMj6F2Vupfa9OmA=/1500x0/\",\"4:3\":\"Ij3aJ85AiwrJxGTBpi8u7FrabvU=/600x450/\",\"3:4\":\"HxefQqVJ5mxkjVr3Pm4rDloWE6g=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"ZHJF462UOVSRFVUOHG2W4J2WIU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/bbuejcF61VfzmePxTp_4A1Gd-QE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZHJF462UOVSRFVUOHG2W4J2WIU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZHJF462UOVSRFVUOHG2W4J2WIU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/bbuejcF61VfzmePxTp_4A1Gd-QE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZHJF462UOVSRFVUOHG2W4J2WIU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/bbuejcF61VfzmePxTp_4A1Gd-QE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZHJF462UOVSRFVUOHG2W4J2WIU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/wPSaHxRVk91XTKf2F3ePlPbHPO8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZHJF462UOVSRFVUOHG2W4J2WIU.jpg\",\"version\":0,\"size\":76555},\"created_date\":\"2019-07-15T19:39:58Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:39:58Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZHJF462UOVSRFVUOHG2W4J2WIU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Com voto de minerva da presidenta Carmem L\u00facia, Corte decide que Congresso tem de dar aval a medidas contra parlamentares, como afastamento de mandato. Resultado reverte decis\u00e3o un\u00e2nime do caso de Eduardo Cunha\",\"resized_urls\":{\"small\":\"8qKDLGWz6Ekc3js8MPw6JqxkrAY=/768x0/\",\"medium\":\"Rn98XHEsLdEOVJEQ0fzEQkypT5U=/1000x0/\",\"large\":\"lo-zkrS-GqZXqZ_oLsec0ji_IDc=/1500x0/\",\"4:3\":\"wSLEpb0Jjjx-0EdIBO4wqbo_Iwk=/600x450/\",\"3:4\":\"1GRBlfMIWJNDSz-kzbeBBje8Fcc=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"NCLN7EKIA7JJJM3PPHIR6GT4SQ\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T16:15:17.388Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"4WBXVOYVERH67GC7Y4N3O3LV6I\",\"parent_id\":\"YR2DMXZA65CNXCDV5YE5TVIEC4\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:35:20.832Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/10/10/politica/1507660651_090525.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Bonif\u00e1cio de Andrada, o relator que abra\u00e7ou a defesa de Temer na C\u00e2mara\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Deputado tucano pediu arquivamento da den\u00fancia contra o presidente e ministros\\nVota\u00e7\u00e3o de parecer em comiss\u00e3o da C\u00e2mara fica para depois do feriado prolongado\"},\"description\":{\"basic\":\"Deputado tucano pediu arquivamento da den\u00fancia contra o presidente e ministros\\nVota\u00e7\u00e3o de parecer em comiss\u00e3o da C\u00e2mara fica para depois do feriado prolongado\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Den\u00fancia contra Michel Temer\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"proceso-destitucion-michel-temer-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-michel-temer-a\",\"text\":\"Impeachment Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168307\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"pgr-procuradoria-geral-republica-brasil-a\",\"slug\":\"pgr-procuradoria-geral-republica-brasil-a\",\"text\":\"Procuradoria-Geral Rep\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168529\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pgr_procuradoria_geral_republica_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pgr_procuradoria_geral_republica_brasil_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-a\",\"text\":\"Impeachment\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150053\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_a\"}},{\"_id\":\"mp-ministerio-publico-brasil-a\",\"slug\":\"mp-ministerio-publico-brasil-a\",\"text\":\"Minist\u00e9rio P\u00fablico\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135898\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mp_ministerio_publico_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"mp_ministerio_publico_brasil_a\"}},{\"_id\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"slug\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"text\":\"C\u00e2mara Deputados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135809\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"camara_deputados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"destituciones-politicas-a\",\"slug\":\"destituciones-politicas-a\",\"text\":\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26393\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/destituciones_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"destituciones_politicas_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"actividad-legislativa-a\",\"slug\":\"actividad-legislativa-a\",\"text\":\"Atividade legislativa\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9432\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/actividad_legislativa/a/\",\"normalized_name\":\"actividad_legislativa_a\"}},{\"_id\":\"fiscalia-a\",\"slug\":\"fiscalia-a\",\"text\":\"Procuradoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81246\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fiscalia/a/\",\"normalized_name\":\"fiscalia_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-politicos-a\",\"slug\":\"conflictos-politicos-a\",\"text\":\"Conflitos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24045\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"PCF7UTZQMW4NJRPFQATSYPWPPI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/HWHCby5U0Wu2yEMsRbbZd94DDzw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PCF7UTZQMW4NJRPFQATSYPWPPI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PCF7UTZQMW4NJRPFQATSYPWPPI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/HWHCby5U0Wu2yEMsRbbZd94DDzw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PCF7UTZQMW4NJRPFQATSYPWPPI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/HWHCby5U0Wu2yEMsRbbZd94DDzw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PCF7UTZQMW4NJRPFQATSYPWPPI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/gVMoRIAFLFMRnUKukwxG2QV976w=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PCF7UTZQMW4NJRPFQATSYPWPPI.jpg\",\"version\":0,\"size\":39194,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"O decano da C\u00e2mara, Bonif\u00e1cio Andrada.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:39:31Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Valter Campanato\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag. Br.\"},\"height\":521,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:39:31Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PCF7UTZQMW4NJRPFQATSYPWPPI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"s-rXc6PcWoh9HjvC3_Q__XulRAA=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"V5xvj6GdtLec0qEyXr4kBz6KuJ4=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"PCF7UTZQMW4NJRPFQATSYPWPPI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/HWHCby5U0Wu2yEMsRbbZd94DDzw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PCF7UTZQMW4NJRPFQATSYPWPPI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PCF7UTZQMW4NJRPFQATSYPWPPI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/HWHCby5U0Wu2yEMsRbbZd94DDzw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PCF7UTZQMW4NJRPFQATSYPWPPI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/HWHCby5U0Wu2yEMsRbbZd94DDzw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PCF7UTZQMW4NJRPFQATSYPWPPI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/gVMoRIAFLFMRnUKukwxG2QV976w=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PCF7UTZQMW4NJRPFQATSYPWPPI.jpg\",\"version\":0,\"size\":39194,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"O decano da C\u00e2mara, Bonif\u00e1cio Andrada.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:39:31Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Valter Campanato\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag. Br.\"},\"height\":521,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:39:31Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PCF7UTZQMW4NJRPFQATSYPWPPI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"s-rXc6PcWoh9HjvC3_Q__XulRAA=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"V5xvj6GdtLec0qEyXr4kBz6KuJ4=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"ISSDUB74YOL2J35WVUOFSUGTEI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/e-HGhLmKnwo08nHFeY5esEaUGkE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ISSDUB74YOL2J35WVUOFSUGTEI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ISSDUB74YOL2J35WVUOFSUGTEI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/e-HGhLmKnwo08nHFeY5esEaUGkE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ISSDUB74YOL2J35WVUOFSUGTEI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/e-HGhLmKnwo08nHFeY5esEaUGkE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ISSDUB74YOL2J35WVUOFSUGTEI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ogq7KV5xMOBypBZIklWsG4QRk2Q=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ISSDUB74YOL2J35WVUOFSUGTEI.jpg\",\"version\":0,\"size\":11719},\"created_date\":\"2019-07-15T19:39:29Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:39:29Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ISSDUB74YOL2J35WVUOFSUGTEI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Deputado tucano criticou o Minist\u00e9rio P\u00fablico e pediu o arquivamento da den\u00fancia contra o presidente e ministros. Vota\u00e7\u00e3o de parecer na CCJ fica para semana que vem\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"ZiaWqx6036TZap_Z-NYgw4gTKes=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"bnUhmm41kSPBZ9n_IzlM-CUznxo=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"X5MY3J22CDG35G2DEIOCPMR6UY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/fmj4kRRlcq7tbIh8qjdmHquPbCE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/X5MY3J22CDG35G2DEIOCPMR6UY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/X5MY3J22CDG35G2DEIOCPMR6UY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/fmj4kRRlcq7tbIh8qjdmHquPbCE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/X5MY3J22CDG35G2DEIOCPMR6UY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fmj4kRRlcq7tbIh8qjdmHquPbCE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/X5MY3J22CDG35G2DEIOCPMR6UY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/SCoydHhsZbH_F_gU5cEexh4Ys5Y=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/X5MY3J22CDG35G2DEIOCPMR6UY.jpg\",\"version\":0,\"size\":74085},\"created_date\":\"2019-07-15T19:39:29Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:39:29Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/X5MY3J22CDG35G2DEIOCPMR6UY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Deputado tucano criticou o Minist\u00e9rio P\u00fablico e pediu o arquivamento da den\u00fancia contra o presidente e ministros. Vota\u00e7\u00e3o de parecer na CCJ fica para semana que vem\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"TzQDVXlOyICzxIXTrtoQ3JIU6Rk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"7e6ki4nx-eyzBFd9fDFpTSaspQI=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"Com um relat\u00f3rio cr\u00edtico \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, da Pol\u00edcia Federal e at\u00e9 de ju\u00edzes, o deputado Bonif\u00e1cio de Andrada (PSDB-MG), relator da <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/10/10/politica/1507590273_312131.html\\\">segunda den\u00fancia criminal apresentada contra o presidente</a> Michel Temer, pediu nesta ter\u00e7a-feira o arquivamento do processo. O texto, lido pelo tucano aliado de A\u00e9cio Neves na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, apresentou grande afinidade com as teses da defesa do peemedebista. Assim como os advogados do presidente, Andrada tamb\u00e9m atacou o comportamento dos <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/09/13/politica/1505305547_507742.html\\\">irm\u00e3os Batista, da JBS</a>, a quem chamou de \\\"criminosos\\\" que produziram \\\"provas il\u00edcitas\\\" a mando do MPF, e sugeriu que os procuradores agiram \\\"em conluio\\\" com os delatores. Nesta segunda den\u00fancia no \u00e2mbito da <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a\\\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a>, o presidente responde por forma\u00e7\u00e3o de quadrilha e obstru\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a, junto com os ministros Eliseu Padilha (Casa Civil) e Moreira Franco (Secretaria-Geral da Presid\u00eancia). A primeira den\u00fancia contra Temer, o primeiro presidente da Rep\u00fablica a ser alvo de uma den\u00fancia criminal, foi votada na Casa em julho e arquivada e aposta do Planalto \u00e9 repetir a mesma blindagem agora.\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2017-10-11T01:51:15Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"gilalessi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Gil Alessi \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"rxTBMNLMq9qAow3ic0UpYFIT0c8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"joJfaI8zYYiGfXmpejPVXMogDjY=/62x45/\"}},\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"gilalessi\",\"byline\":\"Gil Alessi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"firstName\":\"Gil\",\"lastName\":\"Alessi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/gil_alessi/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146693\",\"epauth\":\"gilalessi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.803Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-10-11T01:51:15Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/10/10/politica/1507660651_090525.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":3954,\"word_count\":634,\"paragraph_count\":7,\"keywords\":[\"bonif\u00e1cio de andrada\",\"relator\",\"abra\u00e7ar\",\"defesa\",\"temer\",\"c\u00e2mara\",\"deputado\",\"tucano\",\"pedir\",\"arquivamento\",\"den\u00fancia\",\"presidente\",\"ministro\",\"vota\u00e7\u00e3o\",\"parecer\",\"comiss\u00e3o\",\"ficar\",\"feriado\",\"prolongar\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/10/10/politica/1507660651_090525.html\",\"pep_created_date\":\"2017-10-10T18:37:31.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2017-10-11T01:51:15.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-10-11T01:51:15Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/10/10/politica/1507660651_090525.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"DQK5HZHZACDZH7DSYWZJNOFY6A\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T16:15:41.949Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"55TYC2RNMZAFVJ3YTW6MAJAT7U\",\"parent_id\":\"NKSFPTY5G5BWXBOECEBVE6RSBM\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:35:01.961Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/10/10/politica/1507647169_176456.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Minist\u00e9rio P\u00fablico quer irm\u00e3os da JBS no banco dos r\u00e9us por usar dela\u00e7\u00e3o para lucrar\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Procuradoria diz que eles usaram dados privilegiados para negociar no mercado de c\u00e2mbio\\nJusti\u00e7a negou nesta segunda pedido para soltar Joesley e Wesley, presos na sede da PF\"},\"description\":{\"basic\":\"Procuradoria diz que eles usaram dados privilegiados para negociar no mercado de c\u00e2mbio\\nJusti\u00e7a negou nesta segunda pedido para soltar Joesley e Wesley, presos na sede da PF\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"dolar-americano-a\",\"slug\":\"dolar-americano-a\",\"text\":\"D\u00f3lar\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26963\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dolar_americano/a/\",\"normalized_name\":\"dolar_americano_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"delacion-premiada-a\",\"slug\":\"delacion-premiada-a\",\"text\":\"Dela\u00e7\u00e3o premiada\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"158550\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delacion_premiada/a/\",\"normalized_name\":\"delacion_premiada_a\"}},{\"_id\":\"joesley-mendonca-batista-a\",\"slug\":\"joesley-mendonca-batista-a\",\"text\":\"Joesley Batista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"169027\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/joesley_mendonca_batista/a/\",\"normalized_name\":\"joesley_mendonca_batista_a\"}},{\"_id\":\"pgr-procuradoria-geral-republica-brasil-a\",\"slug\":\"pgr-procuradoria-geral-republica-brasil-a\",\"text\":\"Procuradoria-Geral Rep\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168529\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pgr_procuradoria_geral_republica_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pgr_procuradoria_geral_republica_brasil_a\"}},{\"_id\":\"mpf-ministerio-publico-federal-a\",\"slug\":\"mpf-ministerio-publico-federal-a\",\"text\":\"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mpf_ministerio_publico_federal/a/\",\"normalized_name\":\"mpf_ministerio_publico_federal_a\"}},{\"_id\":\"grupo-jbs-a\",\"slug\":\"grupo-jbs-a\",\"text\":\"JBS\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167197\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/grupo_jbs/a/\",\"normalized_name\":\"grupo_jbs_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"blanqueo-dinero-a\",\"slug\":\"blanqueo-dinero-a\",\"text\":\"Lavagem dinheiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18484\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/blanqueo_dinero/a/\",\"normalized_name\":\"blanqueo_dinero_a\"}},{\"_id\":\"dinero-a\",\"slug\":\"dinero-a\",\"text\":\"Dinheiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82270\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-partidos-a\",\"slug\":\"financiacion-partidos-a\",\"text\":\"Financiamento partidos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_partidos/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_partidos_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"delitos-fiscales-a\",\"slug\":\"delitos-fiscales-a\",\"text\":\"Delitos fiscais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26134\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos_fiscales/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_fiscales_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-judicial-a\",\"slug\":\"investigacion-judicial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40217\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_judicial_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-politicos-a\",\"slug\":\"conflictos-politicos-a\",\"text\":\"Conflitos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24045\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"finanzas-a\",\"slug\":\"finanzas-a\",\"text\":\"Finan\u00e7as\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32541\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/finanzas/a/\",\"normalized_name\":\"finanzas_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"NHQPYCSRMU5WCKTU7LTGKODLJE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/-E1bGOOv3czhLwDyk2FYEbqUFjs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NHQPYCSRMU5WCKTU7LTGKODLJE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NHQPYCSRMU5WCKTU7LTGKODLJE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/-E1bGOOv3czhLwDyk2FYEbqUFjs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NHQPYCSRMU5WCKTU7LTGKODLJE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/-E1bGOOv3czhLwDyk2FYEbqUFjs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NHQPYCSRMU5WCKTU7LTGKODLJE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/9sC36bCC4XKWE7JOQDpw3TM9rKM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NHQPYCSRMU5WCKTU7LTGKODLJE.jpg\",\"version\":0,\"size\":41562,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Joesley Bastista, na sede da PF.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:39:38Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"(Rovena Rosa/Ag\u00eancia Brasil)\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":541,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:39:38Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NHQPYCSRMU5WCKTU7LTGKODLJE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"2SvvTU_kAVQ98syk_g7Cq0iYRVM=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"J-2ivAn7AxAgaonmK9C9_e8Zuhs=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"NHQPYCSRMU5WCKTU7LTGKODLJE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/-E1bGOOv3czhLwDyk2FYEbqUFjs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NHQPYCSRMU5WCKTU7LTGKODLJE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NHQPYCSRMU5WCKTU7LTGKODLJE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/-E1bGOOv3czhLwDyk2FYEbqUFjs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NHQPYCSRMU5WCKTU7LTGKODLJE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/-E1bGOOv3czhLwDyk2FYEbqUFjs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NHQPYCSRMU5WCKTU7LTGKODLJE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/9sC36bCC4XKWE7JOQDpw3TM9rKM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NHQPYCSRMU5WCKTU7LTGKODLJE.jpg\",\"version\":0,\"size\":41562,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Joesley Bastista, na sede da PF.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:39:38Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"(Rovena Rosa/Ag\u00eancia Brasil)\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":541,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:39:38Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NHQPYCSRMU5WCKTU7LTGKODLJE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"2SvvTU_kAVQ98syk_g7Cq0iYRVM=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"J-2ivAn7AxAgaonmK9C9_e8Zuhs=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"LU2QXPXVBKDZ3AFGD2QCLO7YUI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/5e4eis3-CE9gLu3nUe4xz_A-h-I=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LU2QXPXVBKDZ3AFGD2QCLO7YUI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LU2QXPXVBKDZ3AFGD2QCLO7YUI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/5e4eis3-CE9gLu3nUe4xz_A-h-I=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LU2QXPXVBKDZ3AFGD2QCLO7YUI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5e4eis3-CE9gLu3nUe4xz_A-h-I=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LU2QXPXVBKDZ3AFGD2QCLO7YUI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/0H5OI3glx1G0Hoo84gNy0a4qX6s=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LU2QXPXVBKDZ3AFGD2QCLO7YUI.jpg\",\"version\":0,\"size\":13101},\"created_date\":\"2019-07-15T19:39:40Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:39:40Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LU2QXPXVBKDZ3AFGD2QCLO7YUI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Procuradoria diz que eles usaram dados privilegiados para negociar no mercado de c\u00e2mbio. Justi\u00e7a negou nesta segunda-feira pedido para soltar Joesley e Wesley, presos na sede da PF\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"VEiUI4KD-DzPKrgAiX-yIOl37iY=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"yR21XcjDrUYiAu1AX-JYzAMGj0U=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"WYEQOU4IOE4JCYIH43BVWUDDWE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/jIov06ZuQ5xyoZTLUalZH03RUoA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WYEQOU4IOE4JCYIH43BVWUDDWE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/WYEQOU4IOE4JCYIH43BVWUDDWE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/jIov06ZuQ5xyoZTLUalZH03RUoA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WYEQOU4IOE4JCYIH43BVWUDDWE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/jIov06ZuQ5xyoZTLUalZH03RUoA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WYEQOU4IOE4JCYIH43BVWUDDWE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nO385uav84Uiat3ptMZEMjMkwfs=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WYEQOU4IOE4JCYIH43BVWUDDWE.jpg\",\"version\":0,\"size\":48852},\"created_date\":\"2019-07-15T19:39:39Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:39:39Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/WYEQOU4IOE4JCYIH43BVWUDDWE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Procuradoria diz que eles usaram dados privilegiados para negociar no mercado de c\u00e2mbio. Justi\u00e7a negou nesta segunda-feira pedido para soltar Joesley e Wesley, presos na sede da PF\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"azvENthi7CRFxsxHPSrPuU9lq60=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"rkH35zlJFhA7GUnLGLAEHYoJEYc=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2017-10-11T00:11:06Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"marreirof\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Fl\u00e1via Marreiro \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/C/AB/marreirof.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"CMeigdqSU-UFsW3AIELjAOejNC8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"ZfGXFc9m3XbYbF8KciP6LGqlO84=/62x45/\"}},\"slug\":\"flavia_rodrigues_marreiro_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"marreirof\",\"byline\":\"Fl\u00e1via Marreiro\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/C/AB/marreirof.jpg\",\"slug\":\"flavia_rodrigues_marreiro_a\",\"firstName\":\"Fl\u00e1via\",\"lastName\":\"Marreiro \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/flavia_rodrigues_marreiro/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146774\",\"epauth\":\"marreirof\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:18.924Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-10-11T00:11:06Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/10/10/politica/1507647169_176456.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":2934,\"word_count\":496,\"paragraph_count\":5,\"keywords\":[\"minist\u00e9rio p\u00fablico\",\"querer\",\"irm\u00e3o\",\"jbs\",\"banco\",\"r\u00e9u\",\"usar\",\"dela\u00e7\u00e3o\",\"lucrar\",\"procuradoria\",\"dizer\",\"dar\",\"privilegiar\",\"negociar\",\"mercado\",\"c\u00e2mbio\",\"justi\u00e7a\",\"negar\",\"segunda\",\"pedido\",\"soltar\",\"joesley\",\"wesley\",\"preso\",\"sede\",\"pf\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/10/10/politica/1507647169_176456.html\",\"pep_created_date\":\"2017-10-10T14:52:49.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2017-10-11T00:11:06.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-10-11T00:11:06Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/10/10/politica/1507647169_176456.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2017-10-12T01:40:30Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"aeLgAGFx0mQzyiZQBU8k04HRzr4=/768x0/\",\"medium\":\"huE33MCIaFV4u027RR5YFHe-3Tc=/1000x0/\",\"large\":\"HSAXxf8ufnWfeNxdTt-gHIB7RhI=/1500x0/\",\"4:3\":\"QqWLZbwlC3YtopzIMXGsxHrz5wQ=/600x450/\",\"3:4\":\"PI6qJXuSvu_n1dDjmcmqIfjMGMQ=/450x600/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-10-12T01:40:30Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/10/11/politica/1507740544_240494.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5621,\"word_count\":876,\"paragraph_count\":14,\"keywords\":[\"supremo\",\"amenizar\",\"crise\",\"senado\",\"abrir\",\"caminho\",\"perd\u00e3o\",\"a\u00e9cio\",\"discuss\u00e3o\",\"crer\",\"guerra\",\"interna\",\"interno\",\"judici\u00e1rio\",\"revisar\",\"decis\u00e3o\",\"un\u00e2nime\",\"caso\",\"eduardo cunha\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/10/11/politica/1507740544_240494.html\",\"pep_created_date\":\"2017-10-11T16:49:04.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2017-10-12T01:40:30.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-10-12T01:40:30Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/10/11/politica/1507740544_240494.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2017/10/11/politica/1507740544_240494.html\",\"website_url\":\"/brasil/2017/10/11/politica/1507740544_240494.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598161422474,\"lastModified\":1598161122474},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161422474,\"lastModified\":1598161122474}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161659264,\"lastModified\":1598161359264},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161543890,\"lastModified\":1598161243890}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598161479469,\"lastModified\":1598161359469}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598161479306,\"lastModified\":1598157879306},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}