{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2017_04_25_politica_1493074533_442768.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html", "subject": "reforma-trabalhista", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Reforma trabalhista: saiba o que pode mudar | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"H.M.\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Projeto passou no Senado e vai \u00e0 san\u00e7\u00e3o. Temer promete mudar alguns pontos por MP. Entenda\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"PEC 287/2016, Consolida\u00e7\u00e3o Leis Trabalho, Minist\u00e9rio Trabalho, Rodrigo Maia, Reformas trabalhistas, Michel Temer, Crises pol\u00edticas, PEC, Presidente Brasil, Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, Reformas pol\u00edticas, Congresso Nacional, Presid\u00eancia Brasil, Aposentadoria, Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira, Parlamento, Governo Brasil, Brasil, Presta\u00e7\u00f5es, Governo, Seguran\u00e7a Social, Conflitos pol\u00edticos, Pol\u00edtica trabalhista, Am\u00e9rica, Condi\u00e7\u00f5es trabalho\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2017-11-10T19:48:00Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2017-11-10T19:48:00Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-11-10T19:48:00Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Reforma trabalhista: saiba o que pode mudar\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Projeto passou no Senado e vai \u00e0 san\u00e7\u00e3o. Temer promete mudar alguns pontos por MP. Entenda\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/hkZVOGuwyb_yPICiAD7HNv_IeuY=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MQBRXSZ56TRZIJ3DI2Z477GBVQ.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2017-11-10T19:48:00Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"H.M.\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"PEC 287/2016\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Consolida\u00e7\u00e3o Leis Trabalho\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Minist\u00e9rio Trabalho\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Rodrigo Maia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Reformas trabalhistas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Michel Temer\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Crises pol\u00edticas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"PEC\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presidente Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Constitui\u00e7\u00e3o brasileira\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Reformas pol\u00edticas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Congresso Nacional\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presid\u00eancia Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Aposentadoria\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Parlamento\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presta\u00e7\u00f5es\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Seguran\u00e7a Social\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Conflitos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica trabalhista\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Condi\u00e7\u00f5es trabalho\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Reforma trabalhista: saiba o que pode mudar\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/TpkOSVry1OFhPH6-0zXywzaGvcE=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KRXKST66JPB3KJBMRO2SYQYSSI.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/TpkOSVry1OFhPH6-0zXywzaGvcE=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KRXKST66JPB3KJBMRO2SYQYSSI.jpg\",\"height\":980,\"width\":599},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Reforma trabalhista: saiba o que pode mudar\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html\",\"datePublished\":\"2017-11-10T19:48:00Z\",\"dateModified\":\"2017-11-10T19:48:00Z\",\"description\":\"Projeto passou no Senado e vai \u00e0 san\u00e7\u00e3o. Temer promete mudar alguns pontos por MP. Entenda\",\"articleBody\":\"O texto-base da reforma trabalhista apresentado pelo Governo Michel Temer foi aprovado pelo plen\u00e1rio do Senado no dia 11 de julho, e foi sancionado pelo presidente nesta quinta-feira (13). O texto foi aprovado tal qual veio da C\u00e2mara dos Deputados, mas o presidente prometeu alterar alguns pontos pol\u00eamicos por meio de medida provis\u00f3ria\u00a0 e j\u00e1 enviou ao Congresso uma minuta com essas mudan\u00e7as (veja quadro abaixo). Temer ter\u00e1 de enfrentar, no entanto, a resist\u00eancia de Rodrigo Maia, presidente da C\u00e2mara, que afirmou via Twitter que a Casa \u00abn\u00e3o aceitar\u00e1 nenhuma mudan\u00e7a na lei\u00bb. O texto mant\u00e9m a preval\u00eancia dos acordos coletivos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 lei em pontos espec\u00edficos, prop\u00f5e algumas garantias ao trabalhador terceirizado e o fim da obrigatoriedade da contribui\u00e7\u00e3o sindical, entre outras altera\u00e7\u00f5es. O documento cria ainda duas modalidades de contrata\u00e7\u00e3o: a de trabalho intermitente, por jornada ou hora de servi\u00e7o, e tamb\u00e9m o home office. Entenda os principais pontos da proposta. Acordo coletivo Patr\u00f5es e empregados podem chegar a acordos coletivos na empresa independentemente do que prev\u00ea a lei trabalhista. Para tanto, o projeto regulamenta a elei\u00e7\u00e3o de representantes de trabalhadores para empresas com mais de 200 empregados, como estabelece a Constitui\u00e7\u00e3o. A elei\u00e7\u00e3o deve ser convocada por edital, com pelo menos 15 dias de anteced\u00eancia. O eleito ter\u00e1 mandato de dois anos, com uma reelei\u00e7\u00e3o. O texto pro\u00edbe a dispensa arbitr\u00e1ria ou sem justa causa, desde o registro da candidatura at\u00e9 seis meses ap\u00f3s o fim do mandato. Assim, trabalhadores poder\u00e3o negociar diretamente: 1. Parcelamento de f\u00e9rias anuais. Como \u00e9 hoje: a CLT n\u00e3o permite dividir as f\u00e9rias. Em alguns casos, em duas vezes, tirando um m\u00ednimo de dez dias em uma delas. O que foi aprovado no Senado: Se houver acordo entre as partes, dividi-la em at\u00e9 tr\u00eas vezes. 2. Pacto sobre cumprimento da jornada de trabalho Como \u00e9 hoje: segundo a CLT, a jornada \u00e9 de 44 horas semanais, com no m\u00e1ximo 8 horas por dia de trabalho. A dura\u00e7\u00e3o normal do trabalho pode ser acrescida de duas horas extras, mediante acordo escrito entre empregador e empregado, ou mediante contrato coletivo de trabalho. O que foi aprovado no Senado:\u00a0 Pela proposta, a jornada di\u00e1ria pode chegar at\u00e9 a 12 horas, e o limite semanal pode chegar a 48 horas, inclu\u00eddas quatro horas extras. Para 12 horas seguidas, haveria 36 ininterruptas. Trata-se de uma modalidade comum em hospitais, empresas de vigil\u00e2ncia e portarias. 3. Horas trabalhadas e transporte at\u00e9 o trabalho.  Como \u00e9 hoje: Os trabalhadores t\u00eam direito a incluir o tempo gasto para chegar ao trabalho como horas de jornada, quando n\u00e3o h\u00e1 acesso em transporte p\u00fablico, e a empresa fornece transporte alternativo. O que foi aprovado no Senado: O tempo gasto no percurso para se chegar ao local de trabalho e no retorno para casa n\u00e3o poder\u00e1 mais ser computado como parte da jornada. 4. Estabelecer um intervalo durante a jornada de trabalho com no m\u00ednimo de 30 minutos. Como \u00e9 hoje: Quem trabalha acima de seis horas num dia tem direito a uma hora de intervalo para repouso e alimenta\u00e7\u00e3o. Caso o empregado usufrua de apenas 30 minutos desse intervalo, o Tribunal Superior do Trabalho entende que o intervalo restante (30 minutos mais) gera uma condena\u00e7\u00e3o \u00e0 empresa equivalente a 1 hora e 30 minutos, e ainda com 50% de adicional, tendo reflexos em f\u00e9rias e d\u00e9cimas terceiro para c\u00e1lculo do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o (FGTS). O que foi aprovado no Senado: Que o intervalo restante seja o efetivamente suprimido Outros pontos que podem ser discutidos em conven\u00e7\u00f5es coletivas: Extens\u00e3o do acordo coletivo ap\u00f3s a expira\u00e7\u00e3o, plano de cargos e sal\u00e1rios, banco de horas, trabalho remoto, ades\u00e3o ao Programa de Seguro-desemprego, remunera\u00e7\u00e3o por produtividade, registro de jornada de trabalho e regulamento empresarial. O que n\u00e3o pode ser negociado e prevalece o que a CLT j\u00e1 contempla: - FGTS -13o sal\u00e1rio - Seguro-desemprego O trabalhador que entra com a\u00e7\u00e3o contra empresa fica responsabilizado pelo pagamento dos honor\u00e1rios periciais caso perca a a\u00e7\u00e3o. Hoje, ele n\u00e3o arca com custos que s\u00e3o cobertos pelo Poder P\u00fablico. Agora, o benef\u00edcio da justi\u00e7a gratuita passar\u00e1 a ser concedido apenas aos que comprovarem insufici\u00eancia de recursos. O trabalhador tamb\u00e9m ter\u00e1 que pagar os custos processuais se faltar em um julgamento, salvo se comprovar, no prazo de oito dias, que o n\u00e3o comparecimento ocorreu por um motivo legalmente justific\u00e1vel. Hoje, o empregado pode faltar a at\u00e9 tr\u00eas audi\u00eancias judiciais. O novo texto prev\u00ea puni\u00e7\u00f5es para as pessoas que agem com m\u00e1-f\u00e9 em processos judiciais na \u00e1rea trabalhista, seja ela o reclamante, o reclamado ou interveniente. Ser\u00e1 considerada de m\u00e1-f\u00e9 quem alterar a verdade dos fatos, usar o processo para conseguir objetivo ilegal, gerar resist\u00eancia injustificada ao andamento do processo, proceder de modo temer\u00e1rio, entre outros. O juiz poder\u00e1 aplicar uma multa de at\u00e9 10% do valor da causa, al\u00e9m de indeniza\u00e7\u00e3o da parte contr\u00e1ria. O novo projeto quer requisitos m\u00ednimos para a edi\u00e7\u00e3o de s\u00famulas e outros enunciados de jurisprud\u00eancia do TST, tomando por base procedimentos j\u00e1 previstos no C\u00f3digo de Processo Civil e para o STF. \u201cAssim, com a reda\u00e7\u00e3o dada ao art. 702 da CLT, pretendemos limitar as interpreta\u00e7\u00f5es ampliativas, e em alguns casos criativas, por parte do TST.\u201d O presidente Michel Temer sancionou no fim de mar\u00e7o o pol\u00eamico projeto de lei aprovado pela C\u00e2mara que libera o trabalho terceirizado em todas as atividades, inclusive seu neg\u00f3cio principal. O texto da reforma trabalhista, entretanto, prop\u00f5e algumas salvaguardas para o trabalhador terceirizado. O relat\u00f3rio cria uma quarentena, na qual o empregador n\u00e3o poder\u00e1 demitir o trabalhador efetivo e recontrat\u00e1-lo como terceirizado em menos de 18 meses. Al\u00e9m disso, o terceirizado ter\u00e1 que ter as mesmas condi\u00e7\u00f5es de trabalho dos efetivos da empresa, como uso de ambulat\u00f3rio, alimenta\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a. Como \u00e9 hoje: Hoje, o pagamento, que equivale a um dia de trabalho, \u00e9 obrigat\u00f3rio e vale tanto para os empregados sindicalizados quanto para os que n\u00e3o s\u00e3o associados \u00e0s entidades de classe. O que foi aprovado no Senado: O texto quer alterar a contribui\u00e7\u00e3o sindical e torn\u00e1-la facultativa. Como \u00e9 hoje: O texto atual da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT) estabelece multa de meio sal\u00e1rio m\u00ednimo (468,50 reais) para outras infra\u00e7\u00f5es sobre registro. A falta de dados sobre dura\u00e7\u00e3o do trabalho, f\u00e9rias e acidentes tamb\u00e9m sujeitam o empregador a multa de 1.000 O que foi aprovado no Senado: o projeto aumenta a multa por empregado n\u00e3o registrado, de um sal\u00e1rio m\u00ednimo (atualmente 937 reais) para 3.000 reais. Nos casos de microempresa e empresa de pequeno porte a multa ser\u00e1 de 800 reais.\u00a0 reais. O texto de Marinho cria duas modalidades de contrata\u00e7\u00e3o, que hoje n\u00e3o existem: o trabalho intermitente, por jornada ou hora de servi\u00e7o, e o teletrabalho, que regulamenta trabalho de casa, estabelecendo regras para esse tipo de contrato. A jornada intermitente permite que o trabalhador atue apenas alguns dias da semana, ou trabalhe apenas algumas horas por dia, negociadas com o empregador. A empresa deve, no entanto, avisar ao funcion\u00e1rio com pelo menos cinco dias que precisar\u00e1 de seus servi\u00e7os. O per\u00edodo de inatividade n\u00e3o ser\u00e1 considerado tempo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do empregador, podendo o trabalhador prestar servi\u00e7os a outros contratantes. O valor da hora de trabalho n\u00e3o poder\u00e1 ser menor que o valor hor\u00e1rio do sal\u00e1rio m\u00ednimo e nem inferior a dos demais empregados da empresa. O chamado home office dever\u00e1 constar no contrato individual de trabalho, que tamb\u00e9m precisa especificar quais as atividades ser\u00e3o realizadas pelo funcion\u00e1rios. O texto da reforma leva em conta os dados do IBGE de que 4 milh\u00f5es de brasileiros j\u00e1 trabalham em casa, hoje na condi\u00e7\u00e3o de aut\u00f4nomos ou profissionais liberais. Como \u00e9 hoje: A Justi\u00e7a do Trabalho considera os pr\u00eamios concedidos pelo empregador (viagens, ou algum item espec\u00edfico) s\u00e3o contabilizados como parte do sal\u00e1rio. Assim, incidem sobre o valor do pr\u00eamio encargos previdenci\u00e1rios e trabalhistas. O que foi aprovado no Senado: O empregador pode conceder o pr\u00eamio sem que o seu valor seja considerado parte do sal\u00e1rio. Como \u00e9 hoje: \u00c9 exigido que a homologa\u00e7\u00e3o da rescis\u00e3o do contrato seja feitas em sindicatos O que foi aprovado no Senado: A rescis\u00e3o passa a ser feita na pr\u00f3pria empresa, na presen\u00e7a dos advogados do patr\u00e3o e do trabalhador - que pode ter assist\u00eancia do sindicato. Para o relator, a medida\u00a0 agiliza o acesso do funcion\u00e1rio a benef\u00edcios, como por exemplo, o saque do FGTS. Como \u00e9 hoje: Atualmente, se o trabalhador se demite ou \u00e9 demitido, ele n\u00e3o tem direito aos seus recursos do FGTS, apenas se for demitido sem justa causa. O empregador tem a op\u00e7\u00e3o de avisar ao trabalhador sobre a demiss\u00e3o com 30 dias de anteced\u00eancia ou pagar o sal\u00e1rio referente ao m\u00eas sem que o funcion\u00e1rio precise trabalhar. Isso \u00e9 v\u00e1lido para casos sem justa causa. O que foi aprovado no Senado: O substitutivo prev\u00ea a demiss\u00e3o em comum acordo. Por esse mecanismo, a multa de 40% do FGTS seria reduzida a 20%, e o aviso pr\u00e9vio ficaria restrito a 15 dias. Al\u00e9m disso, o trabalhador poderia sacar 80% do Fundo, mas perderia o direito a receber o seguro-desemprego. Como \u00e9 hoje: Por lei, mulheres gr\u00e1vidas ou lactantes est\u00e3o proibidas de trabalharem em lugares com condi\u00e7\u00f5es insalubres. O que foi aprovado no Senado: Mulher gr\u00e1vida ou lactante poder\u00e1 trabalhar em ambientes considerados insalubre, desde que apresente um atestado m\u00e9dico que garanta que n\u00e3o h\u00e1 risco ao beb\u00ea nem \u00e0 m\u00e3e. O projeto prev\u00ea que, no caso em que uma empresa adquira outra, as obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas passam a ser de responsabilidade do sucessor.\",\"keywords\":[\"PEC 287/2016\",\"Consolida\u00e7\u00e3o Leis Trabalho\",\"Minist\u00e9rio Trabalho\",\"Rodrigo Maia\",\"Reformas trabalhistas\",\"Michel Temer\",\"Crises pol\u00edticas\",\"PEC\",\"Presidente Brasil\",\"Constitui\u00e7\u00e3o brasileira\",\"Reformas pol\u00edticas\",\"Congresso Nacional\",\"Presid\u00eancia Brasil\",\"Aposentadoria\",\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\",\"Parlamento\",\"Governo Brasil\",\"Brasil\",\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"Governo\",\"Seguran\u00e7a Social\",\"Conflitos pol\u00edticos\",\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"Am\u00e9rica\",\"Condi\u00e7\u00f5es trabalho\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"H.M.\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/heloisa-de-resende-mendonca/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/iQm35ky6s1LwFsE1EvEnhAr0yuQ=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KRXKST66JPB3KJBMRO2SYQYSSI.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Reforma trabalhista: saiba o que pode mudar\",\"productID\":\"ACGCT4ZHNVCI3BHFCDXA6MIEJQ:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6htacgvkwx2cab3a-f-227b65d93-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":5,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"56ac59b\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":43700,\"ak.gh\":\"96.17.170.167\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598161014\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==Aee5BCFySCimSore5o59mvtHoEj/xqVyKrxGzpImzE4vgHBDQ6404UCnCOUMAMdWZ3yEuEYGbTp+mTZ6ciyHM5DTJkJKFR5hdptspclSgh2piRVJ8yIWomWzeZsvpfWMq62pX5vvtmyDgouIIivIHf4iRJsVszDQqJDTNu7IMgwXkpNXdMhEJpXYcoa9BoHs8i+XDxlmQ7BApnu2WMh5wAc0PqqWN/MO0ddd1xzm+jsR3rCe14JtPTHMcQOs9tHfPXgTyaKCh/RkcbcaOwgUVl39dcg3Ucv8aU41mdGsmxpyLsCjUbdF1sPTOqonm7hfnEWug2kvsKdhYLLj2XvcHXEOWT/AGqq7Z1p4gH/W1XAbMTx6m1lSy1QE0mtGdsxAUdTvNgVURJ4KadPInvIzQxFg5sv217sGyNLr24OrC8I=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F04%2F25%2Fpolitica%2F1493074533_442768.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F04%2F25%2Fpolitica%2F1493074533_442768.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F04%2F25%2Fpolitica%2F1493074533_442768.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F04%2F25%2Fpolitica%2F1493074533_442768.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"http://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\"><span>Legisla\u00e7\u00e3o Trabalhista no Brasil</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Reforma trabalhista: saiba o que pode mudar</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Projeto passou no Senado e vai \u00e0 san\u00e7\u00e3o. Temer promete mudar alguns pontos por MP. Entenda</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F04%2F25%2Fpolitica%2F1493074533_442768.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Reforma%20trabalhista%3A%20saiba%20o%20que%20pode%20mudar\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Reforma trabalhista: saiba o que pode mudar\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html\" data-param-text=\"Reforma trabalhista: saiba o que pode mudar\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F04%2F25%2Fpolitica%2F1493074533_442768.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Reforma%20trabalhista%3A%20saiba%20o%20que%20pode%20mudar&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Reforma trabalhista: saiba o que pode mudar\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html\" data-param-text=\"Reforma trabalhista: saiba o que pode mudar via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F04%2F25%2Fpolitica%2F1493074533_442768.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Reforma%20trabalhista%3A%20saiba%20o%20que%20pode%20mudar&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Reforma trabalhista: saiba o que pode mudar\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html\" data-param-text=\"Reforma trabalhista: saiba o que pode mudar\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F04%2F25%2Fpolitica%2F1493074533_442768.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Reforma%20trabalhista%3A%20saiba%20o%20que%20pode%20mudar&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FKRXKST66JPB3KJBMRO2SYQYSSI.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KRXKST66JPB3KJBMRO2SYQYSSI.jpg\" data-param-description=\"Reforma trabalhista: saiba o que pode mudar\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html\" data-param-text=\"Reforma trabalhista: saiba o que pode mudar\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Reforma%20trabalhista%3A%20saiba%20o%20que%20pode%20mudar&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F04%2F25%2Fpolitica%2F1493074533_442768.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/heloisa-de-resende-mendonca/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de H.M.\">H.M.</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/helomendonca\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">S\u00e3o Paulo</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2017-11-10/\">10 nov 2017 - 19:48 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/TpkOSVry1OFhPH6-0zXywzaGvcE=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KRXKST66JPB3KJBMRO2SYQYSSI.jpg\" alt=\"Reforma trabalhista &amp;eacute; aprovada no plen&amp;aacute;rio do Senado. \" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Reforma trabalhista &amp;eacute; aprovada no plen&amp;aacute;rio do Senado. </span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">ADRIANO MACHADO / Reuters</span></span></figcaption></figure><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/11/politica/1499783032_543432.html?rel=listapoyo\">A reforma trabalhista \u00e0 meia luz</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html?rel=listapoyo\">Reforma trabalhista espanhola faz cinco anos: assim \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de jovens desencantados que ela deixou</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/21/deportes/1497997158_880136.html?rel=listapoyo\">Sindicato de jogadores aumenta press\u00e3o contra reformas trabalhistas no futebol</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/23/politica/1490301245_478355.html?rel=listapoyo\">A lei da Terceiriza\u00e7\u00e3o vai aposentar minha carteira de trabalho?</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/20/politica/1500558647_693660.html?rel=listapoyo\">Pressionado por rombo no caixa, Governo aumenta impostos sobre combust\u00edvel</a></li></ul></section><p class=\"\">O texto-base da <strong><a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\">reforma trabalhista</a> </strong>apresentado pelo Governo <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\">Michel Temer</a> foi <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/12/politica/1499812913_071957.html\">aprovado pelo plen\u00e1rio do Senado</a> no dia 11 de julho, e foi sancionado pelo presidente nesta quinta-feira (13). <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/26/politica/1493239710_815493.html\">O texto foi aprovado tal qual veio da C\u00e2mara dos Deputados</a>, mas o presidente prometeu alterar alguns pontos pol\u00eamicos por meio de medida provis\u00f3ria\u00a0 e j\u00e1 enviou ao Congresso uma minuta com essas mudan\u00e7as (veja quadro abaixo). Temer ter\u00e1 de enfrentar, no entanto, a resist\u00eancia de Rodrigo Maia, presidente da C\u00e2mara, que afirmou via Twitter que a Casa \"n\u00e3o aceitar\u00e1 nenhuma mudan\u00e7a na lei\".</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">O que est\u00e1 no texto-base</h3><p class=\"\"><a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/18/politica/1492548009_271921.html\">O texto </a>mant\u00e9m a preval\u00eancia dos acordos coletivos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 lei em pontos espec\u00edficos, prop\u00f5e algumas garantias ao <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2015/04/23/politica/1429813406_631060.html\">trabalhador terceirizado</a> e o <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/21/economia/1492726431_998946.html\">fim da obrigatoriedade da contribui\u00e7\u00e3o sindica</a>l, entre outras altera\u00e7\u00f5es. O documento cria ainda duas modalidades de contrata\u00e7\u00e3o: a de trabalho intermitente, por jornada ou hora de servi\u00e7o, e tamb\u00e9m o <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2014/03/03/sociedad/1393868069_922262.html\"><em>home office.</em></a> Entenda os principais pontos da proposta.</p><p class=\"\"><strong>Acordo coletivo</strong></p><p class=\"\">Patr\u00f5es e empregados podem chegar a acordos coletivos na empresa independentemente do que prev\u00ea a lei trabalhista. Para tanto, o projeto regulamenta a elei\u00e7\u00e3o de representantes de trabalhadores para empresas com mais de 200 empregados, como estabelece a Constitui\u00e7\u00e3o. A elei\u00e7\u00e3o deve ser convocada por edital, com pelo menos 15 dias de anteced\u00eancia. O eleito ter\u00e1 mandato de dois anos, com uma reelei\u00e7\u00e3o. O texto pro\u00edbe a dispensa arbitr\u00e1ria ou sem justa causa, desde o registro da candidatura at\u00e9 seis meses ap\u00f3s o fim do mandato.</p><p class=\"\">Assim, trabalhadores poder\u00e3o negociar diretamente:</p><p class=\"\">1. Parcelamento de f\u00e9rias anuais.</p><p class=\"\"><strong>Como \u00e9 hoje</strong>: a CLT n\u00e3o permite dividir as f\u00e9rias. Em alguns casos, em duas vezes, tirando um m\u00ednimo de dez dias em uma delas.</p><p class=\"\"><strong>O que foi aprovado no Senado</strong>: Se houver acordo entre as partes, dividi-la em at\u00e9 tr\u00eas vezes.</p><p class=\"\">2. Pacto sobre cumprimento da jornada de trabalho</p><p class=\"\"><strong>Como \u00e9 hoje</strong>: segundo a CLT, a jornada \u00e9 de 44 horas semanais, com no m\u00e1ximo 8 horas por dia de trabalho. A dura\u00e7\u00e3o normal do trabalho pode ser acrescida de duas horas extras, mediante acordo escrito entre empregador e empregado, ou mediante contrato coletivo de trabalho.</p><p class=\"\"><strong><strong>O que foi aprovado no Senado</strong>:</strong>\u00a0 Pela proposta, a jornada di\u00e1ria pode chegar at\u00e9 a 12 horas, e o limite semanal pode chegar a 48 horas, inclu\u00eddas quatro horas extras. Para 12 horas seguidas, haveria 36 ininterruptas. Trata-se de uma modalidade comum em hospitais, empresas de vigil\u00e2ncia e portarias.</p><p class=\"\">3. Horas trabalhadas e transporte at\u00e9 o trabalho.</p><p class=\"\"><strong> Como \u00e9 hoje</strong>: Os trabalhadores t\u00eam direito a incluir o tempo gasto para chegar ao trabalho como horas de jornada, quando n\u00e3o h\u00e1 acesso em transporte p\u00fablico, e a empresa fornece transporte alternativo.</p><p class=\"\"><strong><strong>O que foi aprovado no Senado</strong>: </strong>O tempo gasto no percurso para se chegar ao local de trabalho e no retorno para casa n\u00e3o poder\u00e1 mais ser computado como parte da jornada.</p><p class=\"\">4. Estabelecer um intervalo durante a jornada de trabalho com no m\u00ednimo de 30 minutos.</p><p class=\"\"><strong>Como \u00e9 hoje</strong>: Quem trabalha acima de seis horas num dia tem direito a uma hora de intervalo para repouso e alimenta\u00e7\u00e3o. Caso o empregado usufrua de apenas 30 minutos desse intervalo, o Tribunal Superior do Trabalho entende que o intervalo restante (30 minutos mais) gera uma condena\u00e7\u00e3o \u00e0 empresa equivalente a 1 hora e 30 minutos, e ainda com 50% de adicional, tendo reflexos em f\u00e9rias e d\u00e9cimas terceiro para c\u00e1lculo do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o (FGTS).</p><p class=\"\"><strong>O que foi aprovado no Senado</strong>: Que o intervalo restante seja o efetivamente suprimido</p><p class=\"\">Outros pontos que podem ser discutidos em conven\u00e7\u00f5es coletivas:</p><p class=\"\">Extens\u00e3o do acordo coletivo ap\u00f3s a expira\u00e7\u00e3o, plano de cargos e sal\u00e1rios, banco de horas, trabalho remoto, ades\u00e3o ao Programa de Seguro-desemprego, remunera\u00e7\u00e3o por produtividade, registro de jornada de trabalho e regulamento empresarial.</p><p class=\"\"><strong>O que n\u00e3o pode ser negociado e prevalece o que a CLT j\u00e1 contempla:</strong></p><p class=\"\">- FGTS</p><p class=\"\">-13<sup>o</sup> sal\u00e1rio</p><p class=\"\">- Seguro-desemprego</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">A\u00e7\u00f5es trabalhistas contra a empresa</h3><p class=\"\">O trabalhador que entra com a\u00e7\u00e3o contra empresa fica responsabilizado pelo pagamento dos honor\u00e1rios periciais caso perca a a\u00e7\u00e3o. Hoje, ele n\u00e3o arca com custos que s\u00e3o cobertos pelo Poder P\u00fablico. Agora, o benef\u00edcio da justi\u00e7a gratuita passar\u00e1 a ser concedido apenas aos que comprovarem insufici\u00eancia de recursos.</p><p class=\"\">O trabalhador tamb\u00e9m ter\u00e1 que pagar os custos processuais se faltar em um julgamento, salvo se comprovar, no prazo de oito dias, que o n\u00e3o comparecimento ocorreu por um motivo legalmente justific\u00e1vel. Hoje, o empregado pode faltar a at\u00e9 tr\u00eas audi\u00eancias judiciais.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">M\u00e1-f\u00e9 em processos judiciais</h3><p class=\"\">O novo texto prev\u00ea puni\u00e7\u00f5es para as pessoas que agem com m\u00e1-f\u00e9 em processos judiciais na \u00e1rea trabalhista, seja ela o reclamante, o reclamado ou interveniente. Ser\u00e1 considerada de m\u00e1-f\u00e9 quem alterar a verdade dos fatos, usar o processo para conseguir objetivo ilegal, gerar resist\u00eancia injustificada ao andamento do processo, proceder de modo temer\u00e1rio, entre outros. O juiz poder\u00e1 aplicar uma multa de at\u00e9 10% do valor da causa, al\u00e9m de indeniza\u00e7\u00e3o da parte contr\u00e1ria.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Limita interpreta\u00e7\u00f5es espec\u00edficas da lei do Tribunal Superior do Trabalho</h3><p class=\"\">O novo projeto quer requisitos m\u00ednimos para a edi\u00e7\u00e3o de s\u00famulas e outros enunciados de jurisprud\u00eancia do TST, tomando por base procedimentos j\u00e1 previstos no C\u00f3digo de Processo Civil e para o STF. \u201cAssim, com a reda\u00e7\u00e3o dada ao art. 702 da CLT, pretendemos limitar as interpreta\u00e7\u00f5es ampliativas, e em alguns casos criativas, por parte do TST.\u201d</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Terceiriza\u00e7\u00e3o</h3><p class=\"\">O presidente <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\">Michel Temer</a> sancionou no fim de mar\u00e7o o <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/21/politica/1490127891_298981.html\">pol\u00eamico projeto de lei aprovado pela C\u00e2mara que libera o trabalho terceirizado em todas as atividades</a>, inclusive seu neg\u00f3cio principal. O texto da reforma trabalhista, entretanto, prop\u00f5e algumas salvaguardas para o trabalhador terceirizado.</p><p class=\"\">O relat\u00f3rio cria uma quarentena, na qual o empregador n\u00e3o poder\u00e1 demitir o trabalhador efetivo e recontrat\u00e1-lo como terceirizado em menos de 18 meses. Al\u00e9m disso, o terceirizado ter\u00e1 que ter as mesmas condi\u00e7\u00f5es de trabalho dos efetivos da empresa, como uso de ambulat\u00f3rio, alimenta\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\"><strong>Contribui\u00e7\u00e3o sindical facultativa</strong></h3><p class=\"\"><strong>Como \u00e9 hoje: </strong>Hoje, o pagamento, que equivale a um dia de trabalho, \u00e9 obrigat\u00f3rio e vale tanto para os empregados sindicalizados quanto para os que n\u00e3o s\u00e3o associados \u00e0s entidades de classe.</p><p class=\"\"><strong><strong>O que foi aprovado no Senado</strong>:</strong> O texto quer alterar a contribui\u00e7\u00e3o sindical e torn\u00e1-la facultativa.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\"><strong>Falta de registro</strong></h3><p class=\"\"><strong>Como \u00e9 hoje:</strong> O texto atual da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT) estabelece multa de meio sal\u00e1rio m\u00ednimo (468,50 reais) para outras infra\u00e7\u00f5es sobre registro. A falta de dados sobre dura\u00e7\u00e3o do trabalho, f\u00e9rias e acidentes tamb\u00e9m sujeitam o empregador a multa de 1.000</p><p class=\"\"><strong><strong>O que foi aprovado no Senado</strong>:</strong> o projeto aumenta a multa por empregado n\u00e3o registrado, de um sal\u00e1rio m\u00ednimo (atualmente 937 reais) para 3.000 reais. Nos casos de microempresa e empresa de pequeno porte a multa ser\u00e1 de 800 reais.\u00a0 reais.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Teletrabalho (home office) e contrato por hora</h3><p class=\"\">O texto de Marinho cria duas modalidades de contrata\u00e7\u00e3o, que hoje n\u00e3o existem: o trabalho intermitente, por jornada ou hora de servi\u00e7o, e o teletrabalho, que regulamenta trabalho de casa, estabelecendo regras para esse tipo de contrato.</p><p class=\"\">A jornada intermitente permite que o trabalhador atue apenas alguns dias da semana, ou trabalhe apenas algumas horas por dia, negociadas com o empregador. A empresa deve, no entanto, avisar ao funcion\u00e1rio com pelo menos cinco dias que precisar\u00e1 de seus servi\u00e7os. O per\u00edodo de inatividade n\u00e3o ser\u00e1 considerado tempo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do empregador, podendo o trabalhador prestar servi\u00e7os a outros contratantes. O valor da hora de trabalho n\u00e3o poder\u00e1 ser menor que o valor hor\u00e1rio do sal\u00e1rio m\u00ednimo e nem inferior a dos demais empregados da empresa.</p><p class=\"\">O chamado home office dever\u00e1 constar no contrato individual de trabalho, que tamb\u00e9m precisa especificar quais as atividades ser\u00e3o realizadas pelo funcion\u00e1rios. O texto da reforma leva em conta os dados do IBGE de que 4 milh\u00f5es de brasileiros j\u00e1 trabalham em casa, hoje na condi\u00e7\u00e3o de aut\u00f4nomos ou profissionais liberais.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\"><strong>Pr\u00eamios como sal\u00e1rio</strong></h3><p class=\"\"><strong>Como \u00e9 hoje</strong>: A Justi\u00e7a do Trabalho considera os pr\u00eamios concedidos pelo empregador (viagens, ou algum item espec\u00edfico) s\u00e3o contabilizados como parte do sal\u00e1rio. Assim, incidem sobre o valor do pr\u00eamio encargos previdenci\u00e1rios e trabalhistas.</p><p class=\"\"><strong><strong>O que foi aprovado no Senado</strong>:</strong> O empregador pode conceder o pr\u00eamio sem que o seu valor seja considerado parte do sal\u00e1rio.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Rescis\u00e3o contratual</h3><p class=\"\"><strong>Como \u00e9 hoje:</strong> \u00c9 exigido que a homologa\u00e7\u00e3o da rescis\u00e3o do contrato seja feitas em sindicatos</p><p class=\"\"><strong>O que foi aprovado no Senado</strong>: A rescis\u00e3o passa a ser feita na pr\u00f3pria empresa, na presen\u00e7a dos advogados do patr\u00e3o e do trabalhador - que pode ter assist\u00eancia do sindicato. Para o relator, a medida\u00a0 agiliza o acesso do funcion\u00e1rio a benef\u00edcios, como por exemplo, o saque do FGTS.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Demiss\u00e3o</h3><p class=\"\"><strong>Como \u00e9 hoje:</strong> Atualmente, se o trabalhador se demite ou \u00e9 demitido, ele n\u00e3o tem direito aos seus recursos do FGTS, apenas se for demitido sem justa causa. O empregador tem a op\u00e7\u00e3o de avisar ao trabalhador sobre a demiss\u00e3o com 30 dias de anteced\u00eancia ou pagar o sal\u00e1rio referente ao m\u00eas sem que o funcion\u00e1rio precise trabalhar. Isso \u00e9 v\u00e1lido para casos sem justa causa.</p><p class=\"\"><strong><strong>O que foi aprovado no Senado</strong>:</strong> O substitutivo prev\u00ea a demiss\u00e3o em comum acordo. Por esse mecanismo, a multa de 40% do FGTS seria reduzida a 20%, e o aviso pr\u00e9vio ficaria restrito a 15 dias. Al\u00e9m disso, o trabalhador poderia sacar 80% do Fundo, mas perderia o direito a receber o seguro-desemprego.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Mulheres e trabalho insalubre</h3><p class=\"\"><strong>Como \u00e9 hoje:</strong> Por lei, mulheres gr\u00e1vidas ou lactantes est\u00e3o proibidas de trabalharem em lugares com condi\u00e7\u00f5es insalubres.</p><p class=\"\"><strong><strong>O que foi aprovado no Senado</strong>:</strong> Mulher gr\u00e1vida ou lactante poder\u00e1 trabalhar em ambientes considerados insalubre, desde que apresente um atestado m\u00e9dico que garanta que n\u00e3o h\u00e1 risco ao beb\u00ea nem \u00e0 m\u00e3e.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Sucess\u00e3o empresarial</h3><p class=\"\">O projeto prev\u00ea que, no caso em que uma empresa adquira outra, as obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas passam a ser de responsabilidade do sucessor.</p><div class=\"inset | background_gray_ultra_light margin_bottom_lg \"><h4 class=\"title | color_gray_ultra_dark font_secondary uppercase\">Pontos que Temer promete mudar por meio de MP</h4><p class=\"margin_bottom_sm\"><a name=\"promessa\"></a>O Governo enviou ao Congresso no dia 13 de julho uma minuta com os pontos da Medida Provis\u00f3ria (MP) com a qual pretende alterar a reforma trabalhista j\u00e1 sancionada por Michel Temer. Veja quais s\u00e3o ele:</p><p class=\"margin_bottom_sm\"><strong>Trabalho intermitente -</strong> Ser\u00e1 estabelecido um mecanismo de quarentena de 18 meses para evitar o risco de migra\u00e7\u00e3o de contratos por tempo indeterminado para contrato intermitente. A multa de 50% em caso de descumprimento ser\u00e1 eliminada \"por impor inapropriados custos financeiros ao trabalhador\".</p><p class=\"margin_bottom_sm\"><strong>Jornada 12X36</strong> - Ser\u00e1 modificado o artigo que permite a ado\u00e7\u00e3o dessa jornada. Essa forma de contrata\u00e7\u00e3o s\u00f3 ser\u00e1 permitida por acordo coletivo ou conven\u00e7\u00e3o coletiva.</p><p class=\"margin_bottom_sm\"><strong>Salvarguadas \u00e0 participa\u00e7\u00e3o sindical</strong> - Ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a participa\u00e7\u00e3o sindical na negocia\u00e7\u00e3o coletiva. E a comiss\u00e3o de empregados, figura criada pela reforma, \"n\u00e3o substituir\u00e1 de maneira nenhuma a fun\u00e7\u00e3o do sindicato de defender os direitos e interesses coletivos ou individuais da categoria\"</p><p class=\"margin_bottom_sm\"><strong>Trabalhadoras gestantes e lactantes -</strong> Ser\u00e1 restabelecida a veda\u00e7\u00e3o do trabalho em locais insalubres. Apenas ser\u00e1 permitido o trabalho de gestantes em locais insalubres \"em grau m\u00e9dio ou m\u00ednimo\" mediante a apresenta\u00e7\u00e3o, pela mulher, de atestado emitido por m\u00e9dico do trabalho.</p><p class=\"margin_bottom_sm\"><strong>Insalubridade</strong> - O enquadramento do grau de insalubridade e prorroga\u00e7\u00e3o da jornada em local insalubre s\u00f3 poder\u00e3o efetivar-se por meio de negocia\u00e7\u00e3o coletiva.</p><p class=\"margin_bottom_sm\"><strong>Dano extrapatrimonial</strong> - Ser\u00e1 vetado o trecho que diz que as indeniza\u00e7\u00f5es pagas a trabalhadores ser\u00e3o proporcionais ao sal\u00e1rio do empregado. A metodologia do c\u00e1lculo ser\u00e1 reavaliada.</p><p class=\"margin_bottom_sm\"><strong>Aut\u00f4nomo exclusivo</strong> \u2013 O contrato do trabalhador aut\u00f4nomo n\u00e3o poder\u00e1 prever nenhum tipo de cl\u00e1usula de exclusividade, sob pena de configura\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo empregat\u00edcio.</p><p class=\"margin_bottom_sm\"><strong>Contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias</strong> - A minuta acrescenta um artigo para estipular que o empregador efetuar\u00e1 o recolhimento das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias e o dep\u00f3sito do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o (FGTS) e fornecer\u00e1 ao trabalhador um comprovante do cumprimento dessas obriga\u00e7\u00f5es. <span></span></p></div></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F04%2F25%2Fpolitica%2F1493074533_442768.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Reforma%20trabalhista%3A%20saiba%20o%20que%20pode%20mudar\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Reforma trabalhista: saiba o que pode mudar\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html\" data-param-text=\"Reforma trabalhista: saiba o que pode mudar\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F04%2F25%2Fpolitica%2F1493074533_442768.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Reforma%20trabalhista%3A%20saiba%20o%20que%20pode%20mudar&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Reforma trabalhista: saiba o que pode mudar\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html\" data-param-text=\"Reforma trabalhista: saiba o que pode mudar via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F04%2F25%2Fpolitica%2F1493074533_442768.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Reforma%20trabalhista%3A%20saiba%20o%20que%20pode%20mudar&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Reforma trabalhista: saiba o que pode mudar\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html\" data-param-text=\"Reforma trabalhista: saiba o que pode mudar\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F04%2F25%2Fpolitica%2F1493074533_442768.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Reforma%20trabalhista%3A%20saiba%20o%20que%20pode%20mudar&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FKRXKST66JPB3KJBMRO2SYQYSSI.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KRXKST66JPB3KJBMRO2SYQYSSI.jpg\" data-param-description=\"Reforma trabalhista: saiba o que pode mudar\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html\" data-param-text=\"Reforma trabalhista: saiba o que pode mudar\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Reforma%20trabalhista%3A%20saiba%20o%20que%20pode%20mudar&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F04%2F25%2Fpolitica%2F1493074533_442768.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Mudan\u00e7as na Legisla\u00e7\u00e3o Trabalhista</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/11/politica/1499806314_534716.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Sete falsas pol\u00eamicas sobre a reforma trabalhista</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Reforma Trabalhista</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/21/economia/1492726431_998946.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Fim do imposto sindical: faxina em sindicatos de fachada ou negocia\u00e7\u00f5es fragilizadas?</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161015391;Fusion.globalContent={\"_id\":\"ACGCT4ZHNVCI3BHFCDXA6MIEJQ\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"JJGTQTPBCRHB3EYHUKLG2HBTKA\",\"type\":\"link_list\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/11/politica/1499783032_543432.html\",\"content\":\"A reforma trabalhista \u00e0 meia luz\",\"_id\":\"RNTRIQJUDZEUVDCOUDNK3NSHVM\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/16/economia/1497635788_119553.html\",\"content\":\"Reforma trabalhista espanhola faz cinco anos: assim \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de jovens desencantados que ela deixou\",\"_id\":\"6YTY7IVX55GNJC2IYN5XC4QZPI\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/21/deportes/1497997158_880136.html\",\"content\":\"Sindicato de jogadores aumenta press\u00e3o contra reformas trabalhistas no futebol\",\"_id\":\"5AJFDWSRWFAWHCGAA5KDRNQHRU\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/23/politica/1490301245_478355.html\",\"content\":\"A lei da Terceiriza\u00e7\u00e3o vai aposentar minha carteira de trabalho?\",\"_id\":\"3GIVJMRQRBEGBD5UGQC7ZEEICU\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/20/politica/1500558647_693660.html\",\"content\":\"Pressionado por rombo no caixa, Governo aumenta impostos sobre combust\u00edvel\",\"_id\":\"2TRELFEVHFGSTAARNHXRHQK63A\",\"image\":{}}]},{\"_id\":\"VWS5PI6DVJAFVHPFOLVT456UEM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O texto-base da <strong><a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\\\">reforma trabalhista</a> </strong>apresentado pelo Governo <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\\\">Michel Temer</a> foi <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/12/politica/1499812913_071957.html\\\">aprovado pelo plen\u00e1rio do Senado</a> no dia 11 de julho, e foi sancionado pelo presidente nesta quinta-feira (13). <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/26/politica/1493239710_815493.html\\\">O texto foi aprovado tal qual veio da C\u00e2mara dos Deputados</a>, mas o presidente prometeu alterar alguns pontos pol\u00eamicos por meio de medida provis\u00f3ria\u00a0 e j\u00e1 enviou ao Congresso uma minuta com essas mudan\u00e7as (veja quadro abaixo). Temer ter\u00e1 de enfrentar, no entanto, a resist\u00eancia de Rodrigo Maia, presidente da C\u00e2mara, que afirmou via Twitter que a Casa \\\"n\u00e3o aceitar\u00e1 nenhuma mudan\u00e7a na lei\\\".\"},{\"_id\":\"3ZPYZ3SBNJBZREERRJYVVKGSBE\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O que est\u00e1 no texto-base\"},{\"_id\":\"DF5HJYXJMJDTVFPNSOYNVR4GDE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/18/politica/1492548009_271921.html\\\">O texto </a>mant\u00e9m a preval\u00eancia dos acordos coletivos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 lei em pontos espec\u00edficos, prop\u00f5e algumas garantias ao <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2015/04/23/politica/1429813406_631060.html\\\">trabalhador terceirizado</a> e o <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/21/economia/1492726431_998946.html\\\">fim da obrigatoriedade da contribui\u00e7\u00e3o sindica</a>l, entre outras altera\u00e7\u00f5es. O documento cria ainda duas modalidades de contrata\u00e7\u00e3o: a de trabalho intermitente, por jornada ou hora de servi\u00e7o, e tamb\u00e9m o <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2014/03/03/sociedad/1393868069_922262.html\\\"><em>home office.</em></a> Entenda os principais pontos da proposta.\"},{\"_id\":\"I5QVJ5TWWJE45KEUT7VODW6VRE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"subladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Acordo coletivo</strong>\"},{\"_id\":\"RLKNLPGLGVFMBIU7CUIQ6YZRSI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Patr\u00f5es e empregados podem chegar a acordos coletivos na empresa independentemente do que prev\u00ea a lei trabalhista. Para tanto, o projeto regulamenta a elei\u00e7\u00e3o de representantes de trabalhadores para empresas com mais de 200 empregados, como estabelece a Constitui\u00e7\u00e3o. A elei\u00e7\u00e3o deve ser convocada por edital, com pelo menos 15 dias de anteced\u00eancia. O eleito ter\u00e1 mandato de dois anos, com uma reelei\u00e7\u00e3o. O texto pro\u00edbe a dispensa arbitr\u00e1ria ou sem justa causa, desde o registro da candidatura at\u00e9 seis meses ap\u00f3s o fim do mandato.\"},{\"_id\":\"E3RSK36LBZEMJO6Y2734PZX3A4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Assim, trabalhadores poder\u00e3o negociar diretamente:\"},{\"_id\":\"RAZKKRGJ3ZCWTEH7DFBU4MTGKM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"1. Parcelamento de f\u00e9rias anuais.\"},{\"_id\":\"Z7B5YBA74NA6XBE7BKYHBIS6EA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Como \u00e9 hoje</strong>: a CLT n\u00e3o permite dividir as f\u00e9rias. Em alguns casos, em duas vezes, tirando um m\u00ednimo de dez dias em uma delas.\"},{\"_id\":\"MXYH742LVNBDZHFPSMMXMYI6Z4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>O que foi aprovado no Senado</strong>: Se houver acordo entre as partes, dividi-la em at\u00e9 tr\u00eas vezes.\"},{\"_id\":\"3NDV7G2MA5HX3FHM3TRZU6KZQE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"2. Pacto sobre cumprimento da jornada de trabalho\"},{\"_id\":\"VWXY26GEIVGW5H7RYFQTDOLOFQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Como \u00e9 hoje</strong>: segundo a CLT, a jornada \u00e9 de 44 horas semanais, com no m\u00e1ximo 8 horas por dia de trabalho. A dura\u00e7\u00e3o normal do trabalho pode ser acrescida de duas horas extras, mediante acordo escrito entre empregador e empregado, ou mediante contrato coletivo de trabalho.\"},{\"_id\":\"YZLYQFTYE5GN3AYTWKHORXXJ6I\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong><strong>O que foi aprovado no Senado</strong>:</strong>\u00a0 Pela proposta, a jornada di\u00e1ria pode chegar at\u00e9 a 12 horas, e o limite semanal pode chegar a 48 horas, inclu\u00eddas quatro horas extras. Para 12 horas seguidas, haveria 36 ininterruptas. Trata-se de uma modalidade comum em hospitais, empresas de vigil\u00e2ncia e portarias.\"},{\"_id\":\"ZNMVZMY3VVCGFFVVTTB5IBO2NA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"3. Horas trabalhadas e transporte at\u00e9 o trabalho.\"},{\"_id\":\"YIBJTIIFXJFLBHMAVGIOANIKFQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong> Como \u00e9 hoje</strong>: Os trabalhadores t\u00eam direito a incluir o tempo gasto para chegar ao trabalho como horas de jornada, quando n\u00e3o h\u00e1 acesso em transporte p\u00fablico, e a empresa fornece transporte alternativo.\"},{\"_id\":\"XINB3GNG25AQTGRVSLZDUZKBHQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong><strong>O que foi aprovado no Senado</strong>: </strong>O tempo gasto no percurso para se chegar ao local de trabalho e no retorno para casa n\u00e3o poder\u00e1 mais ser computado como parte da jornada.\"},{\"_id\":\"UHCRSASPPVGHVFLYHIFZXOINKI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"4. Estabelecer um intervalo durante a jornada de trabalho com no m\u00ednimo de 30 minutos.\"},{\"_id\":\"PDTKAKQ3DFBYBDARPDBCHAIRCE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Como \u00e9 hoje</strong>: Quem trabalha acima de seis horas num dia tem direito a uma hora de intervalo para repouso e alimenta\u00e7\u00e3o. Caso o empregado usufrua de apenas 30 minutos desse intervalo, o Tribunal Superior do Trabalho entende que o intervalo restante (30 minutos mais) gera uma condena\u00e7\u00e3o \u00e0 empresa equivalente a 1 hora e 30 minutos, e ainda com 50% de adicional, tendo reflexos em f\u00e9rias e d\u00e9cimas terceiro para c\u00e1lculo do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o (FGTS).\"},{\"_id\":\"UIZKJ4MSIBCRTICDABSWV4FHWQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>O que foi aprovado no Senado</strong>: Que o intervalo restante seja o efetivamente suprimido\"},{\"_id\":\"5YWPDOXKDBADZAR6K3XSUCWQSI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Outros pontos que podem ser discutidos em conven\u00e7\u00f5es coletivas:\"},{\"_id\":\"KJJSKSBYJRBHVFXJWXMIY65ZCQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Extens\u00e3o do acordo coletivo ap\u00f3s a expira\u00e7\u00e3o, plano de cargos e sal\u00e1rios, banco de horas, trabalho remoto, ades\u00e3o ao Programa de Seguro-desemprego, remunera\u00e7\u00e3o por produtividade, registro de jornada de trabalho e regulamento empresarial.\"},{\"_id\":\"QZKV2YFN4BFGPKP6KZNUKDXF5Q\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>O que n\u00e3o pode ser negociado e prevalece o que a CLT j\u00e1 contempla:</strong>\"},{\"_id\":\"TMR7HJSAIVAUJIBUIIOYZDW2XM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"- FGTS\"},{\"_id\":\"ZZLLBIPY5ZFTHCQ2HEMHLJA2PY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"-13<sup>o</sup> sal\u00e1rio\"},{\"_id\":\"MT3GVRK4BJF6VLUL7WB7UGCYIE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"- Seguro-desemprego\"},{\"_id\":\"ETJGVIG77ZH5FNDADU5MYEJAVI\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A\u00e7\u00f5es trabalhistas contra a empresa\"},{\"_id\":\"AUK6AFVG7VF3DK2ZBIP7BO3FYM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O trabalhador que entra com a\u00e7\u00e3o contra empresa fica responsabilizado pelo pagamento dos honor\u00e1rios periciais caso perca a a\u00e7\u00e3o. Hoje, ele n\u00e3o arca com custos que s\u00e3o cobertos pelo Poder P\u00fablico. Agora, o benef\u00edcio da justi\u00e7a gratuita passar\u00e1 a ser concedido apenas aos que comprovarem insufici\u00eancia de recursos.\"},{\"_id\":\"OS6W5WZKYRBIFFSM4IUMLRUEFY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O trabalhador tamb\u00e9m ter\u00e1 que pagar os custos processuais se faltar em um julgamento, salvo se comprovar, no prazo de oito dias, que o n\u00e3o comparecimento ocorreu por um motivo legalmente justific\u00e1vel. Hoje, o empregado pode faltar a at\u00e9 tr\u00eas audi\u00eancias judiciais.\"},{\"_id\":\"2AC7N656QFF57BKYEKVS75ENVQ\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"M\u00e1-f\u00e9 em processos judiciais\"},{\"_id\":\"BSL4CHZODJBZXPGB2SIXSIVTEQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O novo texto prev\u00ea puni\u00e7\u00f5es para as pessoas que agem com m\u00e1-f\u00e9 em processos judiciais na \u00e1rea trabalhista, seja ela o reclamante, o reclamado ou interveniente. Ser\u00e1 considerada de m\u00e1-f\u00e9 quem alterar a verdade dos fatos, usar o processo para conseguir objetivo ilegal, gerar resist\u00eancia injustificada ao andamento do processo, proceder de modo temer\u00e1rio, entre outros. O juiz poder\u00e1 aplicar uma multa de at\u00e9 10% do valor da causa, al\u00e9m de indeniza\u00e7\u00e3o da parte contr\u00e1ria.\"},{\"_id\":\"BU37WRYIWJFQPIOY3T3H5FJCV4\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Limita interpreta\u00e7\u00f5es espec\u00edficas da lei do Tribunal Superior do Trabalho\"},{\"_id\":\"UPHWEWUYEFGY3F4AD6LHV2QZMI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O novo projeto quer requisitos m\u00ednimos para a edi\u00e7\u00e3o de s\u00famulas e outros enunciados de jurisprud\u00eancia do TST, tomando por base procedimentos j\u00e1 previstos no C\u00f3digo de Processo Civil e para o STF. \u201cAssim, com a reda\u00e7\u00e3o dada ao art. 702 da CLT, pretendemos limitar as interpreta\u00e7\u00f5es ampliativas, e em alguns casos criativas, por parte do TST.\u201d\"},{\"_id\":\"KZOSF3YDOJA3JPKQNNUUUADWQE\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Terceiriza\u00e7\u00e3o\"},{\"_id\":\"DHXF2ST4GNGTVGUGCPZ7S2UC3A\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O presidente <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\\\">Michel Temer</a> sancionou no fim de mar\u00e7o o <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/21/politica/1490127891_298981.html\\\">pol\u00eamico projeto de lei aprovado pela C\u00e2mara que libera o trabalho terceirizado em todas as atividades</a>, inclusive seu neg\u00f3cio principal. O texto da reforma trabalhista, entretanto, prop\u00f5e algumas salvaguardas para o trabalhador terceirizado.\"},{\"_id\":\"R5ISQCSZ7RBZPL7MHMPNND2DSM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O relat\u00f3rio cria uma quarentena, na qual o empregador n\u00e3o poder\u00e1 demitir o trabalhador efetivo e recontrat\u00e1-lo como terceirizado em menos de 18 meses. Al\u00e9m disso, o terceirizado ter\u00e1 que ter as mesmas condi\u00e7\u00f5es de trabalho dos efetivos da empresa, como uso de ambulat\u00f3rio, alimenta\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a.\"},{\"_id\":\"F3GXFFLALRBKHPHAFMPDZUE7RU\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Contribui\u00e7\u00e3o sindical facultativa</strong>\"},{\"_id\":\"ACDXI5GVRJGRPJPV7NVDNXUJCQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Como \u00e9 hoje: </strong>Hoje, o pagamento, que equivale a um dia de trabalho, \u00e9 obrigat\u00f3rio e vale tanto para os empregados sindicalizados quanto para os que n\u00e3o s\u00e3o associados \u00e0s entidades de classe.\"},{\"_id\":\"SLAVATVW35BHZFOJCRR6HGOIRU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong><strong>O que foi aprovado no Senado</strong>:</strong> O texto quer alterar a contribui\u00e7\u00e3o sindical e torn\u00e1-la facultativa.\"},{\"_id\":\"NZERPJRETZHUPNAKXPJYAE2YZQ\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Falta de registro</strong>\"},{\"_id\":\"2QUIYQKLU5FTRBIX4OHXBB7VZQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Como \u00e9 hoje:</strong> O texto atual da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT) estabelece multa de meio sal\u00e1rio m\u00ednimo (468,50 reais) para outras infra\u00e7\u00f5es sobre registro. A falta de dados sobre dura\u00e7\u00e3o do trabalho, f\u00e9rias e acidentes tamb\u00e9m sujeitam o empregador a multa de 1.000\"},{\"_id\":\"62M5H2374BAIHKIO5EI5POACZY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong><strong>O que foi aprovado no Senado</strong>:</strong> o projeto aumenta a multa por empregado n\u00e3o registrado, de um sal\u00e1rio m\u00ednimo (atualmente 937 reais) para 3.000 reais. Nos casos de microempresa e empresa de pequeno porte a multa ser\u00e1 de 800 reais.\u00a0 reais.\"},{\"_id\":\"IHYLRNFYVVB7HCW2GUIMQOCSXI\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Teletrabalho (home office) e contrato por hora\"},{\"_id\":\"O2FAXZXYVBGMPEKNTYOVUUFLVY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O texto de Marinho cria duas modalidades de contrata\u00e7\u00e3o, que hoje n\u00e3o existem: o trabalho intermitente, por jornada ou hora de servi\u00e7o, e o teletrabalho, que regulamenta trabalho de casa, estabelecendo regras para esse tipo de contrato.\"},{\"_id\":\"MUZ44HD35FBSDIBAGOIQ7T4IUY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A jornada intermitente permite que o trabalhador atue apenas alguns dias da semana, ou trabalhe apenas algumas horas por dia, negociadas com o empregador. A empresa deve, no entanto, avisar ao funcion\u00e1rio com pelo menos cinco dias que precisar\u00e1 de seus servi\u00e7os. O per\u00edodo de inatividade n\u00e3o ser\u00e1 considerado tempo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do empregador, podendo o trabalhador prestar servi\u00e7os a outros contratantes. O valor da hora de trabalho n\u00e3o poder\u00e1 ser menor que o valor hor\u00e1rio do sal\u00e1rio m\u00ednimo e nem inferior a dos demais empregados da empresa.\"},{\"_id\":\"QWGHJKUYMRAPFL7GTQ7MYRM4CE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O chamado home office dever\u00e1 constar no contrato individual de trabalho, que tamb\u00e9m precisa especificar quais as atividades ser\u00e3o realizadas pelo funcion\u00e1rios. O texto da reforma leva em conta os dados do IBGE de que 4 milh\u00f5es de brasileiros j\u00e1 trabalham em casa, hoje na condi\u00e7\u00e3o de aut\u00f4nomos ou profissionais liberais.\"},{\"_id\":\"2M3LU5LFMJFYLKV6KYCDP6U2TI\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Pr\u00eamios como sal\u00e1rio</strong>\"},{\"_id\":\"5Q2HT4W6RREGVLLIUIKDHYH344\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Como \u00e9 hoje</strong>: A Justi\u00e7a do Trabalho considera os pr\u00eamios concedidos pelo empregador (viagens, ou algum item espec\u00edfico) s\u00e3o contabilizados como parte do sal\u00e1rio. Assim, incidem sobre o valor do pr\u00eamio encargos previdenci\u00e1rios e trabalhistas.\"},{\"_id\":\"RQG4IA7C4JCZVICRJCPJJJPERY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong><strong>O que foi aprovado no Senado</strong>:</strong> O empregador pode conceder o pr\u00eamio sem que o seu valor seja considerado parte do sal\u00e1rio.\"},{\"_id\":\"RADNAEDUI5D55HYI4QZ6WOHQNA\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Rescis\u00e3o contratual\"},{\"_id\":\"F2JAM6WJQZBFPN3P4QO7YAVKRM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Como \u00e9 hoje:</strong> \u00c9 exigido que a homologa\u00e7\u00e3o da rescis\u00e3o do contrato seja feitas em sindicatos\"},{\"_id\":\"BGFDLCQJUJH27J3K5PPVHOOMBM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>O que foi aprovado no Senado</strong>: A rescis\u00e3o passa a ser feita na pr\u00f3pria empresa, na presen\u00e7a dos advogados do patr\u00e3o e do trabalhador - que pode ter assist\u00eancia do sindicato. Para o relator, a medida\u00a0 agiliza o acesso do funcion\u00e1rio a benef\u00edcios, como por exemplo, o saque do FGTS.\"},{\"_id\":\"KFGRXYG5DJAQDNGJWXLPDTABXE\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Demiss\u00e3o\"},{\"_id\":\"ZAG7AJRUTBFJZJ6BFZSLJVAY7I\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Como \u00e9 hoje:</strong> Atualmente, se o trabalhador se demite ou \u00e9 demitido, ele n\u00e3o tem direito aos seus recursos do FGTS, apenas se for demitido sem justa causa. O empregador tem a op\u00e7\u00e3o de avisar ao trabalhador sobre a demiss\u00e3o com 30 dias de anteced\u00eancia ou pagar o sal\u00e1rio referente ao m\u00eas sem que o funcion\u00e1rio precise trabalhar. Isso \u00e9 v\u00e1lido para casos sem justa causa.\"},{\"_id\":\"QWL6CATFJRFXBLJEBNGSXXXSBU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong><strong>O que foi aprovado no Senado</strong>:</strong> O substitutivo prev\u00ea a demiss\u00e3o em comum acordo. Por esse mecanismo, a multa de 40% do FGTS seria reduzida a 20%, e o aviso pr\u00e9vio ficaria restrito a 15 dias. Al\u00e9m disso, o trabalhador poderia sacar 80% do Fundo, mas perderia o direito a receber o seguro-desemprego.\"},{\"_id\":\"JPMBPQZRMJCJDJBXPRDUY4WECY\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Mulheres e trabalho insalubre\"},{\"_id\":\"F2OC5YYMFZGQFPJLYA2ON6CS7U\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Como \u00e9 hoje:</strong> Por lei, mulheres gr\u00e1vidas ou lactantes est\u00e3o proibidas de trabalharem em lugares com condi\u00e7\u00f5es insalubres.\"},{\"_id\":\"PUEVT2WQTVERBBKRK4AQT6MFVA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong><strong>O que foi aprovado no Senado</strong>:</strong> Mulher gr\u00e1vida ou lactante poder\u00e1 trabalhar em ambientes considerados insalubre, desde que apresente um atestado m\u00e9dico que garanta que n\u00e3o h\u00e1 risco ao beb\u00ea nem \u00e0 m\u00e3e.\"},{\"_id\":\"XSL7GVCU5VBSZLRLZAS7O4HC2Q\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Sucess\u00e3o empresarial\"},{\"_id\":\"V23IHIEWNFGUZPDFFWYELDGBQE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O projeto prev\u00ea que, no caso em que uma empresa adquira outra, as obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas passam a ser de responsabilidade do sucessor.\"},{\"_id\":\"FTLCFN5XS5GS7LOHOGGXLEH4AQ\",\"type\":\"element_group\",\"content_elements\":[{\"type\":\"header\",\"content\":\"Pontos que Temer promete mudar por meio de MP\",\"level\":4,\"_id\":\"ESGJS63XWVH3ZNMUKLY3DO6EU4\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"<a name=\\\"promessa\\\"></a>O Governo enviou ao Congresso no dia 13 de julho uma minuta com os pontos da Medida Provis\u00f3ria (MP) com a qual pretende alterar a reforma trabalhista j\u00e1 sancionada por Michel Temer. Veja quais s\u00e3o ele:\",\"_id\":\"3A5QEDBVVNC5ZLVBL2J4QASZHM\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"<strong>Trabalho intermitente -</strong> Ser\u00e1 estabelecido um mecanismo de quarentena de 18 meses para evitar o risco de migra\u00e7\u00e3o de contratos por tempo indeterminado para contrato intermitente. A multa de 50% em caso de descumprimento ser\u00e1 eliminada \\\"por impor inapropriados custos financeiros ao trabalhador\\\".\",\"additional_properties\":{\"dir\":\"ltr\"},\"_id\":\"SAWCRIL6HZCGND5WZYHZBECJMY\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"<strong>Jornada 12X36</strong> - Ser\u00e1 modificado o artigo que permite a ado\u00e7\u00e3o dessa jornada. Essa forma de contrata\u00e7\u00e3o s\u00f3 ser\u00e1 permitida por acordo coletivo ou conven\u00e7\u00e3o coletiva.\",\"additional_properties\":{\"dir\":\"ltr\"},\"_id\":\"TF2G2ANHJ5BTXLVW73BUU7CSUA\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"<strong>Salvarguadas \u00e0 participa\u00e7\u00e3o sindical</strong> - Ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a participa\u00e7\u00e3o sindical na negocia\u00e7\u00e3o coletiva. E a comiss\u00e3o de empregados, figura criada pela reforma, \\\"n\u00e3o substituir\u00e1 de maneira nenhuma a fun\u00e7\u00e3o do sindicato de defender os direitos e interesses coletivos ou individuais da categoria\\\"\",\"additional_properties\":{\"dir\":\"ltr\"},\"_id\":\"YDQ4OAAA2NEF3H253ZETWITH54\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"<strong>Trabalhadoras gestantes e lactantes -</strong> Ser\u00e1 restabelecida a veda\u00e7\u00e3o do trabalho em locais insalubres. Apenas ser\u00e1 permitido o trabalho de gestantes em locais insalubres \\\"em grau m\u00e9dio ou m\u00ednimo\\\" mediante a apresenta\u00e7\u00e3o, pela mulher, de atestado emitido por m\u00e9dico do trabalho.\",\"additional_properties\":{\"dir\":\"ltr\"},\"_id\":\"CZGEHHM745ENXHRMJDXEXDKBNI\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"<strong>Insalubridade</strong> - O enquadramento do grau de insalubridade e prorroga\u00e7\u00e3o da jornada em local insalubre s\u00f3 poder\u00e3o efetivar-se por meio de negocia\u00e7\u00e3o coletiva.\",\"additional_properties\":{\"dir\":\"ltr\"},\"_id\":\"2P2EEIGOZBAJRBM6JW5EPQNOSA\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"<strong>Dano extrapatrimonial</strong> - Ser\u00e1 vetado o trecho que diz que as indeniza\u00e7\u00f5es pagas a trabalhadores ser\u00e3o proporcionais ao sal\u00e1rio do empregado. A metodologia do c\u00e1lculo ser\u00e1 reavaliada.\",\"additional_properties\":{\"dir\":\"ltr\"},\"_id\":\"5OKRI2TICJA53EMV5KAJCJE4D4\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"<strong>Aut\u00f4nomo exclusivo</strong> \u2013 O contrato do trabalhador aut\u00f4nomo n\u00e3o poder\u00e1 prever nenhum tipo de cl\u00e1usula de exclusividade, sob pena de configura\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo empregat\u00edcio.\",\"additional_properties\":{\"dir\":\"ltr\"},\"_id\":\"3UBK4O7APBE3PKDNXNZDMA73UA\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"<strong>Contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias</strong> - A minuta acrescenta um artigo para estipular que o empregador efetuar\u00e1 o recolhimento das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias e o dep\u00f3sito do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o (FGTS) e fornecer\u00e1 ao trabalhador um comprovante do cumprimento dessas obriga\u00e7\u00f5es. <span dir=\\\"ltr\\\"></span>\",\"additional_properties\":{\"dir\":\"ltr\"},\"_id\":\"QZOHXDVNRNE6XOU7XUY3EZ2Q3A\"}],\"subtype\":\"inset\",\"additional_properties\":{\"title\":\"Pontos que Temer promete mudar por meio de MP\"},\"alignment\":\"center\"}],\"created_date\":\"2019-06-19T02:06:43.602Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"ARESMVZ2AZFVDAJEA7HQGQFR5Q\",\"parent_id\":\"DBPJFVHNX5C4TF33ZUBZGDLN2I\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:55:54.072Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Reforma trabalhista: saiba o que pode mudar\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Projeto passou no Senado e vai \u00e0 san\u00e7\u00e3o. Temer promete mudar alguns pontos por MP. Entenda\"},\"description\":{\"basic\":\"Projeto passou no Senado e vai \u00e0 san\u00e7\u00e3o. Temer promete mudar alguns pontos por MP. Entenda\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o Trabalhista no Brasil\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"pec-287-2016-a\",\"slug\":\"pec-287-2016-a\",\"text\":\"PEC 287/2016\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"196779\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pec_287_2016/a/\",\"normalized_name\":\"pec_287_2016_a\"}},{\"_id\":\"consolidacao-leis-trabalho-brasil-a\",\"slug\":\"consolidacao-leis-trabalho-brasil-a\",\"text\":\"Consolida\u00e7\u00e3o Leis Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135866\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/consolidacao_leis_trabalho_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"consolidacao_leis_trabalho_brasil_a\"}},{\"_id\":\"mpe-ministerio-trabalho-emprego-brasil-a\",\"slug\":\"mpe-ministerio-trabalho-emprego-brasil-a\",\"text\":\"Minist\u00e9rio Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135794\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mpe_ministerio_trabalho_emprego_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"mpe_ministerio_trabalho_emprego_brasil_a\"}},{\"_id\":\"rodrigo-felinto-ibarra-epitacio-maia-a\",\"slug\":\"rodrigo-felinto-ibarra-epitacio-maia-a\",\"text\":\"Rodrigo Maia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167844\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia/a/\",\"normalized_name\":\"rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia_a\"}},{\"_id\":\"reformas-laborales-a\",\"slug\":\"reformas-laborales-a\",\"text\":\"Reformas trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68323\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_laborales_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"pec-propostas-emenda-constitucao-brasileira-a\",\"slug\":\"pec-propostas-emenda-constitucao-brasileira-a\",\"text\":\"PEC\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135861\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pec_propostas_emenda_constitucao_brasileira/a/\",\"normalized_name\":\"pec_propostas_emenda_constitucao_brasileira_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"constituicao-brasileira-a\",\"slug\":\"constituicao-brasileira-a\",\"text\":\"Constitui\u00e7\u00e3o brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135860\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/constituicao_brasileira/a/\",\"normalized_name\":\"constituicao_brasileira_a\"}},{\"_id\":\"reformas-politicas-a\",\"slug\":\"reformas-politicas-a\",\"text\":\"Reformas pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68326\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_politicas_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-brasilena-a\",\"slug\":\"legislacion-brasilena-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135859\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion_brasilena/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_brasilena_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"prestaciones-a\",\"slug\":\"prestaciones-a\",\"text\":\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66309\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"prestaciones_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"seguridad-social-a\",\"slug\":\"seguridad-social-a\",\"text\":\"Seguran\u00e7a Social\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/seguridad_social/a/\",\"normalized_name\":\"seguridad_social_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-politicos-a\",\"slug\":\"conflictos-politicos-a\",\"text\":\"Conflitos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24045\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"condiciones-trabajo-a\",\"slug\":\"condiciones-trabajo-a\",\"text\":\"Condi\u00e7\u00f5es trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"23994\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/condiciones_trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"condiciones_trabajo_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"KRXKST66JPB3KJBMRO2SYQYSSI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/vbetZf7ozVSYaV0-Kgu-mpqdnoU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KRXKST66JPB3KJBMRO2SYQYSSI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KRXKST66JPB3KJBMRO2SYQYSSI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/vbetZf7ozVSYaV0-Kgu-mpqdnoU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KRXKST66JPB3KJBMRO2SYQYSSI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vbetZf7ozVSYaV0-Kgu-mpqdnoU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KRXKST66JPB3KJBMRO2SYQYSSI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/k9Pl6PxUYqeqmrWkiL_pEBsMwqo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KRXKST66JPB3KJBMRO2SYQYSSI.jpg\",\"version\":2,\"size\":77026,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Reforma trabalhista &eacute; aprovada no plen&aacute;rio do Senado. \",\"created_date\":\"2019-06-19T02:21:22Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"ADRIANO MACHADO\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Reuters\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:00:53Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KRXKST66JPB3KJBMRO2SYQYSSI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"TpkOSVry1OFhPH6-0zXywzaGvcE=/768x0/\",\"medium\":\"AXHhjyc3m2IVA-7irVWvRDS-324=/1000x0/\",\"large\":\"iQm35ky6s1LwFsE1EvEnhAr0yuQ=/1500x0/\",\"4:3\":\"m62B8a1HFl0Kd0w5P4Vim8I5RiI=/600x450/\",\"3:4\":\"DJbti0peecbzkujzgGOxdUGu7kc=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"KRXKST66JPB3KJBMRO2SYQYSSI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/vbetZf7ozVSYaV0-Kgu-mpqdnoU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KRXKST66JPB3KJBMRO2SYQYSSI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KRXKST66JPB3KJBMRO2SYQYSSI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/vbetZf7ozVSYaV0-Kgu-mpqdnoU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KRXKST66JPB3KJBMRO2SYQYSSI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vbetZf7ozVSYaV0-Kgu-mpqdnoU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KRXKST66JPB3KJBMRO2SYQYSSI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/k9Pl6PxUYqeqmrWkiL_pEBsMwqo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KRXKST66JPB3KJBMRO2SYQYSSI.jpg\",\"version\":2,\"size\":77026,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Reforma trabalhista &eacute; aprovada no plen&aacute;rio do Senado. \",\"created_date\":\"2019-06-19T02:21:22Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"ADRIANO MACHADO\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Reuters\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:00:53Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KRXKST66JPB3KJBMRO2SYQYSSI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"TpkOSVry1OFhPH6-0zXywzaGvcE=/768x0/\",\"medium\":\"AXHhjyc3m2IVA-7irVWvRDS-324=/1000x0/\",\"large\":\"iQm35ky6s1LwFsE1EvEnhAr0yuQ=/1500x0/\",\"4:3\":\"m62B8a1HFl0Kd0w5P4Vim8I5RiI=/600x450/\",\"3:4\":\"DJbti0peecbzkujzgGOxdUGu7kc=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"WNLX5V4PFOFE7TQFFEDN5335G4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/U1-DmJSsUJLeeq1AJMUKe8sFUZs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WNLX5V4PFOFE7TQFFEDN5335G4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/WNLX5V4PFOFE7TQFFEDN5335G4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/U1-DmJSsUJLeeq1AJMUKe8sFUZs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WNLX5V4PFOFE7TQFFEDN5335G4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/U1-DmJSsUJLeeq1AJMUKe8sFUZs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WNLX5V4PFOFE7TQFFEDN5335G4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/84n8TtcI-jSP0MUTR8KbPzEXKQA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WNLX5V4PFOFE7TQFFEDN5335G4.jpg\",\"version\":0,\"size\":23566},\"created_date\":\"2019-06-19T02:21:22Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-19T02:21:22Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/WNLX5V4PFOFE7TQFFEDN5335G4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Projeto que estabelece a preval\u00eancia dos acordos coletivos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 lei em pontos espec\u00edficos deve ser votado nesta quarta. Veja os principais pontos\",\"resized_urls\":{\"small\":\"_vN1VXbmkAPcZeBZbni6kW-dQk0=/768x0/\",\"medium\":\"4L1HYNIqJBC3ICutZxtmfOJpwrs=/1000x0/\",\"large\":\"ilsSHvmHgkmjmkatjIjVuqy2ggo=/1500x0/\",\"4:3\":\"lt9qZz2Z3J36GzUNy-5TUSHkhac=/600x450/\",\"3:4\":\"swbxAmhNWt2yFBUAaRUuJ8kaLKg=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"MQBRXSZ56TRZIJ3DI2Z477GBVQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/ZK4ZiunbEk0e91E7QNcnRYdiRT8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MQBRXSZ56TRZIJ3DI2Z477GBVQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MQBRXSZ56TRZIJ3DI2Z477GBVQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/ZK4ZiunbEk0e91E7QNcnRYdiRT8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MQBRXSZ56TRZIJ3DI2Z477GBVQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ZK4ZiunbEk0e91E7QNcnRYdiRT8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MQBRXSZ56TRZIJ3DI2Z477GBVQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/moc-UxKLzuV36RAf4Xs36AI3O_M=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MQBRXSZ56TRZIJ3DI2Z477GBVQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":112356},\"created_date\":\"2019-06-19T02:21:22Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-19T02:21:22Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MQBRXSZ56TRZIJ3DI2Z477GBVQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Projeto que estabelece a preval\u00eancia dos acordos coletivos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 lei em pontos espec\u00edficos deve ser votado nesta quarta. Veja os principais pontos\",\"resized_urls\":{\"small\":\"zQB7Ph1bWdIH5fslxfKSbTmxOkU=/768x0/\",\"medium\":\"hkZVOGuwyb_yPICiAD7HNv_IeuY=/1000x0/\",\"large\":\"as7mZ2aUkYzhhuDBBhD1hLEKzh0=/1500x0/\",\"4:3\":\"WS7hdFEPKkcBoFr_q3sMJM7oSoI=/600x450/\",\"3:4\":\"kbsgzBaGFD__Kih7eecdgrjU1rw=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"E675RW5MPI7YQCM24KB3TUTPKA\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-19T02:15:16.558Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"HMPYNKANQVHTNKS6QVXTK5RZMI\",\"parent_id\":\"3Y66PXNDMJERHJHFX67NTSD2AE\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:43:59.495Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/07/11/politica/1499806314_534716.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Sete falsas pol\u00eamicas sobre a reforma trabalhista\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":false},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Nos debates no Congresso, nem sempre os parlamentares usaram dados de forma correta\"},\"description\":{\"basic\":\"Nos debates no Congresso, nem sempre os parlamentares usaram dados de forma correta\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Mudan\u00e7as na Legisla\u00e7\u00e3o Trabalhista\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"rodrigo-felinto-ibarra-epitacio-maia-a\",\"slug\":\"rodrigo-felinto-ibarra-epitacio-maia-a\",\"text\":\"Rodrigo Maia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167844\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia/a/\",\"normalized_name\":\"rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia_a\"}},{\"_id\":\"reformas-laborales-a\",\"slug\":\"reformas-laborales-a\",\"text\":\"Reformas trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68323\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_laborales_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-politicos-a\",\"slug\":\"conflictos-politicos-a\",\"text\":\"Conflitos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24045\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"MOYIQLCDPTRA67G5I3IOKVM32Q\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/tjDYjOVX1y0N2fzwHacPdXzDCu4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MOYIQLCDPTRA67G5I3IOKVM32Q.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MOYIQLCDPTRA67G5I3IOKVM32Q.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/tjDYjOVX1y0N2fzwHacPdXzDCu4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MOYIQLCDPTRA67G5I3IOKVM32Q.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/tjDYjOVX1y0N2fzwHacPdXzDCu4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MOYIQLCDPTRA67G5I3IOKVM32Q.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/uYXItrHhYxZLSKbM97B6rTejPaY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MOYIQLCDPTRA67G5I3IOKVM32Q.jpg\",\"version\":0,\"size\":64090,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Deputados votaram em abril no plen&aacute;rio da C&acirc;mara o projeto que trata da reforma trabalhista. \",\"created_date\":\"2019-06-27T15:44:30Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Antonio Cruz\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag\u00eancia Brasil \"},\"height\":504,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:44:30Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MOYIQLCDPTRA67G5I3IOKVM32Q.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"FHix3tOBW3jqQ66F1QEeF_2GwVA=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"KEyprk11p8gxJuqytxQnwU2br9A=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"MOYIQLCDPTRA67G5I3IOKVM32Q\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/tjDYjOVX1y0N2fzwHacPdXzDCu4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MOYIQLCDPTRA67G5I3IOKVM32Q.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MOYIQLCDPTRA67G5I3IOKVM32Q.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/tjDYjOVX1y0N2fzwHacPdXzDCu4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MOYIQLCDPTRA67G5I3IOKVM32Q.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/tjDYjOVX1y0N2fzwHacPdXzDCu4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MOYIQLCDPTRA67G5I3IOKVM32Q.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/uYXItrHhYxZLSKbM97B6rTejPaY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MOYIQLCDPTRA67G5I3IOKVM32Q.jpg\",\"version\":0,\"size\":64090,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Deputados votaram em abril no plen&aacute;rio da C&acirc;mara o projeto que trata da reforma trabalhista. \",\"created_date\":\"2019-06-27T15:44:30Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Antonio Cruz\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag\u00eancia Brasil \"},\"height\":504,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:44:30Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MOYIQLCDPTRA67G5I3IOKVM32Q.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"FHix3tOBW3jqQ66F1QEeF_2GwVA=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"KEyprk11p8gxJuqytxQnwU2br9A=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"U7B6NCGY3BR76LQIGDJMRRCEGE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/ytIk9MATp4Y01C00m3kiVER1Jyk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U7B6NCGY3BR76LQIGDJMRRCEGE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/U7B6NCGY3BR76LQIGDJMRRCEGE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/ytIk9MATp4Y01C00m3kiVER1Jyk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U7B6NCGY3BR76LQIGDJMRRCEGE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ytIk9MATp4Y01C00m3kiVER1Jyk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U7B6NCGY3BR76LQIGDJMRRCEGE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/twujF0B3OrGHKnmU6ncAKl7F1cY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U7B6NCGY3BR76LQIGDJMRRCEGE.jpg\",\"version\":0,\"size\":19780},\"created_date\":\"2019-06-27T15:44:31Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:44:31Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/U7B6NCGY3BR76LQIGDJMRRCEGE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Nos debates em torno da proposta no Congresso, nem sempre os parlamentares usaram dados de forma correta\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"-o5QQoPjVN6EAmdqZiwZX_EhZuM=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"7-JwRzQjnzR-SPDKGgXxnNYFC74=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"CW4MA7JUE7AUKOAKOW3UCDWBAI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/obl2drIPE8bdjJXcWRpQmzGNppU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CW4MA7JUE7AUKOAKOW3UCDWBAI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/CW4MA7JUE7AUKOAKOW3UCDWBAI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/obl2drIPE8bdjJXcWRpQmzGNppU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CW4MA7JUE7AUKOAKOW3UCDWBAI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/obl2drIPE8bdjJXcWRpQmzGNppU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CW4MA7JUE7AUKOAKOW3UCDWBAI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/1_SwRPBrT90-niI7i147N4Dew0Q=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CW4MA7JUE7AUKOAKOW3UCDWBAI.jpg\",\"version\":0,\"size\":109128},\"created_date\":\"2019-06-27T15:44:31Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:44:31Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/CW4MA7JUE7AUKOAKOW3UCDWBAI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Nos debates em torno da proposta no Congresso, nem sempre os parlamentares usaram dados de forma correta\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Lyt1k0IAJ0kkrz-EwbWEQx7eiqQ=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"DUys8gCwejivNx7c3L7xNNlwnwQ=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2017-07-12T15:38:18Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"agencia_publica_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Maur\u00edcio Moraes e Patr\u00edcia Figueiredo (Ag\u00eancia P\u00fablica)\",\"slug\":\"agencia_publica_a\",\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"agencia_publica_a\",\"byline\":\"Ag\u00eancia P\u00fablica\",\"slug\":\"agencia_publica_a\",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/agencia_publica/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"149059\",\"signature\":\"Lucas Ferraz (Ag\u00eancia P\u00fablica)\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:25.914Z\"}},\"byline\":\"Maur\u00edcio Moraes e Patr\u00edcia Figueiredo (Ag\u00eancia P\u00fablica)\"}]},\"first_publish_date\":\"2017-07-12T15:38:18Z\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/07/11/politica/1499806314_534716.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5036,\"word_count\":805,\"paragraph_count\":15,\"keywords\":[\"sete\",\"falsa\",\"pol\u00eamicas\",\"pol\u00eamicas\",\"reforma\",\"trabalhista\",\"debate\",\"congresso\",\"parlamentar\",\"usar\",\"dar\",\"forma\",\"corretar\"],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/07/11/politica/1499806314_534716.html\",\"pep_created_date\":\"2017-07-11T20:51:54.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2017-07-12T15:38:18.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-07-12T15:38:18Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/07/11/politica/1499806314_534716.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"XIXHUTK4CVIEUVFTTLTIXZSHLQ\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-07T18:05:11.805Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"HWOU5EZZVBHEFIUUUVKI537A4E\",\"parent_id\":\"E3HPUKRNXZB37L2M46BYIX2ETM\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:55:57.428Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/04/21/economia/1492726431_998946.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Fim do imposto sindical: faxina em sindicatos de fachada ou negocia\u00e7\u00f5es fragilizadas?\",\"meta_title\":\"Reforma Trabalhista\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"For\u00e7a Sindical \u00e9 contra a extin\u00e7\u00e3o do tributo, enquanto CUT quer mais tempo para debate.\\nCNI prop\u00f5e retirada gradual do imposto para adaptar-se \u00e0 mudan\u00e7a\"},\"description\":{\"basic\":\"For\u00e7a Sindical \u00e9 contra a extin\u00e7\u00e3o do tributo, enquanto CUT quer mais tempo para debate.\\nCNI prop\u00f5e retirada gradual do imposto para adaptar-se \u00e0 mudan\u00e7a\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Reforma Trabalhista\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"consolidacao-leis-trabalho-brasil-a\",\"slug\":\"consolidacao-leis-trabalho-brasil-a\",\"text\":\"Consolida\u00e7\u00e3o Leis Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135866\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/consolidacao_leis_trabalho_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"consolidacao_leis_trabalho_brasil_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"reformas-laborales-a\",\"slug\":\"reformas-laborales-a\",\"text\":\"Reformas trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68323\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_laborales_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"precariedad-laboral-a\",\"slug\":\"precariedad-laboral-a\",\"text\":\"Precariedade trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"89230\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/precariedad_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"precariedad_laboral_a\"}},{\"_id\":\"privatizaciones-a\",\"slug\":\"privatizaciones-a\",\"text\":\"Privatiza\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66411\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/privatizaciones/a/\",\"normalized_name\":\"privatizaciones_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-brasilena-a\",\"slug\":\"legislacion-brasilena-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135859\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion_brasilena/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_brasilena_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"politica-economica-a\",\"slug\":\"politica-economica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica econ\u00f4mica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65953\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_economica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_economica_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"codigos-juridicos-a\",\"slug\":\"codigos-juridicos-a\",\"text\":\"C\u00f3digos legais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135727\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/codigos_juridicos/a/\",\"normalized_name\":\"codigos_juridicos_a\"}},{\"_id\":\"condiciones-trabajo-a\",\"slug\":\"condiciones-trabajo-a\",\"text\":\"Condi\u00e7\u00f5es trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"23994\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/condiciones_trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"condiciones_trabajo_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"normativa-juridica-a\",\"slug\":\"normativa-juridica-a\",\"text\":\"Regulamento jur\u00eddico\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"61690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/normativa_juridica/a/\",\"normalized_name\":\"normativa_juridica_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-a\",\"slug\":\"legislacion-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"51651\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/economia\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Economia\",\"description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"path\":\"/economia\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/economia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Economia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/economia/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Economia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/economia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Economia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1004,\"section-nav_default\":1004,\"section-nav_madrid\":1007,\"economia_tematicos\":1001,\"default\":1003},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"economia_tematicos\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"economia_tematicos\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/economia\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Economia\",\"description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"path\":\"/economia\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/economia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Economia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/economia/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Economia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/economia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Economia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1004,\"section-nav_default\":1004,\"section-nav_madrid\":1007,\"economia_tematicos\":1001,\"default\":1003},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"economia_tematicos\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"economia_tematicos\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"HMUTWNW47NFYZCXQAFYNRFCRRM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/e9UbZPI4r-2nYYY5wZHnaxFmWqM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HMUTWNW47NFYZCXQAFYNRFCRRM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HMUTWNW47NFYZCXQAFYNRFCRRM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/e9UbZPI4r-2nYYY5wZHnaxFmWqM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HMUTWNW47NFYZCXQAFYNRFCRRM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/e9UbZPI4r-2nYYY5wZHnaxFmWqM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HMUTWNW47NFYZCXQAFYNRFCRRM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Ub51xPWBzWyxFR9DUrxn666gOJY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HMUTWNW47NFYZCXQAFYNRFCRRM.jpg\",\"version\":2,\"size\":80051,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Sindicalistas em ato no Rio de Janeiro em novembro.\",\"created_date\":\"2019-06-07T18:29:03Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Fernando Fraz\u00e3o\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag\u00eancia Brasil\"},\"height\":593,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:00:52Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HMUTWNW47NFYZCXQAFYNRFCRRM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"07WXbqzkS_6QQKfeCbSt1VT8t1Y=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"xI4hTjhISIp19_6fScSkah1ZOZk=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"HMUTWNW47NFYZCXQAFYNRFCRRM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/e9UbZPI4r-2nYYY5wZHnaxFmWqM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HMUTWNW47NFYZCXQAFYNRFCRRM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HMUTWNW47NFYZCXQAFYNRFCRRM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/e9UbZPI4r-2nYYY5wZHnaxFmWqM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HMUTWNW47NFYZCXQAFYNRFCRRM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/e9UbZPI4r-2nYYY5wZHnaxFmWqM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HMUTWNW47NFYZCXQAFYNRFCRRM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Ub51xPWBzWyxFR9DUrxn666gOJY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HMUTWNW47NFYZCXQAFYNRFCRRM.jpg\",\"version\":2,\"size\":80051,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Sindicalistas em ato no Rio de Janeiro em novembro.\",\"created_date\":\"2019-06-07T18:29:03Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Fernando Fraz\u00e3o\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag\u00eancia Brasil\"},\"height\":593,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:00:52Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HMUTWNW47NFYZCXQAFYNRFCRRM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"07WXbqzkS_6QQKfeCbSt1VT8t1Y=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"xI4hTjhISIp19_6fScSkah1ZOZk=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"U376J5ZMY4RW7Q7ZYWCVQWYBTA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/FdwdyW247dd4rNRIorB5wCRX_zw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U376J5ZMY4RW7Q7ZYWCVQWYBTA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/U376J5ZMY4RW7Q7ZYWCVQWYBTA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/FdwdyW247dd4rNRIorB5wCRX_zw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U376J5ZMY4RW7Q7ZYWCVQWYBTA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/FdwdyW247dd4rNRIorB5wCRX_zw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U376J5ZMY4RW7Q7ZYWCVQWYBTA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/FbOc5q1qVCTSWqLcNigZFsbXM_Y=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U376J5ZMY4RW7Q7ZYWCVQWYBTA.jpg\",\"version\":0,\"size\":20984},\"created_date\":\"2019-06-07T18:29:03Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-07T18:29:03Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/U376J5ZMY4RW7Q7ZYWCVQWYBTA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"For\u00e7a \u00e9 contra a extin\u00e7\u00e3o do tributo, enquanto CUT pede tempo para debate. CNI quer retirada gradual para adaptar-se \u00e0 mudan\u00e7a\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"_GXxmndaDFWKK8Vt4iR8oxrpwgw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"mng6sAzexOlswaus5rijQ-za-KY=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"C5V2GBB2C6SA4T3VV4WDUPQAWI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Z_FfNyFVBDtgXW--hwJdFYhIL3I=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/C5V2GBB2C6SA4T3VV4WDUPQAWI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/C5V2GBB2C6SA4T3VV4WDUPQAWI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Z_FfNyFVBDtgXW--hwJdFYhIL3I=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/C5V2GBB2C6SA4T3VV4WDUPQAWI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Z_FfNyFVBDtgXW--hwJdFYhIL3I=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/C5V2GBB2C6SA4T3VV4WDUPQAWI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/7Qp1Wd8eEWyaUFiHXS81E58DVZ4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/C5V2GBB2C6SA4T3VV4WDUPQAWI.jpg\",\"version\":0,\"size\":109944},\"created_date\":\"2019-06-07T18:29:04Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-07T18:29:04Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/C5V2GBB2C6SA4T3VV4WDUPQAWI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"For\u00e7a \u00e9 contra a extin\u00e7\u00e3o do tributo, enquanto CUT pede tempo para debate. CNI quer retirada gradual para adaptar-se \u00e0 mudan\u00e7a\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"3GWUoBYYbNSTkGfKYwrDSbo78w4=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"fg6d6wnRwEs9QFl1-f2GMe8C6rQ=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2017-04-25T13:56:04Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"hresende\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a \",\"org\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"BmXKFTFiUdeLNZMgJPWINwZIxXk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"MafrfKTDG-mVPxwFIfr0eD8qH2g=/62x45/\"}},\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"hresende\",\"byline\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"firstName\":\"Helo\u00edsa\",\"lastName\":\"Mendon\u00e7a \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/heloisa_de_resende_mendonca/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146692\",\"epauth\":\"hresende\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.111Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-04-25T13:56:04Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/04/21/economia/1492726431_998946.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/economia\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Economia\",\"description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"path\":\"/economia\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/economia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Economia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/economia/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Economia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/economia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Economia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1004,\"section-nav_default\":1004,\"section-nav_madrid\":1007,\"economia_tematicos\":1001,\"default\":1003},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"economia_tematicos\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"economia_tematicos\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5089,\"word_count\":799,\"paragraph_count\":9,\"keywords\":[\"fim\",\"imposto\",\"sindical\",\"faxina\",\"sindicato\",\"fachada\",\"negocia\u00e7\u00e3o\",\"fragilizar\",\"for\u00e7a sindical\",\"ser\",\"extin\u00e7\u00e3o\",\"tributo\",\"cut\",\"querer\",\"tempo\",\"debate\",\"cni\",\"propor\",\"retirada\",\"gradual\",\"adaptar\",\"mudan\u00e7a\"],\"pretitle_seo\":\"Reforma Trabalhista\",\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/04/21/economia/1492726431_998946.html\",\"pep_created_date\":\"2017-04-25T01:09:54.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2017-04-25T13:56:04.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-04-25T13:56:04Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/04/21/economia/1492726431_998946.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2017-11-10T19:48:00Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"hresende\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"H.M.\",\"org\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"9Kxn8mz4rQ9K4dc1ecVVPtgDWks=/768x0/\",\"medium\":\"5PNnuNl7J7X3wHOAm59booY-FjQ=/1000x0/\",\"large\":\"VYppjFqgVSpmfN8Ltp3-DlwYidw=/1500x0/\",\"4:3\":\"MisVGqjSOIo3xde2ZZwb8FnUjRA=/600x450/\",\"3:4\":\"1NsThXEkQu9W-Aq4dZUbM8L3mnA=/450x600/\"}},\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"hresende\",\"byline\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"firstName\":\"Helo\u00edsa\",\"lastName\":\"Mendon\u00e7a \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/heloisa_de_resende_mendonca/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146692\",\"epauth\":\"hresende\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.111Z\"}},\"byline\":\"H.M.\"}]},\"first_publish_date\":\"2017-11-10T19:48:00Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":12103,\"word_count\":1943,\"paragraph_count\":68,\"keywords\":[\"reforma\",\"trabalhista\",\"saber\",\"poder\",\"mudar\",\"projeto\",\"passar\",\"senado\",\"ir\",\"san\u00e7\u00e3o\",\"temer\",\"prometer\",\"ponto\",\"mp\",\"entender\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html\",\"pep_created_date\":\"2017-04-25T01:09:54.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-05-09T16:01:16.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-11-10T19:48:00Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html\",\"website_url\":\"/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598161122228,\"lastModified\":1598160822228},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161122228,\"lastModified\":1598160822228}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161058686,\"lastModified\":1598160758686},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161243796,\"lastModified\":1598160943796}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598161119109,\"lastModified\":1598160999109}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598161479306,\"lastModified\":1598157879306},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598161379011,\"lastModified\":1598157779011},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}