{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2016_05_12_internacional_1463053024_876025.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/12/internacional/1463053024_876025.html", "subject": "impeachment-dilma", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Impeachment Dilma: Argentina \u00e9 o primeiro pa\u00eds a declarar que \u201crespeita\u201d a mudan\u00e7a no Brasil | Internacional | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Carlos E. Cu\u00e9\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Governo Macri d\u00e1 um primeiro passo de aproxima\u00e7\u00e3o com Temer\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Mauricio Macri, PMDB, Impeachment Dilma Rousseff, Dilma Rousseff, Partido dos Trabalhadores, Vice-presidente Brasil, Crises pol\u00edticas, Michel Temer, Impeachment, C\u00e2mara Deputados, Argentina, Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, Presidente Brasil, Atividade legislativa, Presid\u00eancia Brasil, Congresso Nacional, Brasil, Governo Brasil, Partidos pol\u00edticos, Conflitos pol\u00edticos, Am\u00e9rica Latina, Am\u00e9rica do Sul, Governo, Administra\u00e7\u00e3o Estado, Am\u00e9rica\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2016-05-12T20:21:28Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-05-12T20:21:28Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-05-12T20:21:28Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Argentina \u00e9 o primeiro pa\u00eds a declarar que \u201crespeita\u201d a mudan\u00e7a no Brasil\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Governo Macri d\u00e1 um primeiro passo de aproxima\u00e7\u00e3o com Temer\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/WCmc7UBlIC6AD3nqCGnClZSIuZw=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FQHHO7V6C2BJZA5JCAOTZ7ZC5U.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"980\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"650\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2016-05-12T20:21:28Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/12/internacional/1463053024_876025.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Carlos E. Cu\u00e9\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Internacional\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Mauricio Macri\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"PMDB\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Impeachment Dilma Rousseff\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Dilma Rousseff\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partido dos Trabalhadores\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Vice-presidente Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Crises pol\u00edticas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Michel Temer\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Impeachment\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"C\u00e2mara Deputados\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Argentina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presidente Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Atividade legislativa\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presid\u00eancia Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Congresso Nacional\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Conflitos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Argentina \u00e9 o primeiro pa\u00eds a declarar que \u201crespeita\u201d a mudan\u00e7a no Brasil\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/12/internacional/1463053024_876025.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/12/internacional/1463053024_876025.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Internacional\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/12/internacional/1463053024_876025.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/internacional\",\"name\":\"Internacional\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/WCmc7UBlIC6AD3nqCGnClZSIuZw=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FQHHO7V6C2BJZA5JCAOTZ7ZC5U.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/WCmc7UBlIC6AD3nqCGnClZSIuZw=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FQHHO7V6C2BJZA5JCAOTZ7ZC5U.jpg\",\"height\":980,\"width\":650},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Argentina \u00e9 o primeiro pa\u00eds a declarar que \u201crespeita\u201d a mudan\u00e7a no Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/12/internacional/1463053024_876025.html\",\"datePublished\":\"2016-05-12T20:21:28Z\",\"dateModified\":\"2016-05-12T20:21:28Z\",\"description\":\"Governo Macri d\u00e1 um primeiro passo de aproxima\u00e7\u00e3o com Temer\",\"articleBody\":\"\u201cO Governo Argentino continuar\u00e1 dialogando com as autoridades constitu\u00eddas a fim de seguir avan\u00e7ando com o processo de integra\u00e7\u00e3o bilateral e regional\u201d conclui o texto, rapidamente publicado pela chanceler Susana Malcorra na sua conta no Twitter. A Argentina vem se empenhando em barrar nos organismos regionais a tentativa de alguns pa\u00edses, como Bol\u00edvia e Venezuela, de aplicar a cl\u00e1usula democr\u00e1tica contra Brasil. Macri a todo momento se negou a falar em \u201cgolpe\u201d no gigante sul-americano, ao contr\u00e1rio do que fizeram Evo Morales e outros mandat\u00e1rios esquerdistas. Agora, d\u00e1 um passo a mais no seu apoio impl\u00edcito a Temer, uma pessoa com quem tem uma proximidade ideol\u00f3gica muito maior do que com Rousseff. Apesar disso, o Governo argentino est\u00e1 inquieto, porque teme que o Executivo de Temer seja fr\u00e1gil e inst\u00e1vel. Macri chegou ao cargo h\u00e1 poucos meses, convivendo com uma crise in\u00e9dita em seu principal s\u00f3cio comercial e pol\u00edtico. O presidente argentino havia desenhado uma estrat\u00e9gia de pol\u00edtica externa que ficou muito prejudicada. Apesar das diferen\u00e7as ideol\u00f3gicas, e de Rousseff e principalmente Lula terem apoiado enfaticamente a candidatura do peronista Daniel Scioli na \u00faltima disputa presidencial, Macri apostou desde o primeiro momento por um pacto com o Governo brasileiro. Foi o primeiro pa\u00eds a visitar, e estreitou la\u00e7os com Bras\u00edlia desde o primeiro dia de mandato. Tentou acelerar com Rousseff o pacto UE-Mercosul e buscou inclusive convenc\u00ea-la a aplicar a cl\u00e1usula democr\u00e1tica contra a Venezuela. As rela\u00e7\u00f5es pareciam muito s\u00f3lidas. Mas veio o processo de impeachment, e Macri num primeiro momento prestou apoio a Rousseff, embora sempre de forma muito mais precavida do que Morales. Apesar dos apelos da oposi\u00e7\u00e3o brasileira, Macri em momento algum respaldou o processo contra Rousseff, sempre defendendo que a crise se resolvesse por vias constitucionais. Mas, pouco a pouco, o Governo argentino come\u00e7ou a assumir que Rousseff ia cair. Assim, manteve a cautela, mas impediu que fossem aprovadas declara\u00e7\u00f5es conjuntas na Unasur e Mercosul de recha\u00e7o ao impeachment, descartou a palavra golpe e esperou a vota\u00e7\u00e3o desta madrugada. Agora, com um novo presidente como interlocutor, Macri quis ser o primeiro a deixar claro que Temer pode contar com o apoio argentino enquanto for o presidente constitucional do Brasil.\",\"keywords\":[\"Mauricio Macri\",\"PMDB\",\"Impeachment Dilma Rousseff\",\"Dilma Rousseff\",\"Partido dos Trabalhadores\",\"Vice-presidente Brasil\",\"Crises pol\u00edticas\",\"Michel Temer\",\"Impeachment\",\"C\u00e2mara Deputados\",\"Argentina\",\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"Presidente Brasil\",\"Atividade legislativa\",\"Presid\u00eancia Brasil\",\"Congresso Nacional\",\"Brasil\",\"Governo Brasil\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Conflitos pol\u00edticos\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Governo\",\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"Am\u00e9rica\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Carlos E. Cu\u00e9\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/carlos-elordi-cue/\"}],\"articleSection\":\"Internacional\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/12/internacional/1463053024_876025.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"Buenos Aires\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/nL7k8avxHep_fbfhQ8Fr8svQw_w=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FQHHO7V6C2BJZA5JCAOTZ7ZC5U.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Argentina \u00e9 o primeiro pa\u00eds a declarar que \u201crespeita\u201d a mudan\u00e7a no Brasil\",\"productID\":\"CHDEJ4FP4RVLGAN4YLSCEC7FJE:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6jdacgvkwx2b73aa-f-0e342035d-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"566d07e\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":48976,\"ak.gh\":\"96.17.170.167\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598160576\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==tFl0DFUg3XAgbgd8oG4kgVjcn9OKtmdR6NsStSeXBeJODs4UsGqpCJklQG5h27p40NwLfZQQyepgX6zVkywmsS1geQDR1f3B5G4/XwzyIvjtT+4UZWHiaK54d/8nXUs0pQHe30hBK+DCZiTOaGUOQHTZRCOSEog5jNaASNsnXl668SIl3m1ctmLx3s48G2kLTyleGlNKxMkekRH/DjFFPzLZgsW59omZANuuuCHbwa2FIwc3adJUuWkoxlXmlzughqStuAmQNqhSuFd5615asd/jRbpPWKa7CJydKWQOpQOirom3rmCOOzx9YO7mvGm98l1Xm1ufg88n9wRxHONEdVkSu9PldmH6+NMZJ8Lrv9VYfl5eHk+uG6O196tn7ctsKlABlkoQLBR2qokuwYufA8mUvigmoZYHD3a19VF42KY=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__internacional\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F12%2Finternacional%2F1463053024_876025.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F12%2Finternacional%2F1463053024_876025.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/internacional/\">Internacional</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F12%2Finternacional%2F1463053024_876025.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F12%2Finternacional%2F1463053024_876025.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/internacional/\">Internacional</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\"><span>impeachment dilma</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Argentina \u00e9 o primeiro pa\u00eds a declarar que \u201crespeita\u201d a mudan\u00e7a no Brasil</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Governo Macri d\u00e1 um primeiro passo de aproxima\u00e7\u00e3o com Temer</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F12%2Finternacional%2F1463053024_876025.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Argentina%20%C3%A9%20o%20primeiro%20pa%C3%ADs%20a%20declarar%20que%20%E2%80%9Crespeita%E2%80%9D%20a%20mudan%C3%A7a%20no%20Brasil\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Argentina \u00e9 o primeiro pa\u00eds a declarar que \u201crespeita\u201d a mudan\u00e7a no Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/12/internacional/1463053024_876025.html\" data-param-text=\"Argentina \u00e9 o primeiro pa\u00eds a declarar que \u201crespeita\u201d a mudan\u00e7a no Brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/12/internacional/1463053024_876025.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F12%2Finternacional%2F1463053024_876025.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Argentina%20%C3%A9%20o%20primeiro%20pa%C3%ADs%20a%20declarar%20que%20%E2%80%9Crespeita%E2%80%9D%20a%20mudan%C3%A7a%20no%20Brasil&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Argentina \u00e9 o primeiro pa\u00eds a declarar que \u201crespeita\u201d a mudan\u00e7a no Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/12/internacional/1463053024_876025.html\" data-param-text=\"Argentina \u00e9 o primeiro pa\u00eds a declarar que \u201crespeita\u201d a mudan\u00e7a no Brasil via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/12/internacional/1463053024_876025.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F12%2Finternacional%2F1463053024_876025.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Argentina%20%C3%A9%20o%20primeiro%20pa%C3%ADs%20a%20declarar%20que%20%E2%80%9Crespeita%E2%80%9D%20a%20mudan%C3%A7a%20no%20Brasil&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Argentina \u00e9 o primeiro pa\u00eds a declarar que \u201crespeita\u201d a mudan\u00e7a no Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/12/internacional/1463053024_876025.html\" data-param-text=\"Argentina \u00e9 o primeiro pa\u00eds a declarar que \u201crespeita\u201d a mudan\u00e7a no Brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/12/internacional/1463053024_876025.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F12%2Finternacional%2F1463053024_876025.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Argentina%20%C3%A9%20o%20primeiro%20pa%C3%ADs%20a%20declarar%20que%20%E2%80%9Crespeita%E2%80%9D%20a%20mudan%C3%A7a%20no%20Brasil&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FFQHHO7V6C2BJZA5JCAOTZ7ZC5U.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FQHHO7V6C2BJZA5JCAOTZ7ZC5U.jpg\" data-param-description=\"Argentina \u00e9 o primeiro pa\u00eds a declarar que \u201crespeita\u201d a mudan\u00e7a no Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/12/internacional/1463053024_876025.html\" data-param-text=\"Argentina \u00e9 o primeiro pa\u00eds a declarar que \u201crespeita\u201d a mudan\u00e7a no Brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/12/internacional/1463053024_876025.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Argentina%20%C3%A9%20o%20primeiro%20pa%C3%ADs%20a%20declarar%20que%20%E2%80%9Crespeita%E2%80%9D%20a%20mudan%C3%A7a%20no%20Brasil&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F12%2Finternacional%2F1463053024_876025.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg row \"><div class=\"col desktop_2 tablet_2 mobile_4 margin_bottom_lg\"><div class=\"flex justify_center container_column align_items_center\"><a title=\"Ver todas as not\u00edcias de Carlos E. Cu\u00e9\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/carlos-elordi-cue/\"><div class=\"author_image_line | border_bottom border_1 border_gray_medium relative\"></div><div id=\"\" class=\"author_image | border_round\"></div></a><div class=\"solo_author_text uppercase text_align_center\"><a class=\"color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/carlos-elordi-cue/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Carlos E. Cu\u00e9\">Carlos E. Cu\u00e9</a></div><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"http://twitter.com/#!/carlosecue\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></div></div><div class=\"description | col desktop_10 tablet_6 mobile_4\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">Buenos Aires</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2016-05-12/\">12 may 2016 - 20:21 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div><p class=\"a_in | color_gray_dark\">O Governo argentino foi o primeiro a demonstrar publicamente seu respeito pela nova situa\u00e7\u00e3o brasileira, em que o vice-presidente Michel Temer assumir\u00e1 interinamente a presid\u00eancia. \u201cDiante dos fatos registrados no Brasil, o Governo da <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/argentina/a/\">Argentina</a> manifesta que respeita o processo institucional em curso e confia em que o desenlace da situa\u00e7\u00e3o consolide a solidez da democracia brasileira\u201d, diz nota oficial da chancelaria emitida no come\u00e7o da manh\u00e3 desta quinta-feira, pouco depois de o Senado aprovar a tramita\u00e7\u00e3o do processo de <em>impeachment</em> da presidenta <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\">Dilma Rousseff</a>. O gesto foi muito medido em sua forma e momento, e aparentemente combinado com Temer. Se Macri contatar o presidente interino nas pr\u00f3ximas horas, algo que teria l\u00f3gica depois desse comunicado t\u00e3o r\u00e1pido, seria um gesto definitivo de respaldo.</p></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/WCmc7UBlIC6AD3nqCGnClZSIuZw=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FQHHO7V6C2BJZA5JCAOTZ7ZC5U.jpg\" alt=\"Mauricio Macri.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Mauricio Macri.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">EFE/Arquivo</span></span></figcaption></figure><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/12/politica/1463009295_743361.html?rel=listapoyo\">Dilma Rousseff \u00e9 afastada da presid\u00eancia do Brasil</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/12/politica/1463017113_667226.html?rel=listapoyo\">Come\u00e7a a inesperada era Temer</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/politica/1463000349_987485.html?rel=listapoyo\">Na oposi\u00e7\u00e3o, PT estimula protestos e quer viajar com Dilma pelo pa\u00eds</a></li></ul></section><p class=\"\">\u201cO Governo Argentino continuar\u00e1 dialogando com as autoridades constitu\u00eddas a fim de seguir avan\u00e7ando com o processo de integra\u00e7\u00e3o bilateral e regional\u201d conclui o texto, rapidamente publicado pela chanceler Susana Malcorra na sua conta no Twitter.</p><p class=\"\">A Argentina vem se empenhando em barrar nos organismos regionais a tentativa de alguns pa\u00edses, como Bol\u00edvia e Venezuela, de aplicar a cl\u00e1usula democr\u00e1tica contra Brasil. Macri a todo momento se negou a falar em \u201cgolpe\u201d no gigante sul-americano, <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/internacional/1462967948_116157.html\">ao contr\u00e1rio do que fizeram Evo Morales e outros mandat\u00e1rios esquerdistas</a>. Agora, d\u00e1 um passo a mais no seu apoio impl\u00edcito a Temer, uma pessoa com quem tem uma proximidade ideol\u00f3gica muito maior do que com Rousseff. Apesar disso, o Governo argentino est\u00e1 inquieto, porque teme que o Executivo de Temer seja fr\u00e1gil e inst\u00e1vel.</p><p class=\"\">Macri chegou ao cargo h\u00e1 poucos meses, convivendo com uma crise in\u00e9dita em seu principal s\u00f3cio comercial e pol\u00edtico. O presidente argentino havia desenhado uma estrat\u00e9gia de pol\u00edtica externa que ficou muito prejudicada. Apesar das diferen\u00e7as ideol\u00f3gicas, e de Rousseff e principalmente Lula terem apoiado enfaticamente a candidatura do peronista Daniel Scioli na \u00faltima disputa presidencial, Macri apostou desde o primeiro momento por um pacto com o Governo brasileiro. Foi o primeiro pa\u00eds a visitar, e estreitou la\u00e7os com Bras\u00edlia desde o primeiro dia de mandato. Tentou acelerar com Rousseff o pacto UE-Mercosul e buscou inclusive convenc\u00ea-la a aplicar a cl\u00e1usula democr\u00e1tica contra a Venezuela.</p><p class=\"\">As rela\u00e7\u00f5es pareciam muito s\u00f3lidas. Mas veio <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\">o processo de <em>impeachment</em></a>, e Macri num primeiro momento prestou apoio a Rousseff, embora sempre de forma muito mais precavida do que Morales. Apesar dos apelos da oposi\u00e7\u00e3o brasileira, Macri em momento algum respaldou o processo contra Rousseff, sempre defendendo que a crise se resolvesse por vias constitucionais. Mas, pouco a pouco, o Governo argentino come\u00e7ou a assumir que Rousseff ia cair. Assim, manteve a cautela, mas impediu que fossem aprovadas declara\u00e7\u00f5es conjuntas na Unasur e Mercosul de recha\u00e7o ao <em>impeachment</em>, descartou a palavra <em>golpe</em> e esperou a vota\u00e7\u00e3o desta madrugada. Agora, com um novo presidente como interlocutor, Macri quis ser o primeiro a deixar claro que Temer pode contar com o apoio argentino <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/12/politica/1463017113_667226.html\">enquanto for o presidente constitucional do Brasil</a>.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F12%2Finternacional%2F1463053024_876025.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Argentina%20%C3%A9%20o%20primeiro%20pa%C3%ADs%20a%20declarar%20que%20%E2%80%9Crespeita%E2%80%9D%20a%20mudan%C3%A7a%20no%20Brasil\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Argentina \u00e9 o primeiro pa\u00eds a declarar que \u201crespeita\u201d a mudan\u00e7a no Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/12/internacional/1463053024_876025.html\" data-param-text=\"Argentina \u00e9 o primeiro pa\u00eds a declarar que \u201crespeita\u201d a mudan\u00e7a no Brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/12/internacional/1463053024_876025.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F12%2Finternacional%2F1463053024_876025.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Argentina%20%C3%A9%20o%20primeiro%20pa%C3%ADs%20a%20declarar%20que%20%E2%80%9Crespeita%E2%80%9D%20a%20mudan%C3%A7a%20no%20Brasil&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Argentina \u00e9 o primeiro pa\u00eds a declarar que \u201crespeita\u201d a mudan\u00e7a no Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/12/internacional/1463053024_876025.html\" data-param-text=\"Argentina \u00e9 o primeiro pa\u00eds a declarar que \u201crespeita\u201d a mudan\u00e7a no Brasil via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/12/internacional/1463053024_876025.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F12%2Finternacional%2F1463053024_876025.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Argentina%20%C3%A9%20o%20primeiro%20pa%C3%ADs%20a%20declarar%20que%20%E2%80%9Crespeita%E2%80%9D%20a%20mudan%C3%A7a%20no%20Brasil&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Argentina \u00e9 o primeiro pa\u00eds a declarar que \u201crespeita\u201d a mudan\u00e7a no Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/12/internacional/1463053024_876025.html\" data-param-text=\"Argentina \u00e9 o primeiro pa\u00eds a declarar que \u201crespeita\u201d a mudan\u00e7a no Brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/12/internacional/1463053024_876025.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F12%2Finternacional%2F1463053024_876025.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Argentina%20%C3%A9%20o%20primeiro%20pa%C3%ADs%20a%20declarar%20que%20%E2%80%9Crespeita%E2%80%9D%20a%20mudan%C3%A7a%20no%20Brasil&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FFQHHO7V6C2BJZA5JCAOTZ7ZC5U.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FQHHO7V6C2BJZA5JCAOTZ7ZC5U.jpg\" data-param-description=\"Argentina \u00e9 o primeiro pa\u00eds a declarar que \u201crespeita\u201d a mudan\u00e7a no Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/12/internacional/1463053024_876025.html\" data-param-text=\"Argentina \u00e9 o primeiro pa\u00eds a declarar que \u201crespeita\u201d a mudan\u00e7a no Brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/12/internacional/1463053024_876025.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Argentina%20%C3%A9%20o%20primeiro%20pa%C3%ADs%20a%20declarar%20que%20%E2%80%9Crespeita%E2%80%9D%20a%20mudan%C3%A7a%20no%20Brasil&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F12%2Finternacional%2F1463053024_876025.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">impeachment dilma rousseff</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/internacional/1462967948_116157.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Am\u00e9rica do Sul acompanha com desconforto o afastamento de Dilma</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Impeachment dilma rousseff</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/politica/1462965819_795733.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Michel Temer toma posse na presid\u00eancia e apresenta ministros</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/12/internacional/1463053024_876025.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/12/internacional/1463053024_876025.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Internacional</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598160578143;Fusion.globalContent={\"_id\":\"CHDEJ4FP4RVLGAN4YLSCEC7FJE\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"HWQB34CD7NDJFIW7L6AW4LGJOQ\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"right\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/12/politica/1463009295_743361.html\",\"content\":\"Dilma Rousseff \u00e9 afastada da presid\u00eancia do Brasil\",\"_id\":\"IYENDMQPP5B3TFWDM3N2QNNXGI\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/12/politica/1463017113_667226.html\",\"content\":\"Come\u00e7a a inesperada era Temer\",\"_id\":\"HBRY3IHJ25CPHEPDS5J5QQJVVU\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/politica/1463000349_987485.html\",\"content\":\"Na oposi\u00e7\u00e3o, PT estimula protestos e quer viajar com Dilma pelo pa\u00eds\",\"_id\":\"PI7ZKBTWKBGEBAFU2F2WNAGMLE\",\"image\":{}}]},{\"_id\":\"7QUXLANRONCFJFHYEG6BJISGXY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\u201cO Governo Argentino continuar\u00e1 dialogando com as autoridades constitu\u00eddas a fim de seguir avan\u00e7ando com o processo de integra\u00e7\u00e3o bilateral e regional\u201d conclui o texto, rapidamente publicado pela chanceler Susana Malcorra na sua conta no Twitter.\"},{\"_id\":\"4JGNHVOQ5NH57C5JW4VZJUOPI4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A Argentina vem se empenhando em barrar nos organismos regionais a tentativa de alguns pa\u00edses, como Bol\u00edvia e Venezuela, de aplicar a cl\u00e1usula democr\u00e1tica contra Brasil. Macri a todo momento se negou a falar em \u201cgolpe\u201d no gigante sul-americano, <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/internacional/1462967948_116157.html\\\">ao contr\u00e1rio do que fizeram Evo Morales e outros mandat\u00e1rios esquerdistas</a>. Agora, d\u00e1 um passo a mais no seu apoio impl\u00edcito a Temer, uma pessoa com quem tem uma proximidade ideol\u00f3gica muito maior do que com Rousseff. Apesar disso, o Governo argentino est\u00e1 inquieto, porque teme que o Executivo de Temer seja fr\u00e1gil e inst\u00e1vel.\"},{\"_id\":\"BSAWSIPSIFBXHGWKDUBQTBJF7M\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Macri chegou ao cargo h\u00e1 poucos meses, convivendo com uma crise in\u00e9dita em seu principal s\u00f3cio comercial e pol\u00edtico. O presidente argentino havia desenhado uma estrat\u00e9gia de pol\u00edtica externa que ficou muito prejudicada. Apesar das diferen\u00e7as ideol\u00f3gicas, e de Rousseff e principalmente Lula terem apoiado enfaticamente a candidatura do peronista Daniel Scioli na \u00faltima disputa presidencial, Macri apostou desde o primeiro momento por um pacto com o Governo brasileiro. Foi o primeiro pa\u00eds a visitar, e estreitou la\u00e7os com Bras\u00edlia desde o primeiro dia de mandato. Tentou acelerar com Rousseff o pacto UE-Mercosul e buscou inclusive convenc\u00ea-la a aplicar a cl\u00e1usula democr\u00e1tica contra a Venezuela.\"},{\"_id\":\"D7ZMBK66PBAWDDPKTS3EZET52Q\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"As rela\u00e7\u00f5es pareciam muito s\u00f3lidas. Mas veio <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\\\">o processo de <em>impeachment</em></a>, e Macri num primeiro momento prestou apoio a Rousseff, embora sempre de forma muito mais precavida do que Morales. Apesar dos apelos da oposi\u00e7\u00e3o brasileira, Macri em momento algum respaldou o processo contra Rousseff, sempre defendendo que a crise se resolvesse por vias constitucionais. Mas, pouco a pouco, o Governo argentino come\u00e7ou a assumir que Rousseff ia cair. Assim, manteve a cautela, mas impediu que fossem aprovadas declara\u00e7\u00f5es conjuntas na Unasur e Mercosul de recha\u00e7o ao <em>impeachment</em>, descartou a palavra <em>golpe</em> e esperou a vota\u00e7\u00e3o desta madrugada. Agora, com um novo presidente como interlocutor, Macri quis ser o primeiro a deixar claro que Temer pode contar com o apoio argentino <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/12/politica/1463017113_667226.html\\\">enquanto for o presidente constitucional do Brasil</a>.\"}],\"created_date\":\"2019-06-19T00:20:59.886Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"3IJ657PAXNDOVPVBVD7MWG6KI4\",\"parent_id\":\"WAOGO77HBZB6HDNY6MYSTJFV7Q\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T21:00:24.672Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2016/05/12/internacional/1463053024_876025.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Argentina \u00e9 o primeiro pa\u00eds a declarar que \u201crespeita\u201d a mudan\u00e7a no Brasil\",\"meta_title\":\"Impeachment Dilma\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1463053447-9918cc93912ac5403226be71ebc2c1ca\",\"close_date\":\"2016-05-27T11:56:07.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Governo Macri d\u00e1 um primeiro passo de aproxima\u00e7\u00e3o com Temer\"},\"description\":{\"basic\":\"Governo Macri d\u00e1 um primeiro passo de aproxima\u00e7\u00e3o com Temer\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"impeachment dilma\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"mauricio-macri-a\",\"slug\":\"mauricio-macri-a\",\"text\":\"Mauricio Macri\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"57354\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mauricio_macri/a/\",\"normalized_name\":\"mauricio_macri_a\"}},{\"_id\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"slug\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"text\":\"PMDB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno/a/\",\"normalized_name\":\"pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Impeachment Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150052\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"vice-presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"vice-presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Vice-presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135756\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/vice_presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"vice_presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-a\",\"text\":\"Impeachment\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150053\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_a\"}},{\"_id\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"slug\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"text\":\"C\u00e2mara Deputados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135809\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"camara_deputados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"argentina-a\",\"slug\":\"argentina-a\",\"text\":\"Argentina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"15333\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/argentina/a/\",\"normalized_name\":\"argentina_a\"}},{\"_id\":\"destituciones-politicas-a\",\"slug\":\"destituciones-politicas-a\",\"text\":\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26393\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/destituciones_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"destituciones_politicas_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"actividad-legislativa-a\",\"slug\":\"actividad-legislativa-a\",\"text\":\"Atividade legislativa\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9432\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/actividad_legislativa/a/\",\"normalized_name\":\"actividad_legislativa_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-politicos-a\",\"slug\":\"conflictos-politicos-a\",\"text\":\"Conflitos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24045\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"FQHHO7V6C2BJZA5JCAOTZ7ZC5U\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/pgkilQ5lp5CDIRIowJnTluV6Gz8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FQHHO7V6C2BJZA5JCAOTZ7ZC5U.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FQHHO7V6C2BJZA5JCAOTZ7ZC5U.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/pgkilQ5lp5CDIRIowJnTluV6Gz8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FQHHO7V6C2BJZA5JCAOTZ7ZC5U.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/pgkilQ5lp5CDIRIowJnTluV6Gz8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FQHHO7V6C2BJZA5JCAOTZ7ZC5U.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/HqGNM8hWqfQJJlrXUPPbJnEyTAQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FQHHO7V6C2BJZA5JCAOTZ7ZC5U.jpg\",\"version\":0,\"size\":26198,\"show_title\":true,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Mauricio Macri.\",\"created_date\":\"2019-06-27T13:39:12Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"EFE/Arquivo\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":650,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T13:39:12Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FQHHO7V6C2BJZA5JCAOTZ7ZC5U.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"WCmc7UBlIC6AD3nqCGnClZSIuZw=/768x0/\",\"medium\":\"yun4nv1FExSrf5EbNaNKr3Vw9g4=/1000x0/\",\"large\":\"nL7k8avxHep_fbfhQ8Fr8svQw_w=/1500x0/\",\"4:3\":\"5bYvwKre5HMXzM3c6MELeBtklEY=/600x450/\",\"3:4\":\"eb_skChBDck6uPjYK5t5iYMqFUw=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"FQHHO7V6C2BJZA5JCAOTZ7ZC5U\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/pgkilQ5lp5CDIRIowJnTluV6Gz8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FQHHO7V6C2BJZA5JCAOTZ7ZC5U.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FQHHO7V6C2BJZA5JCAOTZ7ZC5U.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/pgkilQ5lp5CDIRIowJnTluV6Gz8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FQHHO7V6C2BJZA5JCAOTZ7ZC5U.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/pgkilQ5lp5CDIRIowJnTluV6Gz8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FQHHO7V6C2BJZA5JCAOTZ7ZC5U.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/HqGNM8hWqfQJJlrXUPPbJnEyTAQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FQHHO7V6C2BJZA5JCAOTZ7ZC5U.jpg\",\"version\":0,\"size\":26198,\"show_title\":true,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Mauricio Macri.\",\"created_date\":\"2019-06-27T13:39:12Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"EFE/Arquivo\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":650,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T13:39:12Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FQHHO7V6C2BJZA5JCAOTZ7ZC5U.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"WCmc7UBlIC6AD3nqCGnClZSIuZw=/768x0/\",\"medium\":\"yun4nv1FExSrf5EbNaNKr3Vw9g4=/1000x0/\",\"large\":\"nL7k8avxHep_fbfhQ8Fr8svQw_w=/1500x0/\",\"4:3\":\"5bYvwKre5HMXzM3c6MELeBtklEY=/600x450/\",\"3:4\":\"eb_skChBDck6uPjYK5t5iYMqFUw=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"RZ7QFNZP2YX25G3YIOOY4RQWNU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/DYnssBshSaSxC8K2WksuuWFherU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RZ7QFNZP2YX25G3YIOOY4RQWNU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RZ7QFNZP2YX25G3YIOOY4RQWNU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/DYnssBshSaSxC8K2WksuuWFherU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RZ7QFNZP2YX25G3YIOOY4RQWNU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/DYnssBshSaSxC8K2WksuuWFherU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RZ7QFNZP2YX25G3YIOOY4RQWNU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ZFpLYa2WnVPe1hUGAtcNQ6q_e9A=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RZ7QFNZP2YX25G3YIOOY4RQWNU.jpg\",\"version\":0,\"size\":9384},\"created_date\":\"2019-06-27T13:39:12Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T13:39:12Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RZ7QFNZP2YX25G3YIOOY4RQWNU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Governo Macri d\u00e1 um primeiro passo de aproxima\u00e7\u00e3o com Temer\",\"resized_urls\":{\"small\":\"p3nyAcCwwNuYg9yy-fzIBSdTQcg=/768x0/\",\"medium\":\"vN6MG4zhkIICK2PkMHofAFc9Qz4=/1000x0/\",\"large\":\"LaQUQ82eqOtR7l4Od_EGoK_GDMQ=/1500x0/\",\"4:3\":\"bDbklD6Y15ajj1G9JOTY88PzjUI=/600x450/\",\"3:4\":\"5qhSLtOYarLEMBhZSRS6xIP0Rno=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"type\":\"content\",\"version\":\"0.10.4\",\"additional_properties\":{\"error\":\"expected string or bytes-like object\"},\"referent\":{\"referent_properties\":{\"caption\":\"Governo Macri d\u00e1 um primeiro passo de aproxima\u00e7\u00e3o com Temer\"}}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"LBT4HQKYA2KDEVU2DQOQD3ASWQ\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-27T14:05:06.310Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"LBALWU5TF5A6DFG5IEOC4CTTUA\",\"parent_id\":\"Q75GCMYPNVCQXCPPSP26WV2RLQ\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T20:59:05.821Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2016/05/11/internacional/1462967948_116157.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Am\u00e9rica do Sul acompanha com desconforto o afastamento de Dilma\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":true,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1462969689-49647ca9d93c1857467e671c0d43e45c\",\"close_date\":\"2016-05-26T12:55:04.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Forma como foi tratado o processo de destitui\u00e7\u00e3o de Dilma Rousseff gerou s\u00e9rie de rea\u00e7\u00f5es na regi\u00e3o\"},\"description\":{\"basic\":\"Forma como foi tratado o processo de destitui\u00e7\u00e3o de Dilma Rousseff gerou s\u00e9rie de rea\u00e7\u00f5es na regi\u00e3o\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"impeachment dilma rousseff\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"mauricio-macri-a\",\"slug\":\"mauricio-macri-a\",\"text\":\"Mauricio Macri\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"57354\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mauricio_macri/a/\",\"normalized_name\":\"mauricio_macri_a\"}},{\"_id\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"slug\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"text\":\"C\u00e2mara Deputados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135809\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"camara_deputados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-a\",\"text\":\"Impeachment\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150053\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"destituciones-politicas-a\",\"slug\":\"destituciones-politicas-a\",\"text\":\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26393\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/destituciones_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"destituciones_politicas_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"actividad-legislativa-a\",\"slug\":\"actividad-legislativa-a\",\"text\":\"Atividade legislativa\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9432\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/actividad_legislativa/a/\",\"normalized_name\":\"actividad_legislativa_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-politicos-a\",\"slug\":\"conflictos-politicos-a\",\"text\":\"Conflitos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24045\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Impeachment Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150052\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"delcy-eloina-rodriguez-gomez-a\",\"slug\":\"delcy-eloina-rodriguez-gomez-a\",\"text\":\"Delcy Rodr\u00edguez\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"191885\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delcy_eloina_rodriguez_gomez/a/\",\"normalized_name\":\"delcy_eloina_rodriguez_gomez_a\"}},{\"_id\":\"venezuela-a\",\"slug\":\"venezuela-a\",\"text\":\"Venezuela\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"77947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/venezuela/a/\",\"normalized_name\":\"venezuela_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"E345366WDG7FXIWTJYJ65Z3O6M\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/zDBh3o78AC1GEOSeELuzLRRwvl8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/E345366WDG7FXIWTJYJ65Z3O6M.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/E345366WDG7FXIWTJYJ65Z3O6M.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/zDBh3o78AC1GEOSeELuzLRRwvl8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/E345366WDG7FXIWTJYJ65Z3O6M.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/zDBh3o78AC1GEOSeELuzLRRwvl8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/E345366WDG7FXIWTJYJ65Z3O6M.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/mGlXund0FdzTdqHDQrKX0ed9C5E=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/E345366WDG7FXIWTJYJ65Z3O6M.jpg\",\"version\":0,\"size\":56095,\"show_title\":true,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Presidentes Tabare Vazquez, Uruguai, Mauricio Macri, Argentina, Dilma Rousseff, Brasil, e Michelle Bachelet, Chile.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:50:43Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"NORBERTO DUARTE\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":578,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:50:43Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/E345366WDG7FXIWTJYJ65Z3O6M.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"wOEmKaY3yeZ0kquZTHuGQyfYQXs=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"b07NsTTYodn1AA6rgEWbxXEXGuc=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"E345366WDG7FXIWTJYJ65Z3O6M\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/zDBh3o78AC1GEOSeELuzLRRwvl8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/E345366WDG7FXIWTJYJ65Z3O6M.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/E345366WDG7FXIWTJYJ65Z3O6M.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/zDBh3o78AC1GEOSeELuzLRRwvl8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/E345366WDG7FXIWTJYJ65Z3O6M.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/zDBh3o78AC1GEOSeELuzLRRwvl8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/E345366WDG7FXIWTJYJ65Z3O6M.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/mGlXund0FdzTdqHDQrKX0ed9C5E=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/E345366WDG7FXIWTJYJ65Z3O6M.jpg\",\"version\":0,\"size\":56095,\"show_title\":true,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Presidentes Tabare Vazquez, Uruguai, Mauricio Macri, Argentina, Dilma Rousseff, Brasil, e Michelle Bachelet, Chile.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:50:43Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"NORBERTO DUARTE\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":578,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:50:43Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/E345366WDG7FXIWTJYJ65Z3O6M.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"wOEmKaY3yeZ0kquZTHuGQyfYQXs=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"b07NsTTYodn1AA6rgEWbxXEXGuc=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"2NUOWER4G4Z7VKSJPP45LEDSLE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/XKNZc7zH8DoKvTxgwk2yj1QLI6A=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2NUOWER4G4Z7VKSJPP45LEDSLE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2NUOWER4G4Z7VKSJPP45LEDSLE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/XKNZc7zH8DoKvTxgwk2yj1QLI6A=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2NUOWER4G4Z7VKSJPP45LEDSLE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/XKNZc7zH8DoKvTxgwk2yj1QLI6A=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2NUOWER4G4Z7VKSJPP45LEDSLE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fecoe9Rj-EXXZHOT9ZspIfdfeQM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2NUOWER4G4Z7VKSJPP45LEDSLE.jpg\",\"version\":0,\"size\":18770},\"created_date\":\"2019-07-15T19:50:44Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:50:44Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2NUOWER4G4Z7VKSJPP45LEDSLE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Forma como foi tratado o processo de destitui\u00e7\u00e3o da presidenta Dilma Rousseff gerou s\u00e9rie de rea\u00e7\u00f5es entre os pa\u00edses e tamb\u00e9m preocupa\u00e7\u00e3o com as poss\u00edveis consequ\u00eancias do impeachment\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"fsuoYfaOJbjjbbzaUyOZ8HyRe5I=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"cXoW8VE6q-cI2sWWqFnPxuIStzU=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"type\":\"content\",\"version\":\"0.10.4\",\"additional_properties\":{\"error\":\"expected string or bytes-like object\"},\"referent\":{\"referent_properties\":{\"caption\":\"Forma como foi tratado o processo de destitui\u00e7\u00e3o da presidenta Dilma Rousseff gerou s\u00e9rie de rea\u00e7\u00f5es entre os pa\u00edses e tamb\u00e9m preocupa\u00e7\u00e3o com as poss\u00edveis consequ\u00eancias do impeachment\"}}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2016-05-11T16:32:10Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"jlafuente\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Javier Lafuente \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/3/AB/jlafuente.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"pWAlr6DdD9gtiSKVeO9jkHsBMYc=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"REebL7xeWMKT3zX4KpGoDJVsNVQ=/62x45/\"}},\"slug\":\"javier_lafuente_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://www.twitter.com/lafuentejavi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://www.twitter.com/lafuentejavi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"jlafuente\",\"byline\":\"Javier Lafuente\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/3/AB/jlafuente.jpg\",\"slug\":\"javier_lafuente_a\",\"firstName\":\"Javier\",\"lastName\":\"Lafuente \",\"personal_website\":\"https://elpais.com/autor/javier_lafuente/a/\",\"twitter\":\"http://www.twitter.com/lafuentejavi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"83\",\"epauth\":\"jlafuente\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:59:28.158Z\"}}},{\"_id\":\"carloscue\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Carlos E Cu\u00e9 \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/C/B5/carloscue.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"tBPXWyuUDLfXiPvQraBmBvVKrDk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Y80CGvpyrzGUozV0Xy1Xqz39qYw=/62x45/\"}},\"slug\":\"carlos_elordi_cue_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/#!/carlosecue\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/#!/carlosecue\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"carloscue\",\"byline\":\"Carlos E. Cu\u00e9\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/C/B5/carloscue.jpg\",\"slug\":\"carlos_elordi_cue_a\",\"firstName\":\"Carlos\",\"lastName\":\"E Cu\u00e9 \",\"personal_website\":\"https://elpais.com/autor/carlos_elordi_cue/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/#!/carlosecue\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"80923\",\"epauth\":\"carloscue\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:59:21.902Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2016-05-11T16:32:10Z\",\"location\":\"Bogot\u00e1 / Buenos Aires\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2016/05/11/internacional/1462967948_116157.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":6313,\"word_count\":1007,\"paragraph_count\":8,\"keywords\":[\"am\u00e9rica de o sul\",\"acompanhar\",\"desconforto\",\"afastamento\",\"dilma\",\"forma\",\"ser\",\"tratar\",\"processo\",\"destitui\u00e7\u00e3o\",\"dilma rousseff\",\"gerar\",\"s\u00e9rie\",\"rea\u00e7\u00f5es\",\"regi\u00e3o\"],\"locations\":[{\"id\":\"349\",\"name\":\"Bogot\u00e1\"},{\"id\":\"270\",\"name\":\"Buenos Aires\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2016/05/11/internacional/1462967948_116157.html\",\"pep_created_date\":\"2016-05-11T12:55:04.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-10-15T09:46:17.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2016-05-11T16:32:10Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2016/05/11/internacional/1462967948_116157.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"MDYKNB3QVS6C5B4YLS2XJIOITY\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-27T13:39:11.128Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"UYX32TV7EZANVDIHK4TAVW7AVA\",\"parent_id\":\"6TKOF3WEW5CRLPOFNPMH57LU2I\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T20:59:04.831Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2016/05/11/politica/1462965819_795733.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Michel Temer toma posse na presid\u00eancia e apresenta ministros\",\"meta_title\":\"Resultado da vota\u00e7\u00e3o do Impeachment\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1462967858-316b32bd26df49cd96a3c32fc5957aac\",\"close_date\":\"2016-05-26T12:55:04.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Dilma Rousseff \u00e9 afastada da presid\u00eancia e \u201cO que mais d\u00f3i a inomin\u00e1vel dor da injusti\u00e7a\u201d\\nVeja como foi a cobertura, minuto a minuto, da vota\u00e7\u00e3o no Senado \u00e0 posse de Temer\"},\"description\":{\"basic\":\"Dilma Rousseff \u00e9 afastada da presid\u00eancia e \u201cO que mais d\u00f3i a inomin\u00e1vel dor da injusti\u00e7a\u201d\\nVeja como foi a cobertura, minuto a minuto, da vota\u00e7\u00e3o no Senado \u00e0 posse de Temer\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Impeachment dilma rousseff\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"vice-presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"vice-presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Vice-presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135756\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/vice_presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"vice_presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"destituciones-politicas-a\",\"slug\":\"destituciones-politicas-a\",\"text\":\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26393\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/destituciones_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"destituciones_politicas_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"ministerios-a\",\"slug\":\"ministerios-a\",\"text\":\"Minist\u00e9rios\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"59220\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/ministerios/a/\",\"normalized_name\":\"ministerios_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"senado-federal-brasil-a\",\"slug\":\"senado-federal-brasil-a\",\"text\":\"Senado Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135808\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/senado_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"senado_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"votacion-parlamentaria-a\",\"slug\":\"votacion-parlamentaria-a\",\"text\":\"Vota\u00e7\u00e3o parlamentar\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"79466\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/votacion_parlamentaria/a/\",\"normalized_name\":\"votacion_parlamentaria_a\"}},{\"_id\":\"fernando-collor-de-mello-a\",\"slug\":\"fernando-collor-de-mello-a\",\"text\":\"Fernando Collor de Mello\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"152508\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fernando_collor_de_mello/a/\",\"normalized_name\":\"fernando_collor_de_mello_a\"}},{\"_id\":\"jose-serra-a\",\"slug\":\"jose-serra-a\",\"text\":\"Jos\u00e9 Serra\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"47228\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jose_serra/a/\",\"normalized_name\":\"jose_serra_a\"}},{\"_id\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"slug\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"text\":\"PMDB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno/a/\",\"normalized_name\":\"pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-a\",\"text\":\"Impeachment\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150053\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Impeachment Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150052\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_dilma_rousseff_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"type\":\"custom_embed\",\"subtype\":\"video\",\"embed\":{\"id\":\"BYOQXVYFC7MITWY6UV4IR4OGNA\",\"url\":\"https://ep02.epimg.net/brasil/videos/2016/05/11/politica/c548d43c382cdd7b60fab1b0a1ead192.mp4\",\"config\":{\"video\":{\"accountNameId\":\"elpais\",\"still\":{\"id\":6,\"height\":476,\"width\":848,\"mime-type\":\"image/jpeg\",\"uri\":\"https://ep01.epimg.net/brasil/videos/2016/05/11/politica/1462965819_795733_41712300_fotograma_2.jpg\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"nJUX4InuMmzFsWwdQshuorHs7qQ=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"GJ7qWcNTSzn0T2ERoYNs2iRHv0U=/62x45/\"}},\"streams\":[{\"height\":476,\"width\":848,\"mime-type\":\"video/mp4\",\"sourcePath\":\"/mnt/filer/html/produccion/httpd/elpaisbrasil/brasil/videos/2016/05/11/politica/c548d43c382cdd7b60fab1b0a1ead192.mp4\",\"relativeUrl\":\"/brasil/videos/2016/05/11/politica/c548d43c382cdd7b60fab1b0a1ead192.mp4\",\"uri\":\"https://ep02.epimg.net/brasil/videos/2016/05/11/politica/c548d43c382cdd7b60fab1b0a1ead192.mp4\",\"id\":1,\"duration\":49600}],\"id\":1,\"isLive\":false,\"title\":\"AO VIVO | \\\"Sinto a dor inomin\u00e1vel da injusti\u00e7a\\\", diz Dilma\",\"additionalProperties\":{\"creationSection\":\"politica\",\"showTitle\":\"false\",\"showLogo\":\"true\",\"showCaption\":\"true\",\"showAds\":\"true\"},\"videoId\":\"c548d43c382cdd7b60fab1b0a1ead192\",\"isGeoBlock\":false,\"source\":{\"system\":\"mediateca\",\"externalId\":\"281101\"},\"agency\":\"reuters_live\"},\"image_arc_id\":\"DCK4QNHUNU4ETOY3WJN4AK3534\",\"imageref\":{\"type\":\"reference\",\"referent\":{\"id\":\"https-ep01-epimg-net-brasil-videos-2016-05-11-politica-1462965819_795733_41712300_fotograma_2-jpg\",\"type\":\"image\"}},\"zone\":\"body\"}}},\"lead_art\":{\"type\":\"custom_embed\",\"subtype\":\"video\",\"embed\":{\"id\":\"BYOQXVYFC7MITWY6UV4IR4OGNA\",\"url\":\"https://ep02.epimg.net/brasil/videos/2016/05/11/politica/c548d43c382cdd7b60fab1b0a1ead192.mp4\",\"config\":{\"video\":{\"accountNameId\":\"elpais\",\"still\":{\"id\":6,\"height\":476,\"width\":848,\"mime-type\":\"image/jpeg\",\"uri\":\"https://ep01.epimg.net/brasil/videos/2016/05/11/politica/1462965819_795733_41712300_fotograma_2.jpg\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"nJUX4InuMmzFsWwdQshuorHs7qQ=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"GJ7qWcNTSzn0T2ERoYNs2iRHv0U=/62x45/\"}},\"streams\":[{\"height\":476,\"width\":848,\"mime-type\":\"video/mp4\",\"sourcePath\":\"/mnt/filer/html/produccion/httpd/elpaisbrasil/brasil/videos/2016/05/11/politica/c548d43c382cdd7b60fab1b0a1ead192.mp4\",\"relativeUrl\":\"/brasil/videos/2016/05/11/politica/c548d43c382cdd7b60fab1b0a1ead192.mp4\",\"uri\":\"https://ep02.epimg.net/brasil/videos/2016/05/11/politica/c548d43c382cdd7b60fab1b0a1ead192.mp4\",\"id\":1,\"duration\":49600}],\"id\":1,\"isLive\":false,\"title\":\"AO VIVO | \\\"Sinto a dor inomin\u00e1vel da injusti\u00e7a\\\", diz Dilma\",\"additionalProperties\":{\"creationSection\":\"politica\",\"showTitle\":\"false\",\"showLogo\":\"true\",\"showCaption\":\"true\",\"showAds\":\"true\"},\"videoId\":\"c548d43c382cdd7b60fab1b0a1ead192\",\"isGeoBlock\":false,\"source\":{\"system\":\"mediateca\",\"externalId\":\"281101\"},\"agency\":\"reuters_live\"},\"image_arc_id\":\"DCK4QNHUNU4ETOY3WJN4AK3534\",\"imageref\":{\"type\":\"reference\",\"referent\":{\"id\":\"https-ep01-epimg-net-brasil-videos-2016-05-11-politica-1462965819_795733_41712300_fotograma_2-jpg\",\"type\":\"image\"}},\"zone\":\"body\"}}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"3OPY537AB3KVWYF3QG33MFHCX4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/3IY9zrQVatH7wDI_mK1IJh7j2c0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3OPY537AB3KVWYF3QG33MFHCX4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3OPY537AB3KVWYF3QG33MFHCX4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/3IY9zrQVatH7wDI_mK1IJh7j2c0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3OPY537AB3KVWYF3QG33MFHCX4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/3IY9zrQVatH7wDI_mK1IJh7j2c0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3OPY537AB3KVWYF3QG33MFHCX4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/zwDFOFNNV9F2cefA63vklMFYLw0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3OPY537AB3KVWYF3QG33MFHCX4.jpg\",\"version\":0,\"size\":13025},\"created_date\":\"2019-06-27T13:39:12Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T13:39:12Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3OPY537AB3KVWYF3QG33MFHCX4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Dilma Rousseff \u00e9 afastada da presid\u00eancia e \u201cO que mais d\u00f3i a inomin\u00e1vel dor da injusti\u00e7a\u201d. Veja como foi a cobertura, minuto a minuto, da vota\u00e7\u00e3o no Senado \u00e0 posse de Temer\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"uk762TSiQAxtpCWBWA1rHm0p9zA=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"CmxVkWI6rDubNtpr02VRVzmoh_8=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"VSSAJSBR2QEBQALCWR23GPGN7Y\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/zgojSskck0FWv23LCbO7yC3Tgt4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VSSAJSBR2QEBQALCWR23GPGN7Y.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VSSAJSBR2QEBQALCWR23GPGN7Y.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/zgojSskck0FWv23LCbO7yC3Tgt4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VSSAJSBR2QEBQALCWR23GPGN7Y.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/zgojSskck0FWv23LCbO7yC3Tgt4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VSSAJSBR2QEBQALCWR23GPGN7Y.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/RHnVsOqwL7fntj8T3-fTymN7ezE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VSSAJSBR2QEBQALCWR23GPGN7Y.jpg\",\"version\":0,\"size\":14076},\"created_date\":\"2019-06-27T13:39:12Z\",\"height\":373,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T13:39:12Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VSSAJSBR2QEBQALCWR23GPGN7Y.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":560,\"caption\":\"Dilma Rousseff \u00e9 afastada da presid\u00eancia e \u201cO que mais d\u00f3i a inomin\u00e1vel dor da injusti\u00e7a\u201d. Veja como foi a cobertura, minuto a minuto, da vota\u00e7\u00e3o no Senado \u00e0 posse de Temer\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"lb9BwHlPC4-I5NKGyO45mSDNRcA=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"XQO8-9ckGsabe9Cal1FKjAmmACQ=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2016-05-13T20:35:39Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"el_pais_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"EL PA\u00cdS \",\"slug\":\"el_pais_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"el_pais_a\",\"byline\":\"El Pa\u00eds\",\"slug\":\"el_pais_a\",\"firstName\":\"EL\",\"lastName\":\"PA\u00cdS \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el_pais/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"80945\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-01-10T20:34:06.292Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2016-05-13T20:35:39Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo / Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2016/05/11/politica/1462965819_795733.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":828,\"word_count\":134,\"paragraph_count\":4,\"keywords\":[\"michel temer\",\"tomar\",\"posse\",\"presid\u00eancia\",\"apresentar\",\"ministro\",\"dilma rousseff\",\"ser\",\"afastar\",\"o\",\"doer\",\"inomin\u00e1vel\",\"dor\",\"injusti\u00e7a\",\"ver\",\"cobertura\",\"minuto\",\"vota\u00e7\u00e3o\",\"senado\",\"temer\"],\"pretitle_seo\":\"Resultado da vota\u00e7\u00e3o do Impeachment\",\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"},{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2016/05/11/politica/1462965819_795733.html\",\"pep_created_date\":\"2016-05-11T12:55:04.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2016-05-13T20:35:39.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2016-05-13T20:35:39Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2016/05/11/politica/1462965819_795733.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"O Governo argentino foi o primeiro a demonstrar publicamente seu respeito pela nova situa\u00e7\u00e3o brasileira, em que o vice-presidente Michel Temer assumir\u00e1 interinamente a presid\u00eancia. \u201cDiante dos fatos registrados no Brasil, o Governo da <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/argentina/a/\\\">Argentina</a> manifesta que respeita o processo institucional em curso e confia em que o desenlace da situa\u00e7\u00e3o consolide a solidez da democracia brasileira\u201d, diz nota oficial da chancelaria emitida no come\u00e7o da manh\u00e3 desta quinta-feira, pouco depois de o Senado aprovar a tramita\u00e7\u00e3o do processo de <em>impeachment</em> da presidenta <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\\\">Dilma Rousseff</a>. O gesto foi muito medido em sua forma e momento, e aparentemente combinado com Temer. Se Macri contatar o presidente interino nas pr\u00f3ximas horas, algo que teria l\u00f3gica depois desse comunicado t\u00e3o r\u00e1pido, seria um gesto definitivo de respaldo.\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2016-05-12T20:21:28Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"carloscue\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Carlos E Cu\u00e9 \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/C/B5/carloscue.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"y7x0UYOfj32wB-uyrP5JOngcBBE=/768x0/\",\"medium\":\"w2iZWPXBz_GbYJWOMQxB1xnSkaI=/1000x0/\",\"large\":\"D4TklV3oh9x79RIcMq417zczvgE=/1500x0/\",\"4:3\":\"u12WE5vXNVA4oyQDlFOB_sP92oI=/600x450/\",\"3:4\":\"w0FILCzVUOOrCtZX1LGB2x68Myc=/450x600/\"}},\"slug\":\"carlos_elordi_cue_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/#!/carlosecue\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/#!/carlosecue\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"carloscue\",\"byline\":\"Carlos E. Cu\u00e9\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/C/B5/carloscue.jpg\",\"slug\":\"carlos_elordi_cue_a\",\"firstName\":\"Carlos\",\"lastName\":\"E Cu\u00e9 \",\"personal_website\":\"https://elpais.com/autor/carlos_elordi_cue/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/#!/carlosecue\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"80923\",\"epauth\":\"carloscue\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:59:21.902Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2016-05-12T20:21:28Z\",\"location\":\"Buenos Aires\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2016/05/12/internacional/1463053024_876025.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Internacional\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":3148,\"word_count\":487,\"paragraph_count\":5,\"keywords\":[\"argentina\",\"ser\",\"primeiro\",\"pa\u00eds\",\"declarar\",\"respeitar\",\"mudan\u00e7a\",\"brasil\",\"governo macri\",\"dar\",\"passo\",\"aproxima\u00e7\u00e3o\",\"temer\"],\"pretitle_seo\":\"Impeachment Dilma\",\"locations\":[{\"id\":\"270\",\"name\":\"Buenos Aires\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2016/05/12/internacional/1463053024_876025.html\",\"pep_created_date\":\"2016-05-12T11:56:07.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2016-05-12T20:21:28.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2016-05-12T20:21:28Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2016/05/12/internacional/1463053024_876025.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2016/05/12/internacional/1463053024_876025.html\",\"website_url\":\"/brasil/2016/05/12/internacional/1463053024_876025.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/internacional\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\",\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\"},\"_id\":\"/internacional\"},\"expires\":1598160827249,\"lastModified\":1598160527249},\"{\\\"id\\\":\\\"/internacional\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598160827249,\"lastModified\":1598160527249}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598160758534,\"lastModified\":1598160458534},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598160643551,\"lastModified\":1598160343551}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598160638464,\"lastModified\":1598160518464}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\\\"}\":{\"data\":[\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/internacional/2020-08-22/aviao-com-opositor-russo-possivel-vitima-de-envenenamento-aterrissa-na-alemanha.html\",\"/internacional/2020-08-22/videos-mostram-um-irmao-de-lopez-obrador-recebendo-dinheiro-para-campanhas-eleitorais.html\",\"/internacional/2020-08-21/resistencia-se-prepara-para-desafiar-lukashenko-em-belarus.html\",\"/internacional/2020-08-16/nao-ha-pandemia-que-freie-o-trem-chines-em-duisburgo.html\",\"/internacional/2020-08-22/criancas-com-coronavirus-tem-maior-carga-viral-que-adultos.html\",\"/internacional/2020-08-21/ao-vivo-biden-discursa-e-se-converte-no-rival-oficial-de-trump-na-disputa-pela-casa-branca.html\",\"/internacional/2020-08-18/dezenas-de-milhares-de-argentinos-se-manifestam-contra-o-governo-de-alberto-fernandez.html\",\"/internacional/2020-08-20/oposicionista-russo-e-internado-em-coma-por-possivel-envenenamento.html\",\"/brasil/2018/10/01/internacional/1538391826_521182.html\",\"/internacional/2020-08-20/operacao-lava-jato-sacode-a-politica-mexicana.html\",\"/brasil/2019/04/13/internacional/1555173895_840524.html\",\"/internacional/2020-08-21/medicos-russos-descartam-veneno-e-entorno-de-opositor-de-putin-acusa-governo-de-esconder-provas.html\"],\"expires\":1598162806529,\"lastModified\":1598159206529},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598161479306,\"lastModified\":1598157879306},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598161379011,\"lastModified\":1598157779011},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}