{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2018_04_03_politica_1522781676_848505.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html", "subject": "prisao-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Na v\u00e9spera de julgamento de Lula, comandante diz que Ex\u00e9rcito repudia impunidade | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"El Pa\u00eds\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Movimentos de direita e anti-corrup\u00e7\u00e3o convocam protestos \u00e0s v\u00e9speras do julgamento no Supremo\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Vem pra Rua, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, MBL, Bras\u00edlia, Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, STF, Manifesta\u00e7\u00f5es, Partido dos Trabalhadores, Caso Petrobras, Investiga\u00e7\u00e3o policial, Justi\u00e7a Federal, Lavagem dinheiro, Protestos sociais, Subornos, Financiamento ilegal, Mal-estar social, Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Brasil, Corrup\u00e7\u00e3o, Movimentos sociais, Poder judicial, Partidos pol\u00edticos, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica, Problemas sociais\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2018-04-04T01:42:36Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2018-04-05T04:58:53.000Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-04-04T01:42:36Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Na v\u00e9spera de julgamento de Lula, comandante diz que Ex\u00e9rcito repudia impunidade\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Movimentos de direita e anti-corrup\u00e7\u00e3o convocam protestos \u00e0s v\u00e9speras do julgamento no Supremo\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/tQSbQnIoGHeu72aLLgSlnm8HVBA=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XQHOTVM4VHA25TX6KBO4YI52WQ.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2018-04-05T04:58:53.000Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"El Pa\u00eds\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Vem pra Rua\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"MBL\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Bras\u00edlia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"STF\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Manifesta\u00e7\u00f5es\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partido dos Trabalhadores\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caso Petrobras\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Lavagem dinheiro\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Protestos sociais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Subornos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Financiamento ilegal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Mal-estar social\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Movimentos sociais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Poder judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Problemas sociais\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Na v\u00e9spera de julgamento de Lula, comandante diz que Ex\u00e9rcito repudia impunidade\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/A5ItBwQDLv_RwRXBiytx-roSBKk=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6SSYWZVVASN22ATOH75R2RTBZE.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/A5ItBwQDLv_RwRXBiytx-roSBKk=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6SSYWZVVASN22ATOH75R2RTBZE.jpg\",\"height\":980,\"width\":600},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Na v\u00e9spera de julgamento de Lula, comandante diz que Ex\u00e9rcito repudia impunidade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\",\"datePublished\":\"2018-04-04T01:42:36Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T04:58:53.000Z\",\"description\":\"Movimentos de direita e anti-corrup\u00e7\u00e3o convocam protestos \u00e0s v\u00e9speras do julgamento no Supremo\",\"articleBody\":\"O STF (Supremo Tribunal Federal) julga nesta quarta-feira, 4 de abril, o pedido de habeas corpus da defesa do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, condenado a 12 anos e m\u00eas de pris\u00e3o por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro no caso do triplex. Grupos como o MBL e o Vem pra Rua lideraram\u00a0 manifesta\u00e7\u00f5es na noite desta ter\u00e7a-feira em diversas cidades do pa\u00eds para pressionar os magistrados a negar a peti\u00e7\u00e3o dos advogados do petista em v\u00e1rias cidades do pa\u00eds. A maior mobiliza\u00e7\u00e3o foi em S\u00e3o Paulo, como de costume, mas os protestos em capitais como Rio de Janeiro, Recife e Belo Horizonte tamb\u00e9m foram expressivos, apesar de n\u00e3o se compararem nem de longe aos grandes protestos pelo impeachment de Dilma Rousseff. Ao fim da noite, os manifestantes receberam o apoio do comandante do Ex\u00e9rcito, general Villas Boas, que tuitou: \u00abAsseguro \u00e0 Na\u00e7\u00e3o que o Ex\u00e9rcito Brasileiro julga compartilhar o anseio de todos os cidad\u00e3os de bem de rep\u00fadio \u00e0 impunidade e de respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e0 paz social e \u00e0 Democracia, bem como se mant\u00e9m atento \u00e0s suas miss\u00f5es institucionais\u00bb. Lula foi condenado pelo juiz S\u00e9rgio Moro no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato no ano passado, mas diz estar sendo perseguindo politicamente. Em 26 de mar\u00e7o, o Tribunal Regional Federal da Quarta Regi\u00e3o (TRF-4), que j\u00e1 havia ratificado a condena\u00e7\u00e3o e aumentado a pena, negou o recurso dos advogados do petista. O clima no STF \u00e9 de tens\u00e3o m\u00e1xima, com batalha interna entre os magistrados e lobbies a favor e contra a concess\u00e3o do habeas corpus, que tem como pano de fundo a discuss\u00e3o sobre a legalidade ou n\u00e3o de obrigar um r\u00e9u a cumprir provisoriamente a pena a partir da condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.\",\"keywords\":[\"Vem pra Rua\",\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"MBL\",\"Bras\u00edlia\",\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"STF\",\"Manifesta\u00e7\u00f5es\",\"Partido dos Trabalhadores\",\"Caso Petrobras\",\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"Justi\u00e7a Federal\",\"Lavagem dinheiro\",\"Protestos sociais\",\"Subornos\",\"Financiamento ilegal\",\"Mal-estar social\",\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"Brasil\",\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"Movimentos sociais\",\"Poder judicial\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica\",\"Problemas sociais\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"El Pa\u00eds\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el-pais/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"Bras\u00edlia / S\u00e3o Paulo\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/h5b0G4Vgdca-7-sQVOnB2bo8nBM=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6SSYWZVVASN22ATOH75R2RTBZE.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Na v\u00e9spera de julgamento de Lula, comandante diz que Ex\u00e9rcito repudia impunidade\",\"productID\":\"Y2Q3HRIMAJGA5JYJQYQQUZFLO4:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6g2i633t4x2campa-f-1d5999a5e-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"1292b2c5\",\"ak.r\":19562,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":61368,\"ak.gh\":\"72.246.247.28\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"reno\",\"ak.t\":\"1598161694\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==DbzdDh0/yr/NJp4PMmAQgmRCtkJYH3TU/mRbtgrRnT456X45UaBwmB9dzLtehQ3Fjl5bYVLmtfz+TsYQ6Ze4+ISytwuYqlFnkFuzPT/ph6p/l9SfZ6IHjiQGIwCwE5PEtqor4UkdhRWNhYfqNCyymdgOW2jecCziUebPVO+Bc1yvtObBH00InM1QhOXIAGKcEtNQp7H8c5U64IRRO7WBCkraUrALX71v/2ce60iD6sMSe8TYv++6gpb6aI+fBFm7EnBiubx+pAYg+Gv8eeVJXjyZzJ+rJMQ92999cyPFubWvsJCmr06pTiEbIY/dOwropr4CkFWEpZtAGcuCUzMqdIRzAfpQDM/lcwNgPsDL2FdNlJX+eSFFCko7erQGcpuxy4YB/EDaqzaXf2FZPDrh1teYod3DDhkF/crWtnZlJjU=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F03%2Fpolitica%2F1522781676_848505.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F03%2Fpolitica%2F1522781676_848505.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F03%2Fpolitica%2F1522781676_848505.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F03%2Fpolitica%2F1522781676_848505.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Na v\u00e9spera de julgamento de Lula, comandante diz que Ex\u00e9rcito repudia impunidade</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Movimentos de direita e anti-corrup\u00e7\u00e3o convocam protestos \u00e0s v\u00e9speras do julgamento no Supremo</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F03%2Fpolitica%2F1522781676_848505.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Na%20v%C3%A9spera%20de%20julgamento%20de%20Lula%2C%20comandante%20diz%20que%20Ex%C3%A9rcito%20repudia%20impunidade\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Na v\u00e9spera de julgamento de Lula, comandante diz que Ex\u00e9rcito repudia impunidade\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\" data-param-text=\"Na v\u00e9spera de julgamento de Lula, comandante diz que Ex\u00e9rcito repudia impunidade\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F03%2Fpolitica%2F1522781676_848505.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Na%20v%C3%A9spera%20de%20julgamento%20de%20Lula%2C%20comandante%20diz%20que%20Ex%C3%A9rcito%20repudia%20impunidade&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Na v\u00e9spera de julgamento de Lula, comandante diz que Ex\u00e9rcito repudia impunidade\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\" data-param-text=\"Na v\u00e9spera de julgamento de Lula, comandante diz que Ex\u00e9rcito repudia impunidade via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F03%2Fpolitica%2F1522781676_848505.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Na%20v%C3%A9spera%20de%20julgamento%20de%20Lula%2C%20comandante%20diz%20que%20Ex%C3%A9rcito%20repudia%20impunidade&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Na v\u00e9spera de julgamento de Lula, comandante diz que Ex\u00e9rcito repudia impunidade\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\" data-param-text=\"Na v\u00e9spera de julgamento de Lula, comandante diz que Ex\u00e9rcito repudia impunidade\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F03%2Fpolitica%2F1522781676_848505.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Na%20v%C3%A9spera%20de%20julgamento%20de%20Lula%2C%20comandante%20diz%20que%20Ex%C3%A9rcito%20repudia%20impunidade&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2F6SSYWZVVASN22ATOH75R2RTBZE.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6SSYWZVVASN22ATOH75R2RTBZE.jpg\" data-param-description=\"Na v\u00e9spera de julgamento de Lula, comandante diz que Ex\u00e9rcito repudia impunidade\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\" data-param-text=\"Na v\u00e9spera de julgamento de Lula, comandante diz que Ex\u00e9rcito repudia impunidade\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Na%20v%C3%A9spera%20de%20julgamento%20de%20Lula%2C%20comandante%20diz%20que%20Ex%C3%A9rcito%20repudia%20impunidade&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F03%2Fpolitica%2F1522781676_848505.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/el-pais/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de El Pa\u00eds\">El Pa\u00eds</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"http://twitter.com/el_pais\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">Bras\u00edlia / S\u00e3o Paulo</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2018-04-05/\">05 abr 2018 - 04:58 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/A5ItBwQDLv_RwRXBiytx-roSBKk=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6SSYWZVVASN22ATOH75R2RTBZE.jpg\" alt=\"Centenas de pessoas participaram do protesto no Rio de Janeiro. \" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Centenas de pessoas participaram do protesto no Rio de Janeiro. </span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">Antonio Lacerda / EFE</span></span></figcaption></figure><p class=\"\">O<a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\"><strong> STF</strong></a> (Supremo Tribunal Federal) julga nesta quarta-feira, 4 de abril, o pedido de habeas corpus da defesa do ex-presidente<a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\"> <strong>Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</strong></a>, condenado a 12 anos e m\u00eas de pris\u00e3o por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro no caso do triplex. Grupos como o <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/02/tecnologia/1522697464_115554.html\">MBL</a> e o Vem pra Rua lideraram\u00a0 <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/manifestaciones/a\"><strong>manifesta\u00e7\u00f5es</strong></a> na noite desta ter\u00e7a-feira em diversas cidades do pa\u00eds para pressionar os magistrados a negar a peti\u00e7\u00e3o dos advogados do petista em v\u00e1rias cidades do pa\u00eds. A maior mobiliza\u00e7\u00e3o foi em S\u00e3o Paulo, como de costume, mas os protestos em capitais como Rio de Janeiro, Recife e Belo Horizonte tamb\u00e9m foram expressivos, apesar de n\u00e3o se compararem nem de longe aos grandes protestos pelo impeachment de Dilma Rousseff. Ao fim da noite, os manifestantes receberam o apoio do comandante do Ex\u00e9rcito, general Villas Boas, que tuitou: \"Asseguro \u00e0 Na\u00e7\u00e3o que o Ex\u00e9rcito Brasileiro julga compartilhar o anseio de todos os cidad\u00e3os de bem de rep\u00fadio \u00e0 impunidade e de respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e0 paz social e \u00e0 Democracia, bem como se mant\u00e9m atento \u00e0s suas miss\u00f5es institucionais\". Lula foi condenado pelo<a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a\"> juiz S\u00e9rgio Moro</a> no \u00e2mbito da <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a> no ano passado, mas diz estar sendo perseguindo politicamente. Em 26 de mar\u00e7o, o Tribunal Regional Federal da Quarta Regi\u00e3o (TRF-4), que j\u00e1 havia ratificado a condena\u00e7\u00e3o e aumentado a pena, negou o recurso dos advogados do petista. O clima no STF \u00e9 de tens\u00e3o m\u00e1xima, com batalha interna entre os magistrados e lobbies a favor e contra a concess\u00e3o do habeas corpus, que tem como pano de fundo a discuss\u00e3o sobre a legalidade ou n\u00e3o de obrigar um r\u00e9u a cumprir provisoriamente a pena a partir da condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.</p><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"LiveBlogPosting\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\",\"name\":\"Julgamento do recurso de Lula no STF AO VIVO\",\"headline\":\"Na v\u00e9spera de julgamento de Lula, comandante diz que Ex\u00e9rcito repudia impunidade\",\"description\":\"O Supremo Tribunal Federal julga (STF) nesta quarta-feira, 4 de abril, um pedido de habeas corpus da defesa do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Lula foi condenado a 12 anos e m\u00eas de pris\u00e3o por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro no caso do triplex pelo Tribunal Regional Federal da Quarta Regi\u00e3o (TRF-4).\",\"coverageStartTime\":\"2018-04-03T18:04:09.000Z\",\"coverageEndTime\":\"2038-01-19T03:14:07.000Z\",\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"},\"liveBlogUpdate\":[{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Encerramos a atualiza\u00e7\u00e3o do acompanhamento minuto a minuto do julgamento do habeas corpus do ex-pres\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522904333-60c9e88ce5de3ada5a824a79f846c6e0\",\"datePublished\":\"2018-04-05T04:58:53.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T04:58:53.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Encerramos a atualiza\u00e7\u00e3o do acompanhamento minuto a minuto do julgamento do <i>habeas corpus</i> do ex-presidente Lula. A cobertura do EL PA\u00cdS Brasil sobre o caso e suas repercuss\u00f5es segue nesta quinta-feira.</p>\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O PT divulgou nota sobre a decis\u00e3o do STF. Segue o texto:\u00abHoje \u00e9 um dia tr\u00e1gico para a democracia e \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522902658-c787213d11c2051de37686c9dd655c54\",\"datePublished\":\"2018-04-05T04:30:58.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T04:30:58.000Z\",\"articleBody\":\"<p><strong>O PT divulgou nota sobre a decis\u00e3o do STF</strong>. Segue o texto:</p><p>\\\"Hoje \u00e9 um dia tr\u00e1gico para a democracia e para o Brasil.</p><p>Nossa Constitui\u00e7\u00e3o foi rasgada por quem deveria defend\u00ea-la e a maioria do Supremo Tribunal Federal sancionou mais uma viol\u00eancia contra o maior l\u00edder popular do pa\u00eds, o ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.</p><p>Ao negar a Lula um direito que \u00e9 de todo cidad\u00e3o, o de defender-se em liberdade at\u00e9 a \u00faltima inst\u00e2ncia, a maioria do STF ajoelhou-se ante a press\u00e3o escandalosamente orquestrada pela Rede Globo.</p><p>E ao pautar o julgamento do habeas corpus de Lula, antes de apreciar as a\u00e7\u00f5es que restabelecem a presun\u00e7\u00e3o da inoc\u00eancia como regra geral, a presidenta do STF determinou mais um procedimento de exce\u00e7\u00e3o.</p><p>Esse direito fundamental, que fatalmente voltar\u00e1 a valer para todos, n\u00e3o valeu hoje para Lula.</p><p>N\u00e3o h\u00e1 justi\u00e7a nesta decis\u00e3o. H\u00e1 uma combina\u00e7\u00e3o de interesses pol\u00edticos e econ\u00f4micos, contra o pa\u00eds e sua soberania, contra o processo democr\u00e1tico, contra o povo brasileiro.</p><p>A Na\u00e7\u00e3o e a comunidade internacional sabem que Lula foi condenado sem provas, num processo ilegal em que ju\u00edzes notoriamente parciais n\u00e3o conseguiram sequer caracterizar a ocorr\u00eancia de um crime.</p><p>Lula \u00e9 inocente e isso ser\u00e1 proclamado num julgamento justo.</p><p>O povo brasileiro tem o direito de votar em Lula, o candidato da esperan\u00e7a. O PT defender\u00e1 esta candidatura nas ruas e em todas as inst\u00e2ncias, at\u00e9 as \u00faltimas consequ\u00eancias.</p><p>Quem tem a for\u00e7a do povo, quem tem a verdade ao seu lado, sabe que a Justi\u00e7a ainda vai prevalecer.\\\"</p>\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Leia a reportagem completa da jornadaLula em contagem regressiva para ser presohttp://ow.ly/lFzs30jk\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522901230-a22eb977d888286a064a3f648343848f\",\"datePublished\":\"2018-04-05T04:07:10.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T04:07:10.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Leia a reportagem completa da jornada</p><h2>Lula em contagem regressiva para ser preso</h2><p><a title=\\\"http://ow.ly/lFzs30jkaB4\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://ow.ly/lFzs30jkaB4\\\">http://ow.ly/lFzs30jkaB4</a></p>\",\"alternateName\":\"elpaisbrasil\",\"author\":\"EL PA\u00cdS BRASIL\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Celso de Mello e C\u00e1rmen L\u00facia votam com Fachin e os demais. 8 X 2 contra estender a liminar da defes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522899942-e12137d3a90c39b041283240bc6f3493\",\"datePublished\":\"2018-04-05T03:45:42.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T03:45:42.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Celso de Mello e C\u00e1rmen L\u00facia votam com Fachin e os demais. 8 X 2 contra estender a liminar da defesa de Lula. Dupla derrota do petista, tanto no m\u00e9rito de seu habeas corpus quanto no pedido de liminar.</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Marco Aur\u00e9lio tamb\u00e9m votou pela aceita\u00e7\u00e3o da liminar. 6 X 2 contra a aceita\u00e7\u00e3o do pedido da defesa, \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522899709-011776259cc3732a84761ebcebe1fadf\",\"datePublished\":\"2018-04-05T03:41:49.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T03:41:49.000Z\",\"articleBody\":\"<p><strong>Marco Aur\u00e9lio</strong> tamb\u00e9m votou pela aceita\u00e7\u00e3o da liminar. 6 X 2 contra a aceita\u00e7\u00e3o do pedido da defesa, que j\u00e1 est\u00e1 vencida.</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Lewandowski \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 liminar. At\u00e9 o momento o pedido da defesa foi negado por cinco ministros.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522899553-b5306a5f12c890b41f0f5aa3a504fdad\",\"datePublished\":\"2018-04-05T03:39:13.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T03:39:13.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Lewandowski \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 liminar. At\u00e9 o momento o pedido da defesa foi negado por cinco ministros.</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"T\u00f3ffoli vota contra a concess\u00e3o de liminar.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522899433-a5e4f3e2351cf7e893200d3b28222d0d\",\"datePublished\":\"2018-04-05T03:37:13.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T03:37:13.000Z\",\"articleBody\":\"<p><strong>T\u00f3ffoli</strong> vota contra a concess\u00e3o de liminar.</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"At\u00e9 o momento Barroso, Moraes, Weber e Fux votam contra a liminar.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522899203-0644f3fd3a590b0e3a883556b9358e60\",\"datePublished\":\"2018-04-05T03:33:23.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T03:33:23.000Z\",\"articleBody\":\"<p>At\u00e9 o momento Barroso, Moraes, Weber e Fux votam contra a liminar.</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Agora os ministros est\u00e3o votando se aceitam o pedido de liminar da defesa de Lula para que o ex-pres\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522899161-798d013da444207188aa14fc22115e07\",\"datePublished\":\"2018-04-05T03:32:41.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T03:32:41.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Agora os ministros est\u00e3o votando se aceitam o pedido de liminar da defesa de Lula para que o ex-presidente n\u00e3o seja preso at\u00e9 a an\u00e1lise pelo Supremo Tribunal Federal das ADCs que derrubam a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Agora o Supremo vota pedido de Marco Aur\u00e9lio se decis\u00e3o vale j\u00e1 ou se espera os \u00faltimos recursos na \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522899067-13e6b979ac44b041327627eabb16f5ac\",\"datePublished\":\"2018-04-05T03:31:07.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T03:31:07.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Agora o Supremo vota pedido de Marco Aur\u00e9lio se decis\u00e3o vale j\u00e1 ou se espera os \u00faltimos recursos na pr\u00f3pria corte (os embargos)</p>\",\"alternateName\":\"elpaisbrasil\",\"author\":\"EL PA\u00cdS BRASIL\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"C\u00e1rmen L\u00facia vota contra a concess\u00e3o de habeas corpus para Lula. Placar final ap\u00f3s mais de dez horas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522898792-230ccf461cff58a0288f044c0ff505c5\",\"datePublished\":\"2018-04-05T03:26:32.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T03:26:32.000Z\",\"articleBody\":\"<p><strong>C\u00e1rmen L\u00facia vota contra </strong>a concess\u00e3o de habeas corpus para Lula. Placar final ap\u00f3s mais de dez horas de sess\u00e3o \u00e9 <strong>6 X 5</strong> em desfavor do petista.</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abMesmo com mudan\u00e7a anunciada, o STF decidiu denegar a ordem de habeas corpus de Lula. O STF deve mud\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522898585-a51f1e6bec709403dffe2cac78b56c1a\",\"datePublished\":\"2018-04-05T03:23:05.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T03:23:05.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\\\"Mesmo com mudan\u00e7a anunciada, o STF decidiu denegar a ordem de habeas corpus de Lula. O STF deve mudar de entendimento no julgamento das ADCs, mas preferiu n\u00e3o alterar a posi\u00e7\u00e3o no HC de Lula. Isso gera questionamentos ainda maiores sobre a estabilidade da decis\u00e3o\\\", escreve a professora da FGV Direito SP e coordenadora do Supremo em Pauta, <strong>Elo\u00edsa Machado</strong>, que comenta a sess\u00e3o para o EL PA\u00cdS.</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"https://twitter.com/talitabedinelli/status/981732495908581376\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522898269-bf829c95406916e8d94e52a7b04e9a98\",\"datePublished\":\"2018-04-05T03:17:49.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T03:17:49.000Z\",\"articleBody\":\"<p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/talitabedinelli/status/981732495908581376\\\">https://twitter.com/talitabedinelli/status/981732495908581376</a></p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Em entendimento de 2009 a ministra votou pelo in\u00edcio do cumprimento de pena ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segun\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522898237-5f37e3209dcbff57e83dbff57ea23c1d\",\"datePublished\":\"2018-04-05T03:17:17.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T03:17:17.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Em entendimento de 2009 a ministra votou pelo in\u00edcio do cumprimento de pena ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abContinuo com o mesmo entendimento que sempre tive\u00bb, afirmou L\u00facia, sinalizando que ir\u00e1 votar contra\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522897867-4d67eb75553801073fa7f71d3f4920ed\",\"datePublished\":\"2018-04-05T03:11:07.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T03:11:07.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\\\"Continuo com o mesmo entendimento que sempre tive\\\", afirmou <strong>L\u00facia</strong>, sinalizando que ir\u00e1 votar contra a concess\u00e3o de habeas corpus a Lula.</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Agora \u00e9 o voto de minerva da presidente C\u00e1rmen L\u00facia.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522897754-d0746fc11ead4e0be2bf60eefaaa1721\",\"datePublished\":\"2018-04-05T03:09:14.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T03:09:14.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Agora \u00e9 o voto de minerva da presidente <strong>C\u00e1rmen L\u00facia</strong>.</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Todos os ministros rejeitam o pedido da defesa, e dizem que a presidenta da Corte deve votar.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522897711-7e4af9f47f0917e627e0c34043b61d2b\",\"datePublished\":\"2018-04-05T03:08:31.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T03:08:31.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Todos os ministros rejeitam o pedido da defesa, e dizem que a presidenta da Corte deve votar.</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"C\u00e1rmen L\u00facia afirma que a mat\u00e9ria \u00e9 constitucional, e nestes casos a presid\u00eanta vota. Ela diz que ir\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522897385-24ebc372ef72abfc457d42bea10595b8\",\"datePublished\":\"2018-04-05T03:03:05.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T03:03:05.000Z\",\"articleBody\":\"<p>C\u00e1rmen L\u00facia afirma que a mat\u00e9ria \u00e9 constitucional, e nestes casos a presid\u00eanta vota. Ela diz que ir\u00e1 colocar em vota\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio se ela deve votar ou n\u00e3o.</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Em lance ousado o advogado de Lula Jos\u00e9 Roberto Battochio pede a palavra ap\u00f3s o voto de Celso de Mel\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522897304-b264558981cb1e02d7fb376f93f68b16\",\"datePublished\":\"2018-04-05T03:01:44.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T03:01:44.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Em lance ousado o advogado de Lula Jos\u00e9 Roberto Battochio pede a palavra ap\u00f3s o voto de Celso de Mello e afirma que \u00e9 de praxe em caso de habeas corpus a presidenta da Corte n\u00e3o vote, e o parecer deve ser favor\u00e1vel ao r\u00e9u, tendo em vista a grande divis\u00e3o na quest\u00e3o.</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Celso de Mello deferiu o pedido de habeas corpus. O placar agora est\u00e1 empatado: 5 X 5. Falta apenas \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522897180-abc75954502a308e49526f26b22a9d10\",\"datePublished\":\"2018-04-05T02:59:40.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T02:59:40.000Z\",\"articleBody\":\"<p><strong>Celso de Mello</strong> deferiu o pedido de habeas corpus. O placar agora est\u00e1 empatado: <strong>5 X 5</strong>. Falta apenas o voto da presidenta C\u00e1rmen L\u00facia.</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Celso de Mello: \u00abNenhuma execu\u00e7\u00e3o penal \u00e9 permitida no pa\u00eds sem o devido tr\u00e2nsito em julgado\u00bb.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522897055-f1deff48a88180dfcff27e56fc25b473\",\"datePublished\":\"2018-04-05T02:57:35.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T02:57:35.000Z\",\"articleBody\":\"<p><strong>Celso de Mello</strong>: \\\"Nenhuma execu\u00e7\u00e3o penal \u00e9 permitida no pa\u00eds sem o devido tr\u00e2nsito em julgado\\\".</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Celso de Mello cita outros pa\u00edses que tamb\u00e9m exigem o tr\u00e2nsito em julgado para o in\u00edcio do cumprimen\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522896678-754aab61c897895bb51c6cff24666a21\",\"datePublished\":\"2018-04-05T02:51:18.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T02:51:18.000Z\",\"articleBody\":\"<p><strong>Celso de Mello</strong> cita outros pa\u00edses que tamb\u00e9m exigem o tr\u00e2nsito em julgado para o in\u00edcio do cumprimento de pena: It\u00e1lia e Portugal. \\\"N\u00e3o se trata de uma jabuticaba brasileira\\\", afirma.</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"J\u00e1 temos quase 10 horas de sess\u00e3o. At\u00e9 o momento placar desfavor\u00e1vel a Lula: 5 X 4 contra a concess\u00e3\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522896546-2587a0a122102d25c0ccfa2f7f793467\",\"datePublished\":\"2018-04-05T02:49:06.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T02:49:06.000Z\",\"articleBody\":\"<p><strong>J\u00e1 temos quase 10 horas de sess\u00e3o</strong>. At\u00e9 o momento placar desfavor\u00e1vel a Lula: 5 X 4 contra a concess\u00e3o de habeas corpus ao petista. Vota Celso de Mello, e ainda falta a manifesta\u00e7\u00e3o da presidenta C\u00e1rmen L\u00facia.</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Militantes petistas fazem vig\u00edlia em frente ao pr\u00e9dio do ex-presidente Lula, em S\u00e3o Bernardo do Camp\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522895830-f3538aa0577aaa5e672704834f2f8e0b\",\"datePublished\":\"2018-04-05T02:37:10.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T02:37:10.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Militantes petistas fazem vig\u00edlia em frente ao pr\u00e9dio do ex-presidente Lula, em S\u00e3o Bernardo do Campo. Foto: PAULO WHITAKER/Reuters</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abSem tr\u00e2nsito em julgado n\u00e3o h\u00e1 culpa\u00bb, diz Celso de Mello.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522895728-9db989a09b2e3c594bac3c6fdfedafe2\",\"datePublished\":\"2018-04-05T02:35:28.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T02:35:28.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\\\"Sem tr\u00e2nsito em julgado n\u00e3o h\u00e1 culpa\\\", diz <strong>Celso de Mello</strong>.</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Celso de Mello cita cinco modelos de pris\u00e3o cautelar v\u00e1lidas no Estado de Direito, mas sem que essas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522894876-d62a9c950a8ba4edad90466d6fb4b400\",\"datePublished\":\"2018-04-05T02:21:16.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T02:21:16.000Z\",\"articleBody\":\"<p><strong>Celso de Mello</strong> cita cinco modelos de pris\u00e3o cautelar v\u00e1lidas no Estado de Direito, mas sem que essas modalidades \\\"tenham por fundamento um inadmiss\u00edvel ju\u00edzo de culpa\\\".</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Caso confirmado o voto de Celso de Mello a favor do habeas corpus de Lula, o placar fica 5 X 5, e ca\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522894322-074d0cd2bdbaf91e29ca6576a60a74c1\",\"datePublished\":\"2018-04-05T02:12:02.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T02:12:02.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Caso confirmado o voto de Celso de Mello a favor do habeas corpus de Lula, o placar fica 5 X 5, e caber\u00e1 \u00e0 presidenta da Corte desempatar a vota\u00e7\u00e3o.</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O decano da Corte sinaliza que ir\u00e1 votar a favor do habeas corpus de Lua. https://twitter.com/STF_of\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522893975-245a05b1f31fe87a4d563ad6c638d64a\",\"datePublished\":\"2018-04-05T02:06:15.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T02:06:15.000Z\",\"articleBody\":\"<p>O decano da Corte sinaliza que ir\u00e1 votar a favor do habeas corpus de Lua. <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/STF_oficial/status/981714334182232064\\\">https://twitter.com/STF_oficial/status/981714334182232064</a></p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"https://twitter.com/STF_oficial/status/981712897679257601\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522893847-69c58c3105491a199510f0d46b7e8b65\",\"datePublished\":\"2018-04-05T02:04:07.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T02:04:07.000Z\",\"articleBody\":\"<p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/STF_oficial/status/981712897679257601\\\">https://twitter.com/STF_oficial/status/981712897679257601</a></p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Outro general que deu seus pitacos sobre o julgamento de Lula reagiu \u00e0s cr\u00edticas de Celso de Mello h\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522893561-520b85a75c6593d199764118772362bc\",\"datePublished\":\"2018-04-05T01:59:21.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T01:59:21.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Outro general que deu seus pitacos sobre o julgamento de Lula reagiu \u00e0s cr\u00edticas de <strong>Celso de Mello</strong> <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/GenPauloChagas/status/981710959189331968\\\">https://twitter.com/GenPauloChagas/status/981710959189331968</a></p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Celso de Mello afirma que a Corte n\u00e3o pode se dobrar \u00aba press\u00f5es externas\u00bb, e \u00e9 preciso refor\u00e7ar as \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522893185-d43b0e7ae7504cf64a303dd0ea77a9f8\",\"datePublished\":\"2018-04-05T01:53:05.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T01:53:05.000Z\",\"articleBody\":\"<p><strong>Celso de Mello </strong>afirma que a Corte n\u00e3o pode se dobrar \\\"a press\u00f5es externas\\\", e \u00e9 preciso refor\u00e7ar as garantias constitucionais de todos os r\u00e9us.</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O ministro continua comentando os tuites do comandante do Ex\u00e9rcito, e afirma que interven\u00e7\u00f5es \u00abquand\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522892864-930fbad8f4303e634f0133f4abf93de2\",\"datePublished\":\"2018-04-05T01:47:44.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T01:47:44.000Z\",\"articleBody\":\"<p>O ministro continua comentando os tuites do comandante do Ex\u00e9rcito, e afirma que interven\u00e7\u00f5es \\\"quando efetivadas e tornadas vitoriosas, tendem a diminuir, quando n\u00e3o a eliminar, o espa\u00e7o institucional reservado ao dissenso, limitando a possibilidade de livre expans\u00e3o da atividade pol\u00edtica e do exerc\u00edcio pleno da cidadania. Isso tr\u00e1z danos \u00e0 democracia\\\".</p><p>\u00a0</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Para Celso de Mello as afirma\u00e7\u00f5es de generais sobre o julgamernto de Lula \u00abparecem prenunciar a reto\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522892674-5247d2a993530350f49183ef4ed3f904\",\"datePublished\":\"2018-04-05T01:44:34.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T01:44:34.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Para <strong>Celso de Mello</strong> as afirma\u00e7\u00f5es de generais sobre o julgamernto de Lula \\\"parecem prenunciar a retomada de todo inadmiss\u00edvel de pr\u00e1ticas estranhas e lesivas \u00e0 ortodoxia constitucional, t\u00edpicas de um pretorianismo que cumpre repelir\\\".</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O ministro inicia seu voto criticando as declara\u00e7\u00f5es do general Villas Boas, comandante do Ex\u00e9rcito,\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522892519-51e5e1f8c573dbf6b169de155ca8127a\",\"datePublished\":\"2018-04-05T01:41:59.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T01:41:59.000Z\",\"articleBody\":\"<p>O ministro inicia seu voto criticando as declara\u00e7\u00f5es do <strong>general Villas Boas</strong>, comandante do Ex\u00e9rcito, que pressionou o Supremo Tribunal Federal em um tuite.</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Agora vota o ministro Celso de Mello. Depois vota C\u00e1rmen L\u00facia, e em seguida os ministros podem opta\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522892467-7bfdeffcee2161f754b6c42935a83ac8\",\"datePublished\":\"2018-04-05T01:41:07.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T01:41:07.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Agora vota o ministro Celso de Mello. Depois vota C\u00e1rmen L\u00facia, e em seguida os ministros podem optar por discutir o pedido da defesa, de que Lula s\u00f3 seja preso ap\u00f3s a an\u00e1lise das A\u00e7\u00f5es Declarat\u00f3rias de Constitucionalidade.</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"https://twitter.com/STF_oficial/status/981707841286307841\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522892399-212dfb0e107f60ee835095c3b45dbacd\",\"datePublished\":\"2018-04-05T01:39:59.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T01:39:59.000Z\",\"articleBody\":\"<p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/STF_oficial/status/981707841286307841\\\">https://twitter.com/STF_oficial/status/981707841286307841</a></p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"https://twitter.com/STF_oficial/status/981707377727754241\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522892286-ecc3572b492e88ddc7067e2906b6c941\",\"datePublished\":\"2018-04-05T01:38:06.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T01:38:06.000Z\",\"articleBody\":\"<p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/STF_oficial/status/981707377727754241\\\">https://twitter.com/STF_oficial/status/981707377727754241</a></p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Na pr\u00e1tica, a defesa de Lula quer adiar qualquer ordem de pris\u00e3o do petista at\u00e9 que o STF analise as\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522892268-f36b0bb99509528631a0a5daae7256cb\",\"datePublished\":\"2018-04-05T01:37:48.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T01:37:48.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Na pr\u00e1tica, <strong>a defesa de Lula quer adiar qualquer ordem de pris\u00e3o</strong> do petista at\u00e9 que o STF analise as A\u00e7\u00f5es Declarat\u00f3rias de Constitucionalidade.</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Os ministros discutem agora qual o procedimento, tendo em vista este pedido liminar.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522892182-cc8893c548c823d50fed2bda84536ebb\",\"datePublished\":\"2018-04-05T01:36:22.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T01:36:22.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Os ministros discutem agora qual o procedimento, tendo em vista este pedido liminar.</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O advogado de Lula Jos\u00e9 Roberto Battochio afirma que existe um pedido liminar para que Lula s\u00f3 possa\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522892126-a2d3f9d59a904e0488452447b6c54ca5\",\"datePublished\":\"2018-04-05T01:35:26.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T01:35:26.000Z\",\"articleBody\":\"<p>O advogado de Lula Jos\u00e9 Roberto Battochio afirma que existe um pedido liminar para que Lula s\u00f3 possa ser preso ap\u00f3s a an\u00e1lise das a\u00e7\u00f5es declarat\u00f3rias (que pedem o fim das pris\u00f5esa ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia).</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Marco Aur\u00e9lio vota favoravelmente ao habeas corpus de Lula. O placar agora est\u00e1 5 X 4 contra o petis\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522892008-fc3fa08875ba74a9d63f07bf3644ed1a\",\"datePublished\":\"2018-04-05T01:33:28.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T01:33:28.000Z\",\"articleBody\":\"<p><strong>Marco Aur\u00e9lio</strong> vota favoravelmente ao habeas corpus de Lula. O placar agora est\u00e1 <strong>5 X 4</strong> contra o petista.</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abN\u00e3o posso a esta altura declarar aos quatro ventos que [a presun\u00e7\u00e3o da inoc\u00eancia] \u00e9 letra morta. Me\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522891972-4e32158f84195c731868674dc760add7\",\"datePublished\":\"2018-04-05T01:32:52.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T01:32:52.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\\\"N\u00e3o posso a esta altura declarar aos quatro ventos que [a presun\u00e7\u00e3o da inoc\u00eancia] \u00e9 letra morta. Meu dever maior n\u00e3o \u00e9 atender amaioria indignada, mas sim preservar a lei das leis que \u00e9 a Constitui\u00e7\u00e3o\\\", diz <strong>Marco Aur\u00e9lio</strong>.</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"https://twitter.com/requiaopmdb/status/981705691407806465\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522891878-fe73ccb607cf0072c741788a38a4c976\",\"datePublished\":\"2018-04-05T01:31:18.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T01:31:18.000Z\",\"articleBody\":\"<p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/requiaopmdb/status/981705691407806465\\\">https://twitter.com/requiaopmdb/status/981705691407806465</a></p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Marco Aur\u00e9lio criticou novamente de forma velada a presidenta da Corte, C\u00e1rmen L\u00facia, por n\u00e3o ter pa\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522891833-b4d769433848c46dfcb61ba985f59771\",\"datePublished\":\"2018-04-05T01:30:33.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T01:30:33.000Z\",\"articleBody\":\"<p><strong>Marco Aur\u00e9lio</strong> criticou novamente de forma velada a presidenta da Corte, C\u00e1rmen L\u00facia, por n\u00e3o ter pautado as a\u00e7\u00f5es que pedem o fim da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Segundo ele, ao analisar o habeas corpus de Lula antes destas a\u00e7\u00f5es houve \\\"atropelo\\\".</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Rosa Weber: \u201cRejeito o \u2018habeas corpus\u2019 independentemente da minha posi\u00e7\u00e3o pessoal\u201dVeja as frases mai\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522891557-d5c572abeb7879df6121faaef94e16ee\",\"datePublished\":\"2018-04-05T01:25:57.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T01:25:57.000Z\",\"articleBody\":\"<h2>Rosa Weber: \u201cRejeito o \u2018habeas corpus\u2019 independentemente da minha posi\u00e7\u00e3o pessoal\u201d</h2><p>Veja as frases mais contundentes do julgamento at\u00e9 agora</p><p><a title=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522866730_762103.html\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://cort.as/-3atG\\\">http://cort.as/-3atG</a></p><p>\u00a0</p><p>\u00a0</p>\",\"alternateName\":\"elpaisbrasil\",\"author\":\"EL PA\u00cdS BRASIL\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"https://twitter.com/mtst_/status/981703277715820545\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522891299-d1cb3cc83eff5621d504723c50f53511\",\"datePublished\":\"2018-04-05T01:21:39.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T01:21:39.000Z\",\"articleBody\":\"<p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/mtst_/status/981703277715820545\\\">https://twitter.com/mtst_/status/981703277715820545</a></p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Marco Aur\u00e9lio tamb\u00e9m critica a an\u00e1lise do habeas corpus de Lula antes do julgamento das a\u00e7\u00f5es declar\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522890964-1515d199c5cfb14d94e194481bcf0ea2\",\"datePublished\":\"2018-04-05T01:16:04.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T01:16:04.000Z\",\"articleBody\":\"<p><strong>Marco Aur\u00e9lio</strong> tamb\u00e9m critica a an\u00e1lise do habeas corpus de Lula antes do julgamento das a\u00e7\u00f5es declarat\u00f3rias que pedem o fim da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abNingu\u00e9m devolve ao homem a liberdade perdida\u00bb, diz Marco Aur\u00e9lio. Para ele, as falhas do Estado em \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522890653-2541b43c10a6c135ee8a8c93797e8e7b\",\"datePublished\":\"2018-04-05T01:10:53.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T01:10:53.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\\\"Ningu\u00e9m devolve ao homem a liberdade perdida\\\", diz <strong>Marco Aur\u00e9lio</strong>. Para ele, as falhas do Estado em conseguir entregar um processo jur\u00eddico breve n\u00e3o pode \\\"servir de justificativa\\\" para tolher o direito da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia. \\\"No Brasil n\u00e3o, <strong>presume-se que todos sejam salafr\u00e1rios</strong> at\u00e9 prova em contr\u00e1rio\\\".</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abSer\u00e1 que n\u00e3o precisamos amar a nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal?\u00bb, indaga Aur\u00e9lio, referindo-se \u00e0 import\u00e2\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522890374-3315f975adbe99c11bc8df00bf54f972\",\"datePublished\":\"2018-04-05T01:06:14.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T01:06:14.000Z\",\"articleBody\":\"<p><strong>\\\"Ser\u00e1 que n\u00e3o precisamos amar a nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal?\\\"</strong>, indaga Aur\u00e9lio, referindo-se \u00e0 import\u00e2ncia da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia.</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Depois do voto de Marco Aur\u00e9lio ser\u00e1 a vez do ministro Celso de Mello e depois da presidenta da Cort\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf;skp_idmsg=1522890284-0a5816d049103c68934790e28cc83f83\",\"datePublished\":\"2018-04-05T01:04:44.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-05T01:04:44.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Depois do voto de Marco Aur\u00e9lio ser\u00e1 a vez do ministro Celso de Mello e depois da presidenta da Corte, C\u00e1rmen L\u00facia. A expectativa \u00e9 de que o voto dela seja o voto de minerva do caso.</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}}]}</script><a name=\"a_widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf\" id=\"a_widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf\"></a><iframe height=\"\" id=\"widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf\" class=\"width_full border_none margin_bottom_lg block\" scrolling=\"yes\" src=\"//elpais.com/Widgets/widget_eskup.html?gla=pt-br&amp;gta=*ep_julgamento_lula_stf&amp;ghv=0&amp;p=0&amp;emi=0&amp;gml=0&amp;mco=0&amp;muf=1&amp;mte=0&amp;gcb=evento_eskup&amp;idw=widget_eskup_ep_julgamento_lula_stf&amp;gjs=1&amp;gurl=\"></iframe></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F03%2Fpolitica%2F1522781676_848505.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Na%20v%C3%A9spera%20de%20julgamento%20de%20Lula%2C%20comandante%20diz%20que%20Ex%C3%A9rcito%20repudia%20impunidade\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Na v\u00e9spera de julgamento de Lula, comandante diz que Ex\u00e9rcito repudia impunidade\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\" data-param-text=\"Na v\u00e9spera de julgamento de Lula, comandante diz que Ex\u00e9rcito repudia impunidade\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F03%2Fpolitica%2F1522781676_848505.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Na%20v%C3%A9spera%20de%20julgamento%20de%20Lula%2C%20comandante%20diz%20que%20Ex%C3%A9rcito%20repudia%20impunidade&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Na v\u00e9spera de julgamento de Lula, comandante diz que Ex\u00e9rcito repudia impunidade\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\" data-param-text=\"Na v\u00e9spera de julgamento de Lula, comandante diz que Ex\u00e9rcito repudia impunidade via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F03%2Fpolitica%2F1522781676_848505.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Na%20v%C3%A9spera%20de%20julgamento%20de%20Lula%2C%20comandante%20diz%20que%20Ex%C3%A9rcito%20repudia%20impunidade&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Na v\u00e9spera de julgamento de Lula, comandante diz que Ex\u00e9rcito repudia impunidade\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\" data-param-text=\"Na v\u00e9spera de julgamento de Lula, comandante diz que Ex\u00e9rcito repudia impunidade\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F03%2Fpolitica%2F1522781676_848505.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Na%20v%C3%A9spera%20de%20julgamento%20de%20Lula%2C%20comandante%20diz%20que%20Ex%C3%A9rcito%20repudia%20impunidade&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2F6SSYWZVVASN22ATOH75R2RTBZE.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6SSYWZVVASN22ATOH75R2RTBZE.jpg\" data-param-description=\"Na v\u00e9spera de julgamento de Lula, comandante diz que Ex\u00e9rcito repudia impunidade\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\" data-param-text=\"Na v\u00e9spera de julgamento de Lula, comandante diz que Ex\u00e9rcito repudia impunidade\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Na%20v%C3%A9spera%20de%20julgamento%20de%20Lula%2C%20comandante%20diz%20que%20Ex%C3%A9rcito%20repudia%20impunidade&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F03%2Fpolitica%2F1522781676_848505.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">O julgamento de Lula no STF</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/02/politica/1522706048_804783.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Caso Lula: STF sob press\u00e3o m\u00e1xima \u00e0s v\u00e9speras de julgar recurso de petista</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/30/politica/1522363863_900510.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Ataque \u00e0 caravana de Lula: boatos s\u00e3o base de 6 das 10 not\u00edcias mais compartilhadas</a></div></div></div></div></section></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161695112;Fusion.globalContent={\"_id\":\"Y2Q3HRIMAJGA5JYJQYQQUZFLO4\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"CNQM4LTAFBDLVGFKX5XQNIGG5Y\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O<a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\\\"><strong> STF</strong></a> (Supremo Tribunal Federal) julga nesta quarta-feira, 4 de abril, o pedido de habeas corpus da defesa do ex-presidente<a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\\\"> <strong>Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</strong></a>, condenado a 12 anos e m\u00eas de pris\u00e3o por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro no caso do triplex. Grupos como o <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/02/tecnologia/1522697464_115554.html\\\">MBL</a> e o Vem pra Rua lideraram\u00a0 <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/manifestaciones/a\\\"><strong>manifesta\u00e7\u00f5es</strong></a> na noite desta ter\u00e7a-feira em diversas cidades do pa\u00eds para pressionar os magistrados a negar a peti\u00e7\u00e3o dos advogados do petista em v\u00e1rias cidades do pa\u00eds. A maior mobiliza\u00e7\u00e3o foi em S\u00e3o Paulo, como de costume, mas os protestos em capitais como Rio de Janeiro, Recife e Belo Horizonte tamb\u00e9m foram expressivos, apesar de n\u00e3o se compararem nem de longe aos grandes protestos pelo impeachment de Dilma Rousseff. Ao fim da noite, os manifestantes receberam o apoio do comandante do Ex\u00e9rcito, general Villas Boas, que tuitou: \\\"Asseguro \u00e0 Na\u00e7\u00e3o que o Ex\u00e9rcito Brasileiro julga compartilhar o anseio de todos os cidad\u00e3os de bem de rep\u00fadio \u00e0 impunidade e de respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e0 paz social e \u00e0 Democracia, bem como se mant\u00e9m atento \u00e0s suas miss\u00f5es institucionais\\\". Lula foi condenado pelo<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a\\\"> juiz S\u00e9rgio Moro</a> no \u00e2mbito da <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\\\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a> no ano passado, mas diz estar sendo perseguindo politicamente. Em 26 de mar\u00e7o, o Tribunal Regional Federal da Quarta Regi\u00e3o (TRF-4), que j\u00e1 havia ratificado a condena\u00e7\u00e3o e aumentado a pena, negou o recurso dos advogados do petista. O clima no STF \u00e9 de tens\u00e3o m\u00e1xima, com batalha interna entre os magistrados e lobbies a favor e contra a concess\u00e3o do habeas corpus, que tem como pano de fundo a discuss\u00e3o sobre a legalidade ou n\u00e3o de obrigar um r\u00e9u a cumprir provisoriamente a pena a partir da condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.\"},{\"_id\":\"5M4G6DF5RVFUFPELVJQDT6PH5E\",\"type\":\"custom_embed\",\"subtype\":\"eskupExtension\",\"embed\":{\"id\":\"*ep_julgamento_lula_stf\",\"url\":\"<script type=\\\"text/javascript\\\" src=\\\"https://elpais.com/Widgets/widget_eskup_js.html?p=0&emi=0&gml=0&mco=0&muf=1&ghv=1&mte=0&gta=*ep_julgamento_lula_stf&ghw=500&gcb=evento_eskup&gla=None\\\"><\\/script>\",\"config\":{\"threads\":[\"*ep_julgamento_lula_stf\"],\"style\":\"evento_eskup\",\"scrolling\":true}},\"alignment\":\"center\"}],\"created_date\":\"2019-07-15T14:41:43.733Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"C346MEA72FCTDELKKNZC3TDITQ\",\"parent_id\":\"Y7XQJLTUWVAQRIXKKWJ5O33KL4\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:50:08.266Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Na v\u00e9spera de julgamento de Lula, comandante diz que Ex\u00e9rcito repudia impunidade\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Movimentos de direita e anti-corrup\u00e7\u00e3o convocam protestos \u00e0s v\u00e9speras do julgamento no Supremo\"},\"description\":{\"basic\":\"Movimentos de direita e anti-corrup\u00e7\u00e3o convocam protestos \u00e0s v\u00e9speras do julgamento no Supremo\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"mvpr-movimiento-vem-pra-rua-a\",\"slug\":\"mvpr-movimiento-vem-pra-rua-a\",\"text\":\"Vem pra Rua\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167802\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mvpr_movimiento_vem_pra_rua/a/\",\"normalized_name\":\"mvpr_movimiento_vem_pra_rua_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"mbl-movimiento-brasil-libre-a\",\"slug\":\"mbl-movimiento-brasil-libre-a\",\"text\":\"MBL\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167801\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mbl_movimiento_brasil_libre/a/\",\"normalized_name\":\"mbl_movimiento_brasil_libre_a\"}},{\"_id\":\"brasilia-a\",\"slug\":\"brasilia-a\",\"text\":\"Bras\u00edlia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18942\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasilia/a/\",\"normalized_name\":\"brasilia_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"manifestaciones-a\",\"slug\":\"manifestaciones-a\",\"text\":\"Manifesta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"54290\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/manifestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"manifestaciones_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"blanqueo-dinero-a\",\"slug\":\"blanqueo-dinero-a\",\"text\":\"Lavagem dinheiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18484\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/blanqueo_dinero/a/\",\"normalized_name\":\"blanqueo_dinero_a\"}},{\"_id\":\"protestas-sociales-a\",\"slug\":\"protestas-sociales-a\",\"text\":\"Protestos sociais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66593\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/protestas_sociales/a/\",\"normalized_name\":\"protestas_sociales_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"malestar-social-a\",\"slug\":\"malestar-social-a\",\"text\":\"Mal-estar social\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"54166\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/malestar_social/a/\",\"normalized_name\":\"malestar_social_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"movimientos-sociales-a\",\"slug\":\"movimientos-sociales-a\",\"text\":\"Movimentos sociais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"60240\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/movimientos_sociales/a/\",\"normalized_name\":\"movimientos_sociales_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"problemas-sociales-a\",\"slug\":\"problemas-sociales-a\",\"text\":\"Problemas sociais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66424\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/problemas_sociales/a/\",\"normalized_name\":\"problemas_sociales_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"6SSYWZVVASN22ATOH75R2RTBZE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Z_a_wWWuFct_QBNuO13wUP1EpuM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6SSYWZVVASN22ATOH75R2RTBZE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6SSYWZVVASN22ATOH75R2RTBZE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Z_a_wWWuFct_QBNuO13wUP1EpuM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6SSYWZVVASN22ATOH75R2RTBZE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Z_a_wWWuFct_QBNuO13wUP1EpuM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6SSYWZVVASN22ATOH75R2RTBZE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/OfPEXhob_xbZv7_lqPVufBYxsWw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6SSYWZVVASN22ATOH75R2RTBZE.jpg\",\"version\":0,\"size\":99563,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Centenas de pessoas participaram do protesto no Rio de Janeiro. \",\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:31Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Antonio Lacerda\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":600,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:31Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6SSYWZVVASN22ATOH75R2RTBZE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"A5ItBwQDLv_RwRXBiytx-roSBKk=/768x0/\",\"medium\":\"BktpUDIkdcvvW0MQwISJD6vhh0c=/1000x0/\",\"large\":\"h5b0G4Vgdca-7-sQVOnB2bo8nBM=/1500x0/\",\"4:3\":\"QCWm3iWtgqfW4tPbXFaKmrraNJI=/600x450/\",\"3:4\":\"DwizfhapBlcyIM-OLmBmw-JjeCY=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"6SSYWZVVASN22ATOH75R2RTBZE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Z_a_wWWuFct_QBNuO13wUP1EpuM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6SSYWZVVASN22ATOH75R2RTBZE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6SSYWZVVASN22ATOH75R2RTBZE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Z_a_wWWuFct_QBNuO13wUP1EpuM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6SSYWZVVASN22ATOH75R2RTBZE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Z_a_wWWuFct_QBNuO13wUP1EpuM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6SSYWZVVASN22ATOH75R2RTBZE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/OfPEXhob_xbZv7_lqPVufBYxsWw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6SSYWZVVASN22ATOH75R2RTBZE.jpg\",\"version\":0,\"size\":99563,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Centenas de pessoas participaram do protesto no Rio de Janeiro. \",\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:31Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Antonio Lacerda\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":600,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:31Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6SSYWZVVASN22ATOH75R2RTBZE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"A5ItBwQDLv_RwRXBiytx-roSBKk=/768x0/\",\"medium\":\"BktpUDIkdcvvW0MQwISJD6vhh0c=/1000x0/\",\"large\":\"h5b0G4Vgdca-7-sQVOnB2bo8nBM=/1500x0/\",\"4:3\":\"QCWm3iWtgqfW4tPbXFaKmrraNJI=/600x450/\",\"3:4\":\"DwizfhapBlcyIM-OLmBmw-JjeCY=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"6NSKBT6C5H53F6X64SWURXEXJI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/w_vfLWaRU5i66SmbxL7-c65VxE8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6NSKBT6C5H53F6X64SWURXEXJI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6NSKBT6C5H53F6X64SWURXEXJI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/w_vfLWaRU5i66SmbxL7-c65VxE8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6NSKBT6C5H53F6X64SWURXEXJI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/w_vfLWaRU5i66SmbxL7-c65VxE8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6NSKBT6C5H53F6X64SWURXEXJI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/xY8EBXgRex_F5ztGWy5diHfNuOU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6NSKBT6C5H53F6X64SWURXEXJI.jpg\",\"version\":0,\"size\":26692},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:30Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:30Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6NSKBT6C5H53F6X64SWURXEXJI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Durante manifesta\u00e7\u00f5es pela pris\u00e3o do ex-presidente, general Villas Boas usa rede social para dizer que  o Ex\u00e9rcito julga compartilhar o anseio de todos os cidad\u00e3os de bem de respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o \",\"resized_urls\":{\"small\":\"jjqNhn66VA1SPWimvgV_4-Uy_VI=/768x0/\",\"medium\":\"aPdiKR-1cbj3wkXT5JmJt6uB7rc=/1000x0/\",\"large\":\"bFaZG8iV2HgnRoorCJjvo2s7MeE=/1500x0/\",\"4:3\":\"V2Y6FvD-YfbqLvljPNaOys5c_24=/600x450/\",\"3:4\":\"BJFfUFVUN5tq3dabiesNCs1vTls=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"XQHOTVM4VHA25TX6KBO4YI52WQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/zcKNLu6El8sF896Tew9908-kAfg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XQHOTVM4VHA25TX6KBO4YI52WQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XQHOTVM4VHA25TX6KBO4YI52WQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/zcKNLu6El8sF896Tew9908-kAfg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XQHOTVM4VHA25TX6KBO4YI52WQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/zcKNLu6El8sF896Tew9908-kAfg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XQHOTVM4VHA25TX6KBO4YI52WQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/3rQ0fRjbwq5i0ZUTQT0-lzw4BFk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XQHOTVM4VHA25TX6KBO4YI52WQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":161421},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:30Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:30Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XQHOTVM4VHA25TX6KBO4YI52WQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Durante manifesta\u00e7\u00f5es pela pris\u00e3o do ex-presidente, general Villas Boas usa rede social para dizer que  o Ex\u00e9rcito julga compartilhar o anseio de todos os cidad\u00e3os de bem de respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o \",\"resized_urls\":{\"small\":\"bgga9te21TmB2hbEQzcssoFNul0=/768x0/\",\"medium\":\"tQSbQnIoGHeu72aLLgSlnm8HVBA=/1000x0/\",\"large\":\"0z5PhJj8RebPO8Sqif5WgWbrGms=/1500x0/\",\"4:3\":\"pLlQ2hMALtJp1gdCSwJjvq5RxWY=/600x450/\",\"3:4\":\"V2PUOF_gUbSyCx1aHvv76Wlu7bs=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"LJM4Y6Y77JHIPPOQBGTV6VI34A\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:46:24.215Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"FX3452FWFJACXHQFYQID7KBQNY\",\"parent_id\":\"XADSB6T2CFFVZHVOX2F7LQJG74\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:50:13.597Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/02/politica/1522706048_804783.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Caso Lula: STF sob press\u00e3o m\u00e1xima \u00e0s v\u00e9speras de julgar recurso de petista\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Bras\u00edlia \u00e9 tomada por lobbies em clima de torcida organizada. C\u00e1rmen L\u00facia pede serenidade.\\nVoto de Rosa ou Alexandre ser\u00e3o decisivos em um placar que deve ser apertado, a favor ou contra o petista.\"},\"description\":{\"basic\":\"Bras\u00edlia \u00e9 tomada por lobbies em clima de torcida organizada. C\u00e1rmen L\u00facia pede serenidade.\\nVoto de Rosa ou Alexandre ser\u00e3o decisivos em um placar que deve ser apertado, a favor ou contra o petista.\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"O julgamento de Lula no STF\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"rosa-maria-weber-candiota-da-rosa-a\",\"slug\":\"rosa-maria-weber-candiota-da-rosa-a\",\"text\":\"Rosa Weber\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/rosa_maria_weber_candiota_da_rosa/a/\",\"normalized_name\":\"rosa_maria_weber_candiota_da_rosa_a\"}},{\"_id\":\"alexandre-de-moraes-a\",\"slug\":\"alexandre-de-moraes-a\",\"text\":\"Alexandre de Moraes\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"166323\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/alexandre_de_moraes/a/\",\"normalized_name\":\"alexandre_de_moraes_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"carmen-lucia-antunes-rocha-a\",\"slug\":\"carmen-lucia-antunes-rocha-a\",\"text\":\"C\u00e1rmen L\u00facia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168520\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/carmen_lucia_antunes_rocha/a/\",\"normalized_name\":\"carmen_lucia_antunes_rocha_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"violencia-deportiva-a\",\"slug\":\"violencia-deportiva-a\",\"text\":\"Viol\u00eancia esportiva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"79181\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/violencia_deportiva/a/\",\"normalized_name\":\"violencia_deportiva_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"marcelo-da-costa-bretas-a\",\"slug\":\"marcelo-da-costa-bretas-a\",\"text\":\"Marcelo Bretas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195978\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/marcelo_da_costa_bretas/a/\",\"normalized_name\":\"marcelo_da_costa_bretas_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"type\":\"custom_embed\",\"subtype\":\"video\",\"embed\":{\"id\":\"EHZRVFZ5U4A55UB4XQ4GPTS37M\",\"url\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/3/20180403174819106_1522770582_video_1800.mp4\",\"config\":{\"video\":{\"accountNameId\":\"elpais\",\"streams\":[{\"width\":854,\"mime-type\":\"video/mp4\",\"sourcePath\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/3/20180403174819106_1522770582_video_1800.mp4\",\"relativeUrl\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/3/20180403174819106_1522770582_video_1800.mp4\",\"uri\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/3/20180403174819106_1522770582_video_1800.mp4\",\"id\":1,\"duration\":199360,\"height\":480}],\"caption\":\"A ministra C\u00e1rmen L\u00facia visita cadeia em BH.\",\"isLive\":false,\"id\":1,\"title\":\"Presidenta del Tribunal Supremo Brasil\",\"still\":{\"width\":980,\"mime-type\":\"image/jpeg\",\"uri\":\"https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/02/politica/1522706048_804783_1522770883_noticia_fotograma.jpg\",\"id\":3,\"size\":105034,\"height\":552,\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"pwbQM0eaTxSfkfgnwCcGuH-wRjU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Qzzkfeg8lLT1bDtXeCzRfU37YOw=/62x45/\"}},\"additionalProperties\":{\"creationSite\":\"brasil\",\"showCaption\":\"true\",\"creationBU\":\"ep\",\"showLogo\":\"true\",\"showTitle\":\"false\",\"showAds\":\"true\",\"creationSection\":\"politica\"},\"isGeoBlock\":false,\"videoId\":\"20180403174819106\",\"source\":{\"externalId\":\"402739\",\"system\":\"mediateca\"},\"author\":\"CNJ\"},\"image_arc_id\":\"3FCB6U2QORUOXDUINNBNQ2CE3U\",\"imageref\":{\"type\":\"reference\",\"referent\":{\"id\":\"https-ep01-epimg-net-brasil-imagenes-2018-04-02-politica-1522706048_804783_1522770883_noticia_fotograma-jpg\",\"type\":\"image\"}},\"zone\":\"body\"}}},\"lead_art\":{\"type\":\"custom_embed\",\"subtype\":\"video\",\"embed\":{\"id\":\"EHZRVFZ5U4A55UB4XQ4GPTS37M\",\"url\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/3/20180403174819106_1522770582_video_1800.mp4\",\"config\":{\"video\":{\"accountNameId\":\"elpais\",\"streams\":[{\"width\":854,\"mime-type\":\"video/mp4\",\"sourcePath\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/3/20180403174819106_1522770582_video_1800.mp4\",\"relativeUrl\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/3/20180403174819106_1522770582_video_1800.mp4\",\"uri\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/3/20180403174819106_1522770582_video_1800.mp4\",\"id\":1,\"duration\":199360,\"height\":480}],\"caption\":\"A ministra C\u00e1rmen L\u00facia visita cadeia em BH.\",\"isLive\":false,\"id\":1,\"title\":\"Presidenta del Tribunal Supremo Brasil\",\"still\":{\"width\":980,\"mime-type\":\"image/jpeg\",\"uri\":\"https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/02/politica/1522706048_804783_1522770883_noticia_fotograma.jpg\",\"id\":3,\"size\":105034,\"height\":552,\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"pwbQM0eaTxSfkfgnwCcGuH-wRjU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Qzzkfeg8lLT1bDtXeCzRfU37YOw=/62x45/\"}},\"additionalProperties\":{\"creationSite\":\"brasil\",\"showCaption\":\"true\",\"creationBU\":\"ep\",\"showLogo\":\"true\",\"showTitle\":\"false\",\"showAds\":\"true\",\"creationSection\":\"politica\"},\"isGeoBlock\":false,\"videoId\":\"20180403174819106\",\"source\":{\"externalId\":\"402739\",\"system\":\"mediateca\"},\"author\":\"CNJ\"},\"image_arc_id\":\"3FCB6U2QORUOXDUINNBNQ2CE3U\",\"imageref\":{\"type\":\"reference\",\"referent\":{\"id\":\"https-ep01-epimg-net-brasil-imagenes-2018-04-02-politica-1522706048_804783_1522770883_noticia_fotograma-jpg\",\"type\":\"image\"}},\"zone\":\"body\"}}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"J47YX4USYIPYAHKEWXI3BNII6M\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/c5zptAH5R1tyiX4lX6ffARK9AlQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J47YX4USYIPYAHKEWXI3BNII6M.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/J47YX4USYIPYAHKEWXI3BNII6M.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/c5zptAH5R1tyiX4lX6ffARK9AlQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J47YX4USYIPYAHKEWXI3BNII6M.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/c5zptAH5R1tyiX4lX6ffARK9AlQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J47YX4USYIPYAHKEWXI3BNII6M.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/WjhaD93686hsij-Dv8vo6mD91wg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J47YX4USYIPYAHKEWXI3BNII6M.jpg\",\"version\":0,\"size\":25654},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:44Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:44Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/J47YX4USYIPYAHKEWXI3BNII6M.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Bras\u00edlia \u00e9 tomada por lobbies em clima de torcida organizada. C\u00e1rmen L\u00facia pede serenidade. Votos de Rosa Weber e Alexandre de Moraes ser\u00e3o decisivos em um placar que deve ser apertado, a favor ou contra\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"L5TTTclBGA4L3xuyI8zURUQsAm8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"3qAW4_cGhpITut5wfmcs5mMKKlg=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"VFFTPVSXKQATUV4IXKEK2WWYVQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/W6I-6pesLSEMWfm470qTJOU6w58=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VFFTPVSXKQATUV4IXKEK2WWYVQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VFFTPVSXKQATUV4IXKEK2WWYVQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/W6I-6pesLSEMWfm470qTJOU6w58=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VFFTPVSXKQATUV4IXKEK2WWYVQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/W6I-6pesLSEMWfm470qTJOU6w58=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VFFTPVSXKQATUV4IXKEK2WWYVQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/N-huvV2mF7F5cvM0aqBnFvIbnnw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VFFTPVSXKQATUV4IXKEK2WWYVQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":171834},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:44Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:44Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VFFTPVSXKQATUV4IXKEK2WWYVQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Bras\u00edlia \u00e9 tomada por lobbies em clima de torcida organizada. C\u00e1rmen L\u00facia pede serenidade. Votos de Rosa Weber e Alexandre de Moraes ser\u00e3o decisivos em um placar que deve ser apertado, a favor ou contra\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"x4cUWcewpcUwr0YIpjvy9yHgjWI=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"QDDTjJnlCBRDRW8PG5siGuh0dH0=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-04T13:22:00Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"A.B.\",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cPS6nnzHZFHxC0fYweg-Zy735r0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pisj1wNOmQixXRE48ygAVlTWyBY=/62x45/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}},\"byline\":\"A.B.\"}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-04T13:22:00Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/02/politica/1522706048_804783.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5966,\"word_count\":978,\"paragraph_count\":13,\"keywords\":[\"caso\",\"lula stf\",\"press\u00e3o\",\"m\u00e1xima\",\"m\u00e1ximo\",\"v\u00e9spera\",\"julgar\",\"recurso\",\"petista\",\"bras\u00edlia\",\"ser\",\"tomar\",\"lobbie\",\"clima\",\"torcida\",\"organizar\",\"c\u00e1rmen l\u00facia\",\"pedir\",\"serenidade\",\"voto de rosa\",\"alexandre\",\"decisivo\",\"placar\",\"dever\",\"apertar\",\"favor\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/02/politica/1522706048_804783.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-02T21:54:08.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-04-04T13:22:00.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-04T13:22:00Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/02/politica/1522706048_804783.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"QJIFYBZSIN4KD3JQPWDTOUYUPM\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:41:15.377Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"YIAV7RMOTRHTDCTRNCDF3CSFWE\",\"parent_id\":\"K3JNAK73GVDZDPL32X5J67CGCU\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:54:57.270Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/03/30/politica/1522363863_900510.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Ataque \u00e0 caravana de Lula: boatos s\u00e3o base de 6 das 10 not\u00edcias mais compartilhadas\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Levantamento \u00e9 do Monitor do Debate Pol\u00edtico no Meio Digital. Nesta semana, at\u00e9 o TSE usou uma not\u00edcia falsa para combater o fen\u00f4meno\"},\"description\":{\"basic\":\"Levantamento \u00e9 do Monitor do Debate Pol\u00edtico no Meio Digital. Nesta semana, at\u00e9 o TSE usou uma not\u00edcia falsa para combater o fen\u00f4meno\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"noticias-virales-a\",\"slug\":\"noticias-virales-a\",\"text\":\"Noticias Virais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146953\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/noticias_virales/a/\",\"normalized_name\":\"noticias_virales_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167790\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_2018_a\"}},{\"_id\":\"mbl-movimiento-brasil-libre-a\",\"slug\":\"mbl-movimiento-brasil-libre-a\",\"text\":\"MBL\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167801\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mbl_movimiento_brasil_libre/a/\",\"normalized_name\":\"mbl_movimiento_brasil_libre_a\"}},{\"_id\":\"viral-internet-a\",\"slug\":\"viral-internet-a\",\"text\":\"Viral Internet\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146954\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/viral_internet/a/\",\"normalized_name\":\"viral_internet_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"139797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"fenomenos-internet-a\",\"slug\":\"fenomenos-internet-a\",\"text\":\"Fen\u00f4menos Internet\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146955\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fenomenos_internet/a/\",\"normalized_name\":\"fenomenos_internet_a\"}},{\"_id\":\"facebook-a\",\"slug\":\"facebook-a\",\"text\":\"Facebook\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"31246\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/facebook/a/\",\"normalized_name\":\"facebook_a\"}},{\"_id\":\"redes-sociales-a\",\"slug\":\"redes-sociales-a\",\"text\":\"Redes sociais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81272\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/redes_sociales/a/\",\"normalized_name\":\"redes_sociales_a\"}},{\"_id\":\"movimientos-sociales-a\",\"slug\":\"movimientos-sociales-a\",\"text\":\"Movimentos sociais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"60240\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/movimientos_sociales/a/\",\"normalized_name\":\"movimientos_sociales_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-a\",\"slug\":\"elecciones-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"sociedad-a\",\"slug\":\"sociedad-a\",\"text\":\"Sociedade\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sociedad/a/\",\"normalized_name\":\"sociedad_a\"}},{\"_id\":\"bulos-internet-a\",\"slug\":\"bulos-internet-a\",\"text\":\"Fake news\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146640\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/bulos_internet/a/\",\"normalized_name\":\"bulos_internet_a\"}},{\"_id\":\"internet-a\",\"slug\":\"internet-a\",\"text\":\"Internet\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40110\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/internet/a/\",\"normalized_name\":\"internet_a\"}},{\"_id\":\"telecomunicaciones-a\",\"slug\":\"telecomunicaciones-a\",\"text\":\"Telecomunica\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"75097\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/telecomunicaciones/a/\",\"normalized_name\":\"telecomunicaciones_a\"}},{\"_id\":\"comunicaciones-a\",\"slug\":\"comunicaciones-a\",\"text\":\"Comunica\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"23903\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/comunicaciones/a/\",\"normalized_name\":\"comunicaciones_a\"}},{\"_id\":\"noticias-falsas-a\",\"slug\":\"noticias-falsas-a\",\"text\":\"Fake news\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"193483\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/noticias_falsas/a/\",\"normalized_name\":\"noticias_falsas_a\"}},{\"_id\":\"manipulacion-informativa-a\",\"slug\":\"manipulacion-informativa-a\",\"text\":\"Manipula\u00e7\u00e3o informativa\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"54305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/manipulacion_informativa/a/\",\"normalized_name\":\"manipulacion_informativa_a\"}},{\"_id\":\"medios-comunicacion-a\",\"slug\":\"medios-comunicacion-a\",\"text\":\"Meios comunica\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"57601\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/medios_comunicacion/a/\",\"normalized_name\":\"medios_comunicacion_a\"}},{\"_id\":\"comunicacion-a\",\"slug\":\"comunicacion-a\",\"text\":\"Comunica\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"89098\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/comunicacion/a/\",\"normalized_name\":\"comunicacion_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"IQINB6SZ3EP4NX7ZOBC6OY7LPM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/diWCQAJeR6fpJ-1ncL15z-FpP7E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IQINB6SZ3EP4NX7ZOBC6OY7LPM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/IQINB6SZ3EP4NX7ZOBC6OY7LPM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/diWCQAJeR6fpJ-1ncL15z-FpP7E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IQINB6SZ3EP4NX7ZOBC6OY7LPM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/diWCQAJeR6fpJ-1ncL15z-FpP7E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IQINB6SZ3EP4NX7ZOBC6OY7LPM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/zbMqp_XY-I1dLblh6cQ_Zi7EkUY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IQINB6SZ3EP4NX7ZOBC6OY7LPM.jpg\",\"version\":0,\"size\":41532,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Pol\u00edcia realiza per\u00edcia em um dos \u00f4nibus da caravana de Lula atingidos por tiros.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:03Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Eraldo Peres\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AP\"},\"height\":565,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:03Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/IQINB6SZ3EP4NX7ZOBC6OY7LPM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"kQMd-_Y_Hde6W6Mlglp43_zVmjo=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"sYoQNj2XvYtv-vE9mnSCWnkj0XI=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"IQINB6SZ3EP4NX7ZOBC6OY7LPM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/diWCQAJeR6fpJ-1ncL15z-FpP7E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IQINB6SZ3EP4NX7ZOBC6OY7LPM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/IQINB6SZ3EP4NX7ZOBC6OY7LPM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/diWCQAJeR6fpJ-1ncL15z-FpP7E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IQINB6SZ3EP4NX7ZOBC6OY7LPM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/diWCQAJeR6fpJ-1ncL15z-FpP7E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IQINB6SZ3EP4NX7ZOBC6OY7LPM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/zbMqp_XY-I1dLblh6cQ_Zi7EkUY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IQINB6SZ3EP4NX7ZOBC6OY7LPM.jpg\",\"version\":0,\"size\":41532,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Pol\u00edcia realiza per\u00edcia em um dos \u00f4nibus da caravana de Lula atingidos por tiros.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:03Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Eraldo Peres\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AP\"},\"height\":565,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:03Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/IQINB6SZ3EP4NX7ZOBC6OY7LPM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"kQMd-_Y_Hde6W6Mlglp43_zVmjo=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"sYoQNj2XvYtv-vE9mnSCWnkj0XI=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"HWQNXS63UPCJ566M64AJS3BVN4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/EyqzqzelNTvdLBmwYntwgX5h6rM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HWQNXS63UPCJ566M64AJS3BVN4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HWQNXS63UPCJ566M64AJS3BVN4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/EyqzqzelNTvdLBmwYntwgX5h6rM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HWQNXS63UPCJ566M64AJS3BVN4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/EyqzqzelNTvdLBmwYntwgX5h6rM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HWQNXS63UPCJ566M64AJS3BVN4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vSk7IFj-7KgEa-MH5oQdj63lfvM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HWQNXS63UPCJ566M64AJS3BVN4.jpg\",\"version\":0,\"size\":14854},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:06Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:06Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HWQNXS63UPCJ566M64AJS3BVN4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Levantamento \u00e9 do Monitor do Debate Pol\u00edtico no Meio Digital. Nesta semana, at\u00e9 o TSE usou uma not\u00edcia falsa para combater o fen\u00f4meno\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"SKcsGhDHnZ3T017e1VHCWxTKq3A=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"3BbEEBrnYAt5KjWTIbkr3MRuAS0=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"33FBKL3ZUV2O7K2LMHOCVUAGG4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/GDUqWChHPZTqJDSNKMIphW22Bfg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/33FBKL3ZUV2O7K2LMHOCVUAGG4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/33FBKL3ZUV2O7K2LMHOCVUAGG4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/GDUqWChHPZTqJDSNKMIphW22Bfg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/33FBKL3ZUV2O7K2LMHOCVUAGG4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/GDUqWChHPZTqJDSNKMIphW22Bfg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/33FBKL3ZUV2O7K2LMHOCVUAGG4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/GNrua3gmnnxDuWRH6e-oKD76OKk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/33FBKL3ZUV2O7K2LMHOCVUAGG4.jpg\",\"version\":0,\"size\":77741},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:08Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:08Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/33FBKL3ZUV2O7K2LMHOCVUAGG4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Levantamento \u00e9 do Monitor do Debate Pol\u00edtico no Meio Digital. Nesta semana, at\u00e9 o TSE usou uma not\u00edcia falsa para combater o fen\u00f4meno\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"5Rqd5qoeNWPo0KJBMp63agkSUgg=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"zFAs2D1MNPKjUq9qLOp67rJxFIE=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-03-30T00:51:52Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"marinarossi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Marina Rossi \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"p_jTZXdeXcI9RdhN7g3NbDWPodw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"G3bt_MNvIn1XmuOhYjg19w7Vy2Q=/62x45/\"}},\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"marinarossi\",\"byline\":\"Marina Rossi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"firstName\":\"Marina\",\"lastName\":\"Rossi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/marina_rossi_fernandes/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135637\",\"epauth\":\"marinarossi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.039Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-03-30T00:51:52Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/03/30/politica/1522363863_900510.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":4759,\"word_count\":770,\"paragraph_count\":18,\"keywords\":[\"ataque\",\"caravana\",\"lula\",\"boato\",\"ser\",\"base\",\"6\",\"10\",\"not\u00edcia\",\"compartilhar\",\"levantamento\",\"monitor de o debate pol\u00edtico\",\"meio digital\",\"semana\",\"tse\",\"usar\",\"falsa\",\"falso\",\"combater\",\"fen\u00f4meno\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/03/30/politica/1522363863_900510.html\",\"pep_created_date\":\"2018-03-29T22:51:03.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-03-30T00:51:52.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-03-30T00:51:52Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/03/30/politica/1522363863_900510.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-04T01:42:36Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"el_pais_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"EL PA\u00cdS \",\"slug\":\"el_pais_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"el_pais_a\",\"byline\":\"El Pa\u00eds\",\"slug\":\"el_pais_a\",\"firstName\":\"EL\",\"lastName\":\"PA\u00cdS \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el_pais/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"80945\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-01-10T20:34:06.292Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-04T01:42:36Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia / S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":1664,\"word_count\":286,\"paragraph_count\":1,\"keywords\":[\"v\u00e9spera\",\"julgamento\",\"lula\",\"comandante\",\"dizer\",\"ex\u00e9rcito\",\"repudiar\",\"impunidade\",\"movimento\",\"direita\",\"anti-corrup\u00e7\u00e3o\",\"convocar\",\"protesto\",\"supremo\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"},{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-03T18:54:36.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-10-15T10:01:58.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-04T01:42:36Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"eskup-liveblog\":{\"{\\\"id\\\":\\\"ep_julgamento_lula_stf\\\"}\":{\"data\":{\"messages\":[{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"<p>Encerramos a atualiza\u00e7\u00e3o do acompanhamento minuto a minuto do julgamento do <i>habeas corpus</i> do ex-presidente Lula. A cobertura do EL PA\u00cdS Brasil sobre o caso e suas repercuss\u00f5es segue nesta quinta-feira.</p>\",\"messageId\":\"1522904333-60c9e88ce5de3ada5a824a79f846c6e0\",\"timestamp\":1522904333,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"<p><strong>O PT divulgou nota sobre a decis\u00e3o do STF</strong>. Segue o texto:</p><p>\\\"Hoje \u00e9 um dia tr\u00e1gico para a democracia e para o Brasil.</p><p>Nossa Constitui\u00e7\u00e3o foi rasgada por quem deveria defend\u00ea-la e a maioria do Supremo Tribunal Federal sancionou mais uma viol\u00eancia contra o maior l\u00edder popular do pa\u00eds, o ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.</p><p>Ao negar a Lula um direito que \u00e9 de todo cidad\u00e3o, o de defender-se em liberdade at\u00e9 a \u00faltima inst\u00e2ncia, a maioria do STF ajoelhou-se ante a press\u00e3o escandalosamente orquestrada pela Rede Globo.</p><p>E ao pautar o julgamento do habeas corpus de Lula, antes de apreciar as a\u00e7\u00f5es que restabelecem a presun\u00e7\u00e3o da inoc\u00eancia como regra geral, a presidenta do STF determinou mais um procedimento de exce\u00e7\u00e3o.</p><p>Esse direito fundamental, que fatalmente voltar\u00e1 a valer para todos, n\u00e3o valeu hoje para Lula.</p><p>N\u00e3o h\u00e1 justi\u00e7a nesta decis\u00e3o. H\u00e1 uma combina\u00e7\u00e3o de interesses pol\u00edticos e econ\u00f4micos, contra o pa\u00eds e sua soberania, contra o processo democr\u00e1tico, contra o povo brasileiro.</p><p>A Na\u00e7\u00e3o e a comunidade internacional sabem que Lula foi condenado sem provas, num processo ilegal em que ju\u00edzes notoriamente parciais n\u00e3o conseguiram sequer caracterizar a ocorr\u00eancia de um crime.</p><p>Lula \u00e9 inocente e isso ser\u00e1 proclamado num julgamento justo.</p><p>O povo brasileiro tem o direito de votar em Lula, o candidato da esperan\u00e7a. O PT defender\u00e1 esta candidatura nas ruas e em todas as inst\u00e2ncias, at\u00e9 as \u00faltimas consequ\u00eancias.</p><p>Quem tem a for\u00e7a do povo, quem tem a verdade ao seu lado, sabe que a Justi\u00e7a ainda vai prevalecer.\\\"</p>\",\"messageId\":\"1522902658-c787213d11c2051de37686c9dd655c54\",\"timestamp\":1522902658,\"additionalData\":{\"normal\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/37/35/1522902658-c787213d11c2051de37686c9dd655c54.jpg\",\"height\":289,\"width\":432,\"large\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/37/35/1522902658-c787213d11c2051de37686c9dd655c54_Large.jpg\",\"type\":\"IMAGEN\"}},{\"authorId\":\"elpaisbrasil\",\"content\":\"<p>Leia a reportagem completa da jornada</p><h2>Lula em contagem regressiva para ser preso</h2><p><a title=\\\"http://ow.ly/lFzs30jkaB4\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://ow.ly/lFzs30jkaB4\\\">http://ow.ly/lFzs30jkaB4</a></p>\",\"messageId\":\"1522901230-a22eb977d888286a064a3f648343848f\",\"timestamp\":1522901230,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>Celso de Mello e C\u00e1rmen L\u00facia votam com Fachin e os demais. 8 X 2 contra estender a liminar da defesa de Lula. Dupla derrota do petista, tanto no m\u00e9rito de seu habeas corpus quanto no pedido de liminar.</p>\",\"messageId\":\"1522899942-e12137d3a90c39b041283240bc6f3493\",\"timestamp\":1522899942,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p><strong>Marco Aur\u00e9lio</strong> tamb\u00e9m votou pela aceita\u00e7\u00e3o da liminar. 6 X 2 contra a aceita\u00e7\u00e3o do pedido da defesa, que j\u00e1 est\u00e1 vencida.</p>\",\"messageId\":\"1522899709-011776259cc3732a84761ebcebe1fadf\",\"timestamp\":1522899709,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>Lewandowski \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 liminar. At\u00e9 o momento o pedido da defesa foi negado por cinco ministros.</p>\",\"messageId\":\"1522899553-b5306a5f12c890b41f0f5aa3a504fdad\",\"timestamp\":1522899553,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p><strong>T\u00f3ffoli</strong> vota contra a concess\u00e3o de liminar.</p>\",\"messageId\":\"1522899433-a5e4f3e2351cf7e893200d3b28222d0d\",\"timestamp\":1522899433,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>At\u00e9 o momento Barroso, Moraes, Weber e Fux votam contra a liminar.</p>\",\"messageId\":\"1522899203-0644f3fd3a590b0e3a883556b9358e60\",\"timestamp\":1522899203,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>Agora os ministros est\u00e3o votando se aceitam o pedido de liminar da defesa de Lula para que o ex-presidente n\u00e3o seja preso at\u00e9 a an\u00e1lise pelo Supremo Tribunal Federal das ADCs que derrubam a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.</p>\",\"messageId\":\"1522899161-798d013da444207188aa14fc22115e07\",\"timestamp\":1522899161,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"elpaisbrasil\",\"content\":\"<p>Agora o Supremo vota pedido de Marco Aur\u00e9lio se decis\u00e3o vale j\u00e1 ou se espera os \u00faltimos recursos na pr\u00f3pria corte (os embargos)</p>\",\"messageId\":\"1522899067-13e6b979ac44b041327627eabb16f5ac\",\"timestamp\":1522899067,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p><strong>C\u00e1rmen L\u00facia vota contra </strong>a concess\u00e3o de habeas corpus para Lula. Placar final ap\u00f3s mais de dez horas de sess\u00e3o \u00e9 <strong>6 X 5</strong> em desfavor do petista.</p>\",\"messageId\":\"1522898792-230ccf461cff58a0288f044c0ff505c5\",\"timestamp\":1522898792,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>\\\"Mesmo com mudan\u00e7a anunciada, o STF decidiu denegar a ordem de habeas corpus de Lula. O STF deve mudar de entendimento no julgamento das ADCs, mas preferiu n\u00e3o alterar a posi\u00e7\u00e3o no HC de Lula. Isso gera questionamentos ainda maiores sobre a estabilidade da decis\u00e3o\\\", escreve a professora da FGV Direito SP e coordenadora do Supremo em Pauta, <strong>Elo\u00edsa Machado</strong>, que comenta a sess\u00e3o para o EL PA\u00cdS.</p>\",\"messageId\":\"1522898585-a51f1e6bec709403dffe2cac78b56c1a\",\"timestamp\":1522898585,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/talitabedinelli/status/981732495908581376\\\">https://twitter.com/talitabedinelli/status/981732495908581376</a></p>\",\"messageId\":\"1522898269-bf829c95406916e8d94e52a7b04e9a98\",\"timestamp\":1522898269,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>Em entendimento de 2009 a ministra votou pelo in\u00edcio do cumprimento de pena ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.</p>\",\"messageId\":\"1522898237-5f37e3209dcbff57e83dbff57ea23c1d\",\"timestamp\":1522898237,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>\\\"Continuo com o mesmo entendimento que sempre tive\\\", afirmou <strong>L\u00facia</strong>, sinalizando que ir\u00e1 votar contra a concess\u00e3o de habeas corpus a Lula.</p>\",\"messageId\":\"1522897867-4d67eb75553801073fa7f71d3f4920ed\",\"timestamp\":1522897867,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>Agora \u00e9 o voto de minerva da presidente <strong>C\u00e1rmen L\u00facia</strong>.</p>\",\"messageId\":\"1522897754-d0746fc11ead4e0be2bf60eefaaa1721\",\"timestamp\":1522897754,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>Todos os ministros rejeitam o pedido da defesa, e dizem que a presidenta da Corte deve votar.</p>\",\"messageId\":\"1522897711-7e4af9f47f0917e627e0c34043b61d2b\",\"timestamp\":1522897711,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>C\u00e1rmen L\u00facia afirma que a mat\u00e9ria \u00e9 constitucional, e nestes casos a presid\u00eanta vota. Ela diz que ir\u00e1 colocar em vota\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio se ela deve votar ou n\u00e3o.</p>\",\"messageId\":\"1522897385-24ebc372ef72abfc457d42bea10595b8\",\"timestamp\":1522897385,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>Em lance ousado o advogado de Lula Jos\u00e9 Roberto Battochio pede a palavra ap\u00f3s o voto de Celso de Mello e afirma que \u00e9 de praxe em caso de habeas corpus a presidenta da Corte n\u00e3o vote, e o parecer deve ser favor\u00e1vel ao r\u00e9u, tendo em vista a grande divis\u00e3o na quest\u00e3o.</p>\",\"messageId\":\"1522897304-b264558981cb1e02d7fb376f93f68b16\",\"timestamp\":1522897304,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p><strong>Celso de Mello</strong> deferiu o pedido de habeas corpus. O placar agora est\u00e1 empatado: <strong>5 X 5</strong>. Falta apenas o voto da presidenta C\u00e1rmen L\u00facia.</p>\",\"messageId\":\"1522897180-abc75954502a308e49526f26b22a9d10\",\"timestamp\":1522897180,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p><strong>Celso de Mello</strong>: \\\"Nenhuma execu\u00e7\u00e3o penal \u00e9 permitida no pa\u00eds sem o devido tr\u00e2nsito em julgado\\\".</p>\",\"messageId\":\"1522897055-f1deff48a88180dfcff27e56fc25b473\",\"timestamp\":1522897055,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p><strong>Celso de Mello</strong> cita outros pa\u00edses que tamb\u00e9m exigem o tr\u00e2nsito em julgado para o in\u00edcio do cumprimento de pena: It\u00e1lia e Portugal. \\\"N\u00e3o se trata de uma jabuticaba brasileira\\\", afirma.</p>\",\"messageId\":\"1522896678-754aab61c897895bb51c6cff24666a21\",\"timestamp\":1522896678,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p><strong>J\u00e1 temos quase 10 horas de sess\u00e3o</strong>. At\u00e9 o momento placar desfavor\u00e1vel a Lula: 5 X 4 contra a concess\u00e3o de habeas corpus ao petista. Vota Celso de Mello, e ainda falta a manifesta\u00e7\u00e3o da presidenta C\u00e1rmen L\u00facia.</p>\",\"messageId\":\"1522896546-2587a0a122102d25c0ccfa2f7f793467\",\"timestamp\":1522896546,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>Militantes petistas fazem vig\u00edlia em frente ao pr\u00e9dio do ex-presidente Lula, em S\u00e3o Bernardo do Campo. Foto: PAULO WHITAKER/Reuters</p>\",\"messageId\":\"1522895830-f3538aa0577aaa5e672704834f2f8e0b\",\"timestamp\":1522895830,\"additionalData\":{\"normal\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/ED/DC/1522895830-f3538aa0577aaa5e672704834f2f8e0b.jpg\",\"height\":627,\"width\":432,\"large\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/ED/DC/1522895830-f3538aa0577aaa5e672704834f2f8e0b_Large.jpg\",\"type\":\"IMAGEN\"}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>\\\"Sem tr\u00e2nsito em julgado n\u00e3o h\u00e1 culpa\\\", diz <strong>Celso de Mello</strong>.</p>\",\"messageId\":\"1522895728-9db989a09b2e3c594bac3c6fdfedafe2\",\"timestamp\":1522895728,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p><strong>Celso de Mello</strong> cita cinco modelos de pris\u00e3o cautelar v\u00e1lidas no Estado de Direito, mas sem que essas modalidades \\\"tenham por fundamento um inadmiss\u00edvel ju\u00edzo de culpa\\\".</p>\",\"messageId\":\"1522894876-d62a9c950a8ba4edad90466d6fb4b400\",\"timestamp\":1522894876,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>Caso confirmado o voto de Celso de Mello a favor do habeas corpus de Lula, o placar fica 5 X 5, e caber\u00e1 \u00e0 presidenta da Corte desempatar a vota\u00e7\u00e3o.</p>\",\"messageId\":\"1522894322-074d0cd2bdbaf91e29ca6576a60a74c1\",\"timestamp\":1522894322,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>O decano da Corte sinaliza que ir\u00e1 votar a favor do habeas corpus de Lua. <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/STF_oficial/status/981714334182232064\\\">https://twitter.com/STF_oficial/status/981714334182232064</a></p>\",\"messageId\":\"1522893975-245a05b1f31fe87a4d563ad6c638d64a\",\"timestamp\":1522893975,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/STF_oficial/status/981712897679257601\\\">https://twitter.com/STF_oficial/status/981712897679257601</a></p>\",\"messageId\":\"1522893847-69c58c3105491a199510f0d46b7e8b65\",\"timestamp\":1522893847,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>Outro general que deu seus pitacos sobre o julgamento de Lula reagiu \u00e0s cr\u00edticas de <strong>Celso de Mello</strong> <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/GenPauloChagas/status/981710959189331968\\\">https://twitter.com/GenPauloChagas/status/981710959189331968</a></p>\",\"messageId\":\"1522893561-520b85a75c6593d199764118772362bc\",\"timestamp\":1522893561,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p><strong>Celso de Mello </strong>afirma que a Corte n\u00e3o pode se dobrar \\\"a press\u00f5es externas\\\", e \u00e9 preciso refor\u00e7ar as garantias constitucionais de todos os r\u00e9us.</p>\",\"messageId\":\"1522893185-d43b0e7ae7504cf64a303dd0ea77a9f8\",\"timestamp\":1522893185,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>O ministro continua comentando os tuites do comandante do Ex\u00e9rcito, e afirma que interven\u00e7\u00f5es \\\"quando efetivadas e tornadas vitoriosas, tendem a diminuir, quando n\u00e3o a eliminar, o espa\u00e7o institucional reservado ao dissenso, limitando a possibilidade de livre expans\u00e3o da atividade pol\u00edtica e do exerc\u00edcio pleno da cidadania. Isso tr\u00e1z danos \u00e0 democracia\\\".</p><p>\u00a0</p>\",\"messageId\":\"1522892864-930fbad8f4303e634f0133f4abf93de2\",\"timestamp\":1522892864,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>Para <strong>Celso de Mello</strong> as afirma\u00e7\u00f5es de generais sobre o julgamernto de Lula \\\"parecem prenunciar a retomada de todo inadmiss\u00edvel de pr\u00e1ticas estranhas e lesivas \u00e0 ortodoxia constitucional, t\u00edpicas de um pretorianismo que cumpre repelir\\\".</p>\",\"messageId\":\"1522892674-5247d2a993530350f49183ef4ed3f904\",\"timestamp\":1522892674,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>O ministro inicia seu voto criticando as declara\u00e7\u00f5es do <strong>general Villas Boas</strong>, comandante do Ex\u00e9rcito, que pressionou o Supremo Tribunal Federal em um tuite.</p>\",\"messageId\":\"1522892519-51e5e1f8c573dbf6b169de155ca8127a\",\"timestamp\":1522892519,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>Agora vota o ministro Celso de Mello. Depois vota C\u00e1rmen L\u00facia, e em seguida os ministros podem optar por discutir o pedido da defesa, de que Lula s\u00f3 seja preso ap\u00f3s a an\u00e1lise das A\u00e7\u00f5es Declarat\u00f3rias de Constitucionalidade.</p>\",\"messageId\":\"1522892467-7bfdeffcee2161f754b6c42935a83ac8\",\"timestamp\":1522892467,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/STF_oficial/status/981707841286307841\\\">https://twitter.com/STF_oficial/status/981707841286307841</a></p>\",\"messageId\":\"1522892399-212dfb0e107f60ee835095c3b45dbacd\",\"timestamp\":1522892399,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/STF_oficial/status/981707377727754241\\\">https://twitter.com/STF_oficial/status/981707377727754241</a></p>\",\"messageId\":\"1522892286-ecc3572b492e88ddc7067e2906b6c941\",\"timestamp\":1522892286,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>Na pr\u00e1tica, <strong>a defesa de Lula quer adiar qualquer ordem de pris\u00e3o</strong> do petista at\u00e9 que o STF analise as A\u00e7\u00f5es Declarat\u00f3rias de Constitucionalidade.</p>\",\"messageId\":\"1522892268-f36b0bb99509528631a0a5daae7256cb\",\"timestamp\":1522892268,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>Os ministros discutem agora qual o procedimento, tendo em vista este pedido liminar.</p>\",\"messageId\":\"1522892182-cc8893c548c823d50fed2bda84536ebb\",\"timestamp\":1522892182,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>O advogado de Lula Jos\u00e9 Roberto Battochio afirma que existe um pedido liminar para que Lula s\u00f3 possa ser preso ap\u00f3s a an\u00e1lise das a\u00e7\u00f5es declarat\u00f3rias (que pedem o fim das pris\u00f5esa ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia).</p>\",\"messageId\":\"1522892126-a2d3f9d59a904e0488452447b6c54ca5\",\"timestamp\":1522892126,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p><strong>Marco Aur\u00e9lio</strong> vota favoravelmente ao habeas corpus de Lula. O placar agora est\u00e1 <strong>5 X 4</strong> contra o petista.</p>\",\"messageId\":\"1522892008-fc3fa08875ba74a9d63f07bf3644ed1a\",\"timestamp\":1522892008,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>\\\"N\u00e3o posso a esta altura declarar aos quatro ventos que [a presun\u00e7\u00e3o da inoc\u00eancia] \u00e9 letra morta. Meu dever maior n\u00e3o \u00e9 atender amaioria indignada, mas sim preservar a lei das leis que \u00e9 a Constitui\u00e7\u00e3o\\\", diz <strong>Marco Aur\u00e9lio</strong>.</p>\",\"messageId\":\"1522891972-4e32158f84195c731868674dc760add7\",\"timestamp\":1522891972,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/requiaopmdb/status/981705691407806465\\\">https://twitter.com/requiaopmdb/status/981705691407806465</a></p>\",\"messageId\":\"1522891878-fe73ccb607cf0072c741788a38a4c976\",\"timestamp\":1522891878,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p><strong>Marco Aur\u00e9lio</strong> criticou novamente de forma velada a presidenta da Corte, C\u00e1rmen L\u00facia, por n\u00e3o ter pautado as a\u00e7\u00f5es que pedem o fim da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Segundo ele, ao analisar o habeas corpus de Lula antes destas a\u00e7\u00f5es houve \\\"atropelo\\\".</p>\",\"messageId\":\"1522891833-b4d769433848c46dfcb61ba985f59771\",\"timestamp\":1522891833,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"elpaisbrasil\",\"content\":\"<h2>Rosa Weber: \u201cRejeito o \u2018habeas corpus\u2019 independentemente da minha posi\u00e7\u00e3o pessoal\u201d</h2><p>Veja as frases mais contundentes do julgamento at\u00e9 agora</p><p><a title=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522866730_762103.html\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://cort.as/-3atG\\\">http://cort.as/-3atG</a></p><p>\u00a0</p><p>\u00a0</p>\",\"messageId\":\"1522891557-d5c572abeb7879df6121faaef94e16ee\",\"timestamp\":1522891557,\"additionalData\":{\"normal\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/C6/01/1522891557-d5c572abeb7879df6121faaef94e16ee.jpg\",\"height\":271,\"width\":432,\"large\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/C6/01/1522891557-d5c572abeb7879df6121faaef94e16ee_Large.jpg\",\"type\":\"IMAGEN\"}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/mtst_/status/981703277715820545\\\">https://twitter.com/mtst_/status/981703277715820545</a></p>\",\"messageId\":\"1522891299-d1cb3cc83eff5621d504723c50f53511\",\"timestamp\":1522891299,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p><strong>Marco Aur\u00e9lio</strong> tamb\u00e9m critica a an\u00e1lise do habeas corpus de Lula antes do julgamento das a\u00e7\u00f5es declarat\u00f3rias que pedem o fim da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.</p>\",\"messageId\":\"1522890964-1515d199c5cfb14d94e194481bcf0ea2\",\"timestamp\":1522890964,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>\\\"Ningu\u00e9m devolve ao homem a liberdade perdida\\\", diz <strong>Marco Aur\u00e9lio</strong>. Para ele, as falhas do Estado em conseguir entregar um processo jur\u00eddico breve n\u00e3o pode \\\"servir de justificativa\\\" para tolher o direito da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia. \\\"No Brasil n\u00e3o, <strong>presume-se que todos sejam salafr\u00e1rios</strong> at\u00e9 prova em contr\u00e1rio\\\".</p>\",\"messageId\":\"1522890653-2541b43c10a6c135ee8a8c93797e8e7b\",\"timestamp\":1522890653,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p><strong>\\\"Ser\u00e1 que n\u00e3o precisamos amar a nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal?\\\"</strong>, indaga Aur\u00e9lio, referindo-se \u00e0 import\u00e2ncia da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia.</p>\",\"messageId\":\"1522890374-3315f975adbe99c11bc8df00bf54f972\",\"timestamp\":1522890374,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>Depois do voto de Marco Aur\u00e9lio ser\u00e1 a vez do ministro Celso de Mello e depois da presidenta da Corte, C\u00e1rmen L\u00facia. A expectativa \u00e9 de que o voto dela seja o voto de minerva do caso.</p>\",\"messageId\":\"1522890284-0a5816d049103c68934790e28cc83f83\",\"timestamp\":1522890284,\"additionalData\":{}}],\"eventDetails\":{\"description\":\"O Supremo Tribunal Federal julga (STF) nesta quarta-feira, 4 de abril, um pedido de habeas corpus da defesa do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Lula foi condenado a 12 anos e m\u00eas de pris\u00e3o por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro no caso do triplex pelo Tribunal Regional Federal da Quarta Regi\u00e3o (TRF-4).\",\"name\":\"Julgamento do recurso de Lula no STF AO VIVO\",\"tsStart\":1522778649,\"tsEnd\":2147483647},\"authorProfiles\":{\"rodolfoborges\":{\"firstName\":\"Rodolfo\",\"lastName\":\"Borges\"},\"gilalessi\":{\"firstName\":\"Gil\",\"lastName\":\"Alessi\"},\"elpaisbrasil\":{\"firstName\":\"EL PA\u00cdS\",\"lastName\":\"BRASIL\"}},\"_id\":\"7e2d34180d02348e043b4116d970031c91a45666237b0883188d1c27148b0264\"},\"expires\":1598161994791,\"lastModified\":1598161694791}},\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161959666,\"lastModified\":1598161659666},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161843948,\"lastModified\":1598161543948}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598161719727,\"lastModified\":1598161599727}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}