{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2019_04_05_politica_1554495483_053081.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/05/politica/1554495483_053081.html", "subject": "soltura-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Lula faz um ano na cadeia \u00e0 espera do STJ e empenhado em controlar o PT | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Felipe Betim, Afonso Benites\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Recurso de ex-presidente deve ser analisado pelo tribunal em breve, com poucas possibilidades de soltura. Partido tenta reavivar o &quot;Lula Livre&quot; e adia elei\u00e7\u00e3o do comando da legenda para o segundo semestre\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, STJ, Partido dos Trabalhadores, Caso Petrobras, Financiamento ilegal, Lavagem dinheiro, Petrobras, Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Caixa dois, Financiamento partidos, Tribunais, Brasil, Corrup\u00e7\u00e3o, Poder judicial, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, Partidos pol\u00edticos, Am\u00e9rica, Pol\u00edtica, Justi\u00e7a\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2019-04-07T22:03:13Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-04-07T22:03:13Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-04-07T22:03:13Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Lula faz um ano na cadeia \u00e0 espera do STJ e empenhado em controlar o PT\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Recurso de ex-presidente deve ser analisado pelo tribunal em breve, com poucas possibilidades de soltura. Partido tenta reavivar o &quot;Lula Livre&quot; e adia elei\u00e7\u00e3o do comando da legenda para o segundo semestre\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/GEjIInsMO2UPhWuBv7VdlI4oSGQ=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZG7FMHYUS7FPYI4RU2BWYHZDVA.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2019-04-07T22:03:13Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/05/politica/1554495483_053081.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Felipe Betim\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Afonso Benites\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"STJ\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partido dos Trabalhadores\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caso Petrobras\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Financiamento ilegal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Lavagem dinheiro\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Petrobras\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caixa dois\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Financiamento partidos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Tribunais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Poder judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Lula faz um ano na cadeia \u00e0 espera do STJ e empenhado em controlar o PT\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/05/politica/1554495483_053081.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/05/politica/1554495483_053081.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/05/politica/1554495483_053081.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/9BRh2oBO_yGB384xQQovylIJNp8=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TNDDPZDNBIJM62F32U5NVO7PXU.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/9BRh2oBO_yGB384xQQovylIJNp8=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TNDDPZDNBIJM62F32U5NVO7PXU.jpg\",\"height\":980,\"width\":606},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Lula faz um ano na cadeia \u00e0 espera do STJ e empenhado em controlar o PT\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/05/politica/1554495483_053081.html\",\"datePublished\":\"2019-04-07T22:03:13Z\",\"dateModified\":\"2019-04-07T22:03:13Z\",\"description\":\"Recurso de ex-presidente deve ser analisado pelo tribunal em breve, com poucas possibilidades de soltura. Partido tenta reavivar o \u00abLula Livre\u00bb e adia elei\u00e7\u00e3o do comando da legenda para o segundo semestre\",\"articleBody\":\"Da cadeia em Curitiba, Lula acompanha as discuss\u00f5es no partido, cuja elei\u00e7\u00e3o interna adiada tem potencial para, pela primeira vez, n\u00e3o corresponder com a vontade do ex-presidente, que j\u00e1 demonstrou seu desejo em manter a deputada federal Gleisi Hoffman na lideran\u00e7a. Com Gleisi na presid\u00eancia, a influ\u00eancia de Lula nas decis\u00f5es do partido estariam garantidas. Ao EL PA\u00cdS, a deputada diz que o ex-presidente recebe informes das reuni\u00f5es do partido. \u00abEle \u00e9 o nosso presidente de honra. \u00c9 natural e importante que ele receba as informa\u00e7\u00f5es.Quando eu posso, escrevo cartas, porque essas ele pode receber. Trato das reuni\u00f5es dos diret\u00f3rios, das reuni\u00f5es que fazemos, das decis\u00f5es que tomamos\u00bb, contou Gleisi. No plano legal, as esperan\u00e7as de uma absolvi\u00e7\u00e3o e soltura do petista s\u00e3o escassas. O presidente do STF (Supremo Tribunal Federal), Antonio Dias Toffoli, decidiu adiar o julgamento sobre a constitucionalidade da pris\u00e3o ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, que estava marcada para a quarta-feira dia 10 e teria repercuss\u00e3o no caso. Agora, residem no recurso levado pela defesa ao Supremo Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), o primeiro tribunal superior que analisar\u00e1 a senten\u00e7a em segunda inst\u00e2ncia do caso Triplex \u2014 o caso do s\u00edtio Atibaia s\u00f3 foi julgado em primeira inst\u00e2ncia. Tanto o STJ como o STF s\u00f3 analisaram at\u00e9 o momento pedidos de soltura do ex-presidente, mas n\u00e3o a condena\u00e7\u00e3o em si. Ainda n\u00e3o h\u00e1 uma data marcada para que a 5\u00aa turma do STJ se re\u00fana, mas a defesa espera que isso ocorra em breve. Segundo o advogado Cristiano Zanin, a defesa pede e enfatiza no recurso a anula\u00e7\u00e3o do processo nas inst\u00e2ncias inferiores ou uma absolvi\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m apresenta argumentos auxiliares que poderiam levar a uma revis\u00e3o do tamanho da pena \u2014 o que pode resultar, por exemplo, em pris\u00e3o domiciliar \u2014 ou a prescri\u00e7\u00e3o do caso. A defesa contesta as acusa\u00e7\u00f5es e considera que n\u00e3o h\u00e1 provas suficientes de que a OAS presenteou o ex-presidente com um triplex no Guaruj\u00e1 como pagamento de propina por contratos na Petrobras. Apresenta ainda um leque de argumentos, como uma suposta falta de imparcialidade do juiz Sergio Moro \u2014 hoje ministro da Justi\u00e7a de Bolsonaro \u2014 ou a negativa de que uma prova pericial no processo fosse produzida. Segundo Zanin, a defesa tamb\u00e9m contesta a compet\u00eancia da Justi\u00e7a Federal para tratar do caso com base em suas decis\u00f5es do Supremo. A primeira, de 2015, resultou no fatiamento da Lava Jato e deixou nas m\u00e3os da for\u00e7a tarefa de Curitiba apenas os casos relativos a corrup\u00e7\u00e3o na Petrobras. A defesa acredita que o caso n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com o esc\u00e2ndalo envolvendo a petroleira, embora a senten\u00e7a condenat\u00f3ria estabele\u00e7a uma rela\u00e7\u00e3o entre os contratos entre empreitas e a Petrobras com o triplex reformado que a OAS teria repassado para Lula. A segunda e mais recente decis\u00e3o do STF, por seis votos a cinco, determinou que cabe a Justi\u00e7a Eleitoral julgar crimes comuns, como os de corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro, conexos com delitos eleitorais de caixa 2. \u00abA jurisprud\u00eancia do STJ \u00e9 incompat\u00edvel com a condena\u00e7\u00e3o do ex-presidente. Ent\u00e3o, estamos pedindo que a Corte reafirme sua pr\u00f3pria jurisprud\u00eancia\u00bb, explica Zanin ao EL PA\u00cdS. O problema \u00e9 que, de acordo com uma pesquisa realizada pela Corte com base nos julgamentos de 69.000 recursos entre 2015 e 2017, apenas 0,62% dos casos julgados no STJ reverteram totalmente as decis\u00f5es das inst\u00e2ncias inferiores e resultaram na absolvi\u00e7\u00e3o do r\u00e9u. A mesma pesquisa indicou que em 1,02% dos casos os ministros da 5\u00aa e 6\u00aa turma reverteram a pena de pris\u00e3o por uma pena \u201crestritiva de direitos\u201d, como a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os comunit\u00e1rios. Em 0,76% dos casos foi reconhecida a prescri\u00e7\u00e3o. Para Zanin, contudo, o caso do ex-presidente \u00e9 peculiar. \u00abEstamos vendo ao longo do tempo a ocorr\u00eancia de diversas ilegalidades e abusos que precisam ser coibidos\u00bb, diz ele, no momento que a o entorno de Lula se queixa da falta de recursos para tocar a pr\u00f3pria defesa. H\u00e1 bens e contas banc\u00e1rias do ex-presidente bloqueados por ordem de Moro e, por isso, h\u00e1 a\u00e7\u00f5es que buscam arrecadar dinheiro para a causa. Nesta semana, um grupo de fot\u00f3grafos anunciou ter arrecadado mais de 600.000 reais leiloando fotos hist\u00f3ricas do petista. No campo pol\u00edtico os obst\u00e1culos n\u00e3o s\u00e3o menores. O PT tem a maior bancada na C\u00e2mara, com 55 deputados \u2014 um a mais que o PSL de Bolsonaro\u00a0\u2014, e \u00e9 a maior for\u00e7a de oposi\u00e7\u00e3o ao Governo. Mas, por ora, continua apostando suas energias na campanha pelo \u00abLula Livre\u00bb enquanto que as pesquisas indicam uma cristaliza\u00e7\u00e3o do apoio popular \u00e0 pris\u00e3o do ex-presidente\u00a0\u2014 segundo o Atlas Pol\u00edtico, cerca de 57,9% do eleitorado. \u00abO partido ficou muito preso a isso. N\u00e3o sei se dentro do partido existe consenso sobre o que fazer. Enquanto isso, o Lula Livre d\u00e1 certa unidade de a\u00e7\u00e3o para a m\u00e1quina partid\u00e1ria. \u00c9 algo que mant\u00e9m todos unidos\u00bb, explica o soci\u00f3logo Celso Rocha de Barros. Para ele, a \u00abatualiza\u00e7\u00e3o\u00bb do PT ainda depende de como o Governo Bolsonaro, que completa cem dias nesta semana com a popularidade em queda, vai se sair. Ainda assim, ele chama aten\u00e7\u00e3o para o fato de que, embora numericamente maior, \u00e9 mais comum ver lideran\u00e7as de outros partidos progressistas, como os deputados Alessandro Molon (PSB), Tabata Amaral (PDT) ou Marcelo Freixo (PSOL), na linha de frente da oposi\u00e7\u00e3o. \u00abO partido ainda n\u00e3o assumiu uma lideran\u00e7a l\u00e1 dentro, porque est\u00e1 preso a essas quest\u00f5es\u00bb, explica. Em jogo est\u00e1 tamb\u00e9m uma disputa tamb\u00e9m no campo progressista pela hegemonia, ocupada pelo PT h\u00e1 30 anos.\u00a0 \u00abSe eles querem substituir o PT, precisam atrair as pessoas que gostam o PT. O Ciro Gomes, por exemplo, pela suas declara\u00e7\u00f5es e posturas, acaba sendo antip\u00e1tico para os eleitores PT. Al\u00e9m disso, essas pessoas foram coadjuvantes durante muito tempo e n\u00e3o precisaram se posicionar sobre quest\u00f5es econ\u00f4micas e pol\u00edticas de governo. Isso ficava na conta do PT\u00bb, pondera Rocha de Barros. \u00abNo m\u00ednimo\u00bb, explica ele, \u00aba competi\u00e7\u00e3o vai fazer bem e vai obrigar os petistas a se mexerem\u00bb.\u00a0 Essa renova\u00e7\u00e3o depende tamb\u00e9m da lideran\u00e7a do partido, hoje nas m\u00e3os de Gleisi Hoffmann, apesar das ressalvas de alguns petistas. A pol\u00edtica paranaense \u00e9 considerada uma das respons\u00e1veis por manter como prioridade do partido a pauta do \u00abLula Livre\u00bb, enquanto h\u00e1 pouco debate sobre renova\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria e outras quest\u00f5es program\u00e1ticas a um ano e meio das elei\u00e7\u00f5es municipais. \u00abN\u00f3s consideramos o Lula um preso pol\u00edtico. Lula \u00e9 a grande lideran\u00e7a pol\u00edtica e popular desse Brasil. Depois dele n\u00e3o surgiu mais ningu\u00e9m com essa envergadura, com essa grandeza, com esse poder de mobiliza\u00e7\u00e3o\u00bb, reafirma Gleisi.\",\"keywords\":[\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"STJ\",\"Partido dos Trabalhadores\",\"Caso Petrobras\",\"Financiamento ilegal\",\"Lavagem dinheiro\",\"Petrobras\",\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"Caixa dois\",\"Financiamento partidos\",\"Tribunais\",\"Brasil\",\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"Poder judicial\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Am\u00e9rica\",\"Pol\u00edtica\",\"Justi\u00e7a\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Felipe Betim\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe-betim/\"},{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Afonso Benites\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/05/politica/1554495483_053081.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"S\u00e3o Paulo / Bras\u00edlia\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/tRb8JqW7wbiKB0KVcoLbyaE7eqE=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TNDDPZDNBIJM62F32U5NVO7PXU.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Lula faz um ano na cadeia \u00e0 espera do STJ e empenhado em controlar o PT\",\"productID\":\"IQTGX5RYE5EGJAILQNG56NVVJY:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6utacgvjgx2carga-f-ad0a8f434-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"27fdc62\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":65192,\"ak.gh\":\"96.17.170.143\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"reno\",\"ak.t\":\"1598161996\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==btXRT6s8cAH380Uonegx/I1ejC+FeXtOne3Eeh+4RH9HM8y+VigyCoqUedxqdEDTMcQfvQzyiobKq1EoB5ar60YShApYcUb496/tFgMR2VjP3l0+AAjzwxExtQkATJuyiu8rAqcsHcd0CAJzD6x/PHVOFtBhG9UGJ+3tAeEnrDqgfDzHkPJ+QFR14n3/nY3dq7z1SfpJFT4f+WIDLfzBpTBJvb2lHEWryGIHeR22tHznBd4yg5jyR/wQrAv1bfYT3v7bQnMJirzu0BHAzoIViQe4UgiWgjzUYBGN5Ob3HKTtPcLk3t/o4rdLOvUQc1PWBA3PfjcU1aEu5Y1OKUvemZaNOzAoAEjgRpnItRzfFdjMJ05KMTFDCEoFk141a3A2XlKyYvfKwnIIWfaNXeJ5Wp9kt27JcqTjnN4bkx9XRI0=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1554495483_053081.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1554495483_053081.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1554495483_053081.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1554495483_053081.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Lula faz um ano na cadeia \u00e0 espera do STJ e empenhado em controlar o PT</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Recurso de ex-presidente deve ser analisado pelo tribunal em breve, com poucas possibilidades de soltura. Partido tenta reavivar o \"Lula Livre\" e adia elei\u00e7\u00e3o do comando da legenda para o segundo semestre</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1554495483_053081.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Lula%20faz%20um%20ano%20na%20cadeia%20%C3%A0%20espera%20do%20STJ%20e%20empenhado%20em%20controlar%20o%20PT\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Lula faz um ano na cadeia \u00e0 espera do STJ e empenhado em controlar o PT\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/05/politica/1554495483_053081.html\" data-param-text=\"Lula faz um ano na cadeia \u00e0 espera do STJ e empenhado em controlar o PT\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/05/politica/1554495483_053081.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1554495483_053081.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Lula%20faz%20um%20ano%20na%20cadeia%20%C3%A0%20espera%20do%20STJ%20e%20empenhado%20em%20controlar%20o%20PT&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Lula faz um ano na cadeia \u00e0 espera do STJ e empenhado em controlar o PT\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/05/politica/1554495483_053081.html\" data-param-text=\"Lula faz um ano na cadeia \u00e0 espera do STJ e empenhado em controlar o PT via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/05/politica/1554495483_053081.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1554495483_053081.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Lula%20faz%20um%20ano%20na%20cadeia%20%C3%A0%20espera%20do%20STJ%20e%20empenhado%20em%20controlar%20o%20PT&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Lula faz um ano na cadeia \u00e0 espera do STJ e empenhado em controlar o PT\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/05/politica/1554495483_053081.html\" data-param-text=\"Lula faz um ano na cadeia \u00e0 espera do STJ e empenhado em controlar o PT\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/05/politica/1554495483_053081.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1554495483_053081.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Lula%20faz%20um%20ano%20na%20cadeia%20%C3%A0%20espera%20do%20STJ%20e%20empenhado%20em%20controlar%20o%20PT&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FTNDDPZDNBIJM62F32U5NVO7PXU.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TNDDPZDNBIJM62F32U5NVO7PXU.jpg\" data-param-description=\"Lula faz um ano na cadeia \u00e0 espera do STJ e empenhado em controlar o PT\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/05/politica/1554495483_053081.html\" data-param-text=\"Lula faz um ano na cadeia \u00e0 espera do STJ e empenhado em controlar o PT\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/05/politica/1554495483_053081.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Lula%20faz%20um%20ano%20na%20cadeia%20%C3%A0%20espera%20do%20STJ%20e%20empenhado%20em%20controlar%20o%20PT&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1554495483_053081.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe-betim/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Felipe Betim\">Felipe Betim</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/FelipeBetim\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span><span class=\"color_gray_medium_lighter margin_right normal\">|</span><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center margin_right\"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Afonso Benites\">Afonso Benites</a></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">S\u00e3o Paulo / Bras\u00edlia</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2019-04-07/\">07 abr 2019 - 22:03 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div><p class=\"a_in | color_gray_dark\">A pris\u00e3o do ex-presidente <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> completa um ano neste domingo, 7 de abril, com o PT tentando reanimar a milit\u00e2ncia com atos pelo \"Lula Livre\" e adiando apenas para o segundo semestre a troca de poder na legenda, que ainda disputa espa\u00e7o para se firmar como protagonista na oposi\u00e7\u00e3o ao presidente <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro]\">Jair Bolsonaro</a> (PSL). O consenso no partido \u00e9 o de que as condena\u00e7\u00f5es por corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro nos casos envolvendo o triplex do Guaruj\u00e1 e o s\u00edtio de Atibaia \u2014 12 anos e 11 meses em ambos os casos \u2014 foram injustas e de que a pris\u00e3o do ex-presidente \u00e9 pol\u00edtica. Na sigla, os atos pelo ex-presidente s\u00e3o uma forma n\u00e3o s\u00f3 de manter a press\u00e3o sobre o Judici\u00e1rio como tamb\u00e9m de manter petistas e os movimentos sociais mais pr\u00f3ximos unidos sob um rara bandeira comum.</p></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/9BRh2oBO_yGB384xQQovylIJNp8=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TNDDPZDNBIJM62F32U5NVO7PXU.jpg\" alt=\"Homem segura cartaz pedindo liberdade para o ex-presidente Lula, no dia 31 de mar\u00e7o.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Homem segura cartaz pedindo liberdade para o ex-presidente Lula, no dia 31 de mar\u00e7o.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">Leo Correa / AP</span></span></figcaption></figure><p class=\"\">Da cadeia em Curitiba, Lula acompanha as discuss\u00f5es no partido, cuja elei\u00e7\u00e3o interna adiada tem potencial para, pela primeira vez, n\u00e3o corresponder com a vontade do ex-presidente, que j\u00e1 demonstrou seu desejo em manter<a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/01/16/politica/1547642566_811137.html\"> a deputada federal Gleisi Hoffman na lideran\u00e7a.</a> Com Gleisi na presid\u00eancia, a influ\u00eancia de Lula nas decis\u00f5es do partido estariam garantidas. Ao EL PA\u00cdS, a deputada diz que o ex-presidente recebe informes das reuni\u00f5es do partido. \"Ele \u00e9 o nosso presidente de honra. \u00c9 natural e importante que ele receba as informa\u00e7\u00f5es.Quando eu posso, escrevo cartas, porque essas ele pode receber. Trato das reuni\u00f5es dos diret\u00f3rios, das reuni\u00f5es que fazemos, das decis\u00f5es que tomamos\", contou Gleisi.</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/04/album/1554405053_400610.html#foto_gal_1?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div><span class=\"label | relative font_primary uppercase text_align_center color_white margin_right background_blue\">fotogaleria</span>As fotos mais valiosas de Lula</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/04/politica/1554331964_534951.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>PT ainda \u00e9 a sigla preferida, enquanto PSL e Novo roubam apoio de PSDB e MDB</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/02/politica/1551525037_782316.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>No adeus de Lula ao neto Arthur, dor, sil\u00eancio e uma nota pol\u00edtica</a></li></ul></section><p class=\"\">No plano legal, as esperan\u00e7as de uma absolvi\u00e7\u00e3o e soltura do petista s\u00e3o escassas. O presidente do STF (Supremo Tribunal Federal), Antonio Dias Toffoli, decidiu adiar o julgamento sobre a constitucionalidade da pris\u00e3o ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, que estava marcada para a quarta-feira dia 10 e teria repercuss\u00e3o no caso. Agora, residem no recurso levado pela defesa ao Supremo Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), o primeiro tribunal superior que analisar\u00e1 a senten\u00e7a em segunda inst\u00e2ncia do caso Triplex \u2014 o caso do s\u00edtio Atibaia s\u00f3 foi julgado em primeira inst\u00e2ncia. Tanto o STJ como o STF s\u00f3 analisaram at\u00e9 o momento pedidos de soltura do ex-presidente, mas n\u00e3o a condena\u00e7\u00e3o em si. Ainda n\u00e3o h\u00e1 uma data marcada para que a 5\u00aa turma do STJ se re\u00fana, mas a defesa espera que isso ocorra em breve. Segundo o advogado Cristiano Zanin, a defesa pede e enfatiza no recurso a anula\u00e7\u00e3o do processo nas inst\u00e2ncias inferiores ou uma absolvi\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m apresenta argumentos auxiliares que poderiam levar a uma revis\u00e3o do tamanho da pena \u2014 o que pode resultar, por exemplo, em pris\u00e3o domiciliar \u2014 ou a prescri\u00e7\u00e3o do caso.</p><p class=\"\">A defesa contesta as acusa\u00e7\u00f5es e considera que n\u00e3o h\u00e1 provas suficientes de que a OAS presenteou o ex-presidente com um triplex no Guaruj\u00e1 como pagamento de propina por contratos na Petrobras. Apresenta ainda um leque de argumentos, como uma suposta falta de imparcialidade do<a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/03/politica/1554324591_827255.html\"> juiz Sergio Moro \u2014 hoje ministro da Justi\u00e7a de Bolsonaro</a> \u2014 ou a negativa de que uma prova pericial no processo fosse produzida. Segundo Zanin, a defesa tamb\u00e9m contesta a compet\u00eancia da Justi\u00e7a Federal para tratar do caso com base em suas decis\u00f5es do Supremo. A primeira, de 2015, resultou no fatiamento da Lava Jato e deixou nas m\u00e3os da for\u00e7a tarefa de Curitiba apenas os casos relativos a corrup\u00e7\u00e3o na Petrobras. A defesa acredita que o caso n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com o esc\u00e2ndalo envolvendo a petroleira, embora a senten\u00e7a condenat\u00f3ria estabele\u00e7a uma rela\u00e7\u00e3o entre os contratos entre empreitas e a Petrobras com o triplex reformado que a OAS teria repassado para Lula. A segunda e mais recente decis\u00e3o do STF, por seis votos a cinco, determinou que cabe a Justi\u00e7a Eleitoral julgar crimes comuns, como os de corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro, conexos com delitos eleitorais de caixa 2.</p><p class=\"\">\"A jurisprud\u00eancia do STJ \u00e9 incompat\u00edvel com a condena\u00e7\u00e3o do ex-presidente. Ent\u00e3o, estamos pedindo que a Corte reafirme sua pr\u00f3pria jurisprud\u00eancia\", explica Zanin ao EL PA\u00cdS. O problema \u00e9 que, <a href=\"http://www.stj.jus.br/sites/STJ/default/pt_BR/Comunica%C3%A7%C3%A3o/noticias/Not%C3%ADcias/Absolvi%C3%A7%C3%A3o-de-r%C3%A9us-condenados-em-segunda-inst%C3%A2ncia-%C3%A9-de-0,62%25-no-STJ\" target=\"_blank\">de acordo com uma pesquisa realizada pela Corte</a> com base nos julgamentos de 69.000 recursos entre 2015 e 2017, apenas 0,62% dos casos julgados no STJ reverteram totalmente as decis\u00f5es das inst\u00e2ncias inferiores e resultaram na absolvi\u00e7\u00e3o do r\u00e9u. A mesma pesquisa indicou que em 1,02% dos casos os ministros da 5\u00aa e 6\u00aa turma reverteram a pena de pris\u00e3o por uma pena \u201crestritiva de direitos\u201d, como a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os comunit\u00e1rios. Em 0,76% dos casos foi reconhecida a prescri\u00e7\u00e3o. Para Zanin, contudo, o caso do ex-presidente \u00e9 peculiar. \"Estamos vendo ao longo do tempo a ocorr\u00eancia de diversas ilegalidades e abusos que precisam ser coibidos\", diz ele, no momento que a o entorno de Lula se queixa da falta de recursos para tocar a pr\u00f3pria defesa. H\u00e1 bens e contas banc\u00e1rias do ex-presidente bloqueados por ordem de Moro e, por isso, h\u00e1 a\u00e7\u00f5es que buscam arrecadar dinheiro para a causa. Nesta semana, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/04/album/1554405053_400610.html\">um grupo de fot\u00f3grafos anunciou ter arrecadado mais de 600.000 reais leiloando fotos hist\u00f3ricas do petista.</a></p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Um PT em busca de protagonismo</h3><p class=\"\">No campo pol\u00edtico os obst\u00e1culos n\u00e3o s\u00e3o menores. O PT tem a maior bancada na C\u00e2mara, com 55 deputados \u2014 um a mais que o PSL de Bolsonaro\u00a0\u2014, e \u00e9 a maior for\u00e7a de oposi\u00e7\u00e3o ao Governo. Mas, por ora, continua apostando suas energias na campanha pelo \"Lula Livre\" enquanto que as pesquisas indicam uma cristaliza\u00e7\u00e3o do apoio popular \u00e0 pris\u00e3o do ex-presidente\u00a0\u2014 <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/04/politica/1554331964_534951.html\">segundo o Atlas Pol\u00edtico, cerca de 57,9% do eleitorado</a>. \"O partido ficou muito preso a isso. N\u00e3o sei se dentro do partido existe consenso sobre o que fazer. Enquanto isso, o 'Lula Livre' d\u00e1 certa unidade de a\u00e7\u00e3o para a m\u00e1quina partid\u00e1ria. \u00c9 algo que mant\u00e9m todos unidos\", explica o soci\u00f3logo Celso Rocha de Barros.</p><p class=\"\">Para ele, a \"atualiza\u00e7\u00e3o\" do PT ainda depende de como o Governo Bolsonaro, que completa cem dias nesta semana com a popularidade em queda, vai se sair. Ainda assim, ele chama aten\u00e7\u00e3o para o fato de que, embora numericamente maior, \u00e9 mais comum ver lideran\u00e7as de outros partidos progressistas, como os deputados Alessandro Molon (PSB), <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/28/politica/1553801628_869241.html\">Tabata Amaral (PDT)</a> ou Marcelo Freixo (PSOL), na linha de frente da oposi\u00e7\u00e3o. \"O partido ainda n\u00e3o assumiu uma lideran\u00e7a l\u00e1 dentro, porque est\u00e1 preso a essas quest\u00f5es\", explica. Em jogo est\u00e1 tamb\u00e9m uma disputa tamb\u00e9m no campo progressista pela hegemonia, ocupada pelo PT h\u00e1 30 anos.\u00a0 \"Se eles querem substituir o PT, precisam atrair as pessoas que gostam o PT. O Ciro Gomes, por exemplo, pela suas declara\u00e7\u00f5es e posturas, acaba sendo antip\u00e1tico para os eleitores PT. Al\u00e9m disso, essas pessoas foram coadjuvantes durante muito tempo e n\u00e3o precisaram se posicionar sobre quest\u00f5es econ\u00f4micas e pol\u00edticas de governo. Isso ficava na conta do PT\", pondera Rocha de Barros. \"No m\u00ednimo\", explica ele, \"a competi\u00e7\u00e3o vai fazer bem e vai obrigar os petistas a se mexerem\".\u00a0</p><p class=\"\">Essa renova\u00e7\u00e3o depende tamb\u00e9m da lideran\u00e7a do partido, hoje nas m\u00e3os de Gleisi Hoffmann, apesar das ressalvas de alguns petistas. A pol\u00edtica paranaense \u00e9 considerada uma das respons\u00e1veis por manter como prioridade do partido a pauta do \"Lula Livre\", enquanto h\u00e1 pouco debate sobre renova\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria e outras quest\u00f5es program\u00e1ticas a um ano e meio das elei\u00e7\u00f5es municipais. \"N\u00f3s consideramos o Lula um preso pol\u00edtico. <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/04/album/1554405053_400610.html#foto_gal_1\">Lula \u00e9 a grande lideran\u00e7a pol\u00edtica e popular desse Brasil</a>. Depois dele n\u00e3o surgiu mais ningu\u00e9m com essa envergadura, com essa grandeza, com esse poder de mobiliza\u00e7\u00e3o\", reafirma Gleisi.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1554495483_053081.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Lula%20faz%20um%20ano%20na%20cadeia%20%C3%A0%20espera%20do%20STJ%20e%20empenhado%20em%20controlar%20o%20PT\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Lula faz um ano na cadeia \u00e0 espera do STJ e empenhado em controlar o PT\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/05/politica/1554495483_053081.html\" data-param-text=\"Lula faz um ano na cadeia \u00e0 espera do STJ e empenhado em controlar o PT\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/05/politica/1554495483_053081.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1554495483_053081.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Lula%20faz%20um%20ano%20na%20cadeia%20%C3%A0%20espera%20do%20STJ%20e%20empenhado%20em%20controlar%20o%20PT&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Lula faz um ano na cadeia \u00e0 espera do STJ e empenhado em controlar o PT\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/05/politica/1554495483_053081.html\" data-param-text=\"Lula faz um ano na cadeia \u00e0 espera do STJ e empenhado em controlar o PT via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/05/politica/1554495483_053081.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1554495483_053081.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Lula%20faz%20um%20ano%20na%20cadeia%20%C3%A0%20espera%20do%20STJ%20e%20empenhado%20em%20controlar%20o%20PT&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Lula faz um ano na cadeia \u00e0 espera do STJ e empenhado em controlar o PT\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/05/politica/1554495483_053081.html\" data-param-text=\"Lula faz um ano na cadeia \u00e0 espera do STJ e empenhado em controlar o PT\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/05/politica/1554495483_053081.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1554495483_053081.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Lula%20faz%20um%20ano%20na%20cadeia%20%C3%A0%20espera%20do%20STJ%20e%20empenhado%20em%20controlar%20o%20PT&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FTNDDPZDNBIJM62F32U5NVO7PXU.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TNDDPZDNBIJM62F32U5NVO7PXU.jpg\" data-param-description=\"Lula faz um ano na cadeia \u00e0 espera do STJ e empenhado em controlar o PT\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/05/politica/1554495483_053081.html\" data-param-text=\"Lula faz um ano na cadeia \u00e0 espera do STJ e empenhado em controlar o PT\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/05/politica/1554495483_053081.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Lula%20faz%20um%20ano%20na%20cadeia%20%C3%A0%20espera%20do%20STJ%20e%20empenhado%20em%20controlar%20o%20PT&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1554495483_053081.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/06/politica/1549479396_898810.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Lula \u00e9 condenado pela segunda vez na Lava Jato, agora no caso do s\u00edtio de Atibaia</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/12/19/politica/1545259053_490996.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">As cinco horas da queda de bra\u00e7o no Supremo que quase libertou Lula</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/05/politica/1554495483_053081.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/05/politica/1554495483_053081.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161997263;Fusion.globalContent={\"_id\":\"IQTGX5RYE5EGJAILQNG56NVVJY\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"6BYLIJ7CNBGRNMLYXCM74ODWCQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Da cadeia em Curitiba, Lula acompanha as discuss\u00f5es no partido, cuja elei\u00e7\u00e3o interna adiada tem potencial para, pela primeira vez, n\u00e3o corresponder com a vontade do ex-presidente, que j\u00e1 demonstrou seu desejo em manter<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/01/16/politica/1547642566_811137.html\\\"> a deputada federal Gleisi Hoffman na lideran\u00e7a.</a> Com Gleisi na presid\u00eancia, a influ\u00eancia de Lula nas decis\u00f5es do partido estariam garantidas. Ao EL PA\u00cdS, a deputada diz que o ex-presidente recebe informes das reuni\u00f5es do partido. \\\"Ele \u00e9 o nosso presidente de honra. \u00c9 natural e importante que ele receba as informa\u00e7\u00f5es.Quando eu posso, escrevo cartas, porque essas ele pode receber. Trato das reuni\u00f5es dos diret\u00f3rios, das reuni\u00f5es que fazemos, das decis\u00f5es que tomamos\\\", contou Gleisi.\"},{\"_id\":\"EOULMRD7NZBSJEJCUSFD3QNC2A\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"right\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/04/album/1554405053_400610.html#foto_gal_1\",\"subtype\":\"fotogaleria\",\"content\":\"As fotos mais valiosas de Lula\",\"image\":{\"_id\":\"QH5JEFFMITDWBTRLHFWGWEVXRE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/__ENMly9_TcdfZ1gzT2qcFzcKA0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QH5JEFFMITDWBTRLHFWGWEVXRE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QH5JEFFMITDWBTRLHFWGWEVXRE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/__ENMly9_TcdfZ1gzT2qcFzcKA0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QH5JEFFMITDWBTRLHFWGWEVXRE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/__ENMly9_TcdfZ1gzT2qcFzcKA0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QH5JEFFMITDWBTRLHFWGWEVXRE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5NIYJerxuhAiAiaUUhi7NcB9E_s=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QH5JEFFMITDWBTRLHFWGWEVXRE.jpg\",\"version\":0,\"size\":3919,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T14:49:17Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T14:49:17Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QH5JEFFMITDWBTRLHFWGWEVXRE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"cet2sATFUr-reC3HHS-K7QAZHSE=/768x0/\",\"medium\":\"mJSBYpyf7MblPXYfHDz97HvWELU=/1000x0/\",\"large\":\"aAbmbPX66oLyR3MvTmoz9PNF9Q8=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"bO92hM8K53g_QjNa76efOvHG2OU=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"56R9zL0pNMRNKe-ct5t6f9UzQJw=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"tJr66K4kmZwuPlnFeGQ-wruFZxM=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"6g07LFYsRbYBwFkTKKB9Ak8Gea4=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"tj9tqXAKtjkRlUiIwg8QTLWUc-Y=/311x214/\",\"3:4\":\"djv5ymYO-V8RNL7dDBk966lqfDk=/450x600/\",\"4:3\":\"m2JiHqNeOlrBwVCr5sOvWK3F7CA=/600x450/\",\"photoText\":\"-SFm1qYdRg97uzNI0d_41hiQQL8=/300x300/\",\"1_column\":\"U1LnMHk6dy7fZsJ3WBKbuHxIPA8=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"k1NqaIw83ZSI6MFX6q6hAfkVph0=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"DxlPZwHjbOvM3ECNQOjFBzzHXsU=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"Q9gKzJ7CcMS11UyKKJbFIkwbs-A=/62x62/\",\"2_column\":\"mbUQ7BEoXHmey5nx5dAuty7GTGE=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"kbYSS-M4Z68YSxtNLq7cYLvxQpo=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"4kopRYY-kUGiDaXME29EsNkixQE=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"Kptuws3VrMItKGgKua1wvMgNL1w=/145x145/\",\"3_column\":\"VMuX0yDz0vWEG1F2MrxFN7Vu6fc=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"bcp7m5sQJGl7L8a2MzZiWWZs4bg=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"Yk73AqEQ3Nlk5nGH29qzNpYU2bE=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"EO-uiCiqVspJ4Dpd3btGi9rzBZA=/228x228/\",\"4_column\":\"MPe2IknbTuCkbR1REdqzGponDKk=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"PSQNR1BGrcy4aZdTwYO6SB_LZ58=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"_xsr2AP2e90XYG_ds-EcfmUcVpw=/311x311/\",\"5_column\":\"iEPaMwMKdjBk9dBn_6iXWUwONoU=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"g53JFOzzfTHnVoqLuV-k2_2R5lo=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"pZmg9OVqap30Ayj8tOnV0wGfRSs=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"3Z9tDxp6kt41f3mf9Xg8Y5EIF4U=/394x394/\",\"6_column\":\"amZP4HcG7_NyJWRbLYA2jx_5JQM=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"r74UP3LcaAWlRGyASNT8PbKg2Ls=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"aIoXrByERd_QjIR6k4u8HpyF_LM=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"7aZ6KMLOP0Nd35KmpAnXKtba3zY=/477x477/\",\"7_column\":\"SSRPzquZzuGad1D952TcOfb1G_c=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"oSX_gKCP-KamOJDdU86zHKEqghw=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"EvbjkhC_52L1oTdoj-HsXKByqWs=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"AQ_vS5ipdvdUKZhae_VK1UvzG9U=/560x560/\",\"8_column\":\"7gZzue4RQu9ZDDFChOSqkxtwD7M=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"Ao36DzqIHaEQLW_NIUNtRa6biKc=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"Td6e5z1LX-ozW7M99QJAbwVQVA0=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"gOvE9Ujo_gQU1YvpZX2MjbzlCS4=/643x643/\",\"9_column\":\"Y4CjpvB6gRDt6ZXjTJf9OWqQd68=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"EXVcUqrNlttTmbCOSQU4umvh8m8=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"Bn-R04apeewMcID5yxW6xgaEFXM=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"xckNHSCnAgWnfqdsRKqJkut4UMQ=/726x726/\",\"10_column\":\"DMZI2aVrXE5HomobM0m57PzuYxQ=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"zisGSH3FHckupRkvnP4qTSR69GY=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"AIAevdqIWvVAzMrU2MpTpuihXdw=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"aQvUQXPPvtU7ajFtz_tyE-mG5ZI=/809x809/\",\"11_column\":\"b4CgxYW3YHIWkaYuXzqt_kSWfkk=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"e5iS8VciGktvM40AJJBdE8Uh5tM=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"orTJwUKvf5CqqKZg7pzIDpDOpo4=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"duSfqZPu70e0YLTuyncfiFVtbw0=/892x892/\",\"12_column\":\"T2ZWdOQhEUaQF6QVCBIkniivjnk=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"A8U6b6XM5dUx_MSROlHDfZQedTw=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"DQZZOXdb3z9voJD_40LvFYzBibo=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"qSb_r4C93WJD1gQOCK3uaYrmFtc=/975x975/\"}},\"_id\":\"QRZBEY2BF5BK7HA63FLIMFV3O4\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/04/politica/1554331964_534951.html\",\"content\":\"PT ainda \u00e9 a sigla preferida, enquanto PSL e Novo roubam apoio de PSDB e MDB\",\"image\":{\"_id\":\"A54IYQPU2SXDLQDS6QOLQYG66M\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/bNhMDQ3g1Op34zXzjrfXrdb0bX0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/A54IYQPU2SXDLQDS6QOLQYG66M.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/A54IYQPU2SXDLQDS6QOLQYG66M.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/bNhMDQ3g1Op34zXzjrfXrdb0bX0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/A54IYQPU2SXDLQDS6QOLQYG66M.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/bNhMDQ3g1Op34zXzjrfXrdb0bX0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/A54IYQPU2SXDLQDS6QOLQYG66M.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/0SrAicuM--qly8uCGIUoiHsYrJE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/A54IYQPU2SXDLQDS6QOLQYG66M.jpg\",\"version\":0,\"size\":4904,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T14:49:17Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T14:49:17Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/A54IYQPU2SXDLQDS6QOLQYG66M.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"SkzUGdgsQexAJqUld_SfUQ0CrQc=/768x0/\",\"medium\":\"DLVYtb7BNkFGeF5_XsncK3scQeo=/1000x0/\",\"large\":\"URRaoL8AZf0kK3wW1U6-HWat60g=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"jKlwQ0awOlN33pir2TBTlvEK3UA=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"ELAQiSpEIZfJrAYvP4_K2bexSuA=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"l2gZvibGD8iPHpDn8--QdAgudBA=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"dCfxEUTJSBCvutPAHUHYy7UwC2s=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"gAQe6xGTIu-pcCSZe8le01cqWJA=/311x214/\",\"3:4\":\"SYFr2HdrSMkii3J6zf1TWrvxopY=/450x600/\",\"4:3\":\"xph7VoiafOQ77uvePhjhw-oaxpQ=/600x450/\",\"photoText\":\"6m5NVXY7uY5QGoV5a7NSbmu4fG8=/300x300/\",\"1_column\":\"IlCWL_F6pj_X296CZURB49s3i3E=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"XEb2aQAfmzQRMoYVI1s8tjOoN3c=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"518Ro4ylhsPazMnDpqBix6gEi3E=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"Kf2MaFTVwwQ2Ghgmd9-fr6T9LSs=/62x62/\",\"2_column\":\"I-HzczT0ZBU7EoapD6IQ7CD29Bs=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"GeYANoLXD96XHIHMLTa68L0a-54=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"YEdBc4vHl8v7_YxHT3bGl5KwEaw=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"jmaM8rX3dnp7E6CrzEPEI78cDhU=/145x145/\",\"3_column\":\"Zz69tOhPfBylIyJiIPV2TzvF7AA=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"z0Ri-epo09wu_6pBFq4zR33lMSQ=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"kZhlDWU-Uh37ezvZi1CBLc8yR3Y=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"AefI4GMOL8W-ZUUedMDpMNwa5sY=/228x228/\",\"4_column\":\"qF_rVv1cnVvNB62jHaewiSWKbkc=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"qzU8K0jK-EhOsJEt5AIefNki6MY=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"viHL64smMIU7F6MiUwHDq7Sp03U=/311x311/\",\"5_column\":\"T1V-6ifGRBfBAUZ2-AIxXzgt3CU=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"Pvne1Nro4K2-yE_r2YlPtrZ7VDE=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"Hqw4fzYzkGfAB4dmteVcfh2cj4A=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"la86Ajrfrt2N_NDOSNGXEyYEPC0=/394x394/\",\"6_column\":\"i9wRMHCapjC0tJTThThk3fFqg6A=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"XC_vzdeQ1IYcz8y2MMD8Zl7b6dY=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"LD8a9c2i3QivAsIxTNFT2j3r4y8=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"Ol-s5CYDqykmtrVY-Xa_UwCo8mI=/477x477/\",\"7_column\":\"aOxWegtG1gKeqRSB0DZGylDk2Qc=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"6xFlT6fabuYwgySc2eNPwt2cL-M=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"Tm6curELXJ1o0bVBC58bvqGDk9s=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"ms5QzbbNrEoxL5CbCrUOrcpKNYE=/560x560/\",\"8_column\":\"gPxdUTiGdFcJqMXghMGL5ylEMCQ=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"mI0iPqLuIwX4O0vHHpHVVtMA49Q=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"QsUdBtbaGlxrArI0BV0S1ejg8yQ=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"tgk5hkMSOgL3T7ivPSr--Pm7r4o=/643x643/\",\"9_column\":\"xNNbvFm3XKOYnbVrU95stJlg33w=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"01Fn9TdZ-c8QtDySDS-33IaSUYk=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"7TZp4Q3jVA9BzZXpoH_xnq2WEGM=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"FVZppeRLGzc7es5jZoLclukwgvk=/726x726/\",\"10_column\":\"GQfjDhWBo0ezmXZl5NJMjRG7jfA=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"q9p_ipFRtBM6ybG1W5ygqp_zis0=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"jKyxLKztRuxYHVpfOoFXqF9QyLc=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"0YvaW14Djr-lWpGaPeT6EVOrsDs=/809x809/\",\"11_column\":\"99ONfMMC6OEOueDOpspARgRwFeE=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"KkCPfsuFFWqLbNrxImXFnl7uO4s=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"BncjLzYqCxjkIYwiEyE9CXEMCKs=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"_rjYhas0ZPevNIWHlLpY5AnjbI0=/892x892/\",\"12_column\":\"c85xeUwovFjKm79gDQteuwu0n8Q=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"OaMapDAsGHquLHuEUNyGttHzCx0=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"IxyckC7K8NOWNfWtIX2XT4mpkB4=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"LTwbKblXW7yGii_02ylQMzMyp4o=/975x975/\"}},\"_id\":\"VUHTNEP3J5HZXGN2RDKJEUSBLY\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/02/politica/1551525037_782316.html\",\"content\":\"No adeus de Lula ao neto Arthur, dor, sil\u00eancio e uma nota pol\u00edtica\",\"image\":{\"_id\":\"KMDMXY2OEM4AWUZIDTENDR3CJE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/ZZU5baU4OyfKtnpI0p-skJb-O0k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KMDMXY2OEM4AWUZIDTENDR3CJE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KMDMXY2OEM4AWUZIDTENDR3CJE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/ZZU5baU4OyfKtnpI0p-skJb-O0k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KMDMXY2OEM4AWUZIDTENDR3CJE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ZZU5baU4OyfKtnpI0p-skJb-O0k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KMDMXY2OEM4AWUZIDTENDR3CJE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/9vV13-XQZd1jID_3gbOcpTfBIQc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KMDMXY2OEM4AWUZIDTENDR3CJE.jpg\",\"version\":0,\"size\":3746,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T14:49:18Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T14:49:18Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KMDMXY2OEM4AWUZIDTENDR3CJE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"H0HPDiMiiuXDjMlXsAr7Nw931-o=/768x0/\",\"medium\":\"UkLwJXrJHi_ozfS4MvtHzFDmoOY=/1000x0/\",\"large\":\"vYE0MAew_POdLljiqFjeGQ7lHco=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"a2Gr-HLEsD9k7xjacxvJHIk3N1w=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"uUvKvALGI027uVbG0AOigdAdwH4=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"giMxP38WfBpCH8QwymOzdriRHXA=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"rFvZ37ScMTmIOai9OKZSZkHBYO8=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"sbX-79embVa84GvGjGnGadrnC20=/311x214/\",\"3:4\":\"03Kyjt2l9_ZNJu9b4k2UsQbUJ4c=/450x600/\",\"4:3\":\"XOE6aDi8a_aN7SNg_78Lnm6rnoc=/600x450/\",\"photoText\":\"QvKllhwSEXDtneqoSMTEX3CqTQg=/300x300/\",\"1_column\":\"zoWHT505haR7NV5yKC8yoiNLKSQ=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"AM487BNCJuoYPkZZqUcoa32vi5g=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"9UTRpUAsNRoWYvA1qGv4_SnNMII=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"vIfxjGoXlyFPgrjyJKQMkQlMefs=/62x62/\",\"2_column\":\"yBcmYV1U6G6ev5DjCre2Z6rturc=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"3HrpoZ6EU6rfIGb14HuPK1x7qSM=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"c3vZQZ8fzZHF33KMbPoELMflgQ4=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"pLssqCsNJ44n5nxlTcISBxFtH-0=/145x145/\",\"3_column\":\"EAaOBo1AthgBYN9HXbVYgaytTSQ=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"bVtPAtlM-ky2X7TZk_Q5lbkPJwU=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"wUgV7NjCLWlu_FjBTmeRks6NumU=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"4DEBLMA9lk2Fea0Xmq8mOBFy_eA=/228x228/\",\"4_column\":\"uxfOr13M50rhA2-8C_CBHkSIo1g=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"pf2NdXukWYDk1n4jl4f7f-9ONCc=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"osP3gJDbTPLZSRH8O3Ezhg_DyuQ=/311x311/\",\"5_column\":\"UiRDdD3-jQb_iUFKGzuWqpanvPQ=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"ChzbD23lyyKz3oyd0yYtKJ_qD-w=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"TJPQ3HMX6RB0WpQC-owNfdf8f3I=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"lnVhXI4i_w1Gle6DxxSlOyw2krk=/394x394/\",\"6_column\":\"Tbmef-d87m0HCrQ8c4dia_viOs0=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"MvIz1dPIFpWgHW7FbrdAw0jHR_U=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"KX-HUk7gL_-ARHDngdwtxGmqtDc=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"YCqLhwqqSM875h8_9hh5LuyjFkc=/477x477/\",\"7_column\":\"roLndVcdpvkiaMWjNiyDWpxHk_k=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"8UMjHgMaVMHa1L7t4XZJhawiFps=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"SUPzyATYNuPFsYHApgQnn_QpOus=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"8V-KDwYZzJ-PM9gaTcRyEvx5oNU=/560x560/\",\"8_column\":\"xU2KK36ClWRoa9oWGBhKbIa9qus=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"-bEqJdUFaDvIptAX_ixTWFGkbZE=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"IG1f56zHfp1oUEEC2eaaZdGzbp4=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"16o5CU4AecOlIJNjljBYGKec84s=/643x643/\",\"9_column\":\"Ux17CyHeBM4imZNDmFzxmhmzGMM=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"_JiEN1dkeCnnZx48B38tR2tqBq0=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"MlHin_urffRPPb6_ut7V8DgD8z0=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"la0C46uuwb96ary6MoofkTGia20=/726x726/\",\"10_column\":\"hza0KNwk9dLidylzIeD_MxLtRf4=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"rTLSPFE0Q9pfkVjs_33q85r0a9k=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"ChKGIwT4_nlG08coHRhiqeB79EY=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"MTPRmuxhMh2PRlRYJRp7A_f4Z3k=/809x809/\",\"11_column\":\"4q1UDILiPgapL0zVTKNMYlwknw8=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"xzmjjSuNanUab-uHMBdP9nMD_W0=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"5jFKtT3XPnbvbJOGG5SWFMejP3o=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"DNHmi5Ok7hGMed43FkJ-T8x41tc=/892x892/\",\"12_column\":\"B1pM0AlN_icaLmI8O3Uhmwqydh8=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"RFoOK1GAZVHABY6o4b5xR3ZQ8ck=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"K7619Q-0g2M064hm3eXPpON9kIk=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"WlxddKj75dABZQTGbay2YNfd03E=/975x975/\"}},\"_id\":\"5L4XRE7OG5ASNLFLDQ2VBGYJ4Q\"}]},{\"_id\":\"3VWOBDPYQ5FYVBDUI2W6D3QUVE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"No plano legal, as esperan\u00e7as de uma absolvi\u00e7\u00e3o e soltura do petista s\u00e3o escassas. O presidente do STF (Supremo Tribunal Federal), Antonio Dias Toffoli, decidiu adiar o julgamento sobre a constitucionalidade da pris\u00e3o ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, que estava marcada para a quarta-feira dia 10 e teria repercuss\u00e3o no caso. Agora, residem no recurso levado pela defesa ao Supremo Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), o primeiro tribunal superior que analisar\u00e1 a senten\u00e7a em segunda inst\u00e2ncia do caso Triplex \u2014 o caso do s\u00edtio Atibaia s\u00f3 foi julgado em primeira inst\u00e2ncia. Tanto o STJ como o STF s\u00f3 analisaram at\u00e9 o momento pedidos de soltura do ex-presidente, mas n\u00e3o a condena\u00e7\u00e3o em si. Ainda n\u00e3o h\u00e1 uma data marcada para que a 5\u00aa turma do STJ se re\u00fana, mas a defesa espera que isso ocorra em breve. Segundo o advogado Cristiano Zanin, a defesa pede e enfatiza no recurso a anula\u00e7\u00e3o do processo nas inst\u00e2ncias inferiores ou uma absolvi\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m apresenta argumentos auxiliares que poderiam levar a uma revis\u00e3o do tamanho da pena \u2014 o que pode resultar, por exemplo, em pris\u00e3o domiciliar \u2014 ou a prescri\u00e7\u00e3o do caso.\"},{\"_id\":\"WBLX3U5P5BEXJD4K46IGT4B2ZI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A defesa contesta as acusa\u00e7\u00f5es e considera que n\u00e3o h\u00e1 provas suficientes de que a OAS presenteou o ex-presidente com um triplex no Guaruj\u00e1 como pagamento de propina por contratos na Petrobras. Apresenta ainda um leque de argumentos, como uma suposta falta de imparcialidade do<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/03/politica/1554324591_827255.html\\\"> juiz Sergio Moro \u2014 hoje ministro da Justi\u00e7a de Bolsonaro</a> \u2014 ou a negativa de que uma prova pericial no processo fosse produzida. Segundo Zanin, a defesa tamb\u00e9m contesta a compet\u00eancia da Justi\u00e7a Federal para tratar do caso com base em suas decis\u00f5es do Supremo. A primeira, de 2015, resultou no fatiamento da Lava Jato e deixou nas m\u00e3os da for\u00e7a tarefa de Curitiba apenas os casos relativos a corrup\u00e7\u00e3o na Petrobras. A defesa acredita que o caso n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com o esc\u00e2ndalo envolvendo a petroleira, embora a senten\u00e7a condenat\u00f3ria estabele\u00e7a uma rela\u00e7\u00e3o entre os contratos entre empreitas e a Petrobras com o triplex reformado que a OAS teria repassado para Lula. A segunda e mais recente decis\u00e3o do STF, por seis votos a cinco, determinou que cabe a Justi\u00e7a Eleitoral julgar crimes comuns, como os de corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro, conexos com delitos eleitorais de caixa 2.\"},{\"_id\":\"GGVOOITESFCATD4VMO5M646SJY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\\\"A jurisprud\u00eancia do STJ \u00e9 incompat\u00edvel com a condena\u00e7\u00e3o do ex-presidente. Ent\u00e3o, estamos pedindo que a Corte reafirme sua pr\u00f3pria jurisprud\u00eancia\\\", explica Zanin ao EL PA\u00cdS. O problema \u00e9 que, <a href=\\\"http://www.stj.jus.br/sites/STJ/default/pt_BR/Comunica%C3%A7%C3%A3o/noticias/Not%C3%ADcias/Absolvi%C3%A7%C3%A3o-de-r%C3%A9us-condenados-em-segunda-inst%C3%A2ncia-%C3%A9-de-0,62%25-no-STJ\\\" target=\\\"_blank\\\">de acordo com uma pesquisa realizada pela Corte</a> com base nos julgamentos de 69.000 recursos entre 2015 e 2017, apenas 0,62% dos casos julgados no STJ reverteram totalmente as decis\u00f5es das inst\u00e2ncias inferiores e resultaram na absolvi\u00e7\u00e3o do r\u00e9u. A mesma pesquisa indicou que em 1,02% dos casos os ministros da 5\u00aa e 6\u00aa turma reverteram a pena de pris\u00e3o por uma pena \u201crestritiva de direitos\u201d, como a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os comunit\u00e1rios. Em 0,76% dos casos foi reconhecida a prescri\u00e7\u00e3o. Para Zanin, contudo, o caso do ex-presidente \u00e9 peculiar. \\\"Estamos vendo ao longo do tempo a ocorr\u00eancia de diversas ilegalidades e abusos que precisam ser coibidos\\\", diz ele, no momento que a o entorno de Lula se queixa da falta de recursos para tocar a pr\u00f3pria defesa. H\u00e1 bens e contas banc\u00e1rias do ex-presidente bloqueados por ordem de Moro e, por isso, h\u00e1 a\u00e7\u00f5es que buscam arrecadar dinheiro para a causa. Nesta semana, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/04/album/1554405053_400610.html\\\">um grupo de fot\u00f3grafos anunciou ter arrecadado mais de 600.000 reais leiloando fotos hist\u00f3ricas do petista.</a>\"},{\"_id\":\"XHI7BRGSSBEHLLP4BWPLLJVD7I\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Um PT em busca de protagonismo\"},{\"_id\":\"BZEM4VZJDBFZBCG6NVY7EGRMXU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"No campo pol\u00edtico os obst\u00e1culos n\u00e3o s\u00e3o menores. O PT tem a maior bancada na C\u00e2mara, com 55 deputados \u2014 um a mais que o PSL de Bolsonaro\u00a0\u2014, e \u00e9 a maior for\u00e7a de oposi\u00e7\u00e3o ao Governo. Mas, por ora, continua apostando suas energias na campanha pelo \\\"Lula Livre\\\" enquanto que as pesquisas indicam uma cristaliza\u00e7\u00e3o do apoio popular \u00e0 pris\u00e3o do ex-presidente\u00a0\u2014 <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/04/politica/1554331964_534951.html\\\">segundo o Atlas Pol\u00edtico, cerca de 57,9% do eleitorado</a>. \\\"O partido ficou muito preso a isso. N\u00e3o sei se dentro do partido existe consenso sobre o que fazer. Enquanto isso, o 'Lula Livre' d\u00e1 certa unidade de a\u00e7\u00e3o para a m\u00e1quina partid\u00e1ria. \u00c9 algo que mant\u00e9m todos unidos\\\", explica o soci\u00f3logo Celso Rocha de Barros.\"},{\"_id\":\"WOVPDUK3AFHE7KO5YD4FCXB2LQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Para ele, a \\\"atualiza\u00e7\u00e3o\\\" do PT ainda depende de como o Governo Bolsonaro, que completa cem dias nesta semana com a popularidade em queda, vai se sair. Ainda assim, ele chama aten\u00e7\u00e3o para o fato de que, embora numericamente maior, \u00e9 mais comum ver lideran\u00e7as de outros partidos progressistas, como os deputados Alessandro Molon (PSB), <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/28/politica/1553801628_869241.html\\\">Tabata Amaral (PDT)</a> ou Marcelo Freixo (PSOL), na linha de frente da oposi\u00e7\u00e3o. \\\"O partido ainda n\u00e3o assumiu uma lideran\u00e7a l\u00e1 dentro, porque est\u00e1 preso a essas quest\u00f5es\\\", explica. Em jogo est\u00e1 tamb\u00e9m uma disputa tamb\u00e9m no campo progressista pela hegemonia, ocupada pelo PT h\u00e1 30 anos.\u00a0 \\\"Se eles querem substituir o PT, precisam atrair as pessoas que gostam o PT. O Ciro Gomes, por exemplo, pela suas declara\u00e7\u00f5es e posturas, acaba sendo antip\u00e1tico para os eleitores PT. Al\u00e9m disso, essas pessoas foram coadjuvantes durante muito tempo e n\u00e3o precisaram se posicionar sobre quest\u00f5es econ\u00f4micas e pol\u00edticas de governo. Isso ficava na conta do PT\\\", pondera Rocha de Barros. \\\"No m\u00ednimo\\\", explica ele, \\\"a competi\u00e7\u00e3o vai fazer bem e vai obrigar os petistas a se mexerem\\\".\u00a0\"},{\"_id\":\"VLH5KFXXFJANJOQ3FJJSARCAGU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Essa renova\u00e7\u00e3o depende tamb\u00e9m da lideran\u00e7a do partido, hoje nas m\u00e3os de Gleisi Hoffmann, apesar das ressalvas de alguns petistas. A pol\u00edtica paranaense \u00e9 considerada uma das respons\u00e1veis por manter como prioridade do partido a pauta do \\\"Lula Livre\\\", enquanto h\u00e1 pouco debate sobre renova\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria e outras quest\u00f5es program\u00e1ticas a um ano e meio das elei\u00e7\u00f5es municipais. \\\"N\u00f3s consideramos o Lula um preso pol\u00edtico. <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/04/album/1554405053_400610.html#foto_gal_1\\\">Lula \u00e9 a grande lideran\u00e7a pol\u00edtica e popular desse Brasil</a>. Depois dele n\u00e3o surgiu mais ningu\u00e9m com essa envergadura, com essa grandeza, com esse poder de mobiliza\u00e7\u00e3o\\\", reafirma Gleisi.\"}],\"created_date\":\"2019-07-15T14:11:41.300Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"FFHCUHXF2NBKVI5RBGR74ZZLEU\",\"parent_id\":\"V47UEDSLQJDLDP5P3RC3ASSSTE\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:11:27.652Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/04/05/politica/1554495483_053081.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Lula faz um ano na cadeia \u00e0 espera do STJ e empenhado em controlar o PT\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1554595800-bff2b7b663579d77f261c7c282d68086\",\"close_date\":\"2019-04-20T20:18:03.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Recurso de ex-presidente deve ser analisado pelo tribunal em breve, com poucas possibilidades de soltura. Partido tenta reavivar o \\\"Lula Livre\\\" e adia elei\u00e7\u00e3o do comando da legenda para o segundo semestre\"},\"description\":{\"basic\":\"Recurso de ex-presidente deve ser analisado pelo tribunal em breve, com poucas possibilidades de soltura. Partido tenta reavivar o \\\"Lula Livre\\\" e adia elei\u00e7\u00e3o do comando da legenda para o segundo semestre\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"stj-superior-tribunal-justica-a\",\"slug\":\"stj-superior-tribunal-justica-a\",\"text\":\"STJ\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135812\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stj_superior_tribunal_justica/a/\",\"normalized_name\":\"stj_superior_tribunal_justica_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"blanqueo-dinero-a\",\"slug\":\"blanqueo-dinero-a\",\"text\":\"Lavagem dinheiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18484\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/blanqueo_dinero/a/\",\"normalized_name\":\"blanqueo_dinero_a\"}},{\"_id\":\"petrobras-a\",\"slug\":\"petrobras-a\",\"text\":\"Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65148\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"petrobras_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-partidos-a\",\"slug\":\"financiacion-partidos-a\",\"text\":\"Financiamento partidos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_partidos/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_partidos_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"TNDDPZDNBIJM62F32U5NVO7PXU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/eLVn2T6DlE_kcEVPY33gyeL_a_Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TNDDPZDNBIJM62F32U5NVO7PXU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TNDDPZDNBIJM62F32U5NVO7PXU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/eLVn2T6DlE_kcEVPY33gyeL_a_Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TNDDPZDNBIJM62F32U5NVO7PXU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/eLVn2T6DlE_kcEVPY33gyeL_a_Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TNDDPZDNBIJM62F32U5NVO7PXU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/qyAdV2G_6mSpSjD95jjAWiX1DC0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TNDDPZDNBIJM62F32U5NVO7PXU.jpg\",\"version\":0,\"size\":68177,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"center\",\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Homem segura cartaz pedindo liberdade para o ex-presidente Lula, no dia 31 de mar\u00e7o.\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:49:17Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Leo Correa\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AP\"},\"height\":606,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T14:49:17Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TNDDPZDNBIJM62F32U5NVO7PXU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"alignment\":\"center\",\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"9BRh2oBO_yGB384xQQovylIJNp8=/768x0/\",\"medium\":\"3C3t9whW0YlkHgy-3y6vKnxKB9k=/1000x0/\",\"large\":\"tRb8JqW7wbiKB0KVcoLbyaE7eqE=/1500x0/\",\"4:3\":\"jRDrZHrQOHRdtVBstPAvvuiL2ww=/600x450/\",\"3:4\":\"hW46QpN2h6i-puUQ5JhLHQIX2ZA=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"TNDDPZDNBIJM62F32U5NVO7PXU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/eLVn2T6DlE_kcEVPY33gyeL_a_Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TNDDPZDNBIJM62F32U5NVO7PXU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TNDDPZDNBIJM62F32U5NVO7PXU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/eLVn2T6DlE_kcEVPY33gyeL_a_Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TNDDPZDNBIJM62F32U5NVO7PXU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/eLVn2T6DlE_kcEVPY33gyeL_a_Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TNDDPZDNBIJM62F32U5NVO7PXU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/qyAdV2G_6mSpSjD95jjAWiX1DC0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TNDDPZDNBIJM62F32U5NVO7PXU.jpg\",\"version\":0,\"size\":68177,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"center\",\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Homem segura cartaz pedindo liberdade para o ex-presidente Lula, no dia 31 de mar\u00e7o.\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:49:17Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Leo Correa\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AP\"},\"height\":606,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T14:49:17Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TNDDPZDNBIJM62F32U5NVO7PXU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"alignment\":\"center\",\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"9BRh2oBO_yGB384xQQovylIJNp8=/768x0/\",\"medium\":\"3C3t9whW0YlkHgy-3y6vKnxKB9k=/1000x0/\",\"large\":\"tRb8JqW7wbiKB0KVcoLbyaE7eqE=/1500x0/\",\"4:3\":\"jRDrZHrQOHRdtVBstPAvvuiL2ww=/600x450/\",\"3:4\":\"hW46QpN2h6i-puUQ5JhLHQIX2ZA=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"3GI7B6Y37XX7E5RACZKBTBQK3I\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/FtWXaiaEL0r0_PqG0uoxP8Gxzng=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3GI7B6Y37XX7E5RACZKBTBQK3I.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3GI7B6Y37XX7E5RACZKBTBQK3I.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/FtWXaiaEL0r0_PqG0uoxP8Gxzng=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3GI7B6Y37XX7E5RACZKBTBQK3I.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/FtWXaiaEL0r0_PqG0uoxP8Gxzng=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3GI7B6Y37XX7E5RACZKBTBQK3I.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/s783iUDE1ezkRiK04KcbC7OiERc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3GI7B6Y37XX7E5RACZKBTBQK3I.jpg\",\"version\":0,\"size\":21046},\"created_date\":\"2019-07-15T14:49:18Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T14:49:18Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3GI7B6Y37XX7E5RACZKBTBQK3I.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Recurso de ex-presidente deve ser analisado pelo tribunal em breve, com poucas possibilidades de soltura. Partido tenta reavivar o  Lula Livre  com atos neste domingo e adia elei\u00e7\u00e3o do comando da legenda para o segundo semestre\",\"resized_urls\":{\"small\":\"4uLh09DdamaS35TwQBWcLPqwc8Q=/768x0/\",\"medium\":\"sAawkrM2SR2kG3SBN2ulyQp0kps=/1000x0/\",\"large\":\"qV83I6uEWL7l2arNECAQRd7jChA=/1500x0/\",\"4:3\":\"Un9Lft8WqwaE6mXschpDZ06vDv8=/600x450/\",\"3:4\":\"U1H8Bqn2nv3kgQ4jKpNmTidToVY=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"ZG7FMHYUS7FPYI4RU2BWYHZDVA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/pZuYXnsrW1xtFzd6U-lbCPki0M0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZG7FMHYUS7FPYI4RU2BWYHZDVA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZG7FMHYUS7FPYI4RU2BWYHZDVA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/pZuYXnsrW1xtFzd6U-lbCPki0M0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZG7FMHYUS7FPYI4RU2BWYHZDVA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/pZuYXnsrW1xtFzd6U-lbCPki0M0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZG7FMHYUS7FPYI4RU2BWYHZDVA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/eZBWrgWldn1xF9ymA6goMe9Uefo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZG7FMHYUS7FPYI4RU2BWYHZDVA.jpg\",\"version\":0,\"size\":108140},\"created_date\":\"2019-07-15T14:49:18Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T14:49:18Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZG7FMHYUS7FPYI4RU2BWYHZDVA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Recurso de ex-presidente deve ser analisado pelo tribunal em breve, com poucas possibilidades de soltura. Partido tenta reavivar o  Lula Livre  com atos neste domingo e adia elei\u00e7\u00e3o do comando da legenda para o segundo semestre\",\"resized_urls\":{\"small\":\"uT3onHxVBeTdYnJYOwaamjY3hWY=/768x0/\",\"medium\":\"GEjIInsMO2UPhWuBv7VdlI4oSGQ=/1000x0/\",\"large\":\"ZZePfc2zUCwOP9-CuER784-veP0=/1500x0/\",\"4:3\":\"CvHJyJRC1ckCIipLcSmpAkI2N9w=/600x450/\",\"3:4\":\"mZiPg3_O2_X73ZJ41m4XRxNb9Zc=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"UKUEABM7DNBSJO27P54PVZ3NXQ\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-27T14:05:19.290Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"TOVXSLXA6VCRFARK2SALZGWCYQ\",\"parent_id\":\"NKMU3RDK6NDGPF3HZHK7CFRKYM\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"rodolfoborges\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:16:52.827Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/02/06/politica/1549479396_898810.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Lula \u00e9 condenado pela segunda vez na Lava Jato, agora no caso do s\u00edtio de Atibaia\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1549479883-c4b377103fa105099d4644db2108b76e\",\"close_date\":\"2019-02-21T18:56:36.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Preso desde abril do ano passado, ex-presidente recebeu nova condena\u00e7\u00e3o, mas pode recorrer.\\nA pena \u00e9 de 12 anos e 11 meses de pris\u00e3o, por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro\"},\"description\":{\"basic\":\"Preso desde abril do ano passado, ex-presidente recebeu nova condena\u00e7\u00e3o, mas pode recorrer.\\nA pena \u00e9 de 12 anos e 11 meses de pris\u00e3o, por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"blanqueo-dinero-a\",\"slug\":\"blanqueo-dinero-a\",\"text\":\"Lavagem dinheiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18484\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/blanqueo_dinero/a/\",\"normalized_name\":\"blanqueo_dinero_a\"}},{\"_id\":\"petrobras-a\",\"slug\":\"petrobras-a\",\"text\":\"Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65148\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"petrobras_a\"}},{\"_id\":\"policia-federal-brasil-a\",\"slug\":\"policia-federal-brasil-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146436\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"policia_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-partidos-a\",\"slug\":\"financiacion-partidos-a\",\"text\":\"Financiamento partidos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_partidos/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_partidos_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"delitos-fiscales-a\",\"slug\":\"delitos-fiscales-a\",\"text\":\"Delitos fiscais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26134\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos_fiscales/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_fiscales_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"2Q2SJMI72R5X7SCDADHR3YYPLA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/pnQ6yiCNnY31S86_BhmPr7XraLI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2Q2SJMI72R5X7SCDADHR3YYPLA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2Q2SJMI72R5X7SCDADHR3YYPLA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/pnQ6yiCNnY31S86_BhmPr7XraLI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2Q2SJMI72R5X7SCDADHR3YYPLA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/pnQ6yiCNnY31S86_BhmPr7XraLI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2Q2SJMI72R5X7SCDADHR3YYPLA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/X5dpXjoFvPGHrkoUm9SR0FTxl6E=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2Q2SJMI72R5X7SCDADHR3YYPLA.jpg\",\"version\":1,\"size\":37614,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Lula em foto de arquivo. \",\"created_date\":\"2019-07-02T18:35:31Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Sebasti\u00e3o Moreira\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":600,\"last_updated_date\":\"2019-07-02T18:43:49Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2Q2SJMI72R5X7SCDADHR3YYPLA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"wVUzS4EjfI4So4ToJ5LUtL-exKA=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"gcmJZrH7Vf9sSvcKQN_BuUTrPnA=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"2Q2SJMI72R5X7SCDADHR3YYPLA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/pnQ6yiCNnY31S86_BhmPr7XraLI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2Q2SJMI72R5X7SCDADHR3YYPLA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2Q2SJMI72R5X7SCDADHR3YYPLA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/pnQ6yiCNnY31S86_BhmPr7XraLI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2Q2SJMI72R5X7SCDADHR3YYPLA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/pnQ6yiCNnY31S86_BhmPr7XraLI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2Q2SJMI72R5X7SCDADHR3YYPLA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/X5dpXjoFvPGHrkoUm9SR0FTxl6E=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2Q2SJMI72R5X7SCDADHR3YYPLA.jpg\",\"version\":1,\"size\":37614,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Lula em foto de arquivo. \",\"created_date\":\"2019-07-02T18:35:31Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Sebasti\u00e3o Moreira\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":600,\"last_updated_date\":\"2019-07-02T18:43:49Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2Q2SJMI72R5X7SCDADHR3YYPLA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"wVUzS4EjfI4So4ToJ5LUtL-exKA=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"gcmJZrH7Vf9sSvcKQN_BuUTrPnA=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"4SKUWZDER6EXU7MX6EGHCR4JLU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/vM0gfVL9yMeXx4Vxy107pd5mbm0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4SKUWZDER6EXU7MX6EGHCR4JLU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4SKUWZDER6EXU7MX6EGHCR4JLU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/vM0gfVL9yMeXx4Vxy107pd5mbm0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4SKUWZDER6EXU7MX6EGHCR4JLU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vM0gfVL9yMeXx4Vxy107pd5mbm0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4SKUWZDER6EXU7MX6EGHCR4JLU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/qd09Tvwjr1T40qmhuUb9E15nDvc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4SKUWZDER6EXU7MX6EGHCR4JLU.jpg\",\"version\":1,\"size\":12499},\"created_date\":\"2019-07-02T18:35:32Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-02T18:43:49Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4SKUWZDER6EXU7MX6EGHCR4JLU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Preso desde abril do ano passado, ex-presidente foi condenado a 12 anos e 11 meses de pris\u00e3o, por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"0T25ZyGwmZdd9Cep36PuBnhy8Hg=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"ezu40GSOYPrvCYxFLzR02L285eY=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"OLI6BIE7XNGFKP6IJVKJGTFEXY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/f449KmG_qssRQYiWgHcAVL5iFi4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OLI6BIE7XNGFKP6IJVKJGTFEXY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OLI6BIE7XNGFKP6IJVKJGTFEXY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/f449KmG_qssRQYiWgHcAVL5iFi4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OLI6BIE7XNGFKP6IJVKJGTFEXY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/f449KmG_qssRQYiWgHcAVL5iFi4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OLI6BIE7XNGFKP6IJVKJGTFEXY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/KuJUF4kxHmfB7HunlY2ByrChN5Q=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OLI6BIE7XNGFKP6IJVKJGTFEXY.jpg\",\"version\":1,\"size\":60472},\"created_date\":\"2019-07-02T18:35:34Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-02T18:43:49Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OLI6BIE7XNGFKP6IJVKJGTFEXY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Preso desde abril do ano passado, ex-presidente foi condenado a 12 anos e 11 meses de pris\u00e3o, por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"9Kf1-n0LGi0FsGk1h8opWFJrq3E=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Q2xoOidLXyil5joYd0z2rvbtF5o=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-02-06T21:48:57Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"rodolfoborges\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Rodolfo Borges \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/7D/rodolfoborges.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"f7Cs0h8l3GN3jzutHRPTyP39jLI=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"_Hjhlfkza6xr9W7rGoEARjJTRTU=/62x45/\"}},\"slug\":\"rodolfo_lira_prado_borges_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/rodolfolpborges\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/rodolfolpborges\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"rodolfoborges\",\"byline\":\"Rodolfo Borges\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/7D/rodolfoborges.jpg\",\"slug\":\"rodolfo_lira_prado_borges_a\",\"firstName\":\"Rodolfo\",\"lastName\":\"Borges \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/rodolfolpborges\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"145237\",\"epauth\":\"rodolfoborges\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:14.001Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-02-06T21:48:57Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/02/06/politica/1549479396_898810.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":4948,\"word_count\":790,\"paragraph_count\":7,\"keywords\":[\"lula\",\"ser\",\"condenar\",\"segunda\",\"vez\",\"lava jato\",\"caso\",\"s\u00edtio\",\"atibaia\",\"preso\",\"abril\",\"ano\",\"passar\",\"ex-presidente\",\"receber\",\"nova\",\"novo\",\"condena\u00e7\u00e3o\",\"poder\",\"recorrer\",\"pena\",\"12\",\"11\",\"m\u00eas\",\"pris\u00e3o\",\"corrup\u00e7\u00e3o\",\"lavagem\",\"dinheiro\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/02/06/politica/1549479396_898810.html\",\"pep_created_date\":\"2019-02-06T18:56:36.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-02-07T19:43:07.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-02-06T21:48:57Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/02/06/politica/1549479396_898810.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"NKVX43HWBJBIVJ7SOXOCZXU2I4\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T15:21:55.060Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"ILKG6QV3JNGF5A7J7HBNN5IQ24\",\"parent_id\":\"MMEEPFWRMNHIBCJ544D3AAR4DQ\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:31:50.263Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/12/19/politica/1545259053_490996.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"As cinco horas da queda de bra\u00e7o no Supremo que quase libertou Lula\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"\u00c0s v\u00e9speras do recesso, STF vive momentos de tens\u00e3o ap\u00f3s o Marco Aur\u00e9lio Mello conceder liminar, depois revogada, para soltar presos julgados em segunda inst\u00e2ncia, o que beneficiaria o ex-presidente\"},\"description\":{\"basic\":\"\u00c0s v\u00e9speras do recesso, STF vive momentos de tens\u00e3o ap\u00f3s o Marco Aur\u00e9lio Mello conceder liminar, depois revogada, para soltar presos julgados em segunda inst\u00e2ncia, o que beneficiaria o ex-presidente\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"marco-aurelio-mendes-de-farias-mello-a\",\"slug\":\"marco-aurelio-mendes-de-farias-mello-a\",\"text\":\"Marco Aur\u00e9lio Mello\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168523\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/marco_aurelio_mendes_de_farias_mello/a/\",\"normalized_name\":\"marco_aurelio_mendes_de_farias_mello_a\"}},{\"_id\":\"brasilia-a\",\"slug\":\"brasilia-a\",\"text\":\"Bras\u00edlia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18942\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasilia/a/\",\"normalized_name\":\"brasilia_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"distrito-federal-brasil-a\",\"slug\":\"distrito-federal-brasil-a\",\"text\":\"Distrito Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135375\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/distrito_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"distrito_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"type\":\"custom_embed\",\"subtype\":\"video\",\"embed\":{\"id\":\"7EVFJ32ECSA6JIJU3UDJ2ZIO7E\",\"url\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/201812/20/201812201318489_1545307338_video_1800.mp4\",\"config\":{\"video\":{\"isGeoBlock\":false,\"videoId\":\"201812201318489\",\"source\":{\"externalId\":\"443231\",\"system\":\"mediateca\"},\"author\":\"ADRIANO MACHADO (REUTERS) / V\u00cdDEO: REUTERS-QUALITY\",\"accountNameId\":\"elpais\",\"streams\":[{\"mime-type\":\"video/mp4\",\"sourcePath\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/201812/20/201812201318489_1545307338_video_1800.mp4\",\"relativeUrl\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/201812/20/201812201318489_1545307338_video_1800.mp4\",\"uri\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/201812/20/201812201318489_1545307338_video_1800.mp4\",\"id\":1,\"duration\":57320,\"height\":480,\"width\":854}],\"caption\":\"O ministro Marco Aur\u00e9lio em abril deste ano.\",\"isLive\":false,\"id\":1,\"title\":\"As cinco horas da queda de bra\u00e7o no Supremo que quase libertou Lula\",\"still\":{\"width\":980,\"mime-type\":\"image/jpeg\",\"uri\":\"https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2018/12/19/politica/1545259053_490996_1545307739_noticia_fotograma.jpg\",\"id\":3,\"size\":35246,\"height\":552,\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"MYYKUlgfiGI3f7sBditrJBHsJNk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"CKAQ_vHy42eOHEvZL-0IWZWuRQo=/62x45/\"}},\"additionalProperties\":{\"creationSection\":\"politica\",\"creationSite\":\"brasil\",\"showCaption\":\"true\",\"creationBU\":\"ep\",\"showLogo\":\"true\",\"showTitle\":\"false\",\"showAds\":\"true\"}},\"image_arc_id\":\"NGFFUZXBP742GLXX6V7ORLH2J4\",\"imageref\":{\"type\":\"reference\",\"referent\":{\"id\":\"https-ep01-epimg-net-brasil-imagenes-2018-12-19-politica-1545259053_490996_1545307739_noticia_fotograma-jpg\",\"type\":\"image\"}},\"zone\":\"body\"}}},\"lead_art\":{\"type\":\"custom_embed\",\"subtype\":\"video\",\"embed\":{\"id\":\"7EVFJ32ECSA6JIJU3UDJ2ZIO7E\",\"url\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/201812/20/201812201318489_1545307338_video_1800.mp4\",\"config\":{\"video\":{\"isGeoBlock\":false,\"videoId\":\"201812201318489\",\"source\":{\"externalId\":\"443231\",\"system\":\"mediateca\"},\"author\":\"ADRIANO MACHADO (REUTERS) / V\u00cdDEO: REUTERS-QUALITY\",\"accountNameId\":\"elpais\",\"streams\":[{\"mime-type\":\"video/mp4\",\"sourcePath\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/201812/20/201812201318489_1545307338_video_1800.mp4\",\"relativeUrl\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/201812/20/201812201318489_1545307338_video_1800.mp4\",\"uri\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/201812/20/201812201318489_1545307338_video_1800.mp4\",\"id\":1,\"duration\":57320,\"height\":480,\"width\":854}],\"caption\":\"O ministro Marco Aur\u00e9lio em abril deste ano.\",\"isLive\":false,\"id\":1,\"title\":\"As cinco horas da queda de bra\u00e7o no Supremo que quase libertou Lula\",\"still\":{\"width\":980,\"mime-type\":\"image/jpeg\",\"uri\":\"https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2018/12/19/politica/1545259053_490996_1545307739_noticia_fotograma.jpg\",\"id\":3,\"size\":35246,\"height\":552,\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"MYYKUlgfiGI3f7sBditrJBHsJNk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"CKAQ_vHy42eOHEvZL-0IWZWuRQo=/62x45/\"}},\"additionalProperties\":{\"creationSection\":\"politica\",\"creationSite\":\"brasil\",\"showCaption\":\"true\",\"creationBU\":\"ep\",\"showLogo\":\"true\",\"showTitle\":\"false\",\"showAds\":\"true\"}},\"image_arc_id\":\"NGFFUZXBP742GLXX6V7ORLH2J4\",\"imageref\":{\"type\":\"reference\",\"referent\":{\"id\":\"https-ep01-epimg-net-brasil-imagenes-2018-12-19-politica-1545259053_490996_1545307739_noticia_fotograma-jpg\",\"type\":\"image\"}},\"zone\":\"body\"}}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"VN6O5XV4DCH3DWHJKW6ULZZQVY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/2P7sc1R74mZ7El00SHNScSBwnPs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VN6O5XV4DCH3DWHJKW6ULZZQVY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VN6O5XV4DCH3DWHJKW6ULZZQVY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/2P7sc1R74mZ7El00SHNScSBwnPs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VN6O5XV4DCH3DWHJKW6ULZZQVY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/2P7sc1R74mZ7El00SHNScSBwnPs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VN6O5XV4DCH3DWHJKW6ULZZQVY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/wJi5XEWgsB50EITS-ewFDaBJJ54=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VN6O5XV4DCH3DWHJKW6ULZZQVY.jpg\",\"version\":0,\"size\":10266},\"created_date\":\"2019-07-15T19:09:40Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:09:40Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VN6O5XV4DCH3DWHJKW6ULZZQVY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"\u00c0s v\u00e9speras do recesso, STF vive momentos de tens\u00e3o ap\u00f3s o Marco Aur\u00e9lio Mello conceder liminar, depois revogada, para soltar presos julgados em segunda inst\u00e2ncia, o que beneficiaria o ex-presidente\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"PBK6BpZD6q_y3NGqhnw_QMhr8-w=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Kjq7crYhHNWmzUa-O7nwe-0ynaI=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"KTBJNJPSHNLNODJVACLJPGU754\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/zb1ygS-KYuVQ07eVyTAr9TMZuN8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KTBJNJPSHNLNODJVACLJPGU754.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KTBJNJPSHNLNODJVACLJPGU754.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/zb1ygS-KYuVQ07eVyTAr9TMZuN8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KTBJNJPSHNLNODJVACLJPGU754.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/zb1ygS-KYuVQ07eVyTAr9TMZuN8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KTBJNJPSHNLNODJVACLJPGU754.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nGXRQUQS8wkPOGOM8GK2ff33sIs=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KTBJNJPSHNLNODJVACLJPGU754.jpg\",\"version\":0,\"size\":45466},\"created_date\":\"2019-07-15T19:09:44Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:09:44Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KTBJNJPSHNLNODJVACLJPGU754.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"\u00c0s v\u00e9speras do recesso, STF vive momentos de tens\u00e3o ap\u00f3s o Marco Aur\u00e9lio Mello conceder liminar, depois revogada, para soltar presos julgados em segunda inst\u00e2ncia, o que beneficiaria o ex-presidente\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"qLm3Yxw-0WSYK_vlku0NJfdOORo=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"vgdSD1bqR0NbKW2xhZ4oxy4QQjE=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-12-20T12:09:19Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cPS6nnzHZFHxC0fYweg-Zy735r0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pisj1wNOmQixXRE48ygAVlTWyBY=/62x45/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-12-20T12:09:19Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/12/19/politica/1545259053_490996.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":4294,\"word_count\":707,\"paragraph_count\":6,\"keywords\":[\"cinco\",\"hora\",\"queda\",\"bra\u00e7o\",\"supremo\",\"libertar\",\"lula\",\"v\u00e9spera\",\"recesso\",\"stf\",\"viver\",\"momento\",\"tens\u00e3o\",\"marco aur\u00e9lio mello\",\"conceder\",\"liminar\",\"revogar\",\"soltar\",\"preso\",\"julgar\",\"segunda\",\"inst\u00e2ncia\",\"beneficiar\",\"ex-presidente\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/12/19/politica/1545259053_490996.html\",\"pep_created_date\":\"2018-12-19T22:37:33.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-12-20T12:09:19.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-12-20T12:09:19Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/12/19/politica/1545259053_490996.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"A pris\u00e3o do ex-presidente <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva\\\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> completa um ano neste domingo, 7 de abril, com o PT tentando reanimar a milit\u00e2ncia com atos pelo \\\"Lula Livre\\\" e adiando apenas para o segundo semestre a troca de poder na legenda, que ainda disputa espa\u00e7o para se firmar como protagonista na oposi\u00e7\u00e3o ao presidente <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro]\\\">Jair Bolsonaro</a> (PSL). O consenso no partido \u00e9 o de que as condena\u00e7\u00f5es por corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro nos casos envolvendo o triplex do Guaruj\u00e1 e o s\u00edtio de Atibaia \u2014 12 anos e 11 meses em ambos os casos \u2014 foram injustas e de que a pris\u00e3o do ex-presidente \u00e9 pol\u00edtica. Na sigla, os atos pelo ex-presidente s\u00e3o uma forma n\u00e3o s\u00f3 de manter a press\u00e3o sobre o Judici\u00e1rio como tamb\u00e9m de manter petistas e os movimentos sociais mais pr\u00f3ximos unidos sob um rara bandeira comum.\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2019-04-07T22:03:13Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"felipebetim\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Felipe Betim \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"_wuaQQm2Zx2D-fPyMgWKytTqt2I=/768x0/\",\"medium\":\"fcO4XYJzz-7WPgvrYvUQYUe9mmU=/1000x0/\",\"large\":\"33L6BtMPmOJrUYa9uKTIBGempvA=/1500x0/\",\"4:3\":\"cJC135VOqKYAOeESkYdZz67Ne6I=/600x450/\",\"3:4\":\"wcEvOP7FXDRnnCR2_pIRID2po0o=/450x600/\"}},\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"felipebetim\",\"byline\":\"Felipe Betim\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"role\":\"Jornalista | Periodista - El Pa\u00eds\",\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"firstName\":\"Felipe\",\"lastName\":\"Betim \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe_betim/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"127764\",\"signature\":\"F. B.\",\"epauth\":\"felipebetim\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:53:48.452Z\"}}},{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"aeLgAGFx0mQzyiZQBU8k04HRzr4=/768x0/\",\"medium\":\"huE33MCIaFV4u027RR5YFHe-3Tc=/1000x0/\",\"large\":\"HSAXxf8ufnWfeNxdTt-gHIB7RhI=/1500x0/\",\"4:3\":\"QqWLZbwlC3YtopzIMXGsxHrz5wQ=/600x450/\",\"3:4\":\"PI6qJXuSvu_n1dDjmcmqIfjMGMQ=/450x600/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-04-07T22:03:13Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo / Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/04/05/politica/1554495483_053081.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":7378,\"word_count\":1236,\"paragraph_count\":9,\"keywords\":[\"lula\",\"fazer\",\"ano\",\"cadeia\",\"espera\",\"stj\",\"empenhar\",\"controlar\",\"pt. recurso\",\"ex-presidente\",\"dever\",\"ser\",\"analisar\",\"tribunal\",\"possibilidade\",\"soltura\",\"partido\",\"tentar\",\"reavivar\",\"lula livre\",\"adiar\",\"elei\u00e7\u00e3o\",\"comando\",\"legenda\",\"segundo\",\"semestre\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"},{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/04/05/politica/1554495483_053081.html\",\"pep_created_date\":\"2019-04-05T20:18:03.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-04-07T22:03:13.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-04-07T22:03:13Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/04/05/politica/1554495483_053081.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2019/04/05/politica/1554495483_053081.html\",\"website_url\":\"/brasil/2019/04/05/politica/1554495483_053081.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598162025097,\"lastModified\":1598161725097},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598162025097,\"lastModified\":1598161725097}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598162259746,\"lastModified\":1598161959746},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598162144643,\"lastModified\":1598161844643}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598162080665,\"lastModified\":1598161960665}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598165463278,\"lastModified\":1598161863278},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}