{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2019_11_09_politica_1573337968_481157.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573337968_481157.html", "subject": "soltura-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Lula est\u00e1 livre. E agora? | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Talita Bedinelli\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Milit\u00e2ncia que acompanhou o ex-presidente do lado de fora da pris\u00e3o quer atuar como uma rede descentralizada pelo pa\u00eds. Um dos desafios \u00e9 lidar com frente antipetista que pode virar o jogo para uma direita mais moderada\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, MST, STF, Partido dos Trabalhadores, Justi\u00e7a Federal, Tribunais, Brasil, Poder judicial, Partidos pol\u00edticos, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, Am\u00e9rica, Pol\u00edtica, Justi\u00e7a\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2019-11-11T14:39:56Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-11-11T14:59:09Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-11-11T14:39:56Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Lula est\u00e1 livre. E agora?\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Milit\u00e2ncia que acompanhou o ex-presidente do lado de fora da pris\u00e3o quer atuar como uma rede descentralizada pelo pa\u00eds. Um dos desafios \u00e9 lidar com frente antipetista que pode virar o jogo para uma direita mais moderada\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/t0k6SjoZWzPBSTJwCHe085eO4og=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/O7LE4MULT3LQNF77OSWHR4XC4Y.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2019-11-11T14:59:09Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573337968_481157.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Talita Bedinelli\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"MST\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"STF\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partido dos Trabalhadores\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Tribunais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Poder judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Lula est\u00e1 livre. E agora?\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573337968_481157.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573337968_481157.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573337968_481157.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/orcy6E0rI9by7B22lfe_TJPY6Y4=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/52THTGODJYRNRFQLQSSCPDBC6I.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/orcy6E0rI9by7B22lfe_TJPY6Y4=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/52THTGODJYRNRFQLQSSCPDBC6I.jpg\",\"height\":980,\"width\":584},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Lula est\u00e1 livre. E agora?\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573337968_481157.html\",\"datePublished\":\"2019-11-11T14:39:56Z\",\"dateModified\":\"2019-11-11T14:59:09Z\",\"description\":\"Milit\u00e2ncia que acompanhou o ex-presidente do lado de fora da pris\u00e3o quer atuar como uma rede descentralizada pelo pa\u00eds. Um dos desafios \u00e9 lidar com frente antipetista que pode virar o jogo para uma direita mais moderada\",\"articleBody\":\"Havia um ar calmo de ressaca, como se uma festa explosiva e planejada h\u00e1 tempos tivesse deixado, no dia seguinte, um certo gosto de nostalgia. Nos arredores da Pol\u00edcia Federal de Curitiba, onde por 580 dias o ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva ficou preso, j\u00e1 n\u00e3o havia neste s\u00e1bado mais cord\u00f5es de isolamento. No final da manh\u00e3, no exato local onde centenas de pessoas se mobilizaram um dia antes \u00e0 espera do petista, apenas um punhado de militantes se reunia para uma foto em frente a placa que dizia: \u00abestamos h\u00e1 580 dias em resist\u00eancia\u00bb. Tudo apontava para o final de um ciclo: o \u00faltimo \u00abboa noite, presidente Lula\u00bb foi gritado na noite anterior, como ocorreu 579 vezes antes. E o livro de visitas ilustres que estiveram naquele espa\u00e7o de vig\u00edlia j\u00e1 tinha a assinatura final: a do pr\u00f3prio ex-presidente, feita tamb\u00e9m na sexta-feira. A retirada da placa para a foto foi o \u00faltimo rito, seguido de uma despedida j\u00e1 cheia de planos: \u00abnos vemos na quarta-feira!\u00bb. Para a milit\u00e2ncia de Lula, a pr\u00f3xima reuni\u00e3o do Comit\u00ea Nacional Lula Livre em S\u00e3o Paulo, um colegiado que se reuniu a cada 15 dias e que desta vez promete contar com a presen\u00e7a do ex-presidente, marcar\u00e1 o come\u00e7o do pr\u00f3ximo ciclo, o das reuni\u00f5es estrat\u00e9gicas para discutir como manter a mobiliza\u00e7\u00e3o em torno do ex-presidente, agora que o mote gritado por todos se tornou realidade. Lula est\u00e1 livre. Mas e agora? A principal figura de esquerda do Brasil volta aos holofotes do cen\u00e1rio pol\u00edtico impossibilitado de disputar qualquer elei\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia o enquadra na Lei da Ficha Limpa. Mas seu nome \u00e9, ainda, apontado por seus seguidores como o \u00fanico vi\u00e1vel para qualquer pleito. Para a milit\u00e2ncia reunida em Curitiba, a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal (STF) que permitiu sua liberdade ao determinar que s\u00f3 podem ser presos condenados sem direito a recurso, trouxe o otimismo de que a Corte possa ser favor\u00e1vel \u00e0 a\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o de Sergio Moro, o juiz que o condenou e hoje ocupa o minist\u00e9rio da Justi\u00e7a de Bolsonaro. Se o STF considerar que o antigo magistrado da Lava Jato n\u00e3o era isento para tomar sua decis\u00e3o, o processo \u00e9 anulado e volta \u00e0 estaca zero. A condena\u00e7\u00e3o cai. E um pr\u00f3ximo julgamento em segunda inst\u00e2ncia poderia demorar para al\u00e9m de 2022, abrindo a possibilidade para que ele ocupe um lugar na urna eletr\u00f4nica. Mas a expectativa que inflamou o lulocentrismo desde sexta-feira vai para al\u00e9m da disputa eleitoral. A presen\u00e7a f\u00edsica do principal l\u00edder pol\u00edtico da esquerda brasileira nas ruas sinaliza um rumo para a oposi\u00e7\u00e3o ao ultradireitista Jair Bolsonaro. Lula \u2014e ningu\u00e9m mais em todo um partido que parecia anestesiado nos \u00faltimos 580 dias\u2014 \u00e9 visto como o guia capaz de ordenar e liderar os discursos e as a\u00e7\u00f5es a partir de agora. As pistas do caminho j\u00e1 foram dadas em suas duas falas p\u00fablicas p\u00f3s-pris\u00e3o. O ataque que se baseia nos tr\u00eas principais pilares que sustentam o atual Governo: o pr\u00f3prio Bolsonaro, a quem acusou de \u00abgovernar para as mil\u00edcias\u00bb; S\u00e9rgio Moro, apontado como um \u00abcanalha\u00bb, e Paulo Guedes, o superministro da economia, acusado de ser um \u00abdemolidor de sonhos\u00bb. Um discurso sob medida para o atual momento pol\u00edtico brasileiro. Bolsonaro tem a popularidade em queda e um teto de vidro, causado pela investiga\u00e7\u00e3o contra seu filho, que o impede de fazer uma cr\u00edtica enf\u00e1tica \u00e0 Corte cuja decis\u00e3o colocou Lula nas ruas. Moro tem a imagem abalada pela troca de mensagens mantidas com os acusadores da Lava Jato obtidas pelo The Intercept, e publicadas por ve\u00edculos parceiros, entre eles o EL PA\u00cdS. E Guedes ainda n\u00e3o foi capaz de alavancar os n\u00fameros da economia brasileira com sua pol\u00edtica liberal, para que o povo pudesse sentir os efeitos: a taxa de desemprego caiu, mas ainda h\u00e1 12,6 milh\u00f5es de pessoas sem emprego no pa\u00eds; a extrema pobreza est\u00e1 em ascens\u00e3o, com 13,5 milh\u00f5es de miser\u00e1veis que sobrevivem com at\u00e9 145 reais por m\u00eas. Da vig\u00edlia que apoiou Lula em Curitiba, Roberto Baggio, um dos coordenadores do espa\u00e7o e membro do MST, dissecava a estrat\u00e9gia das palavras do petista no final da manh\u00e3 de s\u00e1bado\u00a0\u2014antes mesmo de o ex-presidente subir ao palco naquela tarde e proferir seu discurso em S\u00e3o Bernardo. \u00abO n\u00facleo que sustenta Bolsonaro n\u00e3o chega a 10% [12%, segundo o Datafolha de setembro]. \u00c9 muito pouco se comparado ao do PT, que historicamente sempre teve 30%. \u00c9 um n\u00facleo pequeno, ignorante e atrasado. Bolsonaro envergonha o grupo de for\u00e7as pol\u00edticas que foram com ele [contra o PT nas elei\u00e7\u00f5es] porque n\u00e3o est\u00e1 \u00e0 altura do pa\u00eds\u00bb, afirma. \u00ab\u00c9 claro que tem esse grupo econ\u00f4mico ao redor do Guedes, que est\u00e1 se aproveitando para se apropriar de tudo. Mas a crise social est\u00e1 se ampliando\u00bb, ressalta. \u00abExiste uma crise social estrutural que s\u00f3 se resolve com pol\u00edticas p\u00fablicas. E o projeto do PT est\u00e1 experimentado: o povo viu na era Lula que \u00e9 poss\u00edvel melhorar a condi\u00e7\u00e3o material atrav\u00e9s das iniciativas estatais\u00bb, ressalta ele. O trabalho que o PT tem pela frente para reestruturar suas bases n\u00e3o ser\u00e1 f\u00e1cil, j\u00e1 que nos \u00faltimos anos o partido se desorganizou nas pontas. E o plano \u00e9 que isso ocorra para al\u00e9m das caravanas de Lula. E \u00e9 neste ponto que a experi\u00eancia de Curitiba ganha uma import\u00e2ncia estrat\u00e9gica. A vig\u00edlia n\u00e3o serviu apenas como base de apoio moral ao ex-presidente encarcerado. Mas se prop\u00f4s a ser um espa\u00e7o de forma\u00e7\u00e3o de militantes, com a pretens\u00e3o de atuar como uma rede descentralizada pelo pa\u00eds, explica Baggio. \u00c9 a retomada da ideia b\u00e1sica de cria\u00e7\u00e3o do partido, que cresceu na redemocratiza\u00e7\u00e3o apoiado na organiza\u00e7\u00e3o dos movimentos sociais. \u00abA esquerda brasileira nos \u00faltimos anos se encantou com os processos eleitorais, priorizou os parlamentos, os governos, as institucionalidades. Muitos militantes se incorporaram a essas estruturas e renunciaram aos processos de organiza\u00e7\u00e3o popular, de forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. A vig\u00edlia, de certa forma, tentou incorporar o m\u00e9todo organizativo que a esquerda brasileira tinha abandonado. Ela se organizou de maneira independente das for\u00e7as partid\u00e1rias. O centro era um conjunto das for\u00e7as populares, as centrais sindicais, o MST, as bases religiosas. E neste per\u00edodo se transformou na maior universidade popular do Brasil\u00bb, afirma o coordenador Baggio, que explica que durante o per\u00edodo de pris\u00e3o do ex-presidente uma das estruturas alugadas pela equipe da vig\u00edlia, a Casa Marielle Vive, funcionou como um espa\u00e7o de forma\u00e7\u00e3o, com cursos que explicavam como se fazer uma reuni\u00e3o e organizar for\u00e7as nos munic\u00edpios e discutiam o contexto hist\u00f3rico e social do pa\u00eds. \u00abCom a liberdade do Lula, temos o sujeito que vai contribuir para armar um processo de organiza\u00e7\u00e3o e luta popular no Brasil. Ele sozinho resolve? N\u00e3o. Mas vai ajudar o campo popular a retomar suas iniciativas organizativas e de participa\u00e7\u00e3o. Em um curto espa\u00e7o de tempo, vamos ter uma grande retomada de organiza\u00e7\u00e3o popular no Brasil inteiro, no campo, na cidade, nas universidades, nas periferias\u00bb, espera Baggio. \u00abTemos que voltar a fazer o trabalho de base, diminuir a valoriza\u00e7\u00e3o da institucionalidade e construir uma for\u00e7a popular para al\u00e9m da elei\u00e7\u00e3o, que tamb\u00e9m seja capaz de sustentar um Governo\u00bb, diz. \u00abE a vig\u00edlia preparou e lapidou a milit\u00e2ncia para isso.\u00bb O desafio agora \u00e9 como fazer essa organiza\u00e7\u00e3o sobreviver para al\u00e9m do Lula preso\u00a0ganhar for\u00e7a no partido. \u00abO futuro pol\u00edtico \u00e9 promissor, por\u00e9m temos que trabalhar bastante para isso. Essa foi uma pequena etapa do processo de luta. Claro que o Lula simboliza uma parte muito significativa deste processo, uma parte fundamental para a atual conjuntura, mas foi o in\u00edcio da etapa\u00bb, explica Crist\u00f4tes Chaves, 33 anos, militante do PT h\u00e1 20 e coordenador da Casa Marielle Vive. \u00abO partido precisa ter um vigor mais org\u00e2nico, mais plural. A centraliza\u00e7\u00e3o em torno de Lula sempre me preocupou, porque a luta n\u00e3o \u00e9 de uma \u00fanica pessoa. O Lula \u00e9 fundamental neste processo, mas o que est\u00e1 em torno dele, as pessoas, as organiza\u00e7\u00f5es, talvez sejam mais conservadoras do que ele em rela\u00e7\u00e3o ao papel que ele tem. Essa prote\u00e7\u00e3o ao culto da personalidade de Lula \u00e9 mais do partido\u00bb, diz. \u00abMas acredito que com esse processo que ele passou, Lula vai trazer esse debate internamente.\u00bb Mas se por um lado a presen\u00e7a de Lula nas ruas alimenta suas bases, por outro tamb\u00e9m representa um desafio: a for\u00e7a antipetista que alavancou Bolsonaro para al\u00e9m de seu n\u00facleo duro de extrema-direita e o fez chegar \u00e0 Presid\u00eancia \u00e9 forte e capaz de virar o jogo em dire\u00e7\u00e3o a uma direita mais moderada que j\u00e1 nega o presidente ultradireitista, mas que at\u00e9 o momento ainda n\u00e3o consolidou seu candidato forte. N\u00fameros da consultoria Atlas Pol\u00edtico de setembro mostram que a rejei\u00e7\u00e3o ao nome de Lula beira os 58%. O ex-presidente busca retomar os espa\u00e7os nas ruas que o partido perdeu nos \u00faltimos anos, e, por isso, planeja viajar pelo pa\u00eds em uma nova caravana. E tamb\u00e9m mobilizar sua milit\u00e2ncia \u2014 n\u00e3o por acaso, dedicou grande parte de seu primeiro discurso livre para agradecer nominalmente todas as pessoas que mantiveram a vig\u00edlia nestes 580 dias. Ainda na sexta-feira, logo ap\u00f3s a soltura de Lula, outro l\u00edder petista ganhou a liberdade, beneficiado pela mesma decis\u00e3o do Supremo. Jos\u00e9 Dirceu, o grande estrategista das campanhas petistas, apontado como respons\u00e1vel pela guinada ao centro conciliadora com o mercado que elegeu Lula pela primeira vez, encontrou-se em Curitiba \u00e0 noite com a c\u00fapula petista, Lula inclu\u00eddo. Em um v\u00eddeo obtido pela colunista da Folha M\u00f4nica Bergamo, ele anuncia sua volta \u00ab\u00e0 trincheira da luta\u00bb. E explica os novos rumos, calculadamente opostos aos que implementou ao partido naquele in\u00edcio dos anos 2000. \u00abAgora n\u00e3o \u00e9 por Lula Livre, \u00e9 para n\u00f3s voltarmos e retomarmos o Governo do Brasil.\u00bb Para isso, explica ele, \u00e9 preciso deixar claro: \u00absomos petistas, de esquerda e socialistas\u00bb, concep\u00e7\u00f5es que colocam o partido no espectro antag\u00f4nico de Bolsonaro \u2014e tamb\u00e9m do centro que rejeita Lula e pretende se firmar como liberal\u2014 e o situa mais \u00e0 esquerda, um campo onde o PT tamb\u00e9m perdeu a hegemonia nos \u00faltimos anos. Um discurso que mais alimenta a milit\u00e2ncia do que se calca na realidade, j\u00e1 que s\u00f3 com os votos da esquerda o PT dificilmente consegue voltar ao poder.\",\"keywords\":[\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"MST\",\"STF\",\"Partido dos Trabalhadores\",\"Justi\u00e7a Federal\",\"Tribunais\",\"Brasil\",\"Poder judicial\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Am\u00e9rica\",\"Pol\u00edtica\",\"Justi\u00e7a\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Talita Bedinelli\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/talita-bedinelli/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573337968_481157.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"Curitiba\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/sUyBh104afQohAQ6Cm4X2ZgQfks=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/52THTGODJYRNRFQLQSSCPDBC6I.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"associatedMedia\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PD6JO5SYBE7KPVXIHUVBHBOC6U.jpg\",\"height\":655,\"width\":980},{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NLAQJWCEAPSA4H3MPBU2FJJT2E.jpg\",\"height\":655,\"width\":980}],\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Lula est\u00e1 livre. E agora?\",\"productID\":\"QYV3SJBY3GJ3ITYK6HZ2NCTNMU:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6l3acgvkwx2carha-f-ade6db7ff-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":7,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"5783c17\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":42132,\"ak.gh\":\"96.17.170.167\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598161998\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==42RuQontA5mYxW9vJwpwnnNtXt4as2Sli3JRjjIycpjRn3WpM9srUkPwGLjuZqT7hJf0RXxRC+vaGpCXvE1IxssifyCfinCr6rGRIkKkaySsZYCupRUnn3rfKVJq7U02DBxEVNPItjq47dCt9oz6D24E8hZIJhjwZ/iKHjQ3ocgPBO4H7UhX5ACxJffwbCsF+g2/FBxLTRJooggKT0uUPSzPMORWMpRmnYP4DhnJSd4AkmrNWm31BqfwBPjKCJwgRNoOdqQ8PQYltAZSjwrmXUFjZAfYyVSjjy1mVA2bKOKKRdOR53ZvJkrtrpVTJymo7Xggm0kaiAaHqWXvN1NNfdinBYoJhGEimxGhgB2U3LKt0vHsEXl6H75fNiFVBOADNMjaVLq5ar644E9qOVkexF7Oc2BtpvZ3/b/9Q1Em7+s=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F09%2Fpolitica%2F1573337968_481157.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F09%2Fpolitica%2F1573337968_481157.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F09%2Fpolitica%2F1573337968_481157.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F09%2Fpolitica%2F1573337968_481157.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Lula est\u00e1 livre. E agora?</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Milit\u00e2ncia que acompanhou o ex-presidente do lado de fora da pris\u00e3o quer atuar como uma rede descentralizada pelo pa\u00eds. Um dos desafios \u00e9 lidar com frente antipetista que pode virar o jogo para uma direita mais moderada</h2></div><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/orcy6E0rI9by7B22lfe_TJPY6Y4=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/52THTGODJYRNRFQLQSSCPDBC6I.jpg\" alt=\"Espa\u00e7o da vig\u00edlia, com o pr\u00e9dio da Pol\u00edcia Federal, onde o ex-presidente foi preso, ao fundo.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Espa\u00e7o da vig\u00edlia, com o pr\u00e9dio da Pol\u00edcia Federal, onde o ex-presidente foi preso, ao fundo.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">Henry Milleo</span></span></figcaption></figure><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F09%2Fpolitica%2F1573337968_481157.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Lula%20est%C3%A1%20livre.%20E%20agora%3F\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Lula est\u00e1 livre. E agora?\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573337968_481157.html\" data-param-text=\"Lula est\u00e1 livre. E agora?\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573337968_481157.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F09%2Fpolitica%2F1573337968_481157.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Lula%20est%C3%A1%20livre.%20E%20agora%3F&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Lula est\u00e1 livre. E agora?\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573337968_481157.html\" data-param-text=\"Lula est\u00e1 livre. E agora? via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573337968_481157.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F09%2Fpolitica%2F1573337968_481157.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Lula%20est%C3%A1%20livre.%20E%20agora%3F&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Lula est\u00e1 livre. E agora?\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573337968_481157.html\" data-param-text=\"Lula est\u00e1 livre. E agora?\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573337968_481157.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F09%2Fpolitica%2F1573337968_481157.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Lula%20est%C3%A1%20livre.%20E%20agora%3F&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2F52THTGODJYRNRFQLQSSCPDBC6I.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/52THTGODJYRNRFQLQSSCPDBC6I.jpg\" data-param-description=\"Lula est\u00e1 livre. E agora?\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573337968_481157.html\" data-param-text=\"Lula est\u00e1 livre. E agora?\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573337968_481157.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Lula%20est%C3%A1%20livre.%20E%20agora%3F&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F09%2Fpolitica%2F1573337968_481157.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/talita-bedinelli/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Talita Bedinelli\">Talita Bedinelli</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/talitabedinelli\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">Curitiba</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2019-11-11/\">11 nov 2019 - 14:59 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><p class=\"\">Havia um ar calmo de ressaca, como se uma festa explosiva e planejada h\u00e1 tempos tivesse deixado, no dia seguinte, um certo gosto de nostalgia. Nos arredores da Pol\u00edcia Federal de Curitiba, onde por 580 dias o <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva\" target=\"_blank\">ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> ficou preso, j\u00e1 n\u00e3o havia neste s\u00e1bado mais cord\u00f5es de isolamento. No final da manh\u00e3, no exato local onde centenas de pessoas se mobilizaram um dia antes \u00e0 espera do petista, apenas um punhado de militantes se reunia para uma foto em frente a placa que dizia: \"estamos h\u00e1 580 dias em resist\u00eancia\". Tudo apontava para o final de um ciclo: o \u00faltimo \"boa noite, presidente Lula\" foi gritado na noite anterior, como ocorreu 579 vezes antes. E o livro de visitas ilustres que estiveram naquele <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565367002_645133.html\" target=\"_blank\">espa\u00e7o de vig\u00edlia</a> j\u00e1 tinha a assinatura final: a do pr\u00f3prio ex-presidente, feita tamb\u00e9m na sexta-feira.</p><p class=\"\">A retirada da placa para a foto foi o \u00faltimo rito, seguido de uma despedida j\u00e1 cheia de planos: \"nos vemos na quarta-feira!\". Para a milit\u00e2ncia de Lula, a pr\u00f3xima reuni\u00e3o do Comit\u00ea Nacional Lula Livre em S\u00e3o Paulo, um colegiado que se reuniu a cada 15 dias e que desta vez promete contar com a presen\u00e7a do ex-presidente, marcar\u00e1 o come\u00e7o do pr\u00f3ximo ciclo, o das reuni\u00f5es estrat\u00e9gicas para discutir como manter a mobiliza\u00e7\u00e3o em torno do ex-presidente, agora que o mote gritado por todos se tornou realidade. Lula est\u00e1 livre. Mas e agora?</p><p class=\"\">A principal figura de esquerda do Brasil volta aos holofotes do cen\u00e1rio pol\u00edtico impossibilitado de disputar qualquer elei\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia o enquadra na <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/ficha_limpia\" target=\"_blank\">Lei da Ficha Limpa</a>. Mas seu nome \u00e9, ainda, apontado por seus seguidores como o \u00fanico vi\u00e1vel para qualquer pleito. Para a milit\u00e2ncia reunida em Curitiba, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/07/politica/1573137631_054672.html\" target=\"_blank\">a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal (STF)</a> que permitiu sua liberdade ao determinar que s\u00f3 podem ser presos condenados sem direito a recurso, trouxe o otimismo de que a Corte possa ser favor\u00e1vel \u00e0 a\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o de <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro\" target=\"_blank\">Sergio Moro</a>, o juiz que o condenou e hoje ocupa o minist\u00e9rio da Justi\u00e7a de Bolsonaro. Se o STF considerar que o antigo magistrado da Lava Jato n\u00e3o era isento para tomar sua decis\u00e3o, o processo \u00e9 anulado e volta \u00e0 estaca zero. A condena\u00e7\u00e3o cai. E um pr\u00f3ximo julgamento em segunda inst\u00e2ncia poderia demorar para al\u00e9m de 2022, abrindo a possibilidade para que ele ocupe um lugar na urna eletr\u00f4nica.</p><p class=\"\">Mas a expectativa que inflamou o <em>lulocentrismo</em> desde sexta-feira vai para al\u00e9m da disputa eleitoral. A presen\u00e7a f\u00edsica do principal l\u00edder pol\u00edtico da esquerda brasileira nas ruas sinaliza um rumo para a oposi\u00e7\u00e3o ao ultradireitista Jair Bolsonaro. Lula \u2014e ningu\u00e9m mais em todo um partido que parecia anestesiado nos \u00faltimos 580 dias\u2014 \u00e9 visto como o guia capaz de ordenar e liderar os discursos e as a\u00e7\u00f5es a partir de agora. As pistas do caminho j\u00e1 foram dadas em <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573332708_936242.html\" target=\"_blank\">suas duas falas p\u00fablicas p\u00f3s-pris\u00e3o</a>. O ataque que se baseia nos tr\u00eas principais pilares que sustentam o atual Governo: o pr\u00f3prio Bolsonaro, a quem acusou de \"governar para as mil\u00edcias\"; S\u00e9rgio Moro, apontado como um \"canalha\", e Paulo Guedes, o superministro da economia, acusado de ser um \"demolidor de sonhos\". Um discurso sob medida para o atual momento pol\u00edtico brasileiro.</p><p class=\"\">Bolsonaro tem<a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/02/politica/1567424420_050223.html\" target=\"_blank\"> a popularidade em queda </a>e um teto de vidro, causado pela investiga\u00e7\u00e3o contra seu filho, que o impede de fazer uma cr\u00edtica enf\u00e1tica \u00e0 Corte cuja decis\u00e3o colocou Lula nas ruas. Moro tem a imagem abalada pela troca de mensagens mantidas com os acusadores da Lava Jato obtidas pelo <em>The Intercept</em>, e publicadas por ve\u00edculos parceiros, <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/vaza_jato\" target=\"_blank\">entre eles o EL PA\u00cdS</a>. E Guedes ainda n\u00e3o foi capaz de alavancar os n\u00fameros da economia brasileira com sua pol\u00edtica liberal, para que o povo pudesse sentir os efeitos: a taxa de desemprego caiu, mas <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/30/economia/1567170649_987940.html\" target=\"_blank\">ainda h\u00e1 12,6 milh\u00f5es de pessoas sem emprego no pa\u00eds;</a> a extrema pobreza est\u00e1 em ascens\u00e3o, com 13,5 milh\u00f5es de miser\u00e1veis que sobrevivem com at\u00e9 145 reais por m\u00eas.</p><p class=\"\">Da vig\u00edlia que apoiou Lula em Curitiba, Roberto Baggio, um dos coordenadores do espa\u00e7o e membro do MST, dissecava a estrat\u00e9gia das palavras do petista no final da manh\u00e3 de s\u00e1bado\u00a0\u2014antes mesmo de o ex-presidente subir ao palco naquela tarde e proferir seu discurso em S\u00e3o Bernardo. \"O n\u00facleo que sustenta Bolsonaro n\u00e3o chega a 10% [<a href=\"https://www1.folha.uol.com.br/poder/2019/09/nucleo-duro-de-apoio-a-bolsonaro-e-de-12-da-populacao-aponta-datafolha.shtml\" target=\"_blank\">12%, segundo o Datafolha de setembro</a>]. \u00c9 muito pouco se comparado ao do PT, que historicamente sempre teve 30%. \u00c9 um n\u00facleo pequeno, ignorante e atrasado. Bolsonaro envergonha o grupo de for\u00e7as pol\u00edticas que foram com ele [contra o PT nas elei\u00e7\u00f5es] porque n\u00e3o est\u00e1 \u00e0 altura do pa\u00eds\", afirma. \"\u00c9 claro que tem esse grupo econ\u00f4mico ao redor do Guedes, que est\u00e1 se aproveitando para se apropriar de tudo. Mas a crise social est\u00e1 se ampliando\", ressalta. \"Existe uma crise social estrutural que s\u00f3 se resolve com pol\u00edticas p\u00fablicas. E o projeto do PT est\u00e1 experimentado: o povo viu na era Lula que \u00e9 poss\u00edvel melhorar a condi\u00e7\u00e3o material atrav\u00e9s das iniciativas estatais\", ressalta ele.</p><div id=\"\" class=\"f | margin_top\"></div><p class=\"\">O trabalho que o PT tem pela frente para reestruturar suas bases n\u00e3o ser\u00e1 f\u00e1cil, j\u00e1 que nos \u00faltimos anos o partido se desorganizou nas pontas. E o plano \u00e9 que isso ocorra para al\u00e9m das caravanas de Lula. E \u00e9 neste ponto que a experi\u00eancia de Curitiba ganha uma import\u00e2ncia estrat\u00e9gica. A vig\u00edlia n\u00e3o serviu apenas como base de apoio moral ao ex-presidente encarcerado. Mas se prop\u00f4s a ser um espa\u00e7o de forma\u00e7\u00e3o de militantes, com a pretens\u00e3o de atuar como uma rede descentralizada pelo pa\u00eds, explica Baggio. \u00c9 a retomada da ideia b\u00e1sica de cria\u00e7\u00e3o do partido, que cresceu na redemocratiza\u00e7\u00e3o apoiado na organiza\u00e7\u00e3o dos movimentos sociais.</p><p class=\"\">\"A esquerda brasileira nos \u00faltimos anos se encantou com os processos eleitorais, priorizou os parlamentos, os governos, as institucionalidades. Muitos militantes se incorporaram a essas estruturas e renunciaram aos processos de organiza\u00e7\u00e3o popular, de forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. A vig\u00edlia, de certa forma, tentou incorporar o m\u00e9todo organizativo que a esquerda brasileira tinha abandonado. Ela se organizou de maneira independente das for\u00e7as partid\u00e1rias. O centro era um conjunto das for\u00e7as populares, as centrais sindicais, o MST, as bases religiosas. E neste per\u00edodo se transformou na maior universidade popular do Brasil\", afirma o coordenador Baggio, que explica que durante o per\u00edodo de pris\u00e3o do ex-presidente uma das estruturas alugadas pela equipe da vig\u00edlia, a Casa Marielle Vive, funcionou como um espa\u00e7o de forma\u00e7\u00e3o, com cursos que explicavam como se fazer uma reuni\u00e3o e organizar for\u00e7as nos munic\u00edpios e discutiam o contexto hist\u00f3rico e social do pa\u00eds.</p><p class=\"\">\"Com a liberdade do Lula, temos o sujeito que vai contribuir para armar um processo de organiza\u00e7\u00e3o e luta popular no Brasil. Ele sozinho resolve? N\u00e3o. Mas vai ajudar o campo popular a retomar suas iniciativas organizativas e de participa\u00e7\u00e3o. Em um curto espa\u00e7o de tempo, vamos ter uma grande retomada de organiza\u00e7\u00e3o popular no Brasil inteiro, no campo, na cidade, nas universidades, nas periferias\", espera Baggio. \"Temos que voltar a fazer o trabalho de base, diminuir a valoriza\u00e7\u00e3o da institucionalidade e construir uma for\u00e7a popular para al\u00e9m da elei\u00e7\u00e3o, que tamb\u00e9m seja capaz de sustentar um Governo\", diz. \"E a vig\u00edlia preparou e lapidou a milit\u00e2ncia para isso.\" O desafio agora \u00e9 como fazer essa organiza\u00e7\u00e3o sobreviver para al\u00e9m do <em>Lula preso\u00a0</em>ganhar for\u00e7a no partido.</p><div id=\"\" class=\"f | margin_top\"></div><p class=\"\">\"O futuro pol\u00edtico \u00e9 promissor, por\u00e9m temos que trabalhar bastante para isso. Essa foi uma pequena etapa do processo de luta. Claro que o Lula simboliza uma parte muito significativa deste processo, uma parte fundamental para a atual conjuntura, mas foi o in\u00edcio da etapa\", explica Crist\u00f4tes Chaves, 33 anos, militante do PT h\u00e1 20 e coordenador da Casa Marielle Vive. \"O partido precisa ter um vigor mais org\u00e2nico, mais plural. A centraliza\u00e7\u00e3o em torno de Lula sempre me preocupou, porque a luta n\u00e3o \u00e9 de uma \u00fanica pessoa. O Lula \u00e9 fundamental neste processo, mas o que est\u00e1 em torno dele, as pessoas, as organiza\u00e7\u00f5es, talvez sejam mais conservadoras do que ele em rela\u00e7\u00e3o ao papel que ele tem. Essa prote\u00e7\u00e3o ao culto da personalidade de Lula \u00e9 mais do partido\", diz. \"Mas acredito que com esse processo que ele passou, Lula vai trazer esse debate internamente.\"</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Contra-ataque antipetista</h3><p class=\"\">Mas se por um lado a presen\u00e7a de Lula nas ruas alimenta suas bases, por outro tamb\u00e9m representa um desafio: a for\u00e7a antipetista que alavancou Bolsonaro para al\u00e9m de seu n\u00facleo duro de extrema-direita e o fez chegar \u00e0 Presid\u00eancia \u00e9 forte e capaz de virar o jogo em dire\u00e7\u00e3o a uma direita mais moderada que j\u00e1 nega o presidente ultradireitista, mas que at\u00e9 o momento ainda n\u00e3o consolidou seu candidato forte. <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/02/politica/1567451280_257642.html\" target=\"_blank\">N\u00fameros da consultoria Atlas Pol\u00edtico</a> de setembro mostram que a rejei\u00e7\u00e3o ao nome de Lula beira os 58%. O ex-presidente busca retomar os espa\u00e7os nas ruas que o partido perdeu nos \u00faltimos anos, e, por isso, planeja viajar pelo pa\u00eds em uma nova caravana. E tamb\u00e9m mobilizar sua milit\u00e2ncia \u2014 n\u00e3o por acaso, dedicou grande parte de seu primeiro discurso livre para agradecer nominalmente todas as pessoas que mantiveram a vig\u00edlia nestes 580 dias.</p><p class=\"\">Ainda na sexta-feira, logo ap\u00f3s a soltura de Lula, outro l\u00edder petista ganhou a liberdade, beneficiado pela mesma decis\u00e3o do Supremo. Jos\u00e9 Dirceu, o grande estrategista das campanhas petistas, apontado como respons\u00e1vel pela guinada ao centro conciliadora com o mercado que elegeu Lula pela primeira vez, encontrou-se em Curitiba \u00e0 noite com a c\u00fapula petista, Lula inclu\u00eddo.<a href=\"https://tvuol.uol.com.br/video/monica-bergamo-jose-dirceu-fala-em-retomar-o-governo-do-brasil-04020E9A3962C8B96326\" target=\"_blank\"> Em um v\u00eddeo obtido pela colunista da <em>Folha</em> M\u00f4nica Bergamo</a>, ele anuncia sua volta \"\u00e0 trincheira da luta\". E explica os novos rumos, calculadamente opostos aos que implementou ao partido naquele in\u00edcio dos anos 2000. \"Agora n\u00e3o \u00e9 por Lula Livre, \u00e9 para n\u00f3s voltarmos e retomarmos o Governo do Brasil.\" Para isso, explica ele, \u00e9 preciso deixar claro: \"somos petistas, de esquerda e socialistas\", concep\u00e7\u00f5es que colocam o partido no espectro antag\u00f4nico de Bolsonaro \u2014e tamb\u00e9m do centro que rejeita Lula e pretende se firmar como liberal\u2014 e o situa mais \u00e0 esquerda, um campo onde o PT tamb\u00e9m perdeu a hegemonia nos \u00faltimos anos. Um discurso que mais alimenta a milit\u00e2ncia do que se calca na realidade, j\u00e1 que s\u00f3 com os votos da esquerda o PT dificilmente consegue voltar ao poder.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F09%2Fpolitica%2F1573337968_481157.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Lula%20est%C3%A1%20livre.%20E%20agora%3F\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Lula est\u00e1 livre. E agora?\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573337968_481157.html\" data-param-text=\"Lula est\u00e1 livre. E agora?\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573337968_481157.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F09%2Fpolitica%2F1573337968_481157.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Lula%20est%C3%A1%20livre.%20E%20agora%3F&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Lula est\u00e1 livre. E agora?\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573337968_481157.html\" data-param-text=\"Lula est\u00e1 livre. E agora? via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573337968_481157.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F09%2Fpolitica%2F1573337968_481157.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Lula%20est%C3%A1%20livre.%20E%20agora%3F&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Lula est\u00e1 livre. E agora?\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573337968_481157.html\" data-param-text=\"Lula est\u00e1 livre. E agora?\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573337968_481157.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F09%2Fpolitica%2F1573337968_481157.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Lula%20est%C3%A1%20livre.%20E%20agora%3F&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2F52THTGODJYRNRFQLQSSCPDBC6I.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/52THTGODJYRNRFQLQSSCPDBC6I.jpg\" data-param-description=\"Lula est\u00e1 livre. E agora?\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573337968_481157.html\" data-param-text=\"Lula est\u00e1 livre. E agora?\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573337968_481157.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Lula%20est%C3%A1%20livre.%20E%20agora%3F&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F09%2Fpolitica%2F1573337968_481157.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573262549_557712.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Lula provoca Bolsonaro e marca posi\u00e7\u00e3o como seu maior rival</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva deixa a pris\u00e3o</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573332708_936242.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Lula sobre Guedes: \u201cDuvido que o demolidor de sonhos durma com a consci\u00eancia tranquila\u201d</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573337968_481157.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573337968_481157.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161999465;Fusion.globalContent={\"_id\":\"QYV3SJBY3GJ3ITYK6HZ2NCTNMU\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"QNYBI5PMCZDELOM5XE2H56VRZI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Havia um ar calmo de ressaca, como se uma festa explosiva e planejada h\u00e1 tempos tivesse deixado, no dia seguinte, um certo gosto de nostalgia. Nos arredores da Pol\u00edcia Federal de Curitiba, onde por 580 dias o <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva\\\" target=\\\"_blank\\\">ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> ficou preso, j\u00e1 n\u00e3o havia neste s\u00e1bado mais cord\u00f5es de isolamento. No final da manh\u00e3, no exato local onde centenas de pessoas se mobilizaram um dia antes \u00e0 espera do petista, apenas um punhado de militantes se reunia para uma foto em frente a placa que dizia: \\\"estamos h\u00e1 580 dias em resist\u00eancia\\\". Tudo apontava para o final de um ciclo: o \u00faltimo \\\"boa noite, presidente Lula\\\" foi gritado na noite anterior, como ocorreu 579 vezes antes. E o livro de visitas ilustres que estiveram naquele <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565367002_645133.html\\\" target=\\\"_blank\\\">espa\u00e7o de vig\u00edlia</a> j\u00e1 tinha a assinatura final: a do pr\u00f3prio ex-presidente, feita tamb\u00e9m na sexta-feira.\"},{\"_id\":\"PSYE5G6SKRBYNKB6N5EMISDHUA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A retirada da placa para a foto foi o \u00faltimo rito, seguido de uma despedida j\u00e1 cheia de planos: \\\"nos vemos na quarta-feira!\\\". Para a milit\u00e2ncia de Lula, a pr\u00f3xima reuni\u00e3o do Comit\u00ea Nacional Lula Livre em S\u00e3o Paulo, um colegiado que se reuniu a cada 15 dias e que desta vez promete contar com a presen\u00e7a do ex-presidente, marcar\u00e1 o come\u00e7o do pr\u00f3ximo ciclo, o das reuni\u00f5es estrat\u00e9gicas para discutir como manter a mobiliza\u00e7\u00e3o em torno do ex-presidente, agora que o mote gritado por todos se tornou realidade. Lula est\u00e1 livre. Mas e agora?\"},{\"_id\":\"MTAFL34DXZHG3CG2SAKAOJNTAM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A principal figura de esquerda do Brasil volta aos holofotes do cen\u00e1rio pol\u00edtico impossibilitado de disputar qualquer elei\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia o enquadra na <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/ficha_limpia\\\" target=\\\"_blank\\\">Lei da Ficha Limpa</a>. Mas seu nome \u00e9, ainda, apontado por seus seguidores como o \u00fanico vi\u00e1vel para qualquer pleito. Para a milit\u00e2ncia reunida em Curitiba, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/07/politica/1573137631_054672.html\\\" target=\\\"_blank\\\">a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal (STF)</a> que permitiu sua liberdade ao determinar que s\u00f3 podem ser presos condenados sem direito a recurso, trouxe o otimismo de que a Corte possa ser favor\u00e1vel \u00e0 a\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o de <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro\\\" target=\\\"_blank\\\">Sergio Moro</a>, o juiz que o condenou e hoje ocupa o minist\u00e9rio da Justi\u00e7a de Bolsonaro. Se o STF considerar que o antigo magistrado da Lava Jato n\u00e3o era isento para tomar sua decis\u00e3o, o processo \u00e9 anulado e volta \u00e0 estaca zero. A condena\u00e7\u00e3o cai. E um pr\u00f3ximo julgamento em segunda inst\u00e2ncia poderia demorar para al\u00e9m de 2022, abrindo a possibilidade para que ele ocupe um lugar na urna eletr\u00f4nica.\"},{\"_id\":\"AUZ2UWX52JD37ESRQL4THKSTRQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Mas a expectativa que inflamou o <em>lulocentrismo</em> desde sexta-feira vai para al\u00e9m da disputa eleitoral. A presen\u00e7a f\u00edsica do principal l\u00edder pol\u00edtico da esquerda brasileira nas ruas sinaliza um rumo para a oposi\u00e7\u00e3o ao ultradireitista Jair Bolsonaro. Lula \u2014e ningu\u00e9m mais em todo um partido que parecia anestesiado nos \u00faltimos 580 dias\u2014 \u00e9 visto como o guia capaz de ordenar e liderar os discursos e as a\u00e7\u00f5es a partir de agora. As pistas do caminho j\u00e1 foram dadas em <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573332708_936242.html\\\" target=\\\"_blank\\\">suas duas falas p\u00fablicas p\u00f3s-pris\u00e3o</a>. O ataque que se baseia nos tr\u00eas principais pilares que sustentam o atual Governo: o pr\u00f3prio Bolsonaro, a quem acusou de \\\"governar para as mil\u00edcias\\\"; S\u00e9rgio Moro, apontado como um \\\"canalha\\\", e Paulo Guedes, o superministro da economia, acusado de ser um \\\"demolidor de sonhos\\\". Um discurso sob medida para o atual momento pol\u00edtico brasileiro.\"},{\"_id\":\"2PEG6SFJM5D6BG4WFDQZFV54SQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Bolsonaro tem<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/02/politica/1567424420_050223.html\\\" target=\\\"_blank\\\"> a popularidade em queda </a>e um teto de vidro, causado pela investiga\u00e7\u00e3o contra seu filho, que o impede de fazer uma cr\u00edtica enf\u00e1tica \u00e0 Corte cuja decis\u00e3o colocou Lula nas ruas. Moro tem a imagem abalada pela troca de mensagens mantidas com os acusadores da Lava Jato obtidas pelo <em>The Intercept</em>, e publicadas por ve\u00edculos parceiros, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/vaza_jato\\\" target=\\\"_blank\\\">entre eles o EL PA\u00cdS</a>. E Guedes ainda n\u00e3o foi capaz de alavancar os n\u00fameros da economia brasileira com sua pol\u00edtica liberal, para que o povo pudesse sentir os efeitos: a taxa de desemprego caiu, mas <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/30/economia/1567170649_987940.html\\\" target=\\\"_blank\\\">ainda h\u00e1 12,6 milh\u00f5es de pessoas sem emprego no pa\u00eds;</a> a extrema pobreza est\u00e1 em ascens\u00e3o, com 13,5 milh\u00f5es de miser\u00e1veis que sobrevivem com at\u00e9 145 reais por m\u00eas.\"},{\"_id\":\"E6VO7VUVMBDC3DFYRSG5ZO2NN4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Da vig\u00edlia que apoiou Lula em Curitiba, Roberto Baggio, um dos coordenadores do espa\u00e7o e membro do MST, dissecava a estrat\u00e9gia das palavras do petista no final da manh\u00e3 de s\u00e1bado\u00a0\u2014antes mesmo de o ex-presidente subir ao palco naquela tarde e proferir seu discurso em S\u00e3o Bernardo. \\\"O n\u00facleo que sustenta Bolsonaro n\u00e3o chega a 10% [<a href=\\\"https://www1.folha.uol.com.br/poder/2019/09/nucleo-duro-de-apoio-a-bolsonaro-e-de-12-da-populacao-aponta-datafolha.shtml\\\" target=\\\"_blank\\\">12%, segundo o Datafolha de setembro</a>]. \u00c9 muito pouco se comparado ao do PT, que historicamente sempre teve 30%. \u00c9 um n\u00facleo pequeno, ignorante e atrasado. Bolsonaro envergonha o grupo de for\u00e7as pol\u00edticas que foram com ele [contra o PT nas elei\u00e7\u00f5es] porque n\u00e3o est\u00e1 \u00e0 altura do pa\u00eds\\\", afirma. \\\"\u00c9 claro que tem esse grupo econ\u00f4mico ao redor do Guedes, que est\u00e1 se aproveitando para se apropriar de tudo. Mas a crise social est\u00e1 se ampliando\\\", ressalta. \\\"Existe uma crise social estrutural que s\u00f3 se resolve com pol\u00edticas p\u00fablicas. E o projeto do PT est\u00e1 experimentado: o povo viu na era Lula que \u00e9 poss\u00edvel melhorar a condi\u00e7\u00e3o material atrav\u00e9s das iniciativas estatais\\\", ressalta ele.\"},{\"_id\":\"PD6JO5SYBE7KPVXIHUVBHBOC6U\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/4PXVN5SUfSmjWo032ioSyUIS_ew=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PD6JO5SYBE7KPVXIHUVBHBOC6U.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PD6JO5SYBE7KPVXIHUVBHBOC6U.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/4PXVN5SUfSmjWo032ioSyUIS_ew=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PD6JO5SYBE7KPVXIHUVBHBOC6U.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4PXVN5SUfSmjWo032ioSyUIS_ew=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PD6JO5SYBE7KPVXIHUVBHBOC6U.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/pjGehocvG3uOgEMZCHvkWfMHLdg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PD6JO5SYBE7KPVXIHUVBHBOC6U.jpg\",\"version\":1,\"size\":122742,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"center\"},\"caption\":\"Coordenadores da Vig\u00edlia Lula Livre se re\u00fanem para uma \u00faltima foto.\",\"created_date\":\"2019-11-11T00:02:08Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Henry Milleo\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\"},\"height\":655,\"last_updated_date\":\"2019-11-11T00:05:09Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PD6JO5SYBE7KPVXIHUVBHBOC6U.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"alignment\":\"center\",\"resized_urls\":{\"small\":\"fGMM6IHhk2Qfwoi2myS5ftmX3OA=/768x0/\",\"medium\":\"nBGVSUiuzrBuXP6lmC2JeVt-fKM=/1000x0/\",\"large\":\"Nbugx41WuxkmhE4ziMOrjGu_WqU=/1500x0/\",\"4:3\":\"wVG8ONyClA4xdU-6D5aHslGuM_g=/600x450/\",\"3:4\":\"HkUEFQ47-eDMh1mmje2cLMIZxcU=/450x600/\"}},{\"_id\":\"6PSX3NH2ANEW3NBZQ5JDDWRJRM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O trabalho que o PT tem pela frente para reestruturar suas bases n\u00e3o ser\u00e1 f\u00e1cil, j\u00e1 que nos \u00faltimos anos o partido se desorganizou nas pontas. E o plano \u00e9 que isso ocorra para al\u00e9m das caravanas de Lula. E \u00e9 neste ponto que a experi\u00eancia de Curitiba ganha uma import\u00e2ncia estrat\u00e9gica. A vig\u00edlia n\u00e3o serviu apenas como base de apoio moral ao ex-presidente encarcerado. Mas se prop\u00f4s a ser um espa\u00e7o de forma\u00e7\u00e3o de militantes, com a pretens\u00e3o de atuar como uma rede descentralizada pelo pa\u00eds, explica Baggio. \u00c9 a retomada da ideia b\u00e1sica de cria\u00e7\u00e3o do partido, que cresceu na redemocratiza\u00e7\u00e3o apoiado na organiza\u00e7\u00e3o dos movimentos sociais.\"},{\"_id\":\"VCNLPGPJRREOTEAJWFQM4XZNBE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\\\"A esquerda brasileira nos \u00faltimos anos se encantou com os processos eleitorais, priorizou os parlamentos, os governos, as institucionalidades. Muitos militantes se incorporaram a essas estruturas e renunciaram aos processos de organiza\u00e7\u00e3o popular, de forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. A vig\u00edlia, de certa forma, tentou incorporar o m\u00e9todo organizativo que a esquerda brasileira tinha abandonado. Ela se organizou de maneira independente das for\u00e7as partid\u00e1rias. O centro era um conjunto das for\u00e7as populares, as centrais sindicais, o MST, as bases religiosas. E neste per\u00edodo se transformou na maior universidade popular do Brasil\\\", afirma o coordenador Baggio, que explica que durante o per\u00edodo de pris\u00e3o do ex-presidente uma das estruturas alugadas pela equipe da vig\u00edlia, a Casa Marielle Vive, funcionou como um espa\u00e7o de forma\u00e7\u00e3o, com cursos que explicavam como se fazer uma reuni\u00e3o e organizar for\u00e7as nos munic\u00edpios e discutiam o contexto hist\u00f3rico e social do pa\u00eds.\"},{\"_id\":\"CCRL3HV4OFC67I3LMFPNV7LBPA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\\\"Com a liberdade do Lula, temos o sujeito que vai contribuir para armar um processo de organiza\u00e7\u00e3o e luta popular no Brasil. Ele sozinho resolve? N\u00e3o. Mas vai ajudar o campo popular a retomar suas iniciativas organizativas e de participa\u00e7\u00e3o. Em um curto espa\u00e7o de tempo, vamos ter uma grande retomada de organiza\u00e7\u00e3o popular no Brasil inteiro, no campo, na cidade, nas universidades, nas periferias\\\", espera Baggio. \\\"Temos que voltar a fazer o trabalho de base, diminuir a valoriza\u00e7\u00e3o da institucionalidade e construir uma for\u00e7a popular para al\u00e9m da elei\u00e7\u00e3o, que tamb\u00e9m seja capaz de sustentar um Governo\\\", diz. \\\"E a vig\u00edlia preparou e lapidou a milit\u00e2ncia para isso.\\\" O desafio agora \u00e9 como fazer essa organiza\u00e7\u00e3o sobreviver para al\u00e9m do <em>Lula preso\u00a0</em>ganhar for\u00e7a no partido.\"},{\"_id\":\"NLAQJWCEAPSA4H3MPBU2FJJT2E\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/pvfh-gmiS_tVuszjJvuwcloNlQw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NLAQJWCEAPSA4H3MPBU2FJJT2E.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NLAQJWCEAPSA4H3MPBU2FJJT2E.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/pvfh-gmiS_tVuszjJvuwcloNlQw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NLAQJWCEAPSA4H3MPBU2FJJT2E.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/pvfh-gmiS_tVuszjJvuwcloNlQw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NLAQJWCEAPSA4H3MPBU2FJJT2E.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/cVtVhSQHLSCZZ2Tlx6TkYnLXB6g=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NLAQJWCEAPSA4H3MPBU2FJJT2E.jpg\",\"version\":1,\"size\":99910,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"center\"},\"caption\":\"Roberto Baggio, um dos coordenadores da vig\u00edlia em frente a mural que mostra Lula no dia em que foi preso.\",\"created_date\":\"2019-11-11T00:02:08Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Henry Milleo\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\"},\"height\":655,\"last_updated_date\":\"2019-11-11T00:02:08Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NLAQJWCEAPSA4H3MPBU2FJJT2E.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"alignment\":\"center\",\"resized_urls\":{\"small\":\"JFd7FqVlHiFwzqYWYrBVrz7gVg0=/768x0/\",\"medium\":\"lSh8UyVReRh81G1Fd3zT1_EN8Uc=/1000x0/\",\"large\":\"hb5ETLlIDu0OwW7VwQLmm5RjLQY=/1500x0/\",\"4:3\":\"S_Nc_EvBA-VjMhqGmgC74M-Pgog=/600x450/\",\"3:4\":\"ZS-7N0dbco2UgTtWT3zUL7ILy-4=/450x600/\"}},{\"_id\":\"BEDMDRQBPBBRNEVMMEIHG2LFBY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\\\"O futuro pol\u00edtico \u00e9 promissor, por\u00e9m temos que trabalhar bastante para isso. Essa foi uma pequena etapa do processo de luta. Claro que o Lula simboliza uma parte muito significativa deste processo, uma parte fundamental para a atual conjuntura, mas foi o in\u00edcio da etapa\\\", explica Crist\u00f4tes Chaves, 33 anos, militante do PT h\u00e1 20 e coordenador da Casa Marielle Vive. \\\"O partido precisa ter um vigor mais org\u00e2nico, mais plural. A centraliza\u00e7\u00e3o em torno de Lula sempre me preocupou, porque a luta n\u00e3o \u00e9 de uma \u00fanica pessoa. O Lula \u00e9 fundamental neste processo, mas o que est\u00e1 em torno dele, as pessoas, as organiza\u00e7\u00f5es, talvez sejam mais conservadoras do que ele em rela\u00e7\u00e3o ao papel que ele tem. Essa prote\u00e7\u00e3o ao culto da personalidade de Lula \u00e9 mais do partido\\\", diz. \\\"Mas acredito que com esse processo que ele passou, Lula vai trazer esse debate internamente.\\\"\"},{\"_id\":\"SI6CBBL2KBBGPLXEZSJBOR746A\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Contra-ataque antipetista\"},{\"_id\":\"C7NJ6ERLANCVJHR5UJCLTL2Z5Q\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Mas se por um lado a presen\u00e7a de Lula nas ruas alimenta suas bases, por outro tamb\u00e9m representa um desafio: a for\u00e7a antipetista que alavancou Bolsonaro para al\u00e9m de seu n\u00facleo duro de extrema-direita e o fez chegar \u00e0 Presid\u00eancia \u00e9 forte e capaz de virar o jogo em dire\u00e7\u00e3o a uma direita mais moderada que j\u00e1 nega o presidente ultradireitista, mas que at\u00e9 o momento ainda n\u00e3o consolidou seu candidato forte. <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/02/politica/1567451280_257642.html\\\" target=\\\"_blank\\\">N\u00fameros da consultoria Atlas Pol\u00edtico</a> de setembro mostram que a rejei\u00e7\u00e3o ao nome de Lula beira os 58%. O ex-presidente busca retomar os espa\u00e7os nas ruas que o partido perdeu nos \u00faltimos anos, e, por isso, planeja viajar pelo pa\u00eds em uma nova caravana. E tamb\u00e9m mobilizar sua milit\u00e2ncia \u2014 n\u00e3o por acaso, dedicou grande parte de seu primeiro discurso livre para agradecer nominalmente todas as pessoas que mantiveram a vig\u00edlia nestes 580 dias.\"},{\"_id\":\"FG4VQYBLCZCORJMWTX6VPWQH6U\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Ainda na sexta-feira, logo ap\u00f3s a soltura de Lula, outro l\u00edder petista ganhou a liberdade, beneficiado pela mesma decis\u00e3o do Supremo. Jos\u00e9 Dirceu, o grande estrategista das campanhas petistas, apontado como respons\u00e1vel pela guinada ao centro conciliadora com o mercado que elegeu Lula pela primeira vez, encontrou-se em Curitiba \u00e0 noite com a c\u00fapula petista, Lula inclu\u00eddo.<a href=\\\"https://tvuol.uol.com.br/video/monica-bergamo-jose-dirceu-fala-em-retomar-o-governo-do-brasil-04020E9A3962C8B96326\\\" target=\\\"_blank\\\"> Em um v\u00eddeo obtido pela colunista da <em>Folha</em> M\u00f4nica Bergamo</a>, ele anuncia sua volta \\\"\u00e0 trincheira da luta\\\". E explica os novos rumos, calculadamente opostos aos que implementou ao partido naquele in\u00edcio dos anos 2000. \\\"Agora n\u00e3o \u00e9 por Lula Livre, \u00e9 para n\u00f3s voltarmos e retomarmos o Governo do Brasil.\\\" Para isso, explica ele, \u00e9 preciso deixar claro: \\\"somos petistas, de esquerda e socialistas\\\", concep\u00e7\u00f5es que colocam o partido no espectro antag\u00f4nico de Bolsonaro \u2014e tamb\u00e9m do centro que rejeita Lula e pretende se firmar como liberal\u2014 e o situa mais \u00e0 esquerda, um campo onde o PT tamb\u00e9m perdeu a hegemonia nos \u00faltimos anos. Um discurso que mais alimenta a milit\u00e2ncia do que se calca na realidade, j\u00e1 que s\u00f3 com os votos da esquerda o PT dificilmente consegue voltar ao poder.\"}],\"created_date\":\"2019-11-11T00:02:06.795Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"LJHLTGXI5FHR5JMEXYL2D2VC2Q\",\"parent_id\":\"UW3G6EIWKJBPTFMIDS2V2ZWEKY\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"talita_bedinelli\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-03T23:16:34.810Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/11/09/politica/1573337968_481157.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Lula est\u00e1 livre. E agora?\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1573430520-ead2bfd4c7ccaf6ef5892e6aee69b905\",\"close_date\":\"2019-11-24T22:19:28.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Milit\u00e2ncia que acompanhou o ex-presidente do lado de fora da pris\u00e3o quer atuar como uma rede descentralizada pelo pa\u00eds. Um dos desafios \u00e9 lidar com frente antipetista que pode virar o jogo para uma direita mais moderada\"},\"description\":{\"basic\":\"Milit\u00e2ncia que acompanhou o ex-presidente do lado de fora da pris\u00e3o quer atuar como uma rede descentralizada pelo pa\u00eds. Um dos desafios \u00e9 lidar com frente antipetista que pode virar o jogo para uma direita mais moderada\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"tag-luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"tag-luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"tag-mst-movimiento-sin-tierra-a\",\"slug\":\"tag-mst-movimiento-sin-tierra-a\",\"text\":\"MST\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83145\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mst_movimiento_sin_tierra/a/\",\"normalized_name\":\"mst_movimiento_sin_tierra_a\"}},{\"_id\":\"tag-stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"tag-stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"tag-pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"tag-pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"tag-justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"tag-justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"tag-tribunales-a\",\"slug\":\"tag-tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"tag-brasil-a\",\"slug\":\"tag-brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"tag-poder-judicial-a\",\"slug\":\"tag-poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"tag-partidos-politicos-a\",\"slug\":\"tag-partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"tag-sudamerica-a\",\"slug\":\"tag-sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"tag-latinoamerica-a\",\"slug\":\"tag-latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"tag-america-a\",\"slug\":\"tag-america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"tag-politica-a\",\"slug\":\"tag-politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"tag-justicia-a\",\"slug\":\"tag-justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"AXLP4FWIIANJ6JFPM5KPQZ276Y\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-11-10T00:42:45.203Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"FRGCMWUU7FEOFLCBNJXEQML2JQ\",\"parent_id\":\"TQTPCPFZSZHCHLSLJKPVODHKCE\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T15:54:46.653Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/11/09/politica/1573262549_557712.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Lula provoca Bolsonaro e marca posi\u00e7\u00e3o como seu maior rival\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1573346535-dd93094edb2fc0360419f8d8be17d109\",\"close_date\":\"2019-11-24T01:22:29.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Ex-presidente usa discurso \u00e1cido para antagonizar com posi\u00e7\u00f5es radicais do atual mandat\u00e1rio, mas enfrenta o r\u00f3tulo de \\\"criminoso\\\" depois que saiu da pris\u00e3o\"},\"description\":{\"basic\":\"Ex-presidente usa discurso \u00e1cido para antagonizar com posi\u00e7\u00f5es radicais do atual mandat\u00e1rio, mas enfrenta o r\u00f3tulo de \\\"criminoso\\\" depois que saiu da pris\u00e3o\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"slug\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"text\":\"Jair Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146958\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"jair_messias_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"extrema-derecha-a\",\"slug\":\"extrema-derecha-a\",\"text\":\"Extrema direita\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82457\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/extrema_derecha/a/\",\"normalized_name\":\"extrema_derecha_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-a\",\"slug\":\"elecciones-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"V3VWQXIVOOETUM7UKAJXUXCIUQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/lpVrPaiatIrTjVN9bVFiIlgX1Xk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/V3VWQXIVOOETUM7UKAJXUXCIUQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/V3VWQXIVOOETUM7UKAJXUXCIUQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/lpVrPaiatIrTjVN9bVFiIlgX1Xk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/V3VWQXIVOOETUM7UKAJXUXCIUQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/lpVrPaiatIrTjVN9bVFiIlgX1Xk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/V3VWQXIVOOETUM7UKAJXUXCIUQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/0tkKKZWOd3sX7kmVQtZIpoua-4Y=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/V3VWQXIVOOETUM7UKAJXUXCIUQ.jpg\",\"version\":1,\"size\":82992,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Lula discursa em S\u00e3o Bernardo um dia ap\u00f3s sua pris\u00e3o\",\"created_date\":\"2019-11-10T00:42:26Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"N.Doce\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Reuters\"},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-11-10T00:42:28Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/V3VWQXIVOOETUM7UKAJXUXCIUQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"iTeQ_bYv_2163zap1H5QTkV_l5Q=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"0oi6_u-SHLKPFUxi8bL1GM2DlWc=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"V3VWQXIVOOETUM7UKAJXUXCIUQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/lpVrPaiatIrTjVN9bVFiIlgX1Xk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/V3VWQXIVOOETUM7UKAJXUXCIUQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/V3VWQXIVOOETUM7UKAJXUXCIUQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/lpVrPaiatIrTjVN9bVFiIlgX1Xk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/V3VWQXIVOOETUM7UKAJXUXCIUQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/lpVrPaiatIrTjVN9bVFiIlgX1Xk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/V3VWQXIVOOETUM7UKAJXUXCIUQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/0tkKKZWOd3sX7kmVQtZIpoua-4Y=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/V3VWQXIVOOETUM7UKAJXUXCIUQ.jpg\",\"version\":1,\"size\":82992,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Lula discursa em S\u00e3o Bernardo um dia ap\u00f3s sua pris\u00e3o\",\"created_date\":\"2019-11-10T00:42:26Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"N.Doce\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Reuters\"},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-11-10T00:42:28Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/V3VWQXIVOOETUM7UKAJXUXCIUQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"iTeQ_bYv_2163zap1H5QTkV_l5Q=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"0oi6_u-SHLKPFUxi8bL1GM2DlWc=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"KCMRY5MJJI6DHRREX7TOC3JRQE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/VIIBgdFAzHsJI465bzSPnSj0ZwI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KCMRY5MJJI6DHRREX7TOC3JRQE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KCMRY5MJJI6DHRREX7TOC3JRQE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/VIIBgdFAzHsJI465bzSPnSj0ZwI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KCMRY5MJJI6DHRREX7TOC3JRQE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/VIIBgdFAzHsJI465bzSPnSj0ZwI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KCMRY5MJJI6DHRREX7TOC3JRQE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/OzmvjvftPCJYFFWeFgRUrLoSA7I=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KCMRY5MJJI6DHRREX7TOC3JRQE.jpg\",\"version\":1,\"size\":24067},\"created_date\":\"2019-11-10T00:42:27Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-11-10T00:42:28Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KCMRY5MJJI6DHRREX7TOC3JRQE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Ex-presidente usa discurso \u00e1cido para antagonizar com posi\u00e7\u00f5es radicais do atual mandat\u00e1rio, mas enfrenta o r\u00f3tulo de  criminoso  depois que saiu da pris\u00e3o\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"wFwxBIOgGLIsfTaAX-JGoGqlyUc=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"NjqL2vSTLafYwRr0UWTsSw2c8gA=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"KAWFU3KGHNUMBR47U72LSLI5IY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/GsYT7gTyTRolCSh35474v0UjMCA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KAWFU3KGHNUMBR47U72LSLI5IY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KAWFU3KGHNUMBR47U72LSLI5IY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/GsYT7gTyTRolCSh35474v0UjMCA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KAWFU3KGHNUMBR47U72LSLI5IY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/GsYT7gTyTRolCSh35474v0UjMCA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KAWFU3KGHNUMBR47U72LSLI5IY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/2LpHa1U23mLr4VxUXWJMNgoQjAk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KAWFU3KGHNUMBR47U72LSLI5IY.jpg\",\"version\":1,\"size\":42788},\"created_date\":\"2019-11-10T00:42:28Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-11-10T00:42:28Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KAWFU3KGHNUMBR47U72LSLI5IY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Ex-presidente usa discurso \u00e1cido para antagonizar com posi\u00e7\u00f5es radicais do atual mandat\u00e1rio, mas enfrenta o r\u00f3tulo de  criminoso  depois que saiu da pris\u00e3o\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"q9k9jt3Xz7Ym9DeiHu5TI8dY07Q=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"eyHVf8PnhR3GfSLCchtgvg8lFDg=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-11-10T01:03:20Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"carlajimenez\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Carla Jim\u00e9nez \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/9/8C/carlajimenez.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"sT82LMv7AlILjodFVPXJWCkx9CU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Py56Wng5fIQF0RqAhExwYt2RfEA=/62x45/\"}},\"slug\":\"carla_jimenez_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"carlajimenez\",\"byline\":\"Carla Jim\u00e9nez\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/9/8C/carlajimenez.jpg\",\"slug\":\"carla_jimenez_a\",\"firstName\":\"Carla\",\"lastName\":\"Jim\u00e9nez \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/carla_jimenez/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135705\",\"epauth\":\"carlajimenez\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.957Z\"}}},{\"_id\":\"diogo_magri_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Diogo Magri\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/9C/xwx_b062177c755085a0.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"oGqlbxBzuHdJRoMETscHQa21dck=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pxfZ2g1ObwZVvX0z6FupweSZT2Q=/62x45/\"}},\"slug\":\"diogo_magri_a\",\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"diogo_magri_a\",\"byline\":\"Diogo Magri\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/9C/xwx_b062177c755085a0.jpg\",\"slug\":\"diogo_magri_a\",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/diogo_magri/a/\",\"additional_properties\":{\"source_id\":\"170999\",\"signature\":\"D. M.\",\"epauth\":\"xwx_b062177c755085a0\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:57:44.016Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-11-10T01:03:20Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/11/09/politica/1573262549_557712.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":6526,\"word_count\":1093,\"paragraph_count\":12,\"keywords\":[\"lula\",\"provocar\",\"bolsonaro\",\"marca\",\"posi\u00e7\u00e3o\",\"maior\",\"rival\",\"ex-presidente\",\"usar\",\"discurso\",\"\u00e1cido\",\"antagonizar\",\"radical\",\"atual\",\"mandat\u00e1rio\",\"enfrentar\",\"r\u00f3tulo\",\"criminoso\",\"sair\",\"pris\u00e3o\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/11/09/politica/1573262549_557712.html\",\"pep_created_date\":\"2019-11-09T01:22:29.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-11-10T22:37:39.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-11-10T01:03:20Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/11/09/politica/1573262549_557712.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"TMWDLF2LCBFKRLVCYBR6BPKVFM\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-11-10T00:37:24.944Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"WQ5ORQSFARCIVDLKMUTPIIY7MY\",\"parent_id\":\"AMSSSAN6FRFFRCBMHO3OQLITPQ\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T15:54:45.801Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/11/09/politica/1573332708_936242.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Lula sobre Guedes: \u201cDuvido que o demolidor de sonhos durma com a consci\u00eancia tranquila\u201d\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1573346214-f705ce0d06f3a9b3d88a3aee13e43544\",\"close_date\":\"2019-11-24T20:51:48.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Ex-presidente chama Moro de \\\"canalha\\\", ataca Globo como o presidente e faz escalar polariza\u00e7\u00e3o. Ineleg\u00edvel, petista se lan\u00e7a numa precoce campanha por 2022\"},\"description\":{\"basic\":\"Ex-presidente chama Moro de \\\"canalha\\\", ataca Globo como o presidente e faz escalar polariza\u00e7\u00e3o. Ineleg\u00edvel, petista se lan\u00e7a numa precoce campanha por 2022\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva deixa a pris\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"slug\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"text\":\"Sergio Moro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151030\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a/\",\"normalized_name\":\"sergio_fernando_moro_a\"}},{\"_id\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"slug\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"text\":\"Jair Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146958\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"jair_messias_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-a\",\"slug\":\"elecciones-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"MGN3A4TKQ4GUBZAHOA5VHGDFPI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/JmY8cNLus4sNeVe_Ib1oDXM6kzI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MGN3A4TKQ4GUBZAHOA5VHGDFPI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MGN3A4TKQ4GUBZAHOA5VHGDFPI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/JmY8cNLus4sNeVe_Ib1oDXM6kzI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MGN3A4TKQ4GUBZAHOA5VHGDFPI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/JmY8cNLus4sNeVe_Ib1oDXM6kzI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MGN3A4TKQ4GUBZAHOA5VHGDFPI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/t9_FHYi_A_WuO4KJQFZLaIhq8jw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MGN3A4TKQ4GUBZAHOA5VHGDFPI.jpg\",\"version\":1,\"size\":51406,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Lula discursa em S\u00e3o Bernardo do Campo. \",\"created_date\":\"2019-11-10T00:37:05Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Nelson Antoine\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AP\"},\"height\":594,\"last_updated_date\":\"2019-11-10T00:37:07Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MGN3A4TKQ4GUBZAHOA5VHGDFPI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Ge9MCRhJfdKq9CZKYLPvp8GTPB8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"3ya_hQ-22b35_nO8kfJJnvO59ag=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"MGN3A4TKQ4GUBZAHOA5VHGDFPI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/JmY8cNLus4sNeVe_Ib1oDXM6kzI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MGN3A4TKQ4GUBZAHOA5VHGDFPI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MGN3A4TKQ4GUBZAHOA5VHGDFPI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/JmY8cNLus4sNeVe_Ib1oDXM6kzI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MGN3A4TKQ4GUBZAHOA5VHGDFPI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/JmY8cNLus4sNeVe_Ib1oDXM6kzI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MGN3A4TKQ4GUBZAHOA5VHGDFPI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/t9_FHYi_A_WuO4KJQFZLaIhq8jw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MGN3A4TKQ4GUBZAHOA5VHGDFPI.jpg\",\"version\":1,\"size\":51406,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Lula discursa em S\u00e3o Bernardo do Campo. \",\"created_date\":\"2019-11-10T00:37:05Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Nelson Antoine\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AP\"},\"height\":594,\"last_updated_date\":\"2019-11-10T00:37:07Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MGN3A4TKQ4GUBZAHOA5VHGDFPI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Ge9MCRhJfdKq9CZKYLPvp8GTPB8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"3ya_hQ-22b35_nO8kfJJnvO59ag=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"GBLUN5DMDH5L4OYJBCQ5DIYH64\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/byDT3xih7HvwxqYPqSrfkA0pujw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GBLUN5DMDH5L4OYJBCQ5DIYH64.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GBLUN5DMDH5L4OYJBCQ5DIYH64.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/byDT3xih7HvwxqYPqSrfkA0pujw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GBLUN5DMDH5L4OYJBCQ5DIYH64.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/byDT3xih7HvwxqYPqSrfkA0pujw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GBLUN5DMDH5L4OYJBCQ5DIYH64.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/x-9kqSXk_5E3BGO9aIE5WY2hw8A=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GBLUN5DMDH5L4OYJBCQ5DIYH64.jpg\",\"version\":1,\"size\":15713},\"created_date\":\"2019-11-10T00:37:05Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-11-10T00:37:07Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GBLUN5DMDH5L4OYJBCQ5DIYH64.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Ex-presidente chama Moro de  canalha , ataca Globo como o presidente e faz escalar polariza\u00e7\u00e3o. Direita protesta em S\u00e3o Paulo\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Ia8GDyxKsskNR0TC33XFSraOc3Q=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"LahgS4Tcs_DCN2jNrUf49ln-yV8=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"H2GACYHWHLBQ4IU7ZSEIB2EJAM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/nujxKDm2YjBtv7fk8yGlsuwe4NA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/H2GACYHWHLBQ4IU7ZSEIB2EJAM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/H2GACYHWHLBQ4IU7ZSEIB2EJAM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/nujxKDm2YjBtv7fk8yGlsuwe4NA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/H2GACYHWHLBQ4IU7ZSEIB2EJAM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nujxKDm2YjBtv7fk8yGlsuwe4NA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/H2GACYHWHLBQ4IU7ZSEIB2EJAM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/1jlgWtoGwXw7QxaXO9pDS_vYg5s=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/H2GACYHWHLBQ4IU7ZSEIB2EJAM.jpg\",\"version\":1,\"size\":58094},\"created_date\":\"2019-11-10T00:37:05Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-11-10T00:37:08Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/H2GACYHWHLBQ4IU7ZSEIB2EJAM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Ex-presidente chama Moro de  canalha , ataca Globo como o presidente e faz escalar polariza\u00e7\u00e3o. Direita protesta em S\u00e3o Paulo\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"vovQgvJaRRrc8kNe22O9dnB3Mx4=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"xWs4UMmU_3F3MQno8ndRai647BQ=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-11-10T00:43:30Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"marinarossi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Marina Rossi \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"p_jTZXdeXcI9RdhN7g3NbDWPodw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"G3bt_MNvIn1XmuOhYjg19w7Vy2Q=/62x45/\"}},\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"marinarossi\",\"byline\":\"Marina Rossi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"firstName\":\"Marina\",\"lastName\":\"Rossi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/marina_rossi_fernandes/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135637\",\"epauth\":\"marinarossi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.039Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-11-10T00:42:52Z\",\"location\":\"S\u00e3o Bernardo do Campo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/11/09/politica/1573332708_936242.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5520,\"word_count\":916,\"paragraph_count\":9,\"keywords\":[\"lula\",\"guedes duvido\",\"demolidor\",\"sonho\",\"dormir\",\"consci\u00eancia\",\"tranquila\",\"tranquilo\",\"ex-presidente\",\"chamar\",\"moro\",\"canalha\",\"atacar\",\"globo\",\"presidente\",\"fazer\",\"escalar\",\"polariza\u00e7\u00e3o\",\"ineleg\u00edvel\",\"petista\",\"lan\u00e7ar\",\"precoce\",\"campanha\",\"2022\"],\"locations\":[{\"id\":\"193764\",\"name\":\"S\u00e3o Bernardo do Campo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/11/09/politica/1573332708_936242.html\",\"pep_created_date\":\"2019-11-09T20:51:48.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-11-10T00:43:30.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-11-10T00:43:30Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/11/09/politica/1573332708_936242.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"52THTGODJYRNRFQLQSSCPDBC6I\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/sdeM4cm3F_Y_184-5QNK7QgSp3U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/52THTGODJYRNRFQLQSSCPDBC6I.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/52THTGODJYRNRFQLQSSCPDBC6I.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/sdeM4cm3F_Y_184-5QNK7QgSp3U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/52THTGODJYRNRFQLQSSCPDBC6I.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/sdeM4cm3F_Y_184-5QNK7QgSp3U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/52THTGODJYRNRFQLQSSCPDBC6I.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/rJ3stkdBQ-FrDJIpvc2ToDVI6Oo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/52THTGODJYRNRFQLQSSCPDBC6I.jpg\",\"version\":1,\"size\":63600,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Espa\u00e7o da vig\u00edlia, com o pr\u00e9dio da Pol\u00edcia Federal, onde o ex-presidente foi preso, ao fundo.\",\"created_date\":\"2019-11-11T00:02:08Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Henry Milleo\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\"},\"height\":584,\"last_updated_date\":\"2019-11-11T00:05:08Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/52THTGODJYRNRFQLQSSCPDBC6I.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"orcy6E0rI9by7B22lfe_TJPY6Y4=/768x0/\",\"medium\":\"7nx75OFfUItH_7kndL-BkfjaL34=/1000x0/\",\"large\":\"sUyBh104afQohAQ6Cm4X2ZgQfks=/1500x0/\",\"4:3\":\"gOgnJpq25Xax4qtR1_-TFaaWHyU=/600x450/\",\"3:4\":\"cGAWY7vB0RMGqlEr6LuZVtgCwHo=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"52THTGODJYRNRFQLQSSCPDBC6I\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/sdeM4cm3F_Y_184-5QNK7QgSp3U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/52THTGODJYRNRFQLQSSCPDBC6I.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/52THTGODJYRNRFQLQSSCPDBC6I.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/sdeM4cm3F_Y_184-5QNK7QgSp3U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/52THTGODJYRNRFQLQSSCPDBC6I.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/sdeM4cm3F_Y_184-5QNK7QgSp3U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/52THTGODJYRNRFQLQSSCPDBC6I.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/rJ3stkdBQ-FrDJIpvc2ToDVI6Oo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/52THTGODJYRNRFQLQSSCPDBC6I.jpg\",\"version\":1,\"size\":63600,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Espa\u00e7o da vig\u00edlia, com o pr\u00e9dio da Pol\u00edcia Federal, onde o ex-presidente foi preso, ao fundo.\",\"created_date\":\"2019-11-11T00:02:08Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Henry Milleo\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\"},\"height\":584,\"last_updated_date\":\"2019-11-11T00:05:08Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/52THTGODJYRNRFQLQSSCPDBC6I.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"orcy6E0rI9by7B22lfe_TJPY6Y4=/768x0/\",\"medium\":\"7nx75OFfUItH_7kndL-BkfjaL34=/1000x0/\",\"large\":\"sUyBh104afQohAQ6Cm4X2ZgQfks=/1500x0/\",\"4:3\":\"gOgnJpq25Xax4qtR1_-TFaaWHyU=/600x450/\",\"3:4\":\"cGAWY7vB0RMGqlEr6LuZVtgCwHo=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"AA6LZVGYXIRGPA3IG2JPNUFBVQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/CBWYXNkokFov2rLcvBu4xi1h9rM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/AA6LZVGYXIRGPA3IG2JPNUFBVQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/AA6LZVGYXIRGPA3IG2JPNUFBVQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/CBWYXNkokFov2rLcvBu4xi1h9rM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/AA6LZVGYXIRGPA3IG2JPNUFBVQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/CBWYXNkokFov2rLcvBu4xi1h9rM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/AA6LZVGYXIRGPA3IG2JPNUFBVQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/sUkirWVDT0IOn4Objn7rEL5w_Vs=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/AA6LZVGYXIRGPA3IG2JPNUFBVQ.jpg\",\"version\":1,\"size\":20568},\"created_date\":\"2019-11-11T00:02:08Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-11-11T00:05:08Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/AA6LZVGYXIRGPA3IG2JPNUFBVQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Milit\u00e2ncia que acompanhou o ex-presidente do lado de fora da pris\u00e3o quer atuar como uma rede descentralizada pelo pa\u00eds. Um dos desafios \u00e9 lidar com frente antipetista que pode virar o jogo para uma direita mais moderada\",\"resized_urls\":{\"small\":\"eDP1UzbNcJSm0J-ogQEfAEp9lbA=/768x0/\",\"medium\":\"-XedjsiXsTcWjyUrtK6hqZ-j2jc=/1000x0/\",\"large\":\"6KHV9yBFBn006GNQohs6zhhw7HM=/1500x0/\",\"4:3\":\"wausn2CgcW8H8SaZmH8CJdpKbIo=/600x450/\",\"3:4\":\"MgKCHARZuyxPYWmGqi4SsEpFX5E=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"O7LE4MULT3LQNF77OSWHR4XC4Y\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/wGp-nM7FmL03UeVnXALhqGLZIJc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/O7LE4MULT3LQNF77OSWHR4XC4Y.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/O7LE4MULT3LQNF77OSWHR4XC4Y.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/wGp-nM7FmL03UeVnXALhqGLZIJc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/O7LE4MULT3LQNF77OSWHR4XC4Y.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/wGp-nM7FmL03UeVnXALhqGLZIJc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/O7LE4MULT3LQNF77OSWHR4XC4Y.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/shOjsqQv5NOwrpzRuOiqCcZmXLQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/O7LE4MULT3LQNF77OSWHR4XC4Y.jpg\",\"version\":1,\"size\":103718},\"created_date\":\"2019-11-11T00:02:07Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-11-11T00:05:08Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/O7LE4MULT3LQNF77OSWHR4XC4Y.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Milit\u00e2ncia que acompanhou o ex-presidente do lado de fora da pris\u00e3o quer atuar como uma rede descentralizada pelo pa\u00eds. Um dos desafios \u00e9 lidar com frente antipetista que pode virar o jogo para uma direita mais moderada\",\"resized_urls\":{\"small\":\"LF1Im9v5HKAtfA3NyGo5Q62zdSc=/768x0/\",\"medium\":\"t0k6SjoZWzPBSTJwCHe085eO4og=/1000x0/\",\"large\":\"8S02oC9UNrdfuUzHVY0DJ-XIQak=/1500x0/\",\"4:3\":\"A-xYsHhRYECQV2ncQwqvx0JluDk=/600x450/\",\"3:4\":\"omiZ4Du77Rj-3lkhumTutAZJvzA=/450x600/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-11-11T14:59:09Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"talita_bedinelli\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Talita Bedinelli \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/34/talita_bedinelli.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"_6TFb1J7Pxr2uesH1BsbDkOj4aI=/768x0/\",\"medium\":\"FCEiDBTL5pesFeeZ8CZXV2J5zgI=/1000x0/\",\"large\":\"HyYSLw10f1Sa1oMpJRtghxxBRU0=/1500x0/\",\"4:3\":\"zHxK6a3ADkUNesnqhBp7YRY-xoQ=/600x450/\",\"3:4\":\"e-FOjo_tLbXFIgl7OMPWl0s75oc=/450x600/\"}},\"slug\":\"talita_bedinelli_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"talita_bedinelli\",\"byline\":\"Talita Bedinelli\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/34/talita_bedinelli.jpg\",\"slug\":\"talita_bedinelli_a\",\"firstName\":\"Talita\",\"lastName\":\"Bedinelli \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/talita_bedinelli/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135704\",\"epauth\":\"talita_bedinelli\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.420Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-11-11T14:39:56Z\",\"location\":\"Curitiba\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/11/09/politica/1573337968_481157.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":10318,\"word_count\":1735,\"paragraph_count\":15,\"keywords\":[\"lula\",\"estar\",\"livre\",\"milit\u00e2ncia\",\"acompanhar\",\"ex-presidente\",\"lado\",\"pris\u00e3o\",\"querer\",\"atuar\",\"rede\",\"descentralizar\",\"pa\u00eds\",\"um\",\"desafio\",\"ser\",\"lidar\",\"frente\",\"antipetista\",\"poder\",\"virar\",\"jogo\",\"direita\",\"moderar\"],\"locations\":[{\"id\":\"137735\",\"name\":\"Curitiba\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/11/09/politica/1573337968_481157.html\",\"pep_created_date\":\"2019-11-09T22:19:28.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2020-01-03T23:16:27.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-11-11T14:59:09Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/11/09/politica/1573337968_481157.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2019/11/09/politica/1573337968_481157.html\",\"website_url\":\"/brasil/2019/11/09/politica/1573337968_481157.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598162025097,\"lastModified\":1598161725097},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598162025097,\"lastModified\":1598161725097}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598162259746,\"lastModified\":1598161959746},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598162144643,\"lastModified\":1598161844643}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598162080665,\"lastModified\":1598161960665}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598165463278,\"lastModified\":1598161863278},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}