{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2019_05_13_politica_1557776028_131882.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html", "subject": "reforma-previdencia", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>A reforma da Previd\u00eancia pesar\u00e1 mais sobre os mais pobres ou os mais ricos? | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"A resposta \u00e9 um pouco mais complexa que o Fla-Flu entre apoiadores e opositores do projeto enviado pelo Governo Bolsonaro\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Reforma da Previd\u00eancia, IRGF, Paulo Guedes, Jair Bolsonaro, Presidente Brasil, Aposentadoria, Reformas pol\u00edticas, Presid\u00eancia Brasil, Impostos, Pobreza, Brasil, Presta\u00e7\u00f5es, Governo Brasil, Tributos, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, Governo, Finan\u00e7as p\u00fablicas, Am\u00e9rica, Pol\u00edtica trabalhista, Administra\u00e7\u00e3o Estado, Trabalho, Pol\u00edtica, Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, Finan\u00e7as\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2019-06-03T20:08:40Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-06-03T19:22:15Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-06-03T20:08:40Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"A reforma da Previd\u00eancia pesar\u00e1 mais sobre os mais pobres ou os mais ricos?\"/><meta property=\"og:description\" content=\"A resposta \u00e9 um pouco mais complexa que o Fla-Flu entre apoiadores e opositores do projeto enviado pelo Governo Bolsonaro\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/Lw3D5KymH2H1rxq3l_TzljBuGrc=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/U3KIINVVSMJUCTARYYK6HIFW4Q.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2019-06-03T19:22:15Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Reforma da Previd\u00eancia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"IRGF\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Paulo Guedes\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Jair Bolsonaro\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presidente Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Aposentadoria\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Reformas pol\u00edticas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presid\u00eancia Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Impostos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pobreza\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presta\u00e7\u00f5es\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Tributos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Finan\u00e7as p\u00fablicas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica trabalhista\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Trabalho\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Finan\u00e7as\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"A reforma da Previd\u00eancia pesar\u00e1 mais sobre os mais pobres ou os mais ricos?\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/lmEP-ljqbnUN3yhXoX4YenCvwIE=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MHVRCUIFDPFL6HE5HP6Z76B7JE.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/lmEP-ljqbnUN3yhXoX4YenCvwIE=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MHVRCUIFDPFL6HE5HP6Z76B7JE.jpg\",\"height\":980,\"width\":600},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"A reforma da Previd\u00eancia pesar\u00e1 mais sobre os mais pobres ou os mais ricos?\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html\",\"datePublished\":\"2019-06-03T20:08:40Z\",\"dateModified\":\"2019-06-03T19:22:15Z\",\"description\":\"A resposta \u00e9 um pouco mais complexa que o Fla-Flu entre apoiadores e opositores do projeto enviado pelo Governo Bolsonaro\",\"articleBody\":\"Ap\u00f3s semanas de audi\u00eancias p\u00fablicas, o projeto de reforma da Previd\u00eancia pode ter seu desenho final no dia 15 de junho. \u00c9 nessa data que o relator da proposta na C\u00e2mara, Samuel Moreira (PSDB-SP), poder\u00e1 apresentar seu relat\u00f3rio final sobre o assunto que est\u00e1 mexendo com o Brasil. O ministro da Economia, Paulo Guedes tem repetido que a nova Previd\u00eancia \u2014em que o Governo pretende economizar 1 trilh\u00e3o de reais em dez anos\u2014 ir\u00e1 remover privil\u00e9gios e reduzir as desigualdades entre as aposentadorias do setor privado e p\u00fablico. J\u00e1 a oposi\u00e7\u00e3o argumenta que as mudan\u00e7as atingir\u00e3o principalmente os mais pobres. Mas quem de fato vai ter de encarar mudan\u00e7as com a reforma que est\u00e1 no Congresso? A proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o (PEC) mexe com diferentes regras da aposentadoria brasileira e muda a perspectiva de futuro para toda a sociedade. O projeto apresentado pelo Governo de Jair Bolsonaro j\u00e1 recebeu ao todo 276 emendas na comiss\u00e3o especial da C\u00e2mara que analisa o conte\u00fado da mat\u00e9ria. Muitos dos pedidos feitos pelos parlamentares j\u00e1 est\u00e3o sendo discutidos com o Governo, como a retirada de mudan\u00e7as nas regras do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC) e das aposentadorias rurais, que atinge os mais vulner\u00e1veis. Ainda que a maioria dos economistas concorde que o atual modelo de Previd\u00eancia \u00e9 insustent\u00e1vel \u2014 o d\u00e9ficit do INSS e dos servidores p\u00fablicos saltou de 77 bilh\u00f5es de reais em 2008 para 269 bilh\u00f5es em 2017\u2014 h\u00e1 diverg\u00eancias sobre quais as mudan\u00e7as deveriam ser, de fato, aprovadas e para quais grupos elas ir\u00e3o pesar mais. Ao mesmo tempo, a reforma \u00e9 considerada pelo Governo de Jair Bolsonaro uma esp\u00e9cie de bala de prata para recuperar as contas p\u00fablicas, e por tabela, um caminho para reativar a economia cambaleante que mostra sinais de asfixia, como mostrou o resultado do PIB, de -0,2%, na semana passada. Esse sentido de urg\u00eancia, por\u00e9m, bate de frente com a dificuldade de encontrar consensos sobre quais altera\u00e7\u00f5es devem ser acatadas ou alteradas pelo Congresso. Para destrinchar algumas das mudan\u00e7as mais pol\u00eamicas propostas pela reforma, o EL PA\u00cdS escutou tr\u00eas economistas: Paulo Tafner, um dos maiores especialistas em Previd\u00eancia no pa\u00eds, o pesquisador Marcelo Medeiros, vinculado \u00e0 Universidade de Princeton nos Estados Unidos, e Denise Lobato Gentil, professora do Instituto de Economia da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ). No cerne do projeto da reforma est\u00e1 a regra que estipula uma idade m\u00ednima para todos os regimes de Previd\u00eancia, pondo fim as aposentadorias apenas por tempo de contribui\u00e7\u00e3o, que hoje exige aporte de 30 anos para mulheres e 35 para homens. Caso for aprovado, os homens poder\u00e3o se aposentar apenas a partir dos 65 anos e as mulheres com 62, com ao menos 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o. A imposi\u00e7\u00e3o de uma idade m\u00ednima deve contribuir para promover mais justi\u00e7a distributiva, uma vez que afeta principalmente os trabalhadores mais ricos que, com trajet\u00f3ria laboral mais est\u00e1vel e formal, tendem a se aposentar por tempo de contribui\u00e7\u00e3o \u00abprecocemente\u00bb, na faixa dos 50 anos. J\u00e1 os trabalhadores mais pobres, apesar de entrarem mais cedo no mercado, ficam geralmente muito tempo na informalidade e, sem carteira assinada, acabam n\u00e3o contribuindo tanto tempo com o INSS. No final, a maioria opta pela aposentadoria por idade, que exige um m\u00ednimo de 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o. O aumento do tempo de contribui\u00e7\u00e3o para todos os trabalhadores proposto pela reforma de Bolsonaro deve impor, no entanto, dificuldades para esse grupo de trabalhadores mais pobres e informais conseguirem completar os 240 meses (20 anos) necess\u00e1rios. Segundo a economista Denise Gentil, da UFRJ, hoje 42% dos trabalhadores brasileiros conseguem comprovar, em m\u00e9dia, somente 4,9 meses de contribui\u00e7\u00e3o por ano. \u00abSe uma dessas pessoas contribuir 20 anos, ela vai se aposentar com 71 anos\u00bb, explica. Na avalia\u00e7\u00e3o da professora, em um pa\u00eds com alto n\u00edvel de informalidade e, atualmente, com um n\u00famero alto de desempregados e trabalhadores subutilizados, milh\u00f5es de pessoas nessa situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o conseguir\u00e3o se aposentar com as novas regras. \u00abHoje s\u00e3o 68,3 milh\u00f5es de brasileiros que formam esse grupo de pessoas sem carteira assinada, desempregados, subutilizados e aut\u00f4nomos que pouco contribuem. S\u00f3 31% dos aut\u00f4nomos pagam o INSS. Agora com o trabalho intermitente que virou legal ap\u00f3s a reforma trabalhista, mais pessoas de baixa renda n\u00e3o conseguir\u00e3o chegar a se aposentar\u00bb, explica. O pesquisador Marcelo Medeiros avalia como positivo e crucial estabelecer uma uma idade m\u00ednima para a aposentadoria, mas concorda que a nova reforma parece n\u00e3o ter levado em conta as caracter\u00edsticas do mercado de trabalho brasileiro. Para Medeiros, as mulheres pobres ser\u00e3o o grupo com maior dificuldade para se aposentar caso as novas regras sejam aprovadas. \u00abAs mulheres saem do mercado de trabalho para cuidar dos seus filhos e, quando voltam, nem sempre retornam para o setor formal, especialmente as mais pobres. Qualquer medida que torne mais rigoroso o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o \u00e9 cruel com esse grupo\u00bb. Segundo o pesquisador, ao inv\u00e9s de discutir idade m\u00ednima diferenciada para homens e mulheres, o debate deveria se concentrar sobre o tempo de contribui\u00e7\u00e3o diferenciado para n\u00e3o deixar que as mulheres com baixa renda fiquem desprotegidas. As mudan\u00e7as no Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC) e na aposentadoria rural, que atingem diretamente os mais pobres, s\u00e3o hoje os dois principais pontos de atrito da reforma entre parlamentares. H\u00e1 um consenso, no entanto, entre a oposi\u00e7\u00e3o e deputados do centr\u00e3o (governistas) de que as mudan\u00e7as n\u00e3o devem ser mantidas. Apesar de ser sido inclu\u00eddo na reforma, o BPC \u00e9 uma pol\u00edtica de assist\u00eancia social, destinada a reduzir a pobreza de idosos, com renda at\u00e9 250 reais, e deficientes sem outra fonte de renda m\u00ednima. Ele garante um sal\u00e1rio m\u00ednimo mensal, atualmente de 998 reais, a partir dos 65 anos. O modelo de Previd\u00eancia proposto pelo Governo quer posterg\u00e1-lo, no entanto, levando de 65 para 70 anos, o benef\u00edcio social de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, e em contrapartida oferece um valor de 400 reais para os trabalhadores pobres, com renda at\u00e9 250 reais, a partir dos 60 anos. A medida tem gerado controv\u00e9rsia. Enquanto Rog\u00e9rio Marinho, secret\u00e1rio especial de Previd\u00eancia, defende que o Governo est\u00e1 tentando antecipar uma assist\u00eancia que hoje s\u00f3 \u00e9 dada aos 65 anos, cr\u00edticos afirmam que a proposta tenta desvincular o sal\u00e1rio m\u00ednimo do benef\u00edcio (o que retira uma garantia de reajuste) e tenta economizar \u00e0s custas dos mais pobres. Na avalia\u00e7\u00e3o de Paulo Tafner, a situa\u00e7\u00e3o das pessoas que se enquadram para receber o benef\u00edcio deve melhorar entre os 60 e 65 anos, mas piorar entre os 65 e 70 anos. \u00abNa m\u00e9dia, a situa\u00e7\u00e3o fica igual. Os dados mostram que, em praticamente todos os casos, os candidatos ao BPC j\u00e1 se enquadram nas regras antes dos 60 anos. \u00c9 uma trajet\u00f3ria que n\u00e3o muda\u00bb, explica. Segundo o economista, os benefici\u00e1rios s\u00e3o pessoas de baix\u00edssima escolaridade, na maioria sem emprego, negras ou pardas, e mulheres. Para Tafner, a economia de 3 bilh\u00f5es de reais ao ano almejada pelo Governo com a mudan\u00e7a \u00e9 bem pequena. \u00abN\u00e3o \u00e9 a\u00ed que o Brasil est\u00e1 fazendo economia, mas o benef\u00edcio tal como est\u00e1 hoje n\u00e3o est\u00e1 bem desenhado. Ele n\u00e3o tem fase progressiva que aliviaria os mais pobres antes dos 65 anos\u00bb, explica. Especialista em Previd\u00eancia, Tafner sugere um redesenho do benef\u00edcio que poderia come\u00e7ar aos 62 anos (com valores crescentes de 400 reais, 500 reais e 600 reais), e aos 68 anos, os beneficiados j\u00e1 receberiam um sal\u00e1rio m\u00ednimo, como hoje acontece aos 65 anos. \u00abAssim o Governo n\u00e3o perde nem ganha, e voc\u00ea come\u00e7a a tirar um monte de gente da pobreza j\u00e1 a partir dos 62 anos. Se o desenho 60-70 n\u00e3o est\u00e1 bom, h\u00e1 a possibilidade de uma proposta como essa\u00bb, explica. \u00abMelhor dar benef\u00edcio de 1.000 reais para cinco pessoas ou de 500 reais e atender dez pessoas?\u00bb, questiona. Hoje, de acordo com o especialista, o benef\u00edcio tem \u00abo efeito perverso de dar o mesmo valor do benef\u00edcio de quem contribui\u00bb. \u00abIsso desestimula a contribui\u00e7\u00e3o\u00bb, argumenta. Medeiros discorda e afirma que o argumento \u00e9 errado, j\u00e1 que quem ganha o BPC recebe menos 8% do que uma aposentadoria rural, porque o benef\u00edcio n\u00e3o possui o d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio. Al\u00e9m disso, o pesquisador n\u00e3o acredita que as pessoas vejam o BPC como uma boa sa\u00edda para n\u00e3o contribuir, j\u00e1 que o programa tem um risco alto: o da pessoa n\u00e3o conseguir comprovar uma renda abaixo de um quarto do sal\u00e1rio m\u00ednimo. \u00abNingu\u00e9m consegue calcular o que vai ganhar no futuro. Se ela for casada com uma pessoa que tem uma aposentadoria ela j\u00e1 n\u00e3o se enquadra. Dizer que o BPC de hoje incentiva a n\u00e3o contribuir \u00e9 errado. As pessoas n\u00e3o contribuem n\u00e3o porque n\u00e3o querem e sim porque n\u00e3o podem\u00bb, diz. Outro tema que tem gerado bastante discuss\u00e3o \u00e9 a mudan\u00e7a na aposentadoria rural. O trabalhador rural hoje pode se aposentar aos 55 anos ( mulheres) e 60 ( homens) - e precisa comprovar 15 anos de trabalho, mas n\u00e3o tem obriga\u00e7\u00e3o de contribuir. Com a reforma, a proposta fixa idade m\u00ednima de 60 anos para ambos os sexos e uma contribui\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 20 anos, baseada nos ganhos com a produ\u00e7\u00e3o, de no m\u00ednimo 600 reais ao ano (50 reais por m\u00eas) por grupo familiar. Como historicamente contribui pouco, a categoria \u00e9 respons\u00e1vel pela maior parte do rombo do INSS. Na avalia\u00e7\u00e3o de Denise Gentil, uma aposentadoria rural mais dura pode inviabilizar o benef\u00edcio. \u00abA proposta n\u00e3o reconhece a din\u00e2mica do trabalho no campo e que os trabalhadores podem n\u00e3o conseguir esses 600 reais de contribui\u00e7\u00e3o ao ano. \u00c9 uma reforma de um Governo que se orgulha de cortar gastos, n\u00e3o importa como ser\u00e1 o corte. \u00c9 contra os mais pobres e os trabalhadores\u00bb, diz. Tafner discorda e argumenta que atualmente h\u00e1 muitas fraudes, j\u00e1 que \u00e9 muito dif\u00edcil burlar a comprova\u00e7\u00e3o de tempo de trabalho no campo. \u00abA reforma n\u00e3o \u00e9 para aliviar as pessoas. \u00c9 exatamente porque est\u00e1 muito f\u00e1cil ter aposentadoria que o pa\u00eds est\u00e1 em crise. Todos n\u00f3s, no campo ou na cidade, estamos vivendo mais\u00bb, diz. Dentre as diversas mudan\u00e7as, h\u00e1 um consenso entre os especialistas de uma medida que ajudar\u00e1 a melhorar a distribui\u00e7\u00e3o de renda: a cria\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o progressiva para o setor privado e os servidores. Hoje, os empregados da iniciativa privada recolhem de 8% a 11%, dependendo do sal\u00e1rio. A nova regra prev\u00ea al\u00edquotas que variam de 7,5% a 14%, distribu\u00eddas em mais faixas salariais. Para o funcionalismo, cuja cobran\u00e7a padr\u00e3o \u00e9 de 11%, a cobran\u00e7a pode chegar a 22% para quem recebe 39 mil reais ou mais. O modelo foi pensado para garantir que quem ganha mais pagar\u00e1 mais que os que ganham menos. \u00abA contribui\u00e7\u00e3o progressiva \u00e9 correta e positiva, j\u00e1 surte efeito no curto prazo. Mas deve ser pedida para todas as categorias, inclusive para os militares\u00bb, aponta Medeiros. A proposta de reforma para os militares - apresentada \u00e0 parte pelo Governo - unifica a contribui\u00e7\u00e3o de todos os benefici\u00e1rios do sistema e passa a ser de 10,5% sobre o valor integral do rendimento bruto a partir de 2022. Cabos e soldados estar\u00e3o isentos dessa contribui\u00e7\u00e3o durante o servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio. Hoje ativos e inativos contribuem com 7,5% sobre o rendimento bruto. Ainda que individualmente a reforma piore a situa\u00e7\u00e3o de todos os trabalhadores brasileiros com regras mais r\u00edgidas, Tafner defende que quando olhamos o coletivo, a mudan\u00e7a ser\u00e1 positiva para a sociedade como um todo. \u00abA partir do momento em que o Governo consiga controlar as contas p\u00fablicas, o Estado ter\u00e1 maior capacidade de investir em recursos em educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, duas \u00e1reas que, quando sofrem cortes, atingem muito mais os mais pobres\u00bb, afirma. Para o economista, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que na equa\u00e7\u00e3o das novas regras da aposentadoria ser\u00e3o os segmentos mais ricos os mais punidos. \u00abPegue o exemplo de um funcion\u00e1rio p\u00fablico, hoje ele se aposenta com 53, 54 anos. Com a reforma, para chegar ao sal\u00e1rio integral do benef\u00edcio, ele ter\u00e1 que trabalhar at\u00e9 os 65 anos, 10 anos mais. J\u00e1 a al\u00edquota dele pode chegar a 18%, enquanto o trabalhador urbano mais pobre ser\u00e1 de 7,5%\u00bb, diz. Outro aspecto que pune os mais ricos, segundo o economista, \u00e9 que, com a reforma, todos os servidores, inclusive deputados, senadores ou ju\u00edzes, v\u00e3o ganhar no m\u00e1ximo 5.800 reais de aposentadoria. \u00abProporcionalmente, o custo individual \u00e9 muito maior dessas pessoas e nesse sentido a reforma \u00e9 justa. Todo mundo est\u00e1 sendo punido, mas os mais ricos mais. N\u00e3o \u00e9 a toa que os servidores est\u00e3o contra\u00bb, explica Tafner. A vis\u00e3o de Denise Gentil \u00e9 completamente oposta. Para a economista, a reforma \u00e9 desalentadora e n\u00e3o combate privil\u00e9gios. \u00abSe quisesse combater n\u00e3o usaria a Previd\u00eancia como estrat\u00e9gia e sim a reforma tribut\u00e1ria. O que o projeto quer \u00e9 desconstitucionalizar toda a prote\u00e7\u00e3o social. Sem seguran\u00e7a jur\u00eddica, as pessoas ir\u00e3o trabalhar sem perspectiva de se aposentar\u00bb, afirma Gentil.\u00a0 Na avalia\u00e7\u00e3o da professora da UFRJ, as mulheres, professoras, os trabalhadores rurais e os benefici\u00e1rios do BPC ser\u00e3o os maiores prejudicados. \u00abPensando em cortes, a estrat\u00e9gia \u00e9 de elimina\u00e7\u00e3o. Eliminar as pessoas de alcan\u00e7ar a sobreviv\u00eancia na velhice\u00bb.\u00a0 Na avalia\u00e7\u00e3o de Medeiros, dizer que quem pagar\u00e1 mais o \u00f4nus das mudan\u00e7as na aposentadoria ser\u00e3o os pobres \u00e9 equivocado. \u00abMuita gente vai pagar. O que precisamos fazer \u00e9 uma reforma que alie responsabilidade fiscal com responsabilidade social. Esse projeto foi desenhado de tal maneira em que todo mundo sai perdendo, mas o ideal \u00e9 fazer mudan\u00e7as para que os pobres percam menos\u00bb, diz. Para o pesquisador, a distribui\u00e7\u00e3o das aposentadorias \u00e9 hoje extremamente concentrada, e \u00e9 ainda maior que a desigualdade do mercado de trabalho. \u00abIsso traz uma mensagem importante. Se voc\u00ea economizar no topo, voc\u00ea economiza a maior parte dos recursos. Se voc\u00ea n\u00e3o fizer concess\u00f5es para as categorias que est\u00e3o no topo, voc\u00ea consegue economizar muito mais que apertando as pessoas da parte de baixo\u00bb, explica Medeiros. Apesar de avaliar que a reforma traz uma s\u00e9rie de medidas positivas, o pesquisador afirma que o Governo continua lan\u00e7ando medidas que protegem professores, militares, policiais, mas n\u00e3o est\u00e1 interessado em propor medidas para ajudar os mais pobre. \u00abA reforma mira a economia fiscal, mas n\u00e3o se preocupa em melhorar a aposentadoria de ningu\u00e9m. Ela s\u00f3 tira. \u00c9 compreens\u00edvel dado o rombo nas contas, mas para os mais pobres \u00e9 necess\u00e1rio criar mecanismos de prote\u00e7\u00e3o um pouco melhores\u00bb, conclui.\",\"keywords\":[\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"IRGF\",\"Paulo Guedes\",\"Jair Bolsonaro\",\"Presidente Brasil\",\"Aposentadoria\",\"Reformas pol\u00edticas\",\"Presid\u00eancia Brasil\",\"Impostos\",\"Pobreza\",\"Brasil\",\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"Governo Brasil\",\"Tributos\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Governo\",\"Finan\u00e7as p\u00fablicas\",\"Am\u00e9rica\",\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"Trabalho\",\"Pol\u00edtica\",\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"Finan\u00e7as\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/heloisa-de-resende-mendonca/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/FjorMAvN-B4_WxJQ9bYX_r3sJRg=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MHVRCUIFDPFL6HE5HP6Z76B7JE.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"associatedMedia\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MBBVA5C7VZOINXOCGUVXVGHODA.jpg\",\"height\":240,\"width\":360},{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KAYIQJV5ZLLTBOPOKWFBCBDYEA.jpg\",\"height\":655,\"width\":980}],\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"A reforma da Previd\u00eancia pesar\u00e1 mais sobre os mais pobres ou os mais ricos?\",\"productID\":\"YEDX3D3BMNGCVGCXPUEZN75NLE:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6ttacgvjgx2cau5a-f-6b49e0655-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":5,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"281432f\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":13806,\"ak.gh\":\"96.17.170.143\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598162234\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==dwBkikcUZ+BekbKlxCDYqgKv/aWAxYHhPRB/4B4tOxRNB5WGNjaTIWVZLpykB6AO1QaW+XFLmaaEB0VtcS0AdXSiq1yYrglhU1B9EsUoTgWWH7arLLxFKjJ/9IDPlAkYMkYdcwpRHbsf6Idm+dF1CAwKpnH7buxuo1POV3svHA+q5ehATfoBVek13eYOrhCpOfs+TudnPjZa5B73kfMh5LpslGogRUfFCExCti38QmAFE/ZGkf1Oi8R7gazOKXoEqgrnNTPAGA1BrKuhVu+/htq4ob7UVj6BzDO9EqvdF78hzUW0Hurxt20RH8sxRdPBQOSTcF/di7ZTK4/31osCmSp0GwiKulKdTRVGy1EzAuT9JhC/ZtskIbS7Rps4F8fGuSi1V757AZs0ep5O/9Fn2bEAf9E2CIkPdt2icE0pufc=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F13%2Fpolitica%2F1557776028_131882.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F13%2Fpolitica%2F1557776028_131882.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F13%2Fpolitica%2F1557776028_131882.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F13%2Fpolitica%2F1557776028_131882.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\"><span>Reforma da Previd\u00eancia</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">A reforma da Previd\u00eancia pesar\u00e1 mais sobre os mais pobres ou os mais ricos?</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">A resposta \u00e9 um pouco mais complexa que o Fla-Flu entre apoiadores e opositores do projeto enviado pelo Governo Bolsonaro</h2></div><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/lmEP-ljqbnUN3yhXoX4YenCvwIE=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MHVRCUIFDPFL6HE5HP6Z76B7JE.jpg\" alt=\"Idoso em pra\u00e7a de Nova Petr\u00f3polis, no Rio Grande do Sul.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Idoso em pra\u00e7a de Nova Petr\u00f3polis, no Rio Grande do Sul.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">T\u00e2nia Meinerz</span></span></figcaption></figure><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F13%2Fpolitica%2F1557776028_131882.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=A%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20pesar%C3%A1%20mais%20sobre%20os%20mais%20pobres%20ou%20os%20mais%20ricos%3F\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"A reforma da Previd\u00eancia pesar\u00e1 mais sobre os mais pobres ou os mais ricos?\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html\" data-param-text=\"A reforma da Previd\u00eancia pesar\u00e1 mais sobre os mais pobres ou os mais ricos?\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F13%2Fpolitica%2F1557776028_131882.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=A%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20pesar%C3%A1%20mais%20sobre%20os%20mais%20pobres%20ou%20os%20mais%20ricos%3F&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"A reforma da Previd\u00eancia pesar\u00e1 mais sobre os mais pobres ou os mais ricos?\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html\" data-param-text=\"A reforma da Previd\u00eancia pesar\u00e1 mais sobre os mais pobres ou os mais ricos? via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F13%2Fpolitica%2F1557776028_131882.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=A%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20pesar%C3%A1%20mais%20sobre%20os%20mais%20pobres%20ou%20os%20mais%20ricos%3F&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"A reforma da Previd\u00eancia pesar\u00e1 mais sobre os mais pobres ou os mais ricos?\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html\" data-param-text=\"A reforma da Previd\u00eancia pesar\u00e1 mais sobre os mais pobres ou os mais ricos?\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F13%2Fpolitica%2F1557776028_131882.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=A%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20pesar%C3%A1%20mais%20sobre%20os%20mais%20pobres%20ou%20os%20mais%20ricos%3F&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FMHVRCUIFDPFL6HE5HP6Z76B7JE.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MHVRCUIFDPFL6HE5HP6Z76B7JE.jpg\" data-param-description=\"A reforma da Previd\u00eancia pesar\u00e1 mais sobre os mais pobres ou os mais ricos?\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html\" data-param-text=\"A reforma da Previd\u00eancia pesar\u00e1 mais sobre os mais pobres ou os mais ricos?\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=A%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20pesar%C3%A1%20mais%20sobre%20os%20mais%20pobres%20ou%20os%20mais%20ricos%3F&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F13%2Fpolitica%2F1557776028_131882.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/heloisa-de-resende-mendonca/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\">Helo\u00edsa Mendon\u00e7a</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/helomendonca\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">S\u00e3o Paulo</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2019-06-03/\">03 jun 2019 - 19:22 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_left\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/25/politica/1556207785_538785.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Governo aumenta previs\u00e3o de economia na reforma da Previd\u00eancia, mas j\u00e1 se prepara para desidrat\u00e1-la</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/04/politica/1554394245_605044.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Jos\u00e9, 82 anos, duas aposentadorias e trabalhando. O retrato do Brasil que envelhece</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/18/politica/1492540951_986998.html?rel=mas?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>\u201cSe \u00e9 para fazer economia, \u00e9 com as aposentadorias mais altas que ela precisa ser feita\u201d</a></li></ul></section><p class=\"\">Ap\u00f3s semanas de audi\u00eancias p\u00fablicas, o projeto de <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\">reforma da Previd\u00eancia</a> pode ter seu desenho final no dia 15 de junho. \u00c9 nessa data que o relator da proposta na C\u00e2mara, Samuel Moreira (PSDB-SP), poder\u00e1 apresentar seu relat\u00f3rio final sobre o assunto que est\u00e1 mexendo com o Brasil. O ministro da Economia, <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/paulo_roberto_nunes_guedes\">Paulo Guedes</a> tem repetido que a nova Previd\u00eancia \u2014<a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/25/politica/1556207785_538785.html\">em que o Governo pretende economizar 1 trilh\u00e3o de reais em dez anos</a>\u2014 ir\u00e1 remover privil\u00e9gios e reduzir as desigualdades entre as aposentadorias do setor privado e p\u00fablico. J\u00e1 a oposi\u00e7\u00e3o argumenta que as mudan\u00e7as atingir\u00e3o principalmente os mais pobres. Mas quem de fato vai ter de encarar mudan\u00e7as com a reforma que est\u00e1 no Congresso? A proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o (PEC) mexe com diferentes regras da aposentadoria brasileira e muda a perspectiva de futuro para toda a sociedade.</p><p class=\"\">O projeto apresentado pelo Governo de <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro\">Jair Bolsonaro</a> j\u00e1 recebeu ao todo 276 emendas na comiss\u00e3o especial da C\u00e2mara que analisa o conte\u00fado da mat\u00e9ria. Muitos dos pedidos feitos pelos parlamentares j\u00e1 est\u00e3o sendo discutidos com o Governo, como a retirada de mudan\u00e7as nas regras do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC) e das aposentadorias rurais, que atinge os mais vulner\u00e1veis. Ainda que a maioria dos economistas concorde que o atual modelo de Previd\u00eancia \u00e9 insustent\u00e1vel \u2014 o d\u00e9ficit do INSS e dos servidores p\u00fablicos saltou de 77 bilh\u00f5es de reais em 2008 para 269 bilh\u00f5es em 2017\u2014 h\u00e1 diverg\u00eancias sobre quais as mudan\u00e7as deveriam ser, de fato, aprovadas e para quais grupos elas ir\u00e3o pesar mais.</p><p class=\"\">Ao mesmo tempo, a reforma \u00e9 considerada pelo Governo de Jair Bolsonaro uma esp\u00e9cie de bala de prata para recuperar as contas p\u00fablicas, e por tabela, um caminho para reativar a economia cambaleante que mostra sinais de asfixia, como mostrou o resultado do PIB, de -0,2%, na semana passada. Esse sentido de urg\u00eancia, por\u00e9m, bate de frente com a dificuldade de encontrar consensos sobre quais altera\u00e7\u00f5es devem ser acatadas ou alteradas pelo Congresso.</p><p class=\"\">Para destrinchar algumas das mudan\u00e7as mais pol\u00eamicas propostas pela reforma, o EL PA\u00cdS escutou tr\u00eas economistas: Paulo Tafner, um dos maiores especialistas em Previd\u00eancia no pa\u00eds, o pesquisador Marcelo Medeiros, vinculado \u00e0 Universidade de Princeton nos Estados Unidos, e Denise Lobato Gentil, professora do Instituto de Economia da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ).</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Mais tempo de trabalho para todos</h3><p class=\"\">No cerne do projeto da reforma est\u00e1 a regra que estipula uma idade m\u00ednima para todos os regimes de Previd\u00eancia, pondo fim as aposentadorias apenas por tempo de contribui\u00e7\u00e3o, que hoje exige aporte de 30 anos para mulheres e 35 para homens. Caso for aprovado, os homens poder\u00e3o se aposentar apenas a partir dos 65 anos e as mulheres com 62, com ao menos 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o.</p><p class=\"\">A imposi\u00e7\u00e3o de uma idade m\u00ednima deve contribuir para promover mais justi\u00e7a distributiva, uma vez que afeta principalmente os trabalhadores mais ricos que, com trajet\u00f3ria laboral mais est\u00e1vel e formal, tendem a se aposentar por tempo de contribui\u00e7\u00e3o \"precocemente\", na faixa dos 50 anos. J\u00e1 os trabalhadores mais pobres, apesar de entrarem mais cedo no mercado, ficam geralmente muito tempo na informalidade e, sem carteira assinada, acabam n\u00e3o contribuindo tanto tempo com o INSS. No final, a maioria opta pela aposentadoria por idade, que exige um m\u00ednimo de 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o.</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box pull_right\"><div>\u201cEsse projeto foi desenhado de tal maneira em que todo mundo sai perdendo, mas o ideal \u00e9 fazer mudan\u00e7as para que os pobres percam menos\u201d</div></blockquote><p class=\"\">O aumento do tempo de contribui\u00e7\u00e3o para todos os trabalhadores proposto pela reforma de Bolsonaro deve impor, no entanto, dificuldades para esse grupo de trabalhadores mais pobres e informais conseguirem completar os 240 meses (20 anos) necess\u00e1rios. Segundo a economista Denise Gentil, da UFRJ, hoje 42% dos trabalhadores brasileiros conseguem comprovar, em m\u00e9dia, somente 4,9 meses de contribui\u00e7\u00e3o por ano. \"Se uma dessas pessoas contribuir 20 anos, ela vai se aposentar com 71 anos\", explica. Na avalia\u00e7\u00e3o da professora, em um pa\u00eds com alto n\u00edvel de informalidade e, atualmente, com um n\u00famero alto de desempregados e trabalhadores subutilizados, milh\u00f5es de pessoas nessa situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o conseguir\u00e3o se aposentar com as novas regras. \"Hoje s\u00e3o 68,3 milh\u00f5es de brasileiros que formam esse grupo de pessoas sem carteira assinada, desempregados, subutilizados e aut\u00f4nomos que pouco contribuem. S\u00f3 31% dos aut\u00f4nomos pagam o INSS. Agora com o trabalho intermitente que virou legal ap\u00f3s a reforma trabalhista, mais pessoas de baixa renda n\u00e3o conseguir\u00e3o chegar a se aposentar\", explica.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Mulheres pobres ter\u00e3o mais dificuldade para se aposentar</h3><div id=\"\" class=\"f | margin_top\"></div><p class=\"\">O pesquisador Marcelo Medeiros avalia como positivo e crucial estabelecer uma uma idade m\u00ednima para a aposentadoria, mas concorda que a nova reforma parece n\u00e3o ter levado em conta as caracter\u00edsticas do mercado de trabalho brasileiro. Para Medeiros, as mulheres pobres ser\u00e3o o grupo com maior dificuldade para se aposentar caso as novas regras sejam aprovadas. \"As mulheres saem do mercado de trabalho para cuidar dos seus filhos e, quando voltam, nem sempre retornam para o setor formal, especialmente as mais pobres. Qualquer medida que torne mais rigoroso o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o \u00e9 cruel com esse grupo\". Segundo o pesquisador, ao inv\u00e9s de discutir idade m\u00ednima diferenciada para homens e mulheres, o debate deveria se concentrar sobre o tempo de contribui\u00e7\u00e3o diferenciado para n\u00e3o deixar <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/18/politica/1492540951_986998.html\">que as mulheres com baixa renda fiquem desprotegidas.</a></p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Mudan\u00e7as que atingem os mais pobres: BPC e\u00a0 a aposentadoria rural</h3><p class=\"\">As mudan\u00e7as no Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC) e na aposentadoria rural, que atingem diretamente os mais pobres, s\u00e3o hoje os dois principais pontos de atrito da reforma entre parlamentares. H\u00e1 um consenso, no entanto, entre a oposi\u00e7\u00e3o e deputados do centr\u00e3o (governistas) de que as mudan\u00e7as n\u00e3o devem ser mantidas.</p><div id=\"\" class=\"f | margin_top\"></div><p class=\"\">Apesar de ser sido inclu\u00eddo na reforma, o BPC \u00e9 uma pol\u00edtica de assist\u00eancia social, destinada a reduzir a pobreza de idosos, com renda at\u00e9 250 reais, e deficientes sem outra fonte de renda m\u00ednima. Ele garante um sal\u00e1rio m\u00ednimo mensal, atualmente de 998 reais, a partir dos 65 anos. O modelo de Previd\u00eancia proposto pelo Governo quer posterg\u00e1-lo, no entanto, levando de 65 para 70 anos, o benef\u00edcio social de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, e em contrapartida oferece um valor de 400 reais para os trabalhadores pobres, com renda at\u00e9 250 reais, a partir dos 60 anos. A medida tem gerado controv\u00e9rsia. Enquanto Rog\u00e9rio Marinho, secret\u00e1rio especial de Previd\u00eancia, defende que o Governo est\u00e1 tentando antecipar uma assist\u00eancia que hoje s\u00f3 \u00e9 dada aos 65 anos, cr\u00edticos afirmam que a proposta tenta desvincular o sal\u00e1rio m\u00ednimo do benef\u00edcio (o que retira uma garantia de reajuste) e tenta <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/20/politica/1550684558_009836.html\">economizar \u00e0s custas dos mais pobres</a>.</p><p class=\"\">Na avalia\u00e7\u00e3o de Paulo Tafner, a situa\u00e7\u00e3o das pessoas que se enquadram para receber o benef\u00edcio deve melhorar entre os 60 e 65 anos, mas piorar entre os 65 e 70 anos. \"Na m\u00e9dia, a situa\u00e7\u00e3o fica igual. Os dados mostram que, em praticamente todos os casos, os candidatos ao BPC j\u00e1 se enquadram nas regras antes dos 60 anos. \u00c9 uma trajet\u00f3ria que n\u00e3o muda\", explica. Segundo o economista, os benefici\u00e1rios s\u00e3o pessoas de baix\u00edssima escolaridade, na maioria sem emprego, negras ou pardas, e mulheres.</p><p class=\"\">Para Tafner, a economia de 3 bilh\u00f5es de reais ao ano almejada pelo Governo com a mudan\u00e7a \u00e9 bem pequena. \"N\u00e3o \u00e9 a\u00ed que o Brasil est\u00e1 fazendo economia, mas o benef\u00edcio tal como est\u00e1 hoje n\u00e3o est\u00e1 bem desenhado. Ele n\u00e3o tem fase progressiva que aliviaria os mais pobres antes dos 65 anos\", explica. Especialista em Previd\u00eancia, Tafner sugere um redesenho do benef\u00edcio que poderia come\u00e7ar aos 62 anos (com valores crescentes de 400 reais, 500 reais e 600 reais), e aos 68 anos, os beneficiados j\u00e1 receberiam um sal\u00e1rio m\u00ednimo, como hoje acontece aos 65 anos. \"Assim o Governo n\u00e3o perde nem ganha, e voc\u00ea come\u00e7a a tirar um monte de gente da pobreza j\u00e1 a partir dos 62 anos. Se o desenho 60-70 n\u00e3o est\u00e1 bom, h\u00e1 a possibilidade de uma proposta como essa\", explica. \"Melhor dar benef\u00edcio de 1.000 reais para cinco pessoas ou de 500 reais e atender dez pessoas?\", questiona.</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box pull_right\"><div>\u201cMelhor dar benef\u00edcio de 1.000 reais para cinco pessoas ou de 500 reais e atender dez pessoas?\u201d</div></blockquote><p class=\"\">Hoje, de acordo com o especialista, o benef\u00edcio tem \"o efeito perverso de dar o mesmo valor do benef\u00edcio de quem contribui\". \"Isso desestimula a contribui\u00e7\u00e3o\", argumenta.</p><p class=\"\">Medeiros discorda e afirma que o argumento \u00e9 errado, j\u00e1 que quem ganha o BPC recebe menos 8% do que uma aposentadoria rural, porque o benef\u00edcio n\u00e3o possui o d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio. Al\u00e9m disso, o pesquisador n\u00e3o acredita que as pessoas vejam o BPC como uma boa sa\u00edda para n\u00e3o contribuir, j\u00e1 que o programa tem um risco alto: <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/09/politica/1557424323_548185.html\">o da pessoa n\u00e3o conseguir comprovar uma renda abaixo de um quarto do sal\u00e1rio m\u00ednimo</a>. \"Ningu\u00e9m consegue calcular o que vai ganhar no futuro. Se ela for casada com uma pessoa que tem uma aposentadoria ela j\u00e1 n\u00e3o se enquadra. Dizer que o BPC de hoje incentiva a n\u00e3o contribuir \u00e9 errado. As pessoas n\u00e3o contribuem n\u00e3o porque n\u00e3o querem e sim porque n\u00e3o podem\", diz.</p><p class=\"\">Outro tema que tem gerado bastante discuss\u00e3o \u00e9 a mudan\u00e7a na aposentadoria rural. O trabalhador rural hoje pode se aposentar aos 55 anos ( mulheres) e 60 ( homens) - e precisa comprovar 15 anos de trabalho, mas n\u00e3o tem obriga\u00e7\u00e3o de contribuir. Com a reforma, a proposta fixa idade m\u00ednima de 60 anos para ambos os sexos e uma contribui\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 20 anos, baseada nos ganhos com a produ\u00e7\u00e3o, de no m\u00ednimo 600 reais ao ano (50 reais por m\u00eas) por grupo familiar. Como historicamente contribui pouco, a categoria \u00e9 respons\u00e1vel pela maior parte do rombo do INSS.</p><p class=\"\">Na avalia\u00e7\u00e3o de Denise Gentil, uma aposentadoria rural mais dura pode inviabilizar o benef\u00edcio. \"A proposta n\u00e3o reconhece a din\u00e2mica do trabalho no campo e que os trabalhadores podem n\u00e3o conseguir esses 600 reais de contribui\u00e7\u00e3o ao ano. \u00c9 uma reforma de um Governo que se orgulha de cortar gastos, n\u00e3o importa como ser\u00e1 o corte. \u00c9 contra os mais pobres e os trabalhadores\", diz.</p><p class=\"\">Tafner discorda e argumenta que atualmente h\u00e1 muitas fraudes, j\u00e1 que \u00e9 muito dif\u00edcil burlar a comprova\u00e7\u00e3o de tempo de trabalho no campo. \"A reforma n\u00e3o \u00e9 para aliviar as pessoas. \u00c9 exatamente porque est\u00e1 muito f\u00e1cil ter aposentadoria que o pa\u00eds est\u00e1 em crise. Todos n\u00f3s, no campo ou na cidade, estamos vivendo mais\", diz.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Contribui\u00e7\u00e3o maior para funcion\u00e1rios p\u00fablicos e da iniciativa privada</h3><p class=\"\">Dentre as diversas mudan\u00e7as, h\u00e1 um consenso entre os especialistas de uma medida que ajudar\u00e1 a melhorar a distribui\u00e7\u00e3o de renda: a cria\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o progressiva para o setor privado e os servidores. Hoje, os empregados da iniciativa privada recolhem de 8% a 11%, dependendo do sal\u00e1rio. A nova regra prev\u00ea al\u00edquotas que variam de 7,5% a 14%, distribu\u00eddas em mais faixas salariais. Para o funcionalismo, cuja cobran\u00e7a padr\u00e3o \u00e9 de 11%, a cobran\u00e7a pode chegar a 22% para quem recebe 39 mil reais ou mais. O modelo foi pensado para garantir que quem ganha mais pagar\u00e1 mais que os que ganham menos.</p><p class=\"\">\"A contribui\u00e7\u00e3o progressiva \u00e9 correta e positiva, j\u00e1 surte efeito no curto prazo. Mas deve ser pedida para todas as categorias, inclusive para os militares\", aponta Medeiros. A proposta de reforma para os militares - apresentada \u00e0 parte pelo Governo - unifica a contribui\u00e7\u00e3o de todos os benefici\u00e1rios do sistema e passa a ser de 10,5% sobre o valor integral do rendimento bruto a partir de 2022. Cabos e soldados estar\u00e3o isentos dessa contribui\u00e7\u00e3o durante o servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio. Hoje ativos e inativos contribuem com 7,5% sobre o rendimento bruto.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Mas afinal, as mudan\u00e7as v\u00e3o pesar mais para algum grupo?</h3><p class=\"\">Ainda que individualmente a reforma piore a situa\u00e7\u00e3o de todos os trabalhadores brasileiros com regras mais r\u00edgidas, Tafner defende que quando olhamos o coletivo, a mudan\u00e7a ser\u00e1 positiva para a sociedade como um todo. \"A partir do momento em que o Governo consiga controlar as contas p\u00fablicas, o Estado ter\u00e1 maior capacidade de investir em recursos em educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, duas \u00e1reas que, quando sofrem cortes, atingem muito mais os mais pobres\", afirma.</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box pull_right\"><div>\u201cO que o projeto quer \u00e9 desconstitucionalizar toda a prote\u00e7\u00e3o social. Sem seguran\u00e7a jur\u00eddica, as pessoas ir\u00e3o trabalhar sem perspectiva de se aposentar\u201d</div></blockquote><p class=\"\">Para o economista, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que na equa\u00e7\u00e3o das novas regras da aposentadoria ser\u00e3o os segmentos mais ricos os mais punidos. \"Pegue o exemplo de um funcion\u00e1rio p\u00fablico, hoje ele se aposenta com 53, 54 anos. Com a reforma, para chegar ao sal\u00e1rio integral do benef\u00edcio, ele ter\u00e1 que trabalhar at\u00e9 os 65 anos, 10 anos mais. J\u00e1 a al\u00edquota dele pode chegar a 18%, enquanto o trabalhador urbano mais pobre ser\u00e1 de 7,5%\", diz.</p><p class=\"\">Outro aspecto que pune os mais ricos, segundo o economista, \u00e9 que, com a reforma, todos os servidores, inclusive deputados, senadores ou ju\u00edzes, v\u00e3o ganhar no m\u00e1ximo 5.800 reais de aposentadoria. \"Proporcionalmente, o custo individual \u00e9 muito maior dessas pessoas e nesse sentido a reforma \u00e9 justa. Todo mundo est\u00e1 sendo punido, mas os mais ricos mais. N\u00e3o \u00e9 a toa que os servidores est\u00e3o contra\", explica Tafner.</p><p class=\"\">A vis\u00e3o de Denise Gentil \u00e9 completamente oposta. Para a economista, a reforma \u00e9 desalentadora e n\u00e3o combate privil\u00e9gios. \"Se quisesse combater n\u00e3o usaria a Previd\u00eancia como estrat\u00e9gia e sim a reforma tribut\u00e1ria. O que o projeto quer \u00e9 desconstitucionalizar toda a prote\u00e7\u00e3o social. Sem seguran\u00e7a jur\u00eddica, as pessoas ir\u00e3o trabalhar sem perspectiva de se aposentar\", afirma Gentil.\u00a0 Na avalia\u00e7\u00e3o da professora da UFRJ, as mulheres, professoras, os trabalhadores rurais e os benefici\u00e1rios do BPC ser\u00e3o os maiores prejudicados. \"Pensando em cortes, a estrat\u00e9gia \u00e9 de elimina\u00e7\u00e3o. Eliminar as pessoas de alcan\u00e7ar a sobreviv\u00eancia na velhice\".\u00a0</p><p class=\"\">Na avalia\u00e7\u00e3o de Medeiros, dizer que quem pagar\u00e1 mais o \u00f4nus das mudan\u00e7as na aposentadoria ser\u00e3o os pobres \u00e9 equivocado. \"Muita gente vai pagar. O que precisamos fazer \u00e9 uma reforma que alie responsabilidade fiscal com responsabilidade social. Esse projeto foi desenhado de tal maneira em que todo mundo sai perdendo, mas o ideal \u00e9 fazer mudan\u00e7as para que os pobres percam menos\", diz.</p><p class=\"\">Para o pesquisador, a distribui\u00e7\u00e3o das aposentadorias \u00e9 hoje extremamente concentrada, e \u00e9 ainda maior que a desigualdade do mercado de trabalho. \"Isso traz uma mensagem importante. Se voc\u00ea economizar no topo, voc\u00ea economiza a maior parte dos recursos. Se voc\u00ea n\u00e3o fizer concess\u00f5es para as categorias que est\u00e3o no topo, voc\u00ea consegue economizar muito mais que apertando as pessoas da parte de baixo\", explica Medeiros.</p><p class=\"\">Apesar de avaliar que a reforma traz uma s\u00e9rie de medidas positivas, o pesquisador afirma que o Governo continua lan\u00e7ando medidas que protegem professores, militares, policiais, mas n\u00e3o est\u00e1 interessado em propor medidas para ajudar os mais pobre. \"A reforma mira a economia fiscal, mas n\u00e3o se preocupa em melhorar a aposentadoria de ningu\u00e9m. Ela s\u00f3 tira. \u00c9 compreens\u00edvel dado o rombo nas contas, mas para os mais pobres \u00e9 necess\u00e1rio criar mecanismos de prote\u00e7\u00e3o um pouco melhores\", conclui.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F13%2Fpolitica%2F1557776028_131882.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=A%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20pesar%C3%A1%20mais%20sobre%20os%20mais%20pobres%20ou%20os%20mais%20ricos%3F\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"A reforma da Previd\u00eancia pesar\u00e1 mais sobre os mais pobres ou os mais ricos?\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html\" data-param-text=\"A reforma da Previd\u00eancia pesar\u00e1 mais sobre os mais pobres ou os mais ricos?\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F13%2Fpolitica%2F1557776028_131882.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=A%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20pesar%C3%A1%20mais%20sobre%20os%20mais%20pobres%20ou%20os%20mais%20ricos%3F&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"A reforma da Previd\u00eancia pesar\u00e1 mais sobre os mais pobres ou os mais ricos?\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html\" data-param-text=\"A reforma da Previd\u00eancia pesar\u00e1 mais sobre os mais pobres ou os mais ricos? via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F13%2Fpolitica%2F1557776028_131882.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=A%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20pesar%C3%A1%20mais%20sobre%20os%20mais%20pobres%20ou%20os%20mais%20ricos%3F&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"A reforma da Previd\u00eancia pesar\u00e1 mais sobre os mais pobres ou os mais ricos?\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html\" data-param-text=\"A reforma da Previd\u00eancia pesar\u00e1 mais sobre os mais pobres ou os mais ricos?\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F13%2Fpolitica%2F1557776028_131882.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=A%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20pesar%C3%A1%20mais%20sobre%20os%20mais%20pobres%20ou%20os%20mais%20ricos%3F&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FMHVRCUIFDPFL6HE5HP6Z76B7JE.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MHVRCUIFDPFL6HE5HP6Z76B7JE.jpg\" data-param-description=\"A reforma da Previd\u00eancia pesar\u00e1 mais sobre os mais pobres ou os mais ricos?\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html\" data-param-text=\"A reforma da Previd\u00eancia pesar\u00e1 mais sobre os mais pobres ou os mais ricos?\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=A%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20pesar%C3%A1%20mais%20sobre%20os%20mais%20pobres%20ou%20os%20mais%20ricos%3F&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F13%2Fpolitica%2F1557776028_131882.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Reforma Previd\u00eancia</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/09/politica/1557424323_548185.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Os inaposent\u00e1veis: o limbo da Previd\u00eancia brasileira</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Reforma da Previd\u00eancia</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/26/economia/1553629605_589314.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Aposentar-se aos 53 e solteiras que herdam pens\u00f5es... Os abismos da Previd\u00eancia brasileira</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598162235426;Fusion.globalContent={\"_id\":\"YEDX3D3BMNGCVGCXPUEZN75NLE\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"RR7WZDSHPRBLXPLTHIDYWO4G6Y\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"left\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/25/politica/1556207785_538785.html\",\"content\":\"Governo aumenta previs\u00e3o de economia na reforma da Previd\u00eancia, mas j\u00e1 se prepara para desidrat\u00e1-la\",\"image\":{\"_id\":\"S3PGHVHJAXCDUSQNLYWGX4FM6A\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/0LhgA5ADwD7EHz1TDDHYjvjOaXQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/S3PGHVHJAXCDUSQNLYWGX4FM6A.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/S3PGHVHJAXCDUSQNLYWGX4FM6A.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/0LhgA5ADwD7EHz1TDDHYjvjOaXQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/S3PGHVHJAXCDUSQNLYWGX4FM6A.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/0LhgA5ADwD7EHz1TDDHYjvjOaXQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/S3PGHVHJAXCDUSQNLYWGX4FM6A.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/-kc05McYgJLNmT0PpPt5AufHI-0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/S3PGHVHJAXCDUSQNLYWGX4FM6A.jpg\",\"version\":0,\"size\":3687,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T16:24:57Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T16:24:57Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/S3PGHVHJAXCDUSQNLYWGX4FM6A.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"3OMO1_yNYGyrWAmruaH56RItQFQ=/768x0/\",\"medium\":\"l4elLZK3qFtQheE_GDjTCPS9MuI=/1000x0/\",\"large\":\"N8hjx5Dka2xGqhx_Auk99i87F5c=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"-OQ7vMgd2NIfilyUoLuTzA97bfI=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"zlWfn2jBqQh1ojnvNVL3wmy7KNQ=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"nuYmh2hO2nFRXQEuziRtWU-tZ10=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"51UaAIhuJG95JbOXBXlYncau11g=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"uS0d_f0_Ei-fz7wXKDJryvb2gQU=/311x214/\",\"3:4\":\"Vae5ggWTVABSfNxlfpQLteexAaI=/450x600/\",\"4:3\":\"MyOGGeMX0Pt0hWGP_l8ox2UpQxs=/600x450/\",\"photoText\":\"bf8zem1SsIRV3aGBj1vSwgInOZM=/300x300/\",\"1_column\":\"7wYbzjMayWVZ9DJIFKndY7ZTF90=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"mjg_0AfEaY8s2mStHv9HtIXOi-k=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"nnGTh39j7ypzEy1aFvvcGFCU2S8=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"oqOXKYvf7nA8FN85Eyfle_98aLY=/62x62/\",\"2_column\":\"0rXh27RfSsWBOliyxWjVYmDD2Gc=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"ME6Su92l-C00WKF94hIL_Osab08=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"i-YEO7cxXXtRjuiX4BvSrujUZj8=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"thAIJ3id5C2qYxsL_bdKBL3H94o=/145x145/\",\"3_column\":\"xURaGgOMjdvN4hA-tuuS3UmCMUA=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"Jv8qnmVQrYNSZCaEH8cENxHLg7k=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"cUp-C7QR7ERCTFIi7YzuSodEwrg=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"Yib4Mnrar0q7cdxqTsvpEoGvadk=/228x228/\",\"4_column\":\"Wwq0Yc8GgLK3akTcbI1cE8fXpu4=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"c85UuJxvriiwd4YtCwT7bkJz_C8=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"G0LYsrnCbC49AkTyBkWLD_F0qeY=/311x311/\",\"5_column\":\"hHKGMqDTsb8NJVSukj2VcVikBf4=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"qItfDpvc0akvd6DkHVWsKsSiP70=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"rRq7gZ5OLSsiS3Ox96dr2yjCixk=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"bfdk26ppyIAG30SeebjzTrtoI2w=/394x394/\",\"6_column\":\"7FstreLpAPtMdV-xeG66xvdbuxI=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"ykaNBlajK52lVFV9_Q5YBgitqfE=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"EhMq6Vad9JyMG8kuUHVHNBiyEZg=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"vday2rNd_WniMBe7XrOKNVM68a4=/477x477/\",\"7_column\":\"c7ij8dfB5fmE5PeryNQ10FiYExk=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"tDuofKyMolCjoIwBDtZT0gR5myw=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"PDx8OdepAeG3vAa1o7VRNc6nbZc=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"CDBbi_Z_mBwfgOt7f1_vuJGboHg=/560x560/\",\"8_column\":\"8h31ZEXBRa_uKoAKp_vBpUuEwT0=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"6iPn2dLr6ZsvXiQt1RehzxlDWuA=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"co5uP9vA9C_ZaVICHJ8Gek8M2hc=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"S_K5G7usRKr0QbFVNztzDDfzjK0=/643x643/\",\"9_column\":\"BqZcFHKi8hTElICFA5eQPa207So=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"mcUAHo15iHRRlbDTc5QzHKUZ6xU=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"Yuie1MVIz_OQz1qe1ExaFVS0YgI=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"tlbyH3y1oGFqgMyaPofA1P1qxqE=/726x726/\",\"10_column\":\"iF3hZTZBiJMlvSAmo6T_xufXOKs=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"Dt0hHKhydttCLVNGLG1txlp-EpE=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"s_YpfJ2fKdjjMkla5--r2AeiOO0=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"bAZOxCi3zvVHWl2G_rjjRL8J3Dc=/809x809/\",\"11_column\":\"KMVusmUBITCTpdCxHl-6joc2yh8=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"8vmamz6hY9DR22GAFgD13gz58BY=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"j7Gc-mKh8eQayxjW8CoQ0QAY4RA=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"OVrIOEY8zVW2CopGBpXaAEZalcQ=/892x892/\",\"12_column\":\"aso2NqqsyyLP00il1b47TUalaXU=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"Y0TkRuehKNMCg1DhFU8umhf7A2w=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"oP1WIpXuz_fYhaqiozb85tIyucA=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"vX82CRX8xkAK8ugT0ZqjRN67hdY=/975x975/\"}},\"_id\":\"AJY5T2FMDZDBDBQMPK7EHE2LD4\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/04/politica/1554394245_605044.html\",\"content\":\"Jos\u00e9, 82 anos, duas aposentadorias e trabalhando. O retrato do Brasil que envelhece\",\"image\":{\"_id\":\"WPSSRTUPTOKF4VB3H66M62YLK4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/y_OiOoai9BxYowQWnUdqCwH5Z8Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WPSSRTUPTOKF4VB3H66M62YLK4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/WPSSRTUPTOKF4VB3H66M62YLK4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/y_OiOoai9BxYowQWnUdqCwH5Z8Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WPSSRTUPTOKF4VB3H66M62YLK4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/y_OiOoai9BxYowQWnUdqCwH5Z8Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WPSSRTUPTOKF4VB3H66M62YLK4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/0NT2A-j_NAJhrKKvo3W7rClSroA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WPSSRTUPTOKF4VB3H66M62YLK4.jpg\",\"version\":0,\"size\":3697,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T16:24:58Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T16:24:58Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/WPSSRTUPTOKF4VB3H66M62YLK4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"97NLoAGcAiO5hQWZRDh28HPbj4Q=/768x0/\",\"medium\":\"amkXsSqZfrIAjJn35Jp4H-nvR8Y=/1000x0/\",\"large\":\"9F0ih869w2J7c7HbeOa5Hn4pvsk=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"LJvZhkNAfbfdzxg59dNRIetbq7o=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"1uVgedX90KdDt1e_f2rSz_w5xqc=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"xe1U4vbxLCZtQ097O-INA1vXgK0=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"E1s6o89yd2fcprJNhfRAM2-COWw=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"MZV0DO7MhnzDpqCYetsFgtpNC0g=/311x214/\",\"3:4\":\"ZqWT-AGnswi25rINhTZGHPOALQc=/450x600/\",\"4:3\":\"JFkSh4wYw9860MOpUe4u7WAxtcE=/600x450/\",\"photoText\":\"rsGevC7FCVqTu02_xiE8f4QFYtQ=/300x300/\",\"1_column\":\"EpYLsax5erPTRPt7WvldIuwy0SA=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"LHdyHEQ25TrVvx8HJAGR5XGNhak=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"ztAqU13kO06X6HlRQG66PazxZmk=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"Vjtix1vpvVEOFP88OdA--K3MrFY=/62x62/\",\"2_column\":\"9OM9Ufs-ZIzjrs4-Ers_wiC51lw=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"aR6V5z_AsITvnffZmcFbZ0UWPRE=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"79XmEP9xktHScfOEQUM7T4DGbP0=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"e_LKb7caUWXqG1Jc16ukCh-Qr24=/145x145/\",\"3_column\":\"rJtUZEoF2PsjSi_-HOQNdMcfwzE=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"usdC4Iy0zjgxGvZ_exqjrJsRfOY=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"djDxh-PKwdtQ41TPkyCyS3EpXYM=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"Yv2UBuVHXw0QE7FgbR8e_eLk--g=/228x228/\",\"4_column\":\"ilypzEX837A3bTfXqFvFZQfc9mc=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"zxwzEjOqA83IyExYf8psT17diew=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"zjNM0-nc849bsESQJsw9THhjOA4=/311x311/\",\"5_column\":\"5Ql6k-TR18guDbHYNbyS1TcTnJY=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"3HlJcSZYEdMXLB3gWwZVgVuJDrI=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"2vqGvVwgJbQZyyPIQL05wEsNhGM=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"pBYk9lKy5VM0odfgSN_g3rUt_RI=/394x394/\",\"6_column\":\"v2ArKjPI-WRD0h8qLnzP9IgahAM=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"gFEOtaP0Uf6Rofzs2ORECEVciBE=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"qIrOCNOnyvvo8-n8rJdtglDEKLs=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"0vAYt2dPJwCgUPkS7K4o0ZVDb7c=/477x477/\",\"7_column\":\"7QutqiJiswuPZz5nsEt3H66EBWM=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"3e049tmeYKCpZmbZB_FBbl-lXL4=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"udeLVLyEG_tLBXZzDp6HeVw6__A=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"K49WyZ_NYmWUEM_11gFOaet6xsQ=/560x560/\",\"8_column\":\"6DeYeWd-YATL2GHW38jKndKULQ4=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"_yQgvIXBseapMag0uhB0ZSD6KnU=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"ax-Lr6KSdm6bq0sCor0EsT-kD4g=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"4dJOqYi8APqRnxHF20TTSdJivms=/643x643/\",\"9_column\":\"EESjo2zbJD3GA9S8Oprhw3aAqSc=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"jEpkUQICAQXfnVmuG5XyxylIPYk=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"ZkDrKX4F98J0VsBQErtz7x5NrD0=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"sYaMIoJ7MZfCDRgYX-9QSMRq3fg=/726x726/\",\"10_column\":\"gOCT3drj4PxqnpuS3oDQBNnSimU=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"lnlZ20D0RNmEFLYj55WXexDKfos=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"sn11uQDV6eiND9nG56cNzHX2Akw=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"FCdI4vsndNyDqwni-oWFgv4Jlko=/809x809/\",\"11_column\":\"Z7lkJzG4XJAnBxITistzr6zJvx8=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"BL9cneQ2lX-PG4VDmbddurgkNpY=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"KpywnNt210KhL8ltuZa-uJ7JopA=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"r9wWydGSl0e3OKxFdh3ITv7GPUw=/892x892/\",\"12_column\":\"WRi3yJ0i_2XcNbAQbhjwc7gKt6o=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"CjNphK0gDwcQuVV9VPkaxIzYwrk=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"EBT661eD8HZBF5z30lqnclTxQ2Q=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"ZJOc5RMUmu4cI5ogUnLfeTHWAug=/975x975/\"}},\"_id\":\"IJWTNVHJANDB5MLJ7BEI6V5V5I\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/18/politica/1492540951_986998.html?rel=mas\",\"content\":\"\u201cSe \u00e9 para fazer economia, \u00e9 com as aposentadorias mais altas que ela precisa ser feita\u201d\",\"image\":{\"_id\":\"FANDNHT2C6BR5DE4SJ4QLITU2Q\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/bIEsHj7XxlAEnpeZ4OqDgFaPsx4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FANDNHT2C6BR5DE4SJ4QLITU2Q.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FANDNHT2C6BR5DE4SJ4QLITU2Q.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/bIEsHj7XxlAEnpeZ4OqDgFaPsx4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FANDNHT2C6BR5DE4SJ4QLITU2Q.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/bIEsHj7XxlAEnpeZ4OqDgFaPsx4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FANDNHT2C6BR5DE4SJ4QLITU2Q.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/AU1s4RDfjRzthXusXI1ACZREfrI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FANDNHT2C6BR5DE4SJ4QLITU2Q.jpg\",\"version\":0,\"size\":5104,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T16:24:58Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T16:24:58Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FANDNHT2C6BR5DE4SJ4QLITU2Q.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"xt_Ub3sNvs0kfB7gGaAVx2Stt9k=/768x0/\",\"medium\":\"jz65pw0aURGSraPTZiPyXNwREpw=/1000x0/\",\"large\":\"noA8byGPdf53XWhbf6gBDzfedRk=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"p4QAYxAmruN9FAvGBjRMo9B36hY=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"LNnAyXE1Ftj_MCaNUzueL8WMgT0=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"_2gYKnt46Y38ML6ucmpB3wdDVRg=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"erh7khG7Ab2saZYUDvu3290MdtI=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"C2wf9aDtS-Ak_ecmO_QBr2hv6v8=/311x214/\",\"3:4\":\"HqMworYA1uBpecUOckzEKHCq5WE=/450x600/\",\"4:3\":\"GYCa2eoubogh7qVAdrX86CcZWD8=/600x450/\",\"photoText\":\"4-CCofr1HqHZE8mGKleVk2P-wZE=/300x300/\",\"1_column\":\"slEivzVsmff9dxo4d0GwCNb00-Y=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"vVGHgWlKQXglpKfQXlELQIi87n4=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"gjQ08JkvU00FPW6ncmlR1BztB0Y=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"xplpaYl25cGiEYlGFVUHk6EShdY=/62x62/\",\"2_column\":\"Enfjy7xo7_zYJpq74eUJZk8LBd0=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"UdY583ZQJp3cMySU-viJ6l20SQc=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"hjvf4qQvLkcglYDpjvxa1lZ3fAc=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"y7SCDXfalFFN1KwLo9iTR7uXBSA=/145x145/\",\"3_column\":\"tZ6Vcugo2ySeWpR54oHcVDmhBMk=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"M1ES-Il5TqE0He8jEd2lmr3iKgs=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"iE6YEP4tZ5khwAKR_AG1F_IQ3Ds=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"UxjzLQsFb4Z7aNb-WtWUTaD1dvw=/228x228/\",\"4_column\":\"gyawazHCKuXTP060cq_X2Nb_6oY=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"iRdCzsl1oVCQfBlEX_4p28NXXB4=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"O-38a9QjltIWJeX7xT7uD9op6Wg=/311x311/\",\"5_column\":\"_x6aQybGz8CiG61KNpIl70XlwDM=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"jRuGRJEuvl-ZDYKF0URxnUrHOps=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"hN3IXaqP8YZksv-LRMrdkM2HDEA=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"uGKQtxSBgVncPjJbdlSwZNYD0t0=/394x394/\",\"6_column\":\"EnM3wHMHQoR0tn12vaOR2eoabkQ=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"CkcfzP6TcUWfWq17Az4y_f2WcxI=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"Q1KfsagBiGyQXHJvfKK_XeA-EXg=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"FdavRAGKj_GcsUfMT42qiJNOC6k=/477x477/\",\"7_column\":\"pCRelMRvCDrBb4DHyaaSBJa2SwU=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"gBCORFoWtAlkdkdUiT22YCQmRpU=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"USCJE8CKyo8k6s71aQNkpeEqvNc=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"tk3fDXploGZViICmFW9Bir8RKtM=/560x560/\",\"8_column\":\"Jr87AhVOAL8Pf6LPOHtTt21X3G0=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"uWPGdGNvydMrHyeZUuwLN_nhxS8=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"7jIChX-jidsn-x7mK6FtRmsO8sI=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"h0-_GtjRwbxv8_m2DRx7EmXFrJk=/643x643/\",\"9_column\":\"0wJ88eDX5axBwqljCpJ-ULYVo3o=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"3kpceODx3QQTlTytlAZ3Sf8E_rY=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"FG1D3zHzQbxBxUrreGe8LQfWQGw=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"7H721Wz9gpoN7OjkiCNQIwFYHZE=/726x726/\",\"10_column\":\"C0pQXcFPXOsS1-IUUgEZzzWu9Mc=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"F1AljaL-YOU-S2OAUFtt4Ci-paQ=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"U_0LKe8JWHEu-Ou4dt8DA31gxK8=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"CcD2y4Eu5KlNpoGLsxUj4GllP5M=/809x809/\",\"11_column\":\"-lfCfAf72tibG7sUiPlQWigT2Eo=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"i1oz8gbHz5o-P-_g58FtHftWBu4=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"hECDDbtrXwjRZ3H31cjM6U7SA88=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"APG1KZcFc51tAEj68Cfs_zc0lqM=/892x892/\",\"12_column\":\"-q_ta5WyxdkVoq7R6r1ZvAz2iEI=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"xS33yqSK4wlaEH7CbJYxHPCCcds=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"jhj5Sd9Px4tJDwZTQdz2EGh1Rzo=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"71zoQUNbGqAffjOa2mmY0DRjqBw=/975x975/\"}},\"_id\":\"74ZUZ2YT2ND6LF2JUN677TVLTQ\"}]},{\"_id\":\"GPNWISIXQRBT3PJ4R4GIOA35LI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Ap\u00f3s semanas de audi\u00eancias p\u00fablicas, o projeto de <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\\\">reforma da Previd\u00eancia</a> pode ter seu desenho final no dia 15 de junho. \u00c9 nessa data que o relator da proposta na C\u00e2mara, Samuel Moreira (PSDB-SP), poder\u00e1 apresentar seu relat\u00f3rio final sobre o assunto que est\u00e1 mexendo com o Brasil. O ministro da Economia, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/paulo_roberto_nunes_guedes\\\">Paulo Guedes</a> tem repetido que a nova Previd\u00eancia \u2014<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/25/politica/1556207785_538785.html\\\">em que o Governo pretende economizar 1 trilh\u00e3o de reais em dez anos</a>\u2014 ir\u00e1 remover privil\u00e9gios e reduzir as desigualdades entre as aposentadorias do setor privado e p\u00fablico. J\u00e1 a oposi\u00e7\u00e3o argumenta que as mudan\u00e7as atingir\u00e3o principalmente os mais pobres. Mas quem de fato vai ter de encarar mudan\u00e7as com a reforma que est\u00e1 no Congresso? A proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o (PEC) mexe com diferentes regras da aposentadoria brasileira e muda a perspectiva de futuro para toda a sociedade.\"},{\"_id\":\"6A3ZZFMZDJBCVMMUVUPMKT3JOM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O projeto apresentado pelo Governo de <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro\\\">Jair Bolsonaro</a> j\u00e1 recebeu ao todo 276 emendas na comiss\u00e3o especial da C\u00e2mara que analisa o conte\u00fado da mat\u00e9ria. Muitos dos pedidos feitos pelos parlamentares j\u00e1 est\u00e3o sendo discutidos com o Governo, como a retirada de mudan\u00e7as nas regras do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC) e das aposentadorias rurais, que atinge os mais vulner\u00e1veis. Ainda que a maioria dos economistas concorde que o atual modelo de Previd\u00eancia \u00e9 insustent\u00e1vel \u2014 o d\u00e9ficit do INSS e dos servidores p\u00fablicos saltou de 77 bilh\u00f5es de reais em 2008 para 269 bilh\u00f5es em 2017\u2014 h\u00e1 diverg\u00eancias sobre quais as mudan\u00e7as deveriam ser, de fato, aprovadas e para quais grupos elas ir\u00e3o pesar mais.\"},{\"_id\":\"CD5KMKSW4ZAYJMMFKWIAGM6HEM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Ao mesmo tempo, a reforma \u00e9 considerada pelo Governo de Jair Bolsonaro uma esp\u00e9cie de bala de prata para recuperar as contas p\u00fablicas, e por tabela, um caminho para reativar a economia cambaleante que mostra sinais de asfixia, como mostrou o resultado do PIB, de -0,2%, na semana passada. Esse sentido de urg\u00eancia, por\u00e9m, bate de frente com a dificuldade de encontrar consensos sobre quais altera\u00e7\u00f5es devem ser acatadas ou alteradas pelo Congresso.\"},{\"_id\":\"4DWIXX7J65H6RC7PKHWUO6LTWQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Para destrinchar algumas das mudan\u00e7as mais pol\u00eamicas propostas pela reforma, o EL PA\u00cdS escutou tr\u00eas economistas: Paulo Tafner, um dos maiores especialistas em Previd\u00eancia no pa\u00eds, o pesquisador Marcelo Medeiros, vinculado \u00e0 Universidade de Princeton nos Estados Unidos, e Denise Lobato Gentil, professora do Instituto de Economia da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ).\"},{\"_id\":\"MTP42JPUFJAE3HLCCKGTFLNVQE\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Mais tempo de trabalho para todos\"},{\"_id\":\"HLCYYHWHZFEMTHJPGGDWXHJZUE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"No cerne do projeto da reforma est\u00e1 a regra que estipula uma idade m\u00ednima para todos os regimes de Previd\u00eancia, pondo fim as aposentadorias apenas por tempo de contribui\u00e7\u00e3o, que hoje exige aporte de 30 anos para mulheres e 35 para homens. Caso for aprovado, os homens poder\u00e3o se aposentar apenas a partir dos 65 anos e as mulheres com 62, com ao menos 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o.\"},{\"_id\":\"O766VEPABFBSVI45RPBXB5HQR4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A imposi\u00e7\u00e3o de uma idade m\u00ednima deve contribuir para promover mais justi\u00e7a distributiva, uma vez que afeta principalmente os trabalhadores mais ricos que, com trajet\u00f3ria laboral mais est\u00e1vel e formal, tendem a se aposentar por tempo de contribui\u00e7\u00e3o \\\"precocemente\\\", na faixa dos 50 anos. J\u00e1 os trabalhadores mais pobres, apesar de entrarem mais cedo no mercado, ficam geralmente muito tempo na informalidade e, sem carteira assinada, acabam n\u00e3o contribuindo tanto tempo com o INSS. No final, a maioria opta pela aposentadoria por idade, que exige um m\u00ednimo de 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o.\"},{\"_id\":\"QIVT5N72WBHBBG5VO4UPT2DFQ4\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"\u201cEsse projeto foi desenhado de tal maneira em que todo mundo sai perdendo, mas o ideal \u00e9 fazer mudan\u00e7as para que os pobres percam menos\u201d\",\"_id\":\"ECMSIHKDEBAVLMH3UJODEBTAME\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"right\"},{\"_id\":\"EY44MDMNQNBGNHOG6AIP3EZNVM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O aumento do tempo de contribui\u00e7\u00e3o para todos os trabalhadores proposto pela reforma de Bolsonaro deve impor, no entanto, dificuldades para esse grupo de trabalhadores mais pobres e informais conseguirem completar os 240 meses (20 anos) necess\u00e1rios. Segundo a economista Denise Gentil, da UFRJ, hoje 42% dos trabalhadores brasileiros conseguem comprovar, em m\u00e9dia, somente 4,9 meses de contribui\u00e7\u00e3o por ano. \\\"Se uma dessas pessoas contribuir 20 anos, ela vai se aposentar com 71 anos\\\", explica. Na avalia\u00e7\u00e3o da professora, em um pa\u00eds com alto n\u00edvel de informalidade e, atualmente, com um n\u00famero alto de desempregados e trabalhadores subutilizados, milh\u00f5es de pessoas nessa situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o conseguir\u00e3o se aposentar com as novas regras. \\\"Hoje s\u00e3o 68,3 milh\u00f5es de brasileiros que formam esse grupo de pessoas sem carteira assinada, desempregados, subutilizados e aut\u00f4nomos que pouco contribuem. S\u00f3 31% dos aut\u00f4nomos pagam o INSS. Agora com o trabalho intermitente que virou legal ap\u00f3s a reforma trabalhista, mais pessoas de baixa renda n\u00e3o conseguir\u00e3o chegar a se aposentar\\\", explica.\"},{\"_id\":\"T6SQMA6AYVBRRAO3LE3AATHXGA\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Mulheres pobres ter\u00e3o mais dificuldade para se aposentar\"},{\"_id\":\"MBBVA5C7VZOINXOCGUVXVGHODA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/wSyHWVA5oPywnmW1X3HxOJPCR-U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MBBVA5C7VZOINXOCGUVXVGHODA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MBBVA5C7VZOINXOCGUVXVGHODA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/wSyHWVA5oPywnmW1X3HxOJPCR-U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MBBVA5C7VZOINXOCGUVXVGHODA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/wSyHWVA5oPywnmW1X3HxOJPCR-U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MBBVA5C7VZOINXOCGUVXVGHODA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/7Q6zjoO4UDP_-4_9FsiWme0LciE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MBBVA5C7VZOINXOCGUVXVGHODA.jpg\",\"version\":0,\"size\":9621,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"left\"},\"caption\":\"Aos 66 anos, Nailda Mendes de Moraes Silva n\u00e3o sabe se algum dia conseguir\u00e1 se aposentar, j\u00e1 que n\u00e3o contribuiu tempo suficiente para o INSS e, como o marido recebe uma aposentadoria, n\u00e3o conseegue se enquadrar nas regras do BPC.\",\"created_date\":\"2019-07-15T16:24:56Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Fernando Cavalcanti\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":240,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T16:24:56Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MBBVA5C7VZOINXOCGUVXVGHODA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"alignment\":\"left\",\"resized_urls\":{\"small\":\"FhqvvpUF03dyizH2PPfS4XvbOEs=/768x0/\",\"medium\":\"_rKZJzSClbg_bFwt1v4IF4tr9Qw=/1000x0/\",\"large\":\"dNjFpyK_dLNPhefIIgkWUjALzOk=/1500x0/\",\"4:3\":\"W2QI_3SDy6yPK9MuiR6E1dGSB4o=/600x450/\",\"3:4\":\"oHN9eMKCBGyEc3jkvDkyH3jMf_g=/450x600/\"}},{\"_id\":\"KN6KOMBVQZDQ3EAMQHRGYH3JVM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O pesquisador Marcelo Medeiros avalia como positivo e crucial estabelecer uma uma idade m\u00ednima para a aposentadoria, mas concorda que a nova reforma parece n\u00e3o ter levado em conta as caracter\u00edsticas do mercado de trabalho brasileiro. Para Medeiros, as mulheres pobres ser\u00e3o o grupo com maior dificuldade para se aposentar caso as novas regras sejam aprovadas. \\\"As mulheres saem do mercado de trabalho para cuidar dos seus filhos e, quando voltam, nem sempre retornam para o setor formal, especialmente as mais pobres. Qualquer medida que torne mais rigoroso o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o \u00e9 cruel com esse grupo\\\". Segundo o pesquisador, ao inv\u00e9s de discutir idade m\u00ednima diferenciada para homens e mulheres, o debate deveria se concentrar sobre o tempo de contribui\u00e7\u00e3o diferenciado para n\u00e3o deixar <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/18/politica/1492540951_986998.html\\\">que as mulheres com baixa renda fiquem desprotegidas.</a>\"},{\"_id\":\"VVEZYXHI2RERJB5O4VAKW54Y3I\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Mudan\u00e7as que atingem os mais pobres: BPC e\u00a0 a aposentadoria rural\"},{\"_id\":\"O6SZWY3QIVDWHG2UG33RNPT34Q\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"As mudan\u00e7as no Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC) e na aposentadoria rural, que atingem diretamente os mais pobres, s\u00e3o hoje os dois principais pontos de atrito da reforma entre parlamentares. H\u00e1 um consenso, no entanto, entre a oposi\u00e7\u00e3o e deputados do centr\u00e3o (governistas) de que as mudan\u00e7as n\u00e3o devem ser mantidas.\"},{\"_id\":\"KAYIQJV5ZLLTBOPOKWFBCBDYEA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/fiH0ucYgknhKrrnhNBOaW49fMV0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KAYIQJV5ZLLTBOPOKWFBCBDYEA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KAYIQJV5ZLLTBOPOKWFBCBDYEA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/fiH0ucYgknhKrrnhNBOaW49fMV0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KAYIQJV5ZLLTBOPOKWFBCBDYEA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fiH0ucYgknhKrrnhNBOaW49fMV0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KAYIQJV5ZLLTBOPOKWFBCBDYEA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5Dc-nX1rU4U59heJY8hXiDqRkVg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KAYIQJV5ZLLTBOPOKWFBCBDYEA.jpg\",\"version\":0,\"size\":137482,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"center\"},\"caption\":\"Casal ga\u00facho recebe aposentadoria rural, mas continua trabalhando em horta para complementar a renda.\",\"created_date\":\"2019-07-15T16:24:58Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"T\u00e2nia Meinerz\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":655,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T16:24:58Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KAYIQJV5ZLLTBOPOKWFBCBDYEA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"alignment\":\"center\",\"resized_urls\":{\"small\":\"qgpxln04dt-SI8nRWnfXCnlkU10=/768x0/\",\"medium\":\"Pcw7XXvitp-i5NXLajEMHe6Xexw=/1000x0/\",\"large\":\"YBfF9fI0cywKu_quOuSpX_96RGE=/1500x0/\",\"4:3\":\"X4TPOgqgfYbVnWnYB2T197Qs3KI=/600x450/\",\"3:4\":\"-4UqgjJdaTqzUe1J9toeSXu_Evo=/450x600/\"}},{\"_id\":\"6C5WIKS6AVB3BK4I2CWGJMYXAY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Apesar de ser sido inclu\u00eddo na reforma, o BPC \u00e9 uma pol\u00edtica de assist\u00eancia social, destinada a reduzir a pobreza de idosos, com renda at\u00e9 250 reais, e deficientes sem outra fonte de renda m\u00ednima. Ele garante um sal\u00e1rio m\u00ednimo mensal, atualmente de 998 reais, a partir dos 65 anos. O modelo de Previd\u00eancia proposto pelo Governo quer posterg\u00e1-lo, no entanto, levando de 65 para 70 anos, o benef\u00edcio social de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, e em contrapartida oferece um valor de 400 reais para os trabalhadores pobres, com renda at\u00e9 250 reais, a partir dos 60 anos. A medida tem gerado controv\u00e9rsia. Enquanto Rog\u00e9rio Marinho, secret\u00e1rio especial de Previd\u00eancia, defende que o Governo est\u00e1 tentando antecipar uma assist\u00eancia que hoje s\u00f3 \u00e9 dada aos 65 anos, cr\u00edticos afirmam que a proposta tenta desvincular o sal\u00e1rio m\u00ednimo do benef\u00edcio (o que retira uma garantia de reajuste) e tenta <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/20/politica/1550684558_009836.html\\\">economizar \u00e0s custas dos mais pobres</a>.\"},{\"_id\":\"Q576CVVQZZHB3B4WP66S3YUVUA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Na avalia\u00e7\u00e3o de Paulo Tafner, a situa\u00e7\u00e3o das pessoas que se enquadram para receber o benef\u00edcio deve melhorar entre os 60 e 65 anos, mas piorar entre os 65 e 70 anos. \\\"Na m\u00e9dia, a situa\u00e7\u00e3o fica igual. Os dados mostram que, em praticamente todos os casos, os candidatos ao BPC j\u00e1 se enquadram nas regras antes dos 60 anos. \u00c9 uma trajet\u00f3ria que n\u00e3o muda\\\", explica. Segundo o economista, os benefici\u00e1rios s\u00e3o pessoas de baix\u00edssima escolaridade, na maioria sem emprego, negras ou pardas, e mulheres.\"},{\"_id\":\"GNQAFEXRHRF3TPRO6DIG3LVMII\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Para Tafner, a economia de 3 bilh\u00f5es de reais ao ano almejada pelo Governo com a mudan\u00e7a \u00e9 bem pequena. \\\"N\u00e3o \u00e9 a\u00ed que o Brasil est\u00e1 fazendo economia, mas o benef\u00edcio tal como est\u00e1 hoje n\u00e3o est\u00e1 bem desenhado. Ele n\u00e3o tem fase progressiva que aliviaria os mais pobres antes dos 65 anos\\\", explica. Especialista em Previd\u00eancia, Tafner sugere um redesenho do benef\u00edcio que poderia come\u00e7ar aos 62 anos (com valores crescentes de 400 reais, 500 reais e 600 reais), e aos 68 anos, os beneficiados j\u00e1 receberiam um sal\u00e1rio m\u00ednimo, como hoje acontece aos 65 anos. \\\"Assim o Governo n\u00e3o perde nem ganha, e voc\u00ea come\u00e7a a tirar um monte de gente da pobreza j\u00e1 a partir dos 62 anos. Se o desenho 60-70 n\u00e3o est\u00e1 bom, h\u00e1 a possibilidade de uma proposta como essa\\\", explica. \\\"Melhor dar benef\u00edcio de 1.000 reais para cinco pessoas ou de 500 reais e atender dez pessoas?\\\", questiona.\"},{\"_id\":\"H26KHLG4DVANFNZN63IJK35Y7A\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"\u201cMelhor dar benef\u00edcio de 1.000 reais para cinco pessoas ou de 500 reais e atender dez pessoas?\u201d\",\"_id\":\"P6TR2X3WVJGSFNPOXAT3E5KORQ\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"right\"},{\"_id\":\"GKYTQUNHLZGAPN3YOBCE43NSLI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Hoje, de acordo com o especialista, o benef\u00edcio tem \\\"o efeito perverso de dar o mesmo valor do benef\u00edcio de quem contribui\\\". \\\"Isso desestimula a contribui\u00e7\u00e3o\\\", argumenta.\"},{\"_id\":\"Q546LFMVPFGTPGFZAUJWWHOZGI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Medeiros discorda e afirma que o argumento \u00e9 errado, j\u00e1 que quem ganha o BPC recebe menos 8% do que uma aposentadoria rural, porque o benef\u00edcio n\u00e3o possui o d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio. Al\u00e9m disso, o pesquisador n\u00e3o acredita que as pessoas vejam o BPC como uma boa sa\u00edda para n\u00e3o contribuir, j\u00e1 que o programa tem um risco alto: <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/09/politica/1557424323_548185.html\\\">o da pessoa n\u00e3o conseguir comprovar uma renda abaixo de um quarto do sal\u00e1rio m\u00ednimo</a>. \\\"Ningu\u00e9m consegue calcular o que vai ganhar no futuro. Se ela for casada com uma pessoa que tem uma aposentadoria ela j\u00e1 n\u00e3o se enquadra. Dizer que o BPC de hoje incentiva a n\u00e3o contribuir \u00e9 errado. As pessoas n\u00e3o contribuem n\u00e3o porque n\u00e3o querem e sim porque n\u00e3o podem\\\", diz.\"},{\"_id\":\"PKZZLQTCAZFXVC4O2ENZHO4OAE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Outro tema que tem gerado bastante discuss\u00e3o \u00e9 a mudan\u00e7a na aposentadoria rural. O trabalhador rural hoje pode se aposentar aos 55 anos ( mulheres) e 60 ( homens) - e precisa comprovar 15 anos de trabalho, mas n\u00e3o tem obriga\u00e7\u00e3o de contribuir. Com a reforma, a proposta fixa idade m\u00ednima de 60 anos para ambos os sexos e uma contribui\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 20 anos, baseada nos ganhos com a produ\u00e7\u00e3o, de no m\u00ednimo 600 reais ao ano (50 reais por m\u00eas) por grupo familiar. Como historicamente contribui pouco, a categoria \u00e9 respons\u00e1vel pela maior parte do rombo do INSS.\"},{\"_id\":\"YEUYSYOB6ZBLFOPUZPZ22BXW74\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Na avalia\u00e7\u00e3o de Denise Gentil, uma aposentadoria rural mais dura pode inviabilizar o benef\u00edcio. \\\"A proposta n\u00e3o reconhece a din\u00e2mica do trabalho no campo e que os trabalhadores podem n\u00e3o conseguir esses 600 reais de contribui\u00e7\u00e3o ao ano. \u00c9 uma reforma de um Governo que se orgulha de cortar gastos, n\u00e3o importa como ser\u00e1 o corte. \u00c9 contra os mais pobres e os trabalhadores\\\", diz.\"},{\"_id\":\"5G75DFT7MJHYNPQYKNTSY2YZJ4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Tafner discorda e argumenta que atualmente h\u00e1 muitas fraudes, j\u00e1 que \u00e9 muito dif\u00edcil burlar a comprova\u00e7\u00e3o de tempo de trabalho no campo. \\\"A reforma n\u00e3o \u00e9 para aliviar as pessoas. \u00c9 exatamente porque est\u00e1 muito f\u00e1cil ter aposentadoria que o pa\u00eds est\u00e1 em crise. Todos n\u00f3s, no campo ou na cidade, estamos vivendo mais\\\", diz.\"},{\"_id\":\"OHXJTI75LJBCNPOAYBAYLBUHWQ\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Contribui\u00e7\u00e3o maior para funcion\u00e1rios p\u00fablicos e da iniciativa privada\"},{\"_id\":\"OSQZHIO2RFBDRLV2NPIGRGQWG4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Dentre as diversas mudan\u00e7as, h\u00e1 um consenso entre os especialistas de uma medida que ajudar\u00e1 a melhorar a distribui\u00e7\u00e3o de renda: a cria\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o progressiva para o setor privado e os servidores. Hoje, os empregados da iniciativa privada recolhem de 8% a 11%, dependendo do sal\u00e1rio. A nova regra prev\u00ea al\u00edquotas que variam de 7,5% a 14%, distribu\u00eddas em mais faixas salariais. Para o funcionalismo, cuja cobran\u00e7a padr\u00e3o \u00e9 de 11%, a cobran\u00e7a pode chegar a 22% para quem recebe 39 mil reais ou mais. O modelo foi pensado para garantir que quem ganha mais pagar\u00e1 mais que os que ganham menos.\"},{\"_id\":\"W5WL4ASZQFBDLGD5N6RDJSNO6Y\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\\\"A contribui\u00e7\u00e3o progressiva \u00e9 correta e positiva, j\u00e1 surte efeito no curto prazo. Mas deve ser pedida para todas as categorias, inclusive para os militares\\\", aponta Medeiros. A proposta de reforma para os militares - apresentada \u00e0 parte pelo Governo - unifica a contribui\u00e7\u00e3o de todos os benefici\u00e1rios do sistema e passa a ser de 10,5% sobre o valor integral do rendimento bruto a partir de 2022. Cabos e soldados estar\u00e3o isentos dessa contribui\u00e7\u00e3o durante o servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio. Hoje ativos e inativos contribuem com 7,5% sobre o rendimento bruto.\"},{\"_id\":\"YIJSG6XYMVGQPHC4U5HVCVAKM4\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Mas afinal, as mudan\u00e7as v\u00e3o pesar mais para algum grupo?\"},{\"_id\":\"P3PCNJFNCVA4XBCVDRTYK22OVE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Ainda que individualmente a reforma piore a situa\u00e7\u00e3o de todos os trabalhadores brasileiros com regras mais r\u00edgidas, Tafner defende que quando olhamos o coletivo, a mudan\u00e7a ser\u00e1 positiva para a sociedade como um todo. \\\"A partir do momento em que o Governo consiga controlar as contas p\u00fablicas, o Estado ter\u00e1 maior capacidade de investir em recursos em educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, duas \u00e1reas que, quando sofrem cortes, atingem muito mais os mais pobres\\\", afirma.\"},{\"_id\":\"2L7252CBRRAEXD66A5T3MKS33I\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"\u201cO que o projeto quer \u00e9 desconstitucionalizar toda a prote\u00e7\u00e3o social. Sem seguran\u00e7a jur\u00eddica, as pessoas ir\u00e3o trabalhar sem perspectiva de se aposentar\u201d\",\"_id\":\"HPFBVZUIMRH4HM6I3TTJZSZPLI\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"right\"},{\"_id\":\"SXS3KSBYABAF3JDYVAMZNIBVQQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Para o economista, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que na equa\u00e7\u00e3o das novas regras da aposentadoria ser\u00e3o os segmentos mais ricos os mais punidos. \\\"Pegue o exemplo de um funcion\u00e1rio p\u00fablico, hoje ele se aposenta com 53, 54 anos. Com a reforma, para chegar ao sal\u00e1rio integral do benef\u00edcio, ele ter\u00e1 que trabalhar at\u00e9 os 65 anos, 10 anos mais. J\u00e1 a al\u00edquota dele pode chegar a 18%, enquanto o trabalhador urbano mais pobre ser\u00e1 de 7,5%\\\", diz.\"},{\"_id\":\"AYPDHZ2WBNDA7IKTLGCIXWTBU4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Outro aspecto que pune os mais ricos, segundo o economista, \u00e9 que, com a reforma, todos os servidores, inclusive deputados, senadores ou ju\u00edzes, v\u00e3o ganhar no m\u00e1ximo 5.800 reais de aposentadoria. \\\"Proporcionalmente, o custo individual \u00e9 muito maior dessas pessoas e nesse sentido a reforma \u00e9 justa. Todo mundo est\u00e1 sendo punido, mas os mais ricos mais. N\u00e3o \u00e9 a toa que os servidores est\u00e3o contra\\\", explica Tafner.\"},{\"_id\":\"E6IWKTC6PZD7JMJD6XFOJ3MEWA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A vis\u00e3o de Denise Gentil \u00e9 completamente oposta. Para a economista, a reforma \u00e9 desalentadora e n\u00e3o combate privil\u00e9gios. \\\"Se quisesse combater n\u00e3o usaria a Previd\u00eancia como estrat\u00e9gia e sim a reforma tribut\u00e1ria. O que o projeto quer \u00e9 desconstitucionalizar toda a prote\u00e7\u00e3o social. Sem seguran\u00e7a jur\u00eddica, as pessoas ir\u00e3o trabalhar sem perspectiva de se aposentar\\\", afirma Gentil.\u00a0 Na avalia\u00e7\u00e3o da professora da UFRJ, as mulheres, professoras, os trabalhadores rurais e os benefici\u00e1rios do BPC ser\u00e3o os maiores prejudicados. \\\"Pensando em cortes, a estrat\u00e9gia \u00e9 de elimina\u00e7\u00e3o. Eliminar as pessoas de alcan\u00e7ar a sobreviv\u00eancia na velhice\\\".\u00a0\"},{\"_id\":\"CWPW6AAER5EV3IAIRA3YDCKM7Y\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Na avalia\u00e7\u00e3o de Medeiros, dizer que quem pagar\u00e1 mais o \u00f4nus das mudan\u00e7as na aposentadoria ser\u00e3o os pobres \u00e9 equivocado. \\\"Muita gente vai pagar. O que precisamos fazer \u00e9 uma reforma que alie responsabilidade fiscal com responsabilidade social. Esse projeto foi desenhado de tal maneira em que todo mundo sai perdendo, mas o ideal \u00e9 fazer mudan\u00e7as para que os pobres percam menos\\\", diz.\"},{\"_id\":\"KNOXV4UNDFE2RNEBWTXZIRCSYI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Para o pesquisador, a distribui\u00e7\u00e3o das aposentadorias \u00e9 hoje extremamente concentrada, e \u00e9 ainda maior que a desigualdade do mercado de trabalho. \\\"Isso traz uma mensagem importante. Se voc\u00ea economizar no topo, voc\u00ea economiza a maior parte dos recursos. Se voc\u00ea n\u00e3o fizer concess\u00f5es para as categorias que est\u00e3o no topo, voc\u00ea consegue economizar muito mais que apertando as pessoas da parte de baixo\\\", explica Medeiros.\"},{\"_id\":\"DAEAUBTOJZHGJO3F5HT3FEBZUE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Apesar de avaliar que a reforma traz uma s\u00e9rie de medidas positivas, o pesquisador afirma que o Governo continua lan\u00e7ando medidas que protegem professores, militares, policiais, mas n\u00e3o est\u00e1 interessado em propor medidas para ajudar os mais pobre. \\\"A reforma mira a economia fiscal, mas n\u00e3o se preocupa em melhorar a aposentadoria de ningu\u00e9m. Ela s\u00f3 tira. \u00c9 compreens\u00edvel dado o rombo nas contas, mas para os mais pobres \u00e9 necess\u00e1rio criar mecanismos de prote\u00e7\u00e3o um pouco melhores\\\", conclui.\"}],\"created_date\":\"2019-07-15T14:41:41.554Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"IWB2HYETPJCSRM2R2HSCMQNCPQ\",\"parent_id\":\"TTQXW7CM3RCGVHC65IVANP3LVE\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"afonsobenites\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:06:18.984Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"A reforma da Previd\u00eancia pesar\u00e1 mais sobre os mais pobres ou os mais ricos?\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1559342793-b7b955f62e3c10b7ea8786b1f8a21a8c\",\"close_date\":\"2019-05-28T19:33:48.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"A resposta \u00e9 um pouco mais complexa que o Fla-Flu entre apoiadores e opositores do projeto enviado pelo Governo Bolsonaro\"},\"description\":{\"basic\":\"A resposta \u00e9 um pouco mais complexa que o Fla-Flu entre apoiadores e opositores do projeto enviado pelo Governo Bolsonaro\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"slug\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195509\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\",\"normalized_name\":\"reforma_da_previdencia_a\"}},{\"_id\":\"irgf-impuesto-riqueza-grandes-fortunas-a\",\"slug\":\"irgf-impuesto-riqueza-grandes-fortunas-a\",\"text\":\"IRGF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"133247\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/irgf_impuesto_riqueza_grandes_fortunas/a/\",\"normalized_name\":\"irgf_impuesto_riqueza_grandes_fortunas_a\"}},{\"_id\":\"paulo-roberto-nunes-guedes-a\",\"slug\":\"paulo-roberto-nunes-guedes-a\",\"text\":\"Paulo Guedes\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"194038\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/paulo_roberto_nunes_guedes/a/\",\"normalized_name\":\"paulo_roberto_nunes_guedes_a\"}},{\"_id\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"slug\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"text\":\"Jair Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146958\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"jair_messias_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"reformas-politicas-a\",\"slug\":\"reformas-politicas-a\",\"text\":\"Reformas pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68326\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_politicas_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"impuestos-a\",\"slug\":\"impuestos-a\",\"text\":\"Impostos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"39362\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/impuestos/a/\",\"normalized_name\":\"impuestos_a\"}},{\"_id\":\"pobreza-a\",\"slug\":\"pobreza-a\",\"text\":\"Pobreza\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65896\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pobreza/a/\",\"normalized_name\":\"pobreza_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"prestaciones-a\",\"slug\":\"prestaciones-a\",\"text\":\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66309\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"prestaciones_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"tributos-a\",\"slug\":\"tributos-a\",\"text\":\"Tributos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76733\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tributos/a/\",\"normalized_name\":\"tributos_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"finanzas-publicas-a\",\"slug\":\"finanzas-publicas-a\",\"text\":\"Finan\u00e7as p\u00fablicas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32547\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/finanzas_publicas/a/\",\"normalized_name\":\"finanzas_publicas_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}},{\"_id\":\"finanzas-a\",\"slug\":\"finanzas-a\",\"text\":\"Finan\u00e7as\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32541\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/finanzas/a/\",\"normalized_name\":\"finanzas_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"MHVRCUIFDPFL6HE5HP6Z76B7JE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Uj7k-8fK60OaNKbp8sl9hDw3Fr4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MHVRCUIFDPFL6HE5HP6Z76B7JE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MHVRCUIFDPFL6HE5HP6Z76B7JE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Uj7k-8fK60OaNKbp8sl9hDw3Fr4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MHVRCUIFDPFL6HE5HP6Z76B7JE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Uj7k-8fK60OaNKbp8sl9hDw3Fr4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MHVRCUIFDPFL6HE5HP6Z76B7JE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/YPNW6H3xYLkr5pw7Wg_M6-iHHP0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MHVRCUIFDPFL6HE5HP6Z76B7JE.jpg\",\"version\":0,\"size\":83756,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Idoso em pra\u00e7a de Nova Petr\u00f3polis, no Rio Grande do Sul.\",\"created_date\":\"2019-07-15T16:24:59Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"T\u00e2nia Meinerz\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":600,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T16:24:59Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MHVRCUIFDPFL6HE5HP6Z76B7JE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"lmEP-ljqbnUN3yhXoX4YenCvwIE=/768x0/\",\"medium\":\"WG_GzzDwN5gqFxxZtb7-7LRKCQQ=/1000x0/\",\"large\":\"FjorMAvN-B4_WxJQ9bYX_r3sJRg=/1500x0/\",\"4:3\":\"alndDpx2ioK2rmNXXa7T6DgmMqw=/600x450/\",\"3:4\":\"PkG9goOXgVFirJeB--ehT2kpzEU=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"MHVRCUIFDPFL6HE5HP6Z76B7JE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Uj7k-8fK60OaNKbp8sl9hDw3Fr4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MHVRCUIFDPFL6HE5HP6Z76B7JE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MHVRCUIFDPFL6HE5HP6Z76B7JE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Uj7k-8fK60OaNKbp8sl9hDw3Fr4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MHVRCUIFDPFL6HE5HP6Z76B7JE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Uj7k-8fK60OaNKbp8sl9hDw3Fr4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MHVRCUIFDPFL6HE5HP6Z76B7JE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/YPNW6H3xYLkr5pw7Wg_M6-iHHP0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MHVRCUIFDPFL6HE5HP6Z76B7JE.jpg\",\"version\":0,\"size\":83756,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Idoso em pra\u00e7a de Nova Petr\u00f3polis, no Rio Grande do Sul.\",\"created_date\":\"2019-07-15T16:24:59Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"T\u00e2nia Meinerz\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":600,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T16:24:59Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MHVRCUIFDPFL6HE5HP6Z76B7JE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"lmEP-ljqbnUN3yhXoX4YenCvwIE=/768x0/\",\"medium\":\"WG_GzzDwN5gqFxxZtb7-7LRKCQQ=/1000x0/\",\"large\":\"FjorMAvN-B4_WxJQ9bYX_r3sJRg=/1500x0/\",\"4:3\":\"alndDpx2ioK2rmNXXa7T6DgmMqw=/600x450/\",\"3:4\":\"PkG9goOXgVFirJeB--ehT2kpzEU=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"XZF6XDGUMZHSSW2FUSXEITRNTQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/JkuLvZJCk09tZ_TzSmlpMSq1Md0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XZF6XDGUMZHSSW2FUSXEITRNTQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XZF6XDGUMZHSSW2FUSXEITRNTQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/JkuLvZJCk09tZ_TzSmlpMSq1Md0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XZF6XDGUMZHSSW2FUSXEITRNTQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/JkuLvZJCk09tZ_TzSmlpMSq1Md0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XZF6XDGUMZHSSW2FUSXEITRNTQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/oHWdTytDcpVRPQvi7THN1rNw93U=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XZF6XDGUMZHSSW2FUSXEITRNTQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":23539},\"created_date\":\"2019-07-15T16:24:59Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T16:24:59Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XZF6XDGUMZHSSW2FUSXEITRNTQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"A resposta \u00e9 um pouco mais complexa que o Fla-Flu entre apoiadores e opositores do projeto enviado pelo Governo Bolsonaro\",\"resized_urls\":{\"small\":\"Dnn-I8pqjV6zmZS2Zpvpt5bU8q4=/768x0/\",\"medium\":\"_06A7JjQ-KIKAKpsMhO7s3UXzgY=/1000x0/\",\"large\":\"cRSJyXAbIHDSo2ioS5lQDN9ljmk=/1500x0/\",\"4:3\":\"SYymUf2vlBc-6PUE4lsaNAlPaxs=/600x450/\",\"3:4\":\"w2lJBqT5gb0gBWUlQzoLSD7do_E=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"U3KIINVVSMJUCTARYYK6HIFW4Q\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/nEpFf191ukCsxFblyWwm5AkqUc4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U3KIINVVSMJUCTARYYK6HIFW4Q.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/U3KIINVVSMJUCTARYYK6HIFW4Q.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/nEpFf191ukCsxFblyWwm5AkqUc4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U3KIINVVSMJUCTARYYK6HIFW4Q.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nEpFf191ukCsxFblyWwm5AkqUc4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U3KIINVVSMJUCTARYYK6HIFW4Q.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/cxWTh31WW0LM_hDb4C-Tw6q9O0w=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U3KIINVVSMJUCTARYYK6HIFW4Q.jpg\",\"version\":0,\"size\":124007},\"created_date\":\"2019-07-15T16:25:00Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T16:25:00Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/U3KIINVVSMJUCTARYYK6HIFW4Q.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"A resposta \u00e9 um pouco mais complexa que o Fla-Flu entre apoiadores e opositores do projeto enviado pelo Governo Bolsonaro\",\"resized_urls\":{\"small\":\"bmxv8_UWMArgnlg-plEdLTjuRMU=/768x0/\",\"medium\":\"Lw3D5KymH2H1rxq3l_TzljBuGrc=/1000x0/\",\"large\":\"b-xgG_QmDJcQ5BvmPe9JJoDn5KM=/1500x0/\",\"4:3\":\"fiVBSAEnYZkvK1JJesBFIpKDuuw=/600x450/\",\"3:4\":\"fahNbsf72j82rTKysVHturqOqek=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"GNSLNWTVEJDNRK6Z7D5UD4WBRY\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:25:10.689Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"VQX5KHOTBZC5RELEMG5DXOZ6WI\",\"parent_id\":\"47ZAF4IKF5AIFCWOI3PNFB5EOE\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"rodolfoborges\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:09:52.016Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/05/09/politica/1557424323_548185.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Os inaposent\u00e1veis: o limbo da Previd\u00eancia brasileira\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1557442958-95ac271285c1f623ef65cf773e8f5f6e\",\"close_date\":\"2019-05-24T17:52:03.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"15% dos trabalhadores com mais de 60 anos n\u00e3o conseguem contribuir o suficiente para se aposentar, e tampouco cumprem requisitos para ganhar o benef\u00edcio social para os mais pobres. 66% s\u00e3o mulheres\"},\"description\":{\"basic\":\"15% dos trabalhadores com mais de 60 anos n\u00e3o conseguem contribuir o suficiente para se aposentar, e tampouco cumprem requisitos para ganhar o benef\u00edcio social para os mais pobres. 66% s\u00e3o mulheres\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Reforma Previd\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"slug\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195509\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\",\"normalized_name\":\"reforma_da_previdencia_a\"}},{\"_id\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"slug\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"text\":\"Jair Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146958\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"jair_messias_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"reformas-politicas-a\",\"slug\":\"reformas-politicas-a\",\"text\":\"Reformas pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68326\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_politicas_a\"}},{\"_id\":\"pobreza-a\",\"slug\":\"pobreza-a\",\"text\":\"Pobreza\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65896\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pobreza/a/\",\"normalized_name\":\"pobreza_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"seguridad-social-a\",\"slug\":\"seguridad-social-a\",\"text\":\"Seguran\u00e7a Social\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/seguridad_social/a/\",\"normalized_name\":\"seguridad_social_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"sanidad-a\",\"slug\":\"sanidad-a\",\"text\":\"Previd\u00eancia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"71529\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sanidad/a/\",\"normalized_name\":\"sanidad_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"problemas-sociales-a\",\"slug\":\"problemas-sociales-a\",\"text\":\"Problemas sociais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66424\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/problemas_sociales/a/\",\"normalized_name\":\"problemas_sociales_a\"}},{\"_id\":\"salud-a\",\"slug\":\"salud-a\",\"text\":\"Sa\u00fade\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"71011\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/salud/a/\",\"normalized_name\":\"salud_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"sociedad-a\",\"slug\":\"sociedad-a\",\"text\":\"Sociedade\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sociedad/a/\",\"normalized_name\":\"sociedad_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"LKDTTHWMKETP3IXAKNCZOO3GX4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/VqoaNOCwljVBAgH30D2-6l2Ie0M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LKDTTHWMKETP3IXAKNCZOO3GX4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LKDTTHWMKETP3IXAKNCZOO3GX4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/VqoaNOCwljVBAgH30D2-6l2Ie0M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LKDTTHWMKETP3IXAKNCZOO3GX4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/VqoaNOCwljVBAgH30D2-6l2Ie0M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LKDTTHWMKETP3IXAKNCZOO3GX4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/0lUqBHML6vpPZwRcwVHFMr_kOyU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LKDTTHWMKETP3IXAKNCZOO3GX4.jpg\",\"version\":0,\"size\":93034,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Aos 66 anos, Nailda Mendes de Moraes Silva n\u00e3o sabe se algum dia conseguir\u00e1 se aposentar.\",\"created_date\":\"2019-07-15T15:37:29Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Fernando Cavalcanti\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":597,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T15:37:29Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LKDTTHWMKETP3IXAKNCZOO3GX4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"goInISfyWLsYhmWdFtX4PYX_B5w=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"rkBJr5x3dv_E645gmsukPRRGwew=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"LKDTTHWMKETP3IXAKNCZOO3GX4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/VqoaNOCwljVBAgH30D2-6l2Ie0M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LKDTTHWMKETP3IXAKNCZOO3GX4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LKDTTHWMKETP3IXAKNCZOO3GX4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/VqoaNOCwljVBAgH30D2-6l2Ie0M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LKDTTHWMKETP3IXAKNCZOO3GX4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/VqoaNOCwljVBAgH30D2-6l2Ie0M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LKDTTHWMKETP3IXAKNCZOO3GX4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/0lUqBHML6vpPZwRcwVHFMr_kOyU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LKDTTHWMKETP3IXAKNCZOO3GX4.jpg\",\"version\":0,\"size\":93034,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Aos 66 anos, Nailda Mendes de Moraes Silva n\u00e3o sabe se algum dia conseguir\u00e1 se aposentar.\",\"created_date\":\"2019-07-15T15:37:29Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Fernando Cavalcanti\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":597,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T15:37:29Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LKDTTHWMKETP3IXAKNCZOO3GX4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"goInISfyWLsYhmWdFtX4PYX_B5w=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"rkBJr5x3dv_E645gmsukPRRGwew=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"DRR4FYRQ3TBSP7CQVADZSBD4F4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/9wzLtyES-NebzYqbCDGkXMKZu1E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DRR4FYRQ3TBSP7CQVADZSBD4F4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DRR4FYRQ3TBSP7CQVADZSBD4F4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/9wzLtyES-NebzYqbCDGkXMKZu1E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DRR4FYRQ3TBSP7CQVADZSBD4F4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/9wzLtyES-NebzYqbCDGkXMKZu1E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DRR4FYRQ3TBSP7CQVADZSBD4F4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/PLqmcKfhpQrxTtUxfSyKTb-NFCE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DRR4FYRQ3TBSP7CQVADZSBD4F4.jpg\",\"version\":0,\"size\":24249},\"created_date\":\"2019-07-15T15:37:29Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T15:37:29Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DRR4FYRQ3TBSP7CQVADZSBD4F4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"15% dos trabalhadores com mais de 60 anos n\u00e3o conseguem contribuir o suficiente para se aposentar com o sal\u00e1rio m\u00ednimo, e tampouco cumprem requisitos de renda para ganhar o benef\u00edcio social para os mais pobres. 66% s\u00e3o mulheres\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"DMH-OjYJ18IFmLmaSjqop3yQrHE=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"d7HpgeqGi_trgBewwq3-LqfRRyA=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"RJH5D4FAEDYKF4VN2UWZQJQMSY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/odjSK9H3OtVdfAQkEsz03y87SOs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RJH5D4FAEDYKF4VN2UWZQJQMSY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RJH5D4FAEDYKF4VN2UWZQJQMSY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/odjSK9H3OtVdfAQkEsz03y87SOs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RJH5D4FAEDYKF4VN2UWZQJQMSY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/odjSK9H3OtVdfAQkEsz03y87SOs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RJH5D4FAEDYKF4VN2UWZQJQMSY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/yPwF1ZIsBHmOYbyMTW5GgRGlEWE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RJH5D4FAEDYKF4VN2UWZQJQMSY.jpg\",\"version\":0,\"size\":126996},\"created_date\":\"2019-07-15T15:37:29Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T15:37:29Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RJH5D4FAEDYKF4VN2UWZQJQMSY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"15% dos trabalhadores com mais de 60 anos n\u00e3o conseguem contribuir o suficiente para se aposentar com o sal\u00e1rio m\u00ednimo, e tampouco cumprem requisitos de renda para ganhar o benef\u00edcio social para os mais pobres. 66% s\u00e3o mulheres\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"WkBMvFHtVYOmrn4VIdFFUPx-e_A=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"IakUh4Zchg06RBfOxwTHEp1QfdY=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-05-10T10:20:43Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"hresende\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a \",\"org\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"BmXKFTFiUdeLNZMgJPWINwZIxXk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"MafrfKTDG-mVPxwFIfr0eD8qH2g=/62x45/\"}},\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"hresende\",\"byline\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"firstName\":\"Helo\u00edsa\",\"lastName\":\"Mendon\u00e7a \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/heloisa_de_resende_mendonca/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146692\",\"epauth\":\"hresende\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.111Z\"}}},{\"_id\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Regiane Oliveira \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/A4/xwx_5771f57a5970e582.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"H18-qttZSCl0fllnqeDsSclme4g=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"MYl9Ze9Su_ARl0kLbpbki7u2LCw=/62x45/\"}},\"slug\":\"regiane_oliveira_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/reoliv\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/reoliv\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"byline\":\"Regiane Oliveira\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/A4/xwx_5771f57a5970e582.jpg\",\"slug\":\"regiane_oliveira_a\",\"firstName\":\"Regiane\",\"lastName\":\"Oliveira \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/regiane_oliveira/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/reoliv\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"165310\",\"epauth\":\"xwx_5771f57a5970e582\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:57:11.332Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-05-10T10:20:43Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/05/09/politica/1557424323_548185.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":7755,\"word_count\":1283,\"paragraph_count\":16,\"keywords\":[\"inaposent\u00e1veis\",\"limbo\",\"previd\u00eancia\",\"brasileira\",\"brasileiro\",\"15 %\",\"trabalhador\",\"60\",\"ano\",\"conseguir\",\"contribuir\",\"suficiente\",\"aposentar\",\"cumprir\",\"requisito\",\"ganhar\",\"benef\u00edcio\",\"social\",\"pobre\",\"66 %\",\"ser\",\"mulher\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/05/09/politica/1557424323_548185.html\",\"pep_created_date\":\"2019-05-09T17:52:03.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-05-11T01:19:17.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-05-10T10:20:43Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/05/09/politica/1557424323_548185.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"ZU7XIWHUU5HDNBFUJ5YXQ2JUYI\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-12T13:56:48.712Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"KWSGTVXQFNFXJNUA6WW4K3M2RQ\",\"parent_id\":\"VEZCFM4NDJCSRFASYWYNDHECZQ\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:16:29.939Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/03/26/economia/1553629605_589314.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Aposentar-se aos 53 e solteiras que herdam pens\u00f5es... Os abismos da Previd\u00eancia brasileira\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1553866008-696c924aebecd8eed30a72107b6c87c2\",\"close_date\":\"2019-04-10T19:46:45.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"O sistema previdenci\u00e1rio vigente \u00e9 insustent\u00e1vel e muito desigual. A reforma debatida pelo Congresso marcar\u00e1 o sucesso ou o fracasso do mandato de Bolsonaro\"},\"description\":{\"basic\":\"O sistema previdenci\u00e1rio vigente \u00e9 insustent\u00e1vel e muito desigual. A reforma debatida pelo Congresso marcar\u00e1 o sucesso ou o fracasso do mandato de Bolsonaro\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"militares-carrera-a\",\"slug\":\"militares-carrera-a\",\"text\":\"Militares carreira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"59122\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/militares_carrera/a/\",\"normalized_name\":\"militares_carrera_a\"}},{\"_id\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"slug\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195509\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\",\"normalized_name\":\"reforma_da_previdencia_a\"}},{\"_id\":\"reformas-laborales-a\",\"slug\":\"reformas-laborales-a\",\"text\":\"Reformas trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68323\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_laborales_a\"}},{\"_id\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"slug\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"text\":\"Jair Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146958\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"jair_messias_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-armadas-a\",\"slug\":\"fuerzas-armadas-a\",\"text\":\"For\u00e7as armadas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34271\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_armadas/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_armadas_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"jubilacion-a\",\"slug\":\"jubilacion-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49313\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jubilacion/a/\",\"normalized_name\":\"jubilacion_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"prestaciones-a\",\"slug\":\"prestaciones-a\",\"text\":\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66309\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"prestaciones_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"seguridad-social-a\",\"slug\":\"seguridad-social-a\",\"text\":\"Seguran\u00e7a Social\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/seguridad_social/a/\",\"normalized_name\":\"seguridad_social_a\"}},{\"_id\":\"defensa-a\",\"slug\":\"defensa-a\",\"text\":\"Defesa\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26079\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/defensa/a/\",\"normalized_name\":\"defensa_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"relaciones-laborales-a\",\"slug\":\"relaciones-laborales-a\",\"text\":\"Rela\u00e7\u00f5es trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68457\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/relaciones_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"relaciones_laborales_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/economia\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Economia\",\"description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"path\":\"/economia\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/economia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Economia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/economia/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Economia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/economia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Economia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1004,\"section-nav_default\":1004,\"section-nav_madrid\":1007,\"economia_tematicos\":1001,\"default\":1003},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"economia_tematicos\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"economia_tematicos\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/economia\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Economia\",\"description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"path\":\"/economia\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/economia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Economia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/economia/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Economia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/economia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Economia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1004,\"section-nav_default\":1004,\"section-nav_madrid\":1007,\"economia_tematicos\":1001,\"default\":1003},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"economia_tematicos\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"economia_tematicos\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"JHC7QDTUCCHSAF5K3FVDKQBTIE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/V-NsCD2W55IcDsdapi965Mtpa6Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JHC7QDTUCCHSAF5K3FVDKQBTIE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JHC7QDTUCCHSAF5K3FVDKQBTIE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/V-NsCD2W55IcDsdapi965Mtpa6Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JHC7QDTUCCHSAF5K3FVDKQBTIE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/V-NsCD2W55IcDsdapi965Mtpa6Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JHC7QDTUCCHSAF5K3FVDKQBTIE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/A1jg_tDPSk_cB0O8X58D9tbXVg4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JHC7QDTUCCHSAF5K3FVDKQBTIE.jpg\",\"version\":2,\"size\":34202,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Um homem exibe sua carteira de trabalho enquanto aguarda na fila por emprego em S\u00e3o Paulo: idade m\u00ednima para aposentadoria deve ficar em 65 anos para homens e 62 para mulheres.\",\"created_date\":\"2019-06-12T13:55:05Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"AMANDA PEROBELLI\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":600,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:02:51Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JHC7QDTUCCHSAF5K3FVDKQBTIE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"nCxmit--a6Jw__RqtKBcTCSkBbY=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"RsS17zlmMyWXMpRBk30zlKSShvU=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"JHC7QDTUCCHSAF5K3FVDKQBTIE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/V-NsCD2W55IcDsdapi965Mtpa6Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JHC7QDTUCCHSAF5K3FVDKQBTIE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JHC7QDTUCCHSAF5K3FVDKQBTIE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/V-NsCD2W55IcDsdapi965Mtpa6Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JHC7QDTUCCHSAF5K3FVDKQBTIE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/V-NsCD2W55IcDsdapi965Mtpa6Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JHC7QDTUCCHSAF5K3FVDKQBTIE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/A1jg_tDPSk_cB0O8X58D9tbXVg4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JHC7QDTUCCHSAF5K3FVDKQBTIE.jpg\",\"version\":2,\"size\":34202,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Um homem exibe sua carteira de trabalho enquanto aguarda na fila por emprego em S\u00e3o Paulo: idade m\u00ednima para aposentadoria deve ficar em 65 anos para homens e 62 para mulheres.\",\"created_date\":\"2019-06-12T13:55:05Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"AMANDA PEROBELLI\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":600,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:02:51Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JHC7QDTUCCHSAF5K3FVDKQBTIE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"nCxmit--a6Jw__RqtKBcTCSkBbY=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"RsS17zlmMyWXMpRBk30zlKSShvU=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"VG4HVSHYVYMVR46OBQ3CEBP2BI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/-qEKXx52Tk0u0y1ISIZYy4QtU0U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VG4HVSHYVYMVR46OBQ3CEBP2BI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VG4HVSHYVYMVR46OBQ3CEBP2BI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/-qEKXx52Tk0u0y1ISIZYy4QtU0U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VG4HVSHYVYMVR46OBQ3CEBP2BI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/-qEKXx52Tk0u0y1ISIZYy4QtU0U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VG4HVSHYVYMVR46OBQ3CEBP2BI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/y3_yhJt15NMzym_znwXFQZb4774=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VG4HVSHYVYMVR46OBQ3CEBP2BI.jpg\",\"version\":0,\"size\":10739},\"created_date\":\"2019-06-12T13:55:06Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-12T13:55:06Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VG4HVSHYVYMVR46OBQ3CEBP2BI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"O sistema previdenci\u00e1rio vigente \u00e9 insustent\u00e1vel e muito desigual. A reforma debatida pelo Congresso marcar\u00e1 o sucesso ou o fracasso do mandato de Bolsonaro\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"EWNy5ahJNsoQKEPHHqcq6ESt-hg=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Ga6sQLxUd4w-EKpWT3gpJ0hlqwo=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"BLSHT7IDJBH2WT7QVUAS6AKLYU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/8Zy69y2eF_cXgkR81NSVVHXza04=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BLSHT7IDJBH2WT7QVUAS6AKLYU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BLSHT7IDJBH2WT7QVUAS6AKLYU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/8Zy69y2eF_cXgkR81NSVVHXza04=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BLSHT7IDJBH2WT7QVUAS6AKLYU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/8Zy69y2eF_cXgkR81NSVVHXza04=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BLSHT7IDJBH2WT7QVUAS6AKLYU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/gE1FNaEpdhg1XoCNJfbptJodRU0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BLSHT7IDJBH2WT7QVUAS6AKLYU.jpg\",\"version\":0,\"size\":58740},\"created_date\":\"2019-06-12T13:55:07Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-12T13:55:07Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BLSHT7IDJBH2WT7QVUAS6AKLYU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"O sistema previdenci\u00e1rio vigente \u00e9 insustent\u00e1vel e muito desigual. A reforma debatida pelo Congresso marcar\u00e1 o sucesso ou o fracasso do mandato de Bolsonaro\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"aHOdCpw1j3WgHR4QYl-qUfV-aoM=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"bLf4erEs5oStbM1i-sbQFWCv8pk=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"Quem acha que os sistemas previdenci\u00e1rios s\u00e3o algo distante ou entediante \u00e9 porque ainda se sente jovem. Ou n\u00e3o conhece o Brasil. H\u00e1 semanas as fam\u00edlias, a imprensa e o Congresso <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/21/politica/1553128586_781216.html\\\">debatem como desativar a bomba-rel\u00f3gio</a> que se tornaram os pagamentos das aposentadorias e pens\u00f5es. Uma quest\u00e3o em que as <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/12/12/politica/1481558564_122517.html\\\">filhas dos militares s\u00e3o as vil\u00e3s favoritas</a>. Acontece que 110.000 brasileiras desfrutam de uma pens\u00e3o vital\u00edcia herdada do pai, mesmo tendo um emprego, mas incompat\u00edvel com ter um marido. Essas mulheres solteiras recebem em m\u00e9dia um pagamento mensal de cerca de 6.000 reais em um pa\u00eds onde dois ter\u00e7os de seus compatriotas se aposentam com seis vezes menos: 998 reais, o <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/smi_salario_minimo_interprofesional/a/\\\">sal\u00e1rio m\u00ednimo</a>. Apesar de privilegiadas, elas n\u00e3o s\u00e3o as mais privilegiadas \u2013se esquecermos que n\u00e3o tiveram que trabalhar para desfrutar desse direito.\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2019-03-29T15:38:58Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"naiaragalarraga\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Naiara Galarraga Gort\u00e1zar\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/0/BE/naiaragalarraga.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"z4hAsjfHALftDyN_pHn-HzYQI8M=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"7S0mM3WNuCYyRN6P8P5dHcnH-5o=/62x45/\"}},\"slug\":\"naiara_galarraga_gortazar_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/#!/naiaragg\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/#!/naiaragg\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"naiaragalarraga\",\"byline\":\"Naiara Galarraga Gort\u00e1zar\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/0/BE/naiaragalarraga.jpg\",\"slug\":\"naiara_galarraga_gortazar_a\",\"firstName\":\"Naiara\",\"lastName\":\"Galarraga Gort\u00e1zar\",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/naiara_galarraga_gortazar/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/#!/naiaragg\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"172271\",\"epauth\":\"naiaragalarraga\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:57:50.800Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-03-29T15:38:58Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/03/26/economia/1553629605_589314.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/economia\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Economia\",\"description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"path\":\"/economia\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/economia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Economia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/economia/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Economia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/economia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Economia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1004,\"section-nav_default\":1004,\"section-nav_madrid\":1007,\"economia_tematicos\":1001,\"default\":1003},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"economia_tematicos\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"economia_tematicos\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":7004,\"word_count\":1156,\"paragraph_count\":14,\"clones\":[\"5125959951843328\",\"6214343252246528\"],\"keywords\":[\"aposentar\",\"53\",\"solteiras\",\"solteiro\",\"herdar\",\"pens\u00e3o\",\"abismo\",\"previd\u00eancia\",\"brasileira\",\"brasileiro\",\"sistema\",\"previdenci\u00e1rio\",\"vigente\",\"ser\",\"insustent\u00e1vel\",\"desigual\",\"reforma\",\"debater\",\"congresso\",\"marcar\",\"sucesso\",\"fracasso\",\"mandato\",\"bolsonaro\"],\"locations\":[{\"id\":\"310\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{\"external_id\":\"154667\",\"name\":\"Edici\u00f3n Am\u00e9rica\"},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/03/26/economia/1553629605_589314.html\",\"pep_created_date\":\"2019-03-26T19:46:45.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-03-29T15:38:58.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-03-29T15:38:58Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/03/26/economia/1553629605_589314.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-06-03T19:22:15Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"hresende\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a \",\"org\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"9Kxn8mz4rQ9K4dc1ecVVPtgDWks=/768x0/\",\"medium\":\"5PNnuNl7J7X3wHOAm59booY-FjQ=/1000x0/\",\"large\":\"VYppjFqgVSpmfN8Ltp3-DlwYidw=/1500x0/\",\"4:3\":\"MisVGqjSOIo3xde2ZZwb8FnUjRA=/600x450/\",\"3:4\":\"1NsThXEkQu9W-Aq4dZUbM8L3mnA=/450x600/\"}},\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"hresende\",\"byline\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"firstName\":\"Helo\u00edsa\",\"lastName\":\"Mendon\u00e7a \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/heloisa_de_resende_mendonca/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146692\",\"epauth\":\"hresende\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.111Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-06-03T20:08:40Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":15493,\"word_count\":2559,\"paragraph_count\":39,\"keywords\":[\"reforma\",\"previd\u00eancia\",\"pesar\",\"pobre\",\"rico\",\"resposta\",\"ser\",\"complexa\",\"complexo\",\"fla-flu\",\"apoiadores\",\"opositor\",\"projeto\",\"enviar\",\"governo bolsonaro\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html\",\"pep_created_date\":\"2019-05-13T19:33:48.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-06-04T00:22:26.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-06-03T20:08:40Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html\",\"website_url\":\"/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598162326743,\"lastModified\":1598162026743},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598162326743,\"lastModified\":1598162026743}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598162259746,\"lastModified\":1598161959746},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598162444970,\"lastModified\":1598162144970}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598162321226,\"lastModified\":1598162201226}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598165463278,\"lastModified\":1598161863278},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}