{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2019_07_09_politica_1562667588_576954.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html", "subject": "reforma-previdencia", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>C\u00e2mara aprova com folga texto-base da reforma da Previd\u00eancia em primeiro turno | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"El Pa\u00eds\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Projeto avan\u00e7a com 379 votos a favor e 131 contra. Plen\u00e1rio deve agora votar emenda aglutinativa e destaques que podem mudar a estrutura do projeto. Siga as discuss\u00f5es\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Reforma da Previd\u00eancia, Rodrigo Maia, Paulo Guedes, C\u00e2mara Deputados, Jair Bolsonaro, Presidente Brasil, Aposentadoria, Reformas pol\u00edticas, Congresso Nacional, Presid\u00eancia Brasil, Presta\u00e7\u00f5es, Parlamento, Governo Brasil, Brasil, Seguran\u00e7a Social, Governo, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, Pol\u00edtica trabalhista, Administra\u00e7\u00e3o Estado, Am\u00e9rica, Trabalho, Pol\u00edtica, Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2019-07-10T15:27:22Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-07-11T02:15:55.000Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-10T15:27:22Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"C\u00e2mara aprova com folga texto-base da reforma da Previd\u00eancia em primeiro turno\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Projeto avan\u00e7a com 379 votos a favor e 131 contra. Plen\u00e1rio deve agora votar emenda aglutinativa e destaques que podem mudar a estrutura do projeto. Siga as discuss\u00f5es\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/T61GOkfJlf02cwE2EPd8J5UysOo=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QYGIQLGLCK65GV37SJE4CRMYEE.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2019-07-11T02:15:55.000Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"El Pa\u00eds\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Reforma da Previd\u00eancia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Rodrigo Maia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Paulo Guedes\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"C\u00e2mara Deputados\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Jair Bolsonaro\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presidente Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Aposentadoria\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Reformas pol\u00edticas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Congresso Nacional\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presid\u00eancia Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presta\u00e7\u00f5es\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Parlamento\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Seguran\u00e7a Social\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica trabalhista\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Trabalho\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"C\u00e2mara aprova com folga texto-base da reforma da Previd\u00eancia em primeiro turno\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/q1Bzvi_vytH6svtum46Q9iiKu8Q=/300x300/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/q1Bzvi_vytH6svtum46Q9iiKu8Q=/300x300/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":300,\"width\":300},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"C\u00e2mara aprova com folga texto-base da reforma da Previd\u00eancia em primeiro turno\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\",\"datePublished\":\"2019-07-10T15:27:22Z\",\"dateModified\":\"2019-07-11T02:15:55.000Z\",\"description\":\"Projeto avan\u00e7a com 379 votos a favor e 131 contra. Plen\u00e1rio deve agora votar emenda aglutinativa e destaques que podem mudar a estrutura do projeto. Siga as discuss\u00f5es\",\"articleBody\":\"O plen\u00e1rio da\u00a0C\u00e2mara dos Deputados aprovou com folga, por 379 votos a 131, o texto-base da reforma da Previd\u00eancia em primeiro turno. Durante a \u00faltima madrugada os parlamentares encerraram as discuss\u00f5es sobre o texto aprovado pela comiss\u00e3o especial, de autoria do relator Samuel Moreira (PSDB). Mas os longos discursos se prolongaram na tarde desta quarta, com a oposi\u00e7\u00e3o tentando obstruir a vota\u00e7\u00e3o. A proposta aprovada prev\u00ea uma economia de 920 bilh\u00f5es de reais em 10 anos ao mudar algumas regras: em linhas gerais, cria uma idade m\u00ednima obrigat\u00f3ria para aposentadoria (65 para homens e de 62 para mulheres), estabelece o tempo base de contribui\u00e7\u00e3o (20 anos para homens e 15 para mulheres), registra quatro faixas de contribui\u00e7\u00e3o (hoje s\u00e3o tr\u00eas), reduz a amplitude dos benefici\u00e1rios pelo abono salarial, reduz o valor do pagamento das pens\u00f5es para vi\u00favos ou herdeiros e cria regras de transi\u00e7\u00e3o que obrigam parte dos trabalhadores dos setores p\u00fablico e privado a trabalharem o dobro de tempo do que antes faltava para se aposentarem. O plen\u00e1rio dever\u00e1 agora votar uma emenda aglutinativa que altera dois pontos: o c\u00e1lculo da aposentadoria das mulheres e a redu\u00e7\u00e3o da idade m\u00ednima para a aposentadoria de policiais \u2014 cai de 55 anos para 53 para os homens e 52 para as mulheres.\u00a0Por fim, deputados ainda tentar\u00e3o votar dezenas de destaques que podem modificar toda a estrutura do projeto. A expectativa \u00e9 de que, at\u00e9 sexta-feira, a vota\u00e7\u00e3o da PEC que muda a forma como o brasileiro vai se aposentar seja conclu\u00edda em segundo turno. Para conseguir que a Casa votasse a reforma o presidente Jair Bolsonaro lan\u00e7ou m\u00e3o de artif\u00edcios da chamada \u201cvelha pol\u00edtica\u201d, frequentemente criticada por ele, ao liberar mais de 1,1 bilh\u00e3o de reais em emendas parlamentares para a Sa\u00fade. O texto-base precisava do voto favor\u00e1vel de no m\u00ednimo de 308 dos 513 deputados para avan\u00e7ar na C\u00e2mara e seguir para o Senado, que poder\u00e1 promover mais altera\u00e7\u00f5es.\",\"keywords\":[\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"Rodrigo Maia\",\"Paulo Guedes\",\"C\u00e2mara Deputados\",\"Jair Bolsonaro\",\"Presidente Brasil\",\"Aposentadoria\",\"Reformas pol\u00edticas\",\"Congresso Nacional\",\"Presid\u00eancia Brasil\",\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"Parlamento\",\"Governo Brasil\",\"Brasil\",\"Seguran\u00e7a Social\",\"Governo\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"Am\u00e9rica\",\"Trabalho\",\"Pol\u00edtica\",\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"El Pa\u00eds\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el-pais/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"S\u00e3o Paulo / Bras\u00edlia\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200}],\"audio\":[],\"video\":[{\"@type\":\"VideoObject\",\"description\":\"Veja como foi a sess\u00e3o do plen\u00e1rio da C\u00e2mara sobre a reforma da Previd\u00eancia.\",\"name\":\"AO VIVO | Reforma da Previd\u00eancia come\u00e7a a ser discutida pela C\u00e2mara em plen\u00e1rio nesta ter\u00e7a\",\"uploadDate\":\"2019-07-10T15:27:22Z\",\"thumbnailUrl\":\"\",\"contentUrl\":\"None\"}],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"C\u00e2mara aprova com folga texto-base da reforma da Previd\u00eancia em primeiro turno\",\"productID\":\"Q74FLJWC5QL65OZHLVDU5D33KM:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"https://playertop.elpais.com/\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"https://playertop.elpais.com/psdmedia/media/simple/js/SimpleMediaPlayer.min.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6ftacgvjgx2cat6a-f-dc8fd9a45-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"282dba2\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":29620,\"ak.gh\":\"96.17.170.143\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598162172\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==+Ixx0QLnNe9hTX5ykh3Pli2tqlbSEpQYOUQruTnfQk2XRra+IByWV058HVMRsi5hTMxNwU67rXbdxvkeuD6vjDjNKPcIRX1ndTfdzOng61wyEiujBgtW7FFogTcTZkOfe5t+oZpv7gsfigsi3NqA69uZ1Ft7soEW5JElIl3HXGk+EU7gSqYWzU1VFm55tB8aAqjQ6kAc0KcGY9UmxmUynPdxHaRfvFWuIbhmS3bZb426nH5/SSCZzZyPwgZDUkDzkBEtYccyu2HAK3pFdh4kG/2qYngK8ljvrea4vJwTrUvLZw0LRjo1TAI3r3f0O9GA4ZSOVQCX74396xBaLEQucjGJ91HkUlarxbxssJlyHh/xTQnU/GWWYM7du8TB8u5lqYnQJWsJWXph9ix5zcKaJec95bvJhSSG9LL4s2xru/Y=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F09%2Fpolitica%2F1562667588_576954.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F09%2Fpolitica%2F1562667588_576954.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F09%2Fpolitica%2F1562667588_576954.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F09%2Fpolitica%2F1562667588_576954.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\"><span>Reforma da Previd\u00eancia</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">C\u00e2mara aprova com folga texto-base da reforma da Previd\u00eancia em primeiro turno</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Projeto avan\u00e7a com 379 votos a favor e 131 contra. Plen\u00e1rio deve agora votar emenda aglutinativa e destaques que podem mudar a estrutura do projeto. Siga as discuss\u00f5es</h2></div><div class=\"f f__v video_player | clearfix relative lead_art \"><figure class=\"f story_card_image | block margin_bottom_xs width_full\"><div class=\"video_embed | placeholder relative width_full \"><iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/u3M-3WpVGzw\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div></figure><div class=\"row\"><div class=\"f_c | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light_warm padding_vertical text_align_right color_gray_medium  width_full\"><span>Veja como foi a sess\u00e3o do plen\u00e1rio da C\u00e2mara sobre a reforma da Previd\u00eancia.</span><span class=\"f_a | color_black uppercase author light\">TV C\u00e2mara</span></div></div></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F09%2Fpolitica%2F1562667588_576954.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=C%C3%A2mara%20aprova%20com%20folga%20texto-base%20da%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20em%20primeiro%20turno\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"C\u00e2mara aprova com folga texto-base da reforma da Previd\u00eancia em primeiro turno\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\" data-param-text=\"C\u00e2mara aprova com folga texto-base da reforma da Previd\u00eancia em primeiro turno\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F09%2Fpolitica%2F1562667588_576954.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=C%C3%A2mara%20aprova%20com%20folga%20texto-base%20da%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20em%20primeiro%20turno&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"C\u00e2mara aprova com folga texto-base da reforma da Previd\u00eancia em primeiro turno\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\" data-param-text=\"C\u00e2mara aprova com folga texto-base da reforma da Previd\u00eancia em primeiro turno via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F09%2Fpolitica%2F1562667588_576954.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=C%C3%A2mara%20aprova%20com%20folga%20texto-base%20da%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20em%20primeiro%20turno&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"C\u00e2mara aprova com folga texto-base da reforma da Previd\u00eancia em primeiro turno\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\" data-param-text=\"C\u00e2mara aprova com folga texto-base da reforma da Previd\u00eancia em primeiro turno\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F09%2Fpolitica%2F1562667588_576954.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=C%C3%A2mara%20aprova%20com%20folga%20texto-base%20da%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20em%20primeiro%20turno\" data-param-description=\"C\u00e2mara aprova com folga texto-base da reforma da Previd\u00eancia em primeiro turno\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\" data-param-text=\"C\u00e2mara aprova com folga texto-base da reforma da Previd\u00eancia em primeiro turno\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=C%C3%A2mara%20aprova%20com%20folga%20texto-base%20da%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20em%20primeiro%20turno&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F09%2Fpolitica%2F1562667588_576954.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/el-pais/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de El Pa\u00eds\">El Pa\u00eds</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"http://twitter.com/el_pais\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">S\u00e3o Paulo / Bras\u00edlia</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2019-07-11/\">11 jul 2019 - 02:15 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><p class=\"\">O plen\u00e1rio da\u00a0<a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil\">C\u00e2mara dos Deputados</a> aprovou com folga, por 379 votos a 131, o texto-base da <strong><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\">reforma da Previd\u00eancia</a></strong> em primeiro turno. Durante a \u00faltima madrugada os <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/10/politica/1562725412_115974.html\">parlamentares encerraram as discuss\u00f5es sobre o texto aprovado pela comiss\u00e3o especial</a>, de autoria do relator Samuel Moreira (PSDB). Mas os longos discursos se prolongaram na tarde desta quarta, com a oposi\u00e7\u00e3o tentando obstruir a vota\u00e7\u00e3o. A proposta aprovada prev\u00ea uma economia de 920 bilh\u00f5es de reais em 10 anos ao mudar algumas regras: em linhas gerais, cria uma idade m\u00ednima obrigat\u00f3ria para aposentadoria (65 para homens e de 62 para mulheres), estabelece o tempo base de contribui\u00e7\u00e3o (20 anos para homens e 15 para mulheres), registra quatro faixas de contribui\u00e7\u00e3o (hoje s\u00e3o tr\u00eas), reduz a amplitude dos benefici\u00e1rios pelo abono salarial, reduz o valor do pagamento das pens\u00f5es para vi\u00favos ou herdeiros e cria regras de transi\u00e7\u00e3o que obrigam parte dos trabalhadores dos setores p\u00fablico e privado a trabalharem o dobro de tempo do que antes faltava para se aposentarem.</p><p class=\"\">O plen\u00e1rio dever\u00e1 agora votar uma emenda aglutinativa que altera dois pontos: o c\u00e1lculo da aposentadoria das mulheres e a redu\u00e7\u00e3o da idade m\u00ednima para a aposentadoria de policiais \u2014 cai de 55 anos para 53 para os homens e 52 para as mulheres.\u00a0Por fim, deputados ainda tentar\u00e3o votar dezenas de destaques que podem modificar toda a estrutura do projeto. A expectativa \u00e9 de que, at\u00e9 sexta-feira, a vota\u00e7\u00e3o da PEC que muda a forma como o brasileiro vai se aposentar seja conclu\u00edda em segundo turno. Para conseguir que a Casa votasse a reforma o presidente <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro\">Jair Bolsonaro</a> lan\u00e7ou m\u00e3o de <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/10/politica/1562725412_115974.html\">artif\u00edcios da chamada \u201cvelha pol\u00edtica\u201d</a>, frequentemente criticada por ele, ao liberar mais de 1,1 bilh\u00e3o de reais em emendas parlamentares para a Sa\u00fade. O texto-base precisava do voto favor\u00e1vel de no m\u00ednimo de 308 dos 513 deputados para avan\u00e7ar na C\u00e2mara e seguir para o Senado, que poder\u00e1 promover mais altera\u00e7\u00f5es.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Veja como contamos em tempo real a vota\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia:</h3><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"LiveBlogPosting\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\",\"name\":\"Vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia na C\u00e2mara\",\"headline\":\"C\u00e2mara aprova com folga texto-base da reforma da Previd\u00eancia em primeiro turno\",\"description\":\"A Reforma da Previd\u00eancia come\u00e7ou a ser discutida pelo plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, e o texto-base, aprovado na semana passada em comiss\u00e3o especial, pode ser votado entre a noite desta ter\u00e7a-feira e a madrugada de quarta. A Proposta de Emenda Constitucional (PEC), que ser\u00e1 analisada pelos 513 integrantes da Casa, precisa ser aprovada por 308 deputados. Siga ao vivo\",\"coverageStartTime\":\"2019-07-09T21:43:58.000Z\",\"coverageEndTime\":\"2038-01-19T03:14:07.000Z\",\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"},\"liveBlogUpdate\":[{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Agradecemos a voc\u00ea que nos acompanhou. Amanh\u00e3 continue com a gente!\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562811355-8169ceaafb8739fed78ad16b34d1b489\",\"datePublished\":\"2019-07-11T02:15:55.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-11T02:15:55.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Agradecemos a voc\u00ea que nos acompanhou. Amanh\u00e3 continue com a gente!</p>\",\"alternateName\":\"carlajimenez\",\"author\":\"Carla Jim\u00e9nez\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"As vota\u00e7\u00f5es de destaques e emendas come\u00e7ar\u00e1 amanh\u00e3, quinta-feira, a partir de nove da manh\u00e3, hora ma\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562808915-2d91db1905e6e455727ef5637bcbfe8e\",\"datePublished\":\"2019-07-11T01:35:15.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-11T01:35:15.000Z\",\"articleBody\":\"<p>As vota\u00e7\u00f5es de destaques e emendas come\u00e7ar\u00e1 amanh\u00e3, quinta-feira, a partir de nove da manh\u00e3, hora marcada para come\u00e7ar uma nova sess\u00e3o no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados. Reforma da Previd\u00eancia ainda dever\u00e1 ser aprovada em segundo turno antes de seguir para o Senado.</p>\",\"alternateName\":\"felipebetim\",\"author\":\"Felipe Betim\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"A deputada T\u00e1bata Amaral votou a favor da reforma, a despeito da solicita\u00e7\u00e3o do seu partido de que t\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562804302-6ea099014983b86874c5e3289e6f12e6\",\"datePublished\":\"2019-07-11T00:18:22.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-11T00:18:22.000Z\",\"articleBody\":\"<p>A deputada T\u00e1bata Amaral votou a favor da reforma, a despeito da solicita\u00e7\u00e3o do seu partido de que toda a bancada votasse contra. Veja aqui como votou cada deputado.\u00a0 <a title=\\\"https://www2.camara.leg.br/camaranoticias/noticias/TRABALHO-E-PREVIDENCIA/579883-VEJA-COMO-OS-DEPUTADOS-VOTARAM-NO-TEXTO-BASE-DA-REFORMA-DA-PREVIDENCIA.html\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://cort.as/-L5XW\\\">http://cort.as/-L5XW</a></p>\",\"alternateName\":\"carlajimenez\",\"author\":\"Carla Jim\u00e9nez\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Com o fim da vota\u00e7\u00e3o, Rodrigo Maia encerrou a sess\u00e3o. Alegou que os deputados come\u00e7aram a se dispers\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562803231-132cd6a417bb8f1964efc647e5d190eb\",\"datePublished\":\"2019-07-11T00:00:31.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-11T00:00:31.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Com o fim da vota\u00e7\u00e3o, Rodrigo Maia encerrou a sess\u00e3o. Alegou que os deputados come\u00e7aram a se dispersar e que n\u00e3o sabiam o que estava sendo votado. Ao menos outros dez destaques e emendas ainda precisavam ser analisados. O presidente da Casa convocou nova sess\u00e3o para esta quinta-feira.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"C\u00e2mara rejeita destaque que retirava os professores da reforma da Previd\u00eancia. Placar foi 265 a 184.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562803174-675134cd7a070b4704816ba19be1f9d9\",\"datePublished\":\"2019-07-10T23:59:34.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T23:59:34.000Z\",\"articleBody\":\"<p>C\u00e2mara rejeita destaque que retirava os professores da reforma da Previd\u00eancia. Placar foi 265 a 184.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Deputados agora votam os destaques e emendas. A primeira, assinada pelo deputado Wellington Roberto \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562802336-5d33bd2e3c265f8fb446b795ad15f176\",\"datePublished\":\"2019-07-10T23:45:36.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T23:45:36.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Deputados agora votam os destaques e emendas. A primeira, assinada pelo deputado Wellington Roberto (PL-PB), exclui os professores da atual proposta de reforma previdenci\u00e1ria. A tend\u00eancia \u00e9 que essa emenda seja derrubada. A \u00edntegra dela est\u00e1 aqui:\u00a0<a  title=\\\"https://bit.ly/2G8I9mi\\\" target=\\\"_blank\\\"  href=\\\"https://bit.ly/2G8I9mi\\\" target=\\\"_blank\\\">https://bit.ly/2G8I9mi</a></p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Rodrigo Maia chegou a se emocionar depois do discurso que fez no dia que ele considerou hist\u00f3rico pa\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562801980-869305686dec0d9219e06bc31e1cb0b3\",\"datePublished\":\"2019-07-10T23:39:40.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T23:39:40.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Rodrigo Maia chegou a se emocionar depois do discurso que fez no dia que ele considerou hist\u00f3rico para o pa\u00eds. \u00c9 un\u00e2nime a avalia\u00e7\u00e3o que ele sai fortalecido desta vota\u00e7\u00e3o, depois do esfor\u00e7o que incluiu at\u00e9 'pux\u00e3o de orelha' no presidente Bolsonaro. <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/KennedyAlencar/status/1149099308412821505\\\">https://twitter.com/KennedyAlencar/status/1149099308412821505</a></p>\",\"alternateName\":\"carlajimenez\",\"author\":\"Carla Jim\u00e9nez\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O PSB e o PDT registraram altos \u00edndices de trai\u00e7\u00e3o. 11 dos 32 socialistas e 8 dos 27 pedetistas n\u00e3o \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562801813-31e3798783e5159b152468f9dc823f65\",\"datePublished\":\"2019-07-10T23:36:53.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T23:36:53.000Z\",\"articleBody\":\"<p>O PSB e o PDT registraram altos \u00edndices de trai\u00e7\u00e3o. 11 dos 32 socialistas e 8 dos 27 pedetistas n\u00e3o seguiram a orienta\u00e7\u00e3o da dire\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria e votaram a favor da reforma da Previd\u00eancia.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O resultado \u00e9 uma \u00f3tima not\u00edcia para o Governo Bolsonaro que prometia aprovar a reforma da Previd\u00eanc\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562801717-d6ef819a23eaa5aef705187236722d72\",\"datePublished\":\"2019-07-10T23:35:17.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T23:35:17.000Z\",\"articleBody\":\"<p>O resultado \u00e9 uma \u00f3tima not\u00edcia para o Governo Bolsonaro que prometia aprovar a reforma da Previd\u00eancia o quanto antes, e colocou a sua aprova\u00e7\u00e3o como um marco zero para a retomada econ\u00f4mica. Nas redes, o presidente Bolsonaro cumprimentou Rodrigo Maia e disse que o pa\u00eds estava no caminho da prosperidade.\u00a0 <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/jairbolsonaro/status/1149096268943306753\\\">https://twitter.com/jairbolsonaro/status/1149096268943306753</a></p>\",\"alternateName\":\"carlajimenez\",\"author\":\"Carla Jim\u00e9nez\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O ministro-chefe da Casa Civil, Onyx Lorenzoni, afirmou ao correspondente do EL PA\u00cdS Afonso Benites \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562801109-b63a5a257829cddb2d8288253ab43f03\",\"datePublished\":\"2019-07-10T23:25:09.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T23:25:09.000Z\",\"articleBody\":\"<p>O ministro-chefe da Casa Civil, Onyx Lorenzoni, afirmou ao correspondente do EL PA\u00cdS Afonso Benites que o Governo esperava 330 votos. Com 379 votos a favor da reforma, vit\u00f3ria veio com bastante folga.</p>\",\"alternateName\":\"felipebetim\",\"author\":\"Felipe Betim\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u201cColocavam em d\u00favida que o Governo conseguiria chegar a este resultado. Mas todos n\u00f3s amadurecemos n\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562801039-79dcb43f3951a579b70fe9d32c993cfd\",\"datePublished\":\"2019-07-10T23:23:59.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T23:23:59.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\u201cColocavam em d\u00favida que o Governo conseguiria chegar a este resultado. Mas todos n\u00f3s amadurecemos nesse processo, encontramos nosso caminho. N\u00e3o h\u00e1 uma f\u00f3rmula de relacionamento entre o Executivo e Legislativo, para colocar no lugar do presidencialismo de coaliz\u00e3o. N\u00f3s fomos construindo isso, e o Rodrigo Maia nos ajudou muito\u201d, diz \u00e0 GloboNews Onyx Lorenzoni, ministro-chefe da Casa Civil.</p>\",\"alternateName\":\"carlajimenez\",\"author\":\"Carla Jim\u00e9nez\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O presidente da C\u00e2mara recebeu homenagens de quase todos os deputados que votaram a favor da reforma\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562800791-cc7c62803c138bd0cc65e8e55cd56c1d\",\"datePublished\":\"2019-07-10T23:19:51.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T23:19:51.000Z\",\"articleBody\":\"<p>O presidente da C\u00e2mara recebeu homenagens de quase todos os deputados que votaram a favor da reforma, por ter se dedicado \u00e0 articula\u00e7\u00e3o incans\u00e1vel para que a vota\u00e7\u00e3o da reforma avan\u00e7asse. \u201cTenho muito orgulho de ter a confian\u00e7a dos l\u00edderes, n\u00e3o s\u00f3 dos que pensam como eu, mas do que n\u00e3o pensam tamb\u00e9m\u201d, disse. \u201cPor 30 anos tiraram as prerrogativas desta Casa e nosso papel \u00e9 recupear a for\u00e7a da C\u00e2mara,\u201d, disse Maia, num forte discurso que silenciou a Casa.</p>\",\"alternateName\":\"carlajimenez\",\"author\":\"Carla Jim\u00e9nez\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Vit\u00f3ria acachapante para o Governo e para Rodrigo Maia. O texto base foi aprovado com 379 votos a fa\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562800560-77c3d32f1b065c77e69faaa3d60455dd\",\"datePublished\":\"2019-07-10T23:16:00.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T23:16:00.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Vit\u00f3ria acachapante para o Governo e para Rodrigo Maia. O texto base foi aprovado com<strong> 379</strong> votos <strong>a favor</strong>, e <strong>131 contr\u00e1rios</strong>. O projeto precisava de 308 votos. O resultado superou as expectativas mais otimistas, e deixou a muitos deputados de \u201cqueixo ca\u00eddo\u201d, como relata o rep\u00f3ter Afonso Benites. Agora, come\u00e7am a vota\u00e7\u00e3o dos destaques ao projeto.</p>\",\"alternateName\":\"carlajimenez\",\"author\":\"Carla Jim\u00e9nez\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Rodrigo Maia fala ainda sobre a confian\u00e7a estabelecida entre ele e os l\u00edderes partid\u00e1rios, inclusive\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562800022-4d199ff35b982894f87767ce62d9386b\",\"datePublished\":\"2019-07-10T23:07:02.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T23:07:02.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Rodrigo Maia fala ainda sobre a confian\u00e7a estabelecida entre ele e os l\u00edderes partid\u00e1rios, inclusive os da oposi\u00e7\u00e3o e defende a recupera\u00e7\u00e3o da independ\u00eancia da Casa. Tamb\u00e9m disse que a elei\u00e7\u00e3o de Bolsonaro foi leg\u00edtima e precisa ser respeitada, mas que sua proposta \u00e9 diferente da que possui. \\\"Vamos precisar construir uma rela\u00e7\u00e3o diferente, baseada no respeito\\\".</p>\",\"alternateName\":\"felipebetim\",\"author\":\"Felipe Betim\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"510 deputados j\u00e1 votaram. Apenas tr\u00eas est\u00e3o ausentes: General\u00a0Gir\u00e3o (PSL-RN),\u00a0Bacelar (PODE-BA) e Lu\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562799633-2a402bde8a475a3b489cc5def443f0ff\",\"datePublished\":\"2019-07-10T23:00:33.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T23:00:33.000Z\",\"articleBody\":\"<p>510 deputados j\u00e1 votaram. Apenas tr\u00eas est\u00e3o ausentes: General\u00a0Gir\u00e3o (PSL-RN),\u00a0Bacelar (PODE-BA) e Luiz Carlos Motta (PL-SP).</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia (DEM-RJ), faz um discurso expressando sua convic\u00e7\u00e3o de que o Es\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562799468-54e216f102438eb3935a51c1654c9188\",\"datePublished\":\"2019-07-10T22:57:48.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T22:57:48.000Z\",\"articleBody\":\"<p>O presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia (DEM-RJ), faz um discurso expressando sua convic\u00e7\u00e3o de que o Estado brasileiro precisa ser reformado. \\\"Para cada idoso abaixo da linha da pobreza h\u00e1 cinco crian\u00e7as\\\", disse. Tamb\u00e9m falou que o pa\u00eds precisa corrigir distor\u00e7\u00f5es para diminuir suas desigualdades. \\\"N\u00e3o vamos valorizar a educa\u00e7\u00e3o valorizando a aposentadoria\\\".</p>\",\"alternateName\":\"felipebetim\",\"author\":\"Felipe Betim\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Iniciada a vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia na C\u00e2mara.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562798029-b9b801268d13b64d89de519a4b928c1a\",\"datePublished\":\"2019-07-10T22:33:49.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T22:33:49.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Iniciada a vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia na C\u00e2mara.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Deputado l\u00edder do PSL, Delegado Waldir pede para que partidos de oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o punam os deputados que\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562797259-2ed9dbf2aba5c33a91747acf461f45de\",\"datePublished\":\"2019-07-10T22:20:59.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T22:20:59.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Deputado l\u00edder do PSL, Delegado Waldir pede para que partidos de oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o punam os deputados que votarem a favor da reforma da Previd\u00eancia. \\\"E se punirem a porta do PSL est\u00e1 aberta para voc\u00eas\\\", diz o parlamentar. A tend\u00eancia \u00e9 que parlamentares do PDT e do PSB votem com o Governo, apesar de suas dire\u00e7\u00f5es terem fechado quest\u00e3o contra a proposta apresentada pelo governo Jair Bolsonaro.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"A ordem de vota\u00e7\u00f5es ser\u00e1 assim: neste momento os deputados orientam a vota\u00e7\u00e3o do texto-base, \u00e9 o que\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562792737-bb060eaf614eca68a5911b4cd0e3ce07\",\"datePublished\":\"2019-07-10T21:05:37.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T21:05:37.000Z\",\"articleBody\":\"<p>A ordem de vota\u00e7\u00f5es ser\u00e1 assim: neste momento os deputados orientam a vota\u00e7\u00e3o do texto-base, \u00e9 o que foi aprovado na comiss\u00e3o especial e prev\u00ea a economia de cerca de 920 bilh\u00f5es de reais em dez anos.</p><p>Depois ser\u00e1 votada uma emenda aglutinativa que altera dois pontos desse relat\u00f3rio,\u00a0o c\u00e1lculo da aposentadoria das mulheres e reduz a idade m\u00ednima de aposentadoria de policiais - cai de 55 anos para 53 para os homens e 52 para as mulheres.</p><p>Por fim, deputados ainda tentar\u00e3o votar mais 14 destaques que podem modificar toda a estrutura do projeto.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"A deputada Tabata do Amaral justifica aqui por que vai votar a favor da reforma da previd\u00eancia. Seu \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562792662-6e9799f4b22639a460f79150088b3230\",\"datePublished\":\"2019-07-10T21:04:22.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T21:04:22.000Z\",\"articleBody\":\"<p>A deputada Tabata do Amaral justifica aqui por que vai votar a favor da reforma da previd\u00eancia. Seu partido, o PDT, amea\u00e7ou expulsar quem for favor\u00e1vel ao projeto.</p><p>\u00a0</p><p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/tabataamaralsp/status/1149051318180470784\\\">https://twitter.com/tabataamaralsp/status/1149051318180470784</a></p>\",\"alternateName\":\"felipebetim\",\"author\":\"Felipe Betim\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Neste momento, as bancadas dos partidos orientam o voto de seus deputados. A vota\u00e7\u00e3o final do texto \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562792341-4b2778edde253418ae8b395ff242c84a\",\"datePublished\":\"2019-07-10T20:59:01.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T20:59:01.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Neste momento, as bancadas dos partidos orientam o voto de seus deputados. A vota\u00e7\u00e3o final do texto base deve sair em alguns minutos. Depois ser\u00e3o votados os destaques.</p><p>\u00a0</p><p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/camaradeputados/status/1149058542684516354\\\">https://twitter.com/camaradeputados/status/1149058542684516354</a></p>\",\"alternateName\":\"felipebetim\",\"author\":\"Felipe Betim\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Enquanto o l\u00edder do PDT, Andr\u00e9 Figueiredo,\u00a0orienta voto contr\u00e1rio \u00e0 reforma, outros nove pedetistas \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562791849-7991d2cf4d98d03bc480365e66ba5acc\",\"datePublished\":\"2019-07-10T20:50:49.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T20:50:49.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Enquanto o l\u00edder do PDT, Andr\u00e9 Figueiredo,\u00a0orienta voto contr\u00e1rio \u00e0 reforma, outros nove pedetistas o acompanham na tribuna.\u00a0A bancada \u00e9 formada por 27 deputados. Fechou quest\u00e3o contra a reforma, mas deve registrar um alto \u00edndice de trai\u00e7\u00f5es.</p><p>A deputada-estrela da nova gera\u00e7\u00e3o, Tabata Amaral (PDT-SP), \u00e9 uma das que \u00a0j\u00e1 declarou ser favor\u00e1vel \u00e0s mudan\u00e7as previdenci\u00e1rias. Ela n\u00e3o acompanhou Figueiredo na tribuna. A c\u00fapula do PDT amea\u00e7ou expulsar quem votar a favor da reforma.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"As provoca\u00e7\u00f5es no plen\u00e1rio da C\u00e2mara.\u00a0https://twitter.com/afonsobenites/status/1149054205522567169?s\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562791031-397c44bfb36f80da35772d4062046d55\",\"datePublished\":\"2019-07-10T20:37:11.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T20:37:11.000Z\",\"articleBody\":\"<p>As provoca\u00e7\u00f5es no plen\u00e1rio da C\u00e2mara.\u00a0<a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/afonsobenites/status/1149054205522567169?s=12\\\">https://twitter.com/afonsobenites/status/1149054205522567169?s=12</a></p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Apoiador da reforma, Nelson Barbudo, deputado pelo PSL-MT, usa seu chap\u00e9u ornamentado por bandeiras.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562789990-49909ab150c151d3e0375af98b73881f\",\"datePublished\":\"2019-07-10T20:19:50.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T20:19:50.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Apoiador da reforma, Nelson Barbudo, deputado pelo PSL-MT, usa seu chap\u00e9u ornamentado por bandeiras.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"No momento em que se inicia a orienta\u00e7\u00e3o de voto na reforma da Previd\u00eancia, o plen\u00e1rio se divide em \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562789873-cacd7dc3adce296da1e310932111ab8a\",\"datePublished\":\"2019-07-10T20:17:53.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T20:17:53.000Z\",\"articleBody\":\"<p>No momento em que se inicia a orienta\u00e7\u00e3o de voto na reforma da Previd\u00eancia, o plen\u00e1rio se divide em dois. De um lado, opositores levantam faixas com os dizeres: \u201cAposentadoria p\u00e9 na cova\u201d e \u201cEu n\u00e3o voto contra professores\u201d. Do outro, os apoiadores da reforma com bandeirinhas\u00a0do Brasil.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Afonso Benites, correspondente do EL PA\u00cdS em Bras\u00edlia, esteve no protesto que est\u00e1 acontecendo em fr\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562787641-01a9de0aadd813820e329bb6bad34d63\",\"datePublished\":\"2019-07-10T19:40:41.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T19:40:41.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Afonso Benites, correspondente do EL PA\u00cdS em Bras\u00edlia, esteve no protesto que est\u00e1 acontecendo em frente ao Anexo 2 da C\u00e2mara.</p><p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/afonsobenites/status/1149038401624166401\\\">https://twitter.com/afonsobenites/status/1149038401624166401</a></p>\",\"alternateName\":\"felipebetim\",\"author\":\"Felipe Betim\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O clima na C\u00e2mara, do lado de fora, tamb\u00e9m \u00e9 de tens\u00e3o. Manifestantes contr\u00e1rios \u00e0 proposta de refor\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562783871-65ed5de79aef5db653104c4ac1a184b6\",\"datePublished\":\"2019-07-10T18:37:51.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T18:37:51.000Z\",\"articleBody\":\"<p>O clima na C\u00e2mara, do lado de fora, tamb\u00e9m \u00e9 de tens\u00e3o.<strong> Manifestantes contr\u00e1rios \u00e0 proposta de reforma da Previd\u00eancia foram barrados pela Pol\u00edcia Militar</strong> e n\u00e3o puderam entrar para acompanhar a vota\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio, segundo informam alguns parlamentares, como a deputada Tal\u00edria Petrone (PSOL-RJ):</p><p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/taliriapetrone/status/1149017669557006336\\\">https://twitter.com/taliriapetrone/status/1149017669557006336</a></p>\",\"alternateName\":\"marinanovaes\",\"author\":\"Marina Novaes\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Podemos insiste em tirar idade m\u00ednima para policiaisA bancada do Podemos insiste em reapresentar no \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562783627-2186a6f50f425b4b049fb07dd8de54d2\",\"datePublished\":\"2019-07-10T18:33:47.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T18:33:47.000Z\",\"articleBody\":\"<h2>Podemos insiste em tirar idade m\u00ednima para policiais</h2><p>A bancada do Podemos insiste em reapresentar no plen\u00e1rio da C\u00e2mara a emenda, j\u00e1 rejeitada pelos deputados da comiss\u00e3o especial, que tira a idade m\u00ednima para policiais. A proposta do partido, de cria\u00e7\u00e3o de regras especiais para profissionais que exercem atividades ligadas \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica, permite aos policiais (exceto agentes penitenci\u00e1rios e socioeducativos) se aposentarem com ped\u00e1gio de 17% sobre o tempo de contribui\u00e7\u00e3o que faltar quando da publica\u00e7\u00e3o da EC; concede pens\u00e3o integral com paridade no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o; e pens\u00e3o de 70% de cota familiar mais 10% nos demais casos.</p><p>De acordo com apura\u00e7\u00e3o do jornal <a    href=\\\"http://cort.as/-L4m2\\\" target=\\\"_blank\\\"><i>Folha de S.Paulo</i></a>, a <i>bancada da bala</i> j\u00e1 tem votos suficientes para abrandar a reforma da Previd\u00eancia para a categoria. Rodrigo Maia, por sua vez, declarou ser contra criar regras diferentes para os policiais. \u201cA retirada da idade m\u00ednima era uma sinaliza\u00e7\u00e3o p\u00e9ssima, a constru\u00e7\u00e3o de uma regra de transi\u00e7\u00e3o igual ao do regime pr\u00f3prio \u00e9 mais correta e mais justa\u201d, disse o presidente da Casa.</p>\",\"alternateName\":\"marinanovaes\",\"author\":\"Marina Novaes\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Deputados v\u00e3o votar a reforma de uma s\u00f3 vezO plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados decidiu votar de uma s\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562782021-c41dfda02f1bbb0c3eacb202cfcf11a2\",\"datePublished\":\"2019-07-10T18:07:01.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T18:07:01.000Z\",\"articleBody\":\"<h2>Deputados v\u00e3o votar a reforma de uma s\u00f3 vez</h2><p>O plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados decidiu votar de uma s\u00f3 vez a reforma. Os deputados rejeitaram o pedido de vota\u00e7\u00e3o por partes por 299 votos a 42, com duas absten\u00e7\u00f5es, e agora inicia a an\u00e1lise de m\u00e9rito propriamente dito. Deputados contr\u00e1rios e favor\u00e1veis v\u00e3o encaminhar o texto e depois os l\u00edderes v\u00e3o orientar a bancada para que a vota\u00e7\u00e3o seja iniciada. A proposta precisa ser votada em dois turnos, com voto favor\u00e1vel de 308 deputados, para ser aprovada.</p><p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/camaradeputados/status/1149013897887846401\\\">https://twitter.com/camaradeputados/status/1149013897887846401</a></p>\",\"alternateName\":\"felipebetim\",\"author\":\"Felipe Betim\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"L\u00edder do Novo desiste de emendas que incluem de estados e munic\u00edpios na reformaO deputado federal e \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562779459-5ec53bd813e5ac4a13e13e06f7afec55\",\"datePublished\":\"2019-07-10T17:24:19.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T17:24:19.000Z\",\"articleBody\":\"<h2>L\u00edder do Novo desiste de emendas que incluem de estados e munic\u00edpios na reforma</h2><p>O deputado federal e l\u00edder do partido Novo, Marcel Van Hattem (RS), disse que o partido vai retirar as\u00a0emendas\u00a0que reincluem no texto da reforma da Previd\u00eancia os estados e munic\u00edpios. Ele explicou que os textos n\u00e3o teriam os 308 votos necess\u00e1rios para aprova\u00e7\u00e3o. O parlamentar afirmou ainda esperar que o tema volte ao debate no Senado e seja encaminhado \u00e0 C\u00e2mara na forma de uma nova proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. Para ele, a retirada das emendas pode permitir a aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia ainda hoje, \u201csem tumulto e sem melindres\u201d, segundo informou o portal de not\u00edcias da C\u00e2mara.</p>\",\"alternateName\":\"felipebetim\",\"author\":\"Felipe Betim\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"11 destaques que mudam a PEC devem ser votadosDe acordo com o presidente da C\u00e2mara, devem ser aprese\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562773311-ed61030c47591a9582dc0ff7889f82b3\",\"datePublished\":\"2019-07-10T15:41:51.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T15:41:51.000Z\",\"articleBody\":\"<h2>11 destaques que mudam a PEC devem ser votados</h2><p>De acordo com o presidente da C\u00e2mara, devem ser apresentados nove destaques da oposi\u00e7\u00e3o, um da maioria e talvez um do PL, relacionado aos professores.</p><p>O destaque que reinsere Estados e munic\u00edpios no texto (do partido Novo), n\u00e3o deve ser reapresentado, j\u00e1 que o deputado afirma que isso pode prejudicar a vota\u00e7\u00e3o da reforma.</p><p>\u201cA gente precisa resolver Estados e munic\u00edpios: acho que incluir agora e ter uma derrota acho que vai azedar a rela\u00e7\u00e3o do Parlamento com os governadores. N\u00e3o foi poss\u00edvel incluir agora, vamos ver se o Senado consegue por ser menor, ajustar isso e, a partir da\u00ed, volta como PEC paralela e a gente faz o debate com um ambiente menos tensionado\u201d, afirmou o presidente da C\u00e2mara.</p>\",\"alternateName\":\"marinanovaes\",\"author\":\"Marina Novaes\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Maia reabre discuss\u00f5es em plen\u00e1rio e espera votar a partir das 15h o texto-baseO presidente da C\u00e2mar\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562772082-ba5b0598a822bfe896d6f628a21db84f\",\"datePublished\":\"2019-07-10T15:21:22.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T15:21:22.000Z\",\"articleBody\":\"<h2>Maia reabre discuss\u00f5es em plen\u00e1rio e espera votar a partir das 15h o texto-base</h2><p>O presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia, afirmou que a vota\u00e7\u00e3o do texto principal da reforma da Previd\u00eancia (PEC 6/19) deve ter in\u00edcio nesta quarta-feira por volta das 15h. Segundo ele, \u00e9 poss\u00edvel terminar a vota\u00e7\u00e3o dos dois turnos at\u00e9 sexta-feira. A sess\u00e3o foi aberta por volta do meio dia.</p>\",\"alternateName\":\"marinanovaes\",\"author\":\"Marina Novaes\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Bom dia. Em breve a C\u00e2mara dos Deputados deve inciar a vota\u00e7\u00e3o em primeiro turno da Reforma de Previ\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562765642-f3c83a032bc7cef864a19fd211dbf11f\",\"datePublished\":\"2019-07-10T13:34:02.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T13:34:02.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Bom dia. Em breve a C\u00e2mara dos Deputados deve inciar a vota\u00e7\u00e3o em primeiro turno da Reforma de Previd\u00eancia de Jair Bolsonaro. O presidente da Casa, Rodrigo Maia (DEM-RJ), se disse otimista quanto \u00e0 possibilidade de finalizar a vota\u00e7\u00e3o em segundo turno at\u00e9 a sexta-feira.</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia diz acreditar ser poss\u00edvel votar na quarta-feira o texto-base e o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562731083-6626579d817adf6be19f255c277a372c\",\"datePublished\":\"2019-07-10T03:58:03.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T03:58:03.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia diz acreditar ser poss\u00edvel votar na quarta-feira o texto-base e os destaques em primeiro turno. At\u00e9 sexta-feira, pretende fazer a vota\u00e7\u00e3o no segundo turno. A sess\u00e3o foi encerrada.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O resultado dessa madrugada mostra que o Governo tem for\u00e7a para aprovar a reforma da Previd\u00eancia nes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562730991-9690241bb3d29d83dcca190af05c4632\",\"datePublished\":\"2019-07-10T03:56:31.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T03:56:31.000Z\",\"articleBody\":\"<p>O resultado dessa madrugada mostra que o Governo tem for\u00e7a para aprovar a reforma da Previd\u00eancia nesta quarta-feira. Sess\u00e3o ser\u00e1 reiniciada \u00e0s 9h. Vota\u00e7\u00e3o deve acontecer at\u00e9 o in\u00edcio da tarde. Antes da vota\u00e7\u00e3o, o presidente Jair Bolsonaro participa de uma reuni\u00e3o da bancada evang\u00e9lica na C\u00e2mara.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O requerimento do PSL, que pedia encerramento da discuss\u00e3o, teve 353 votos. \u201cFoi um dia vitorioso\u201d, \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562730426-8184c97ed03acb42835af472aeb9060c\",\"datePublished\":\"2019-07-10T03:47:06.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T03:47:06.000Z\",\"articleBody\":\"<p>O requerimento do PSL, que pedia encerramento da discuss\u00e3o, teve 353 votos. \u201cFoi um dia vitorioso\u201d, diz Alexandre Frota, do PSL.</p>\",\"alternateName\":\"carlajimenez\",\"author\":\"Carla Jim\u00e9nez\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"N\u00e3o que o texto tenha ficado perfeito, mas foi o texto poss\u00edvel. Vamos tentar incluir Estados e muni\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562729853-6b3517a042751ab025bed422229f3be7\",\"datePublished\":\"2019-07-10T03:37:33.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T03:37:33.000Z\",\"articleBody\":\"<p>N\u00e3o que o texto tenha ficado perfeito, mas foi o texto poss\u00edvel. Vamos tentar incluir Estados e munic\u00edpios na vota\u00e7\u00e3o\u201d, diz Tiago Mitraud (Novo-MG). Seu partido apresenta uma emenda para tentar incluir Estados e munic\u00edpios ainda na etapa de vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara, antes de seguir para o Senado.</p>\",\"alternateName\":\"carlajimenez\",\"author\":\"Carla Jim\u00e9nez\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"A oposi\u00e7\u00e3o tem refor\u00e7ado a mensagem sobre as restri\u00e7\u00f5es que acontecem principalmente na baixa renda.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562729186-c294f238c313354c448ee60aa439dc5e\",\"datePublished\":\"2019-07-10T03:26:26.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T03:26:26.000Z\",\"articleBody\":\"<p>A oposi\u00e7\u00e3o tem refor\u00e7ado a mensagem sobre as restri\u00e7\u00f5es que acontecem principalmente na baixa renda. V\u00e1rios deputados que se op\u00f5em \u00e0 reforma apontam a concess\u00e3o dada aos ruralistas que conseguiram tirar do projeto um artigo que suspendia a isen\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao exportador rural, ao custo de 86 bilh\u00f5es de reais em economia para os cofres p\u00fablicos. Leia na mat\u00e9ria de Afonso Benites e Helo\u00edsa Mendon\u00e7a.\u00a0 <a title=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/05/politica/1562277830_797738.html\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://cort.as/-L2ky\\\">http://cort.as/-L2ky</a></p>\",\"alternateName\":\"carlajimenez\",\"author\":\"Carla Jim\u00e9nez\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O presidente Rodrigo Maia diz que a vota\u00e7\u00e3o ser\u00e1 retomada amanh\u00e3. O plen\u00e1rio ser\u00e1 aberto \u00e0s 9 horas,\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562728817-c2a4af96f8f1919ce1901843683ae510\",\"datePublished\":\"2019-07-10T03:20:17.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T03:20:17.000Z\",\"articleBody\":\"<p>O presidente Rodrigo Maia diz que a vota\u00e7\u00e3o ser\u00e1 retomada amanh\u00e3. O plen\u00e1rio ser\u00e1 aberto \u00e0s 9 horas, e \u00e0s 10h30 da manh\u00e3 come\u00e7am os \u00faltimos discursos antes da vota\u00e7\u00e3o. Neste momento, fala o \u00faltimo deputado, Afonso Motta (PDT-RS), antes da vota\u00e7\u00e3o do \u00faltimo requerimento. \u201cNada mais justo e em evid\u00eancia do que o debate aqui, na casa do debate\u201d, diz. \u201cPoder\u00edamos, num debate mais aprofundado, a equa\u00e7\u00e3o atuarial dessa economia de 1 trilh\u00e3o de reais\u201d, discursa Motta.</p>\",\"alternateName\":\"carlajimenez\",\"author\":\"Carla Jim\u00e9nez\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u201cEmprego se gera com pol\u00edtica industrial, com casas populares, com pol\u00edticas que induzam investiment\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562727514-fc9302cb7a0cd97b645c73accce85e25\",\"datePublished\":\"2019-07-10T02:58:34.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T02:58:34.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\u201cEmprego se gera com pol\u00edtica industrial, com casas populares, com pol\u00edticas que induzam investimentos\u201d, continua Renildo Calheiros, que critica Paulo Guedes, \u201cuma raposa para cuidar do galinheiro\u201d.</p>\",\"alternateName\":\"carlajimenez\",\"author\":\"Carla Jim\u00e9nez\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u201cIsto \u00e9 um confisco contra o povo brasileiro. Mais uma vez a elite econ\u00f4mica deste pa\u00eds, pendurada n\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562727438-92d51538bd8db811a6d6a35f08efa39e\",\"datePublished\":\"2019-07-10T02:57:18.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T02:57:18.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\u201cIsto \u00e9 um confisco contra o povo brasileiro. Mais uma vez a elite econ\u00f4mica deste pa\u00eds, pendurada no Governo Bolsonaro, atenta contra os direitos do trabalhador brasileiro\u201d, reclama Renildo Calheiros (PCdoB-PE). \u201cUm governo que pretende 1 trilh\u00e3o de economia [em dez anos], tiram 800 bilh\u00f5es do trabalhador brasileiro\u201d, completa. \u201cA reforma n\u00e3o vai induzir a gera\u00e7\u00e3o de empregos no Brasil\u201d, continua, lembrando que durante a reforma trabalhista disseram o mesmo.</p>\",\"alternateName\":\"carlajimenez\",\"author\":\"Carla Jim\u00e9nez\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u201cN\u00e3o podemos misturar economia com ideologia\u201d, continua Hasselmann. Diz que h\u00e1 uma agenda de costume\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562727243-146e158eff5873f091861ffd565a4bd7\",\"datePublished\":\"2019-07-10T02:54:03.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T02:54:03.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\u201cN\u00e3o podemos misturar economia com ideologia\u201d, continua Hasselmann. Diz que h\u00e1 uma agenda de costumes que divide a Casa mas que \u00e9 preciso pensar nos recursos para o povo. \u201cQueremos colocar dinheiro no bolso do brasileiro\u201d, lembra. \u201cMilhares foram \u00e0s ruas pedir a reforma da Previd\u00eancia\u201d.</p>\",\"alternateName\":\"carlajimenez\",\"author\":\"Carla Jim\u00e9nez\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u201cQuero ver investimento jorrando\u201d, diz a deputada Joyce Hasselmann (PSL-SP), defendendo que a reform\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562727142-d16ad5d782cd1c1c28dcdffd397ad97b\",\"datePublished\":\"2019-07-10T02:52:22.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T02:52:22.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\u201cQuero ver investimento jorrando\u201d, diz a deputada Joyce Hasselmann (PSL-SP), defendendo que a reforma vai ser a porta para o crescimento do Brasil. \u201cN\u00f3s unidos j\u00e1 mostramos que temos for\u00e7a\u201d, diz ela. \u201cVamos iniciar a reconstru\u00e7\u00e3o por esse alicerce\u201d, completa. \u201cTemos longos anos\u00a0 para trabalhar por esse pa\u00eds.\u201d</p>\",\"alternateName\":\"carlajimenez\",\"author\":\"Carla Jim\u00e9nez\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Daqui a pouco a C\u00e2mara deve votar um requerimento para pedir o encerramento das discuss\u00f5es, na qual \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562726074-ee5ede505ae9c5bc869a8aaeece8d72b\",\"datePublished\":\"2019-07-10T02:34:34.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T02:34:34.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Daqui a pouco a C\u00e2mara deve votar um requerimento para pedir o encerramento das discuss\u00f5es, na qual os deputados v\u00e3o \u00e0 tribuna para defender ou criticar a reforma da Previd\u00eancia. A deputada Bia Kicis (PSL-DF) lembra que o pa\u00eds envelheceu e exatamente por isso \u00e9 preciso adequar-se \u00e0 nova realidade. \u201cN\u00e3o estamos aqui para criar demandas mas para atender demandas\u201d, diz Kicis. Ela lembra as pessoas que v\u00e3o \u00e0s ruas para defender a reforma. \u201c\u00c9 por voc\u00eas que estamos aqui at\u00e9 tarde da noite e ficaremos a semana toda enquanto tivermos for\u00e7a\u201d, diz.</p>\",\"alternateName\":\"carlajimenez\",\"author\":\"Carla Jim\u00e9nez\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia (DEM-RJ), anunciou que permitir\u00e1 mais 30 minutos de debate ante\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562726060-411a3d2e4a206cafe944c7af00643d3f\",\"datePublished\":\"2019-07-10T02:34:20.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T02:34:20.000Z\",\"articleBody\":\"<p>O presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia (DEM-RJ), anunciou que permitir\u00e1 mais 30 minutos de debate antes de votar um requerimento de fim de discuss\u00e3o. Se aprovado, pode se iniciar o processo de vota\u00e7\u00e3o. Sua aprova\u00e7\u00e3o depende de maioria simples.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u201cAqui n\u00e3o h\u00e1 390 liberais. Mas aqui h\u00e1 os que sabem que precisam apoiar a reforma, assim como a popu\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562725884-fbcfb04174e85d780c807014ba34f6f7\",\"datePublished\":\"2019-07-10T02:31:24.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T02:31:24.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\u201cAqui n\u00e3o h\u00e1 390 liberais. Mas aqui h\u00e1 os que sabem que precisam apoiar a reforma, assim como a popula\u00e7\u00e3o brasileira\u201d, diz Pedro Paulo (DEM-RJ). Assim como outros deputados, Paulo faz paralelo da situa\u00e7\u00e3o do Brasil com a da Gr\u00e9cia e Portugal que quebraram anos atr\u00e1s com a explos\u00e3o do d\u00e9ficit das contas p\u00fablicas e precisaram promover reformas previdenci\u00e1rias.</p>\",\"alternateName\":\"carlajimenez\",\"author\":\"Carla Jim\u00e9nez\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Todos os deputados que apoiam a reforma agradecem a Rodrigo Maia pela sua articula\u00e7\u00e3o para fazer aco\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562725378-e7b56ebfc4afc0ce66512b76c0cbf40a\",\"datePublished\":\"2019-07-10T02:22:58.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T02:22:58.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Todos os deputados que apoiam a reforma agradecem a Rodrigo Maia pela sua articula\u00e7\u00e3o para fazer acontecer a vota\u00e7\u00e3o da reforma. Caso dos deputados Alexandre Frota (PSL-SP) e Celso Sabino (PSDB-PA).</p>\",\"alternateName\":\"carlajimenez\",\"author\":\"Carla Jim\u00e9nez\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"C\u00e2mara derruba por 331 votos o requerimento que tentava obstruir a vota\u00e7\u00e3o do texto da reforma. \u00c9 um\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562723423-c5f298d878e6304578a2647b8fd6af05\",\"datePublished\":\"2019-07-10T01:50:23.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T01:50:23.000Z\",\"articleBody\":\"<p>C\u00e2mara derruba por 331 votos o requerimento que tentava obstruir a vota\u00e7\u00e3o do texto da reforma. \u00c9 um bom term\u00f4metro para o Governo e o presidente da Casa, Rodrigo Maia. A reforma precisa de 308 votos para que o texto-base seja aprovado, que \u00e9 a primeira etapa da aprova\u00e7\u00e3o da reforma. Na sequ\u00eancia, em novas sess\u00f5es, ser\u00e3o votados destaques complementares ao texto.\u00a0 <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/camaradeputados/status/1148767349467688961\\\">https://twitter.com/camaradeputados/status/1148767349467688961</a></p>\",\"alternateName\":\"carlajimenez\",\"author\":\"Carla Jim\u00e9nez\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O requerimento para adiar a vota\u00e7\u00e3o ser\u00e1 votado por vota\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica. \u00c9 necess\u00e1rio maioria simples\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562722347-56c65f7c9aa96c6ef32b0610370373c1\",\"datePublished\":\"2019-07-10T01:32:27.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T01:32:27.000Z\",\"articleBody\":\"<p>O requerimento para adiar a vota\u00e7\u00e3o ser\u00e1 votado por vota\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica. \u00c9 necess\u00e1rio maioria simples, e n\u00e3o dois ter\u00e7os dos votos (308) para apoiar a proposta.</p>\",\"alternateName\":\"carlajimenez\",\"author\":\"Carla Jim\u00e9nez\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"A libera\u00e7\u00e3o por parte do Governo de emendas parlamentares para a \u00e1rea da sa\u00fade foi um esfor\u00e7o pr\u00e9-pr\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia;skp_idmsg=1562722277-6314d5efa967f43f072496f032741628\",\"datePublished\":\"2019-07-10T01:31:17.000Z\",\"dateModified\":\"2019-07-10T01:31:17.000Z\",\"articleBody\":\"<p>A libera\u00e7\u00e3o por parte do Governo de emendas parlamentares para a \u00e1rea da sa\u00fade foi um esfor\u00e7o pr\u00e9-previd\u00eancia, diz o ministro da Sa\u00fade, Henrique Mandetta, segundo site Jota.Info. <a title=\\\"https://www.jota.info/paywall?redirect_to=//www.jota.info/tributos-e-empresas/saude/liberar-r-1-bilhao-em-emendas-e-esforco-pro-previdencia-reconhece-mandetta-09072019\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://cort.as/-L2aU\\\">http://cort.as/-L2aU</a></p>\",\"alternateName\":\"carlajimenez\",\"author\":\"Carla Jim\u00e9nez\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}}]}</script><a name=\"a_widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia\" id=\"a_widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia\"></a><iframe height=\"\" id=\"widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia\" class=\"width_full border_none margin_bottom_lg block\" scrolling=\"no\" src=\"//elpais.com/Widgets/widget_eskup.html?gla=pt-br&amp;gta=*ep_camara_vota_previdencia&amp;ghv=1&amp;p=0&amp;emi=0&amp;gml=0&amp;mco=0&amp;muf=1&amp;mte=0&amp;gcb=evento_eskup&amp;idw=widget_eskup_ep_camara_vota_previdencia&amp;gjs=1&amp;gurl=\"></iframe></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F09%2Fpolitica%2F1562667588_576954.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=C%C3%A2mara%20aprova%20com%20folga%20texto-base%20da%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20em%20primeiro%20turno\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"C\u00e2mara aprova com folga texto-base da reforma da Previd\u00eancia em primeiro turno\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\" data-param-text=\"C\u00e2mara aprova com folga texto-base da reforma da Previd\u00eancia em primeiro turno\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F09%2Fpolitica%2F1562667588_576954.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=C%C3%A2mara%20aprova%20com%20folga%20texto-base%20da%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20em%20primeiro%20turno&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"C\u00e2mara aprova com folga texto-base da reforma da Previd\u00eancia em primeiro turno\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\" data-param-text=\"C\u00e2mara aprova com folga texto-base da reforma da Previd\u00eancia em primeiro turno via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F09%2Fpolitica%2F1562667588_576954.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=C%C3%A2mara%20aprova%20com%20folga%20texto-base%20da%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20em%20primeiro%20turno&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"C\u00e2mara aprova com folga texto-base da reforma da Previd\u00eancia em primeiro turno\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\" data-param-text=\"C\u00e2mara aprova com folga texto-base da reforma da Previd\u00eancia em primeiro turno\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F09%2Fpolitica%2F1562667588_576954.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=C%C3%A2mara%20aprova%20com%20folga%20texto-base%20da%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20em%20primeiro%20turno\" data-param-description=\"C\u00e2mara aprova com folga texto-base da reforma da Previd\u00eancia em primeiro turno\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\" data-param-text=\"C\u00e2mara aprova com folga texto-base da reforma da Previd\u00eancia em primeiro turno\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=C%C3%A2mara%20aprova%20com%20folga%20texto-base%20da%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20em%20primeiro%20turno&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F09%2Fpolitica%2F1562667588_576954.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Reforma da previd\u00eancia</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/06/politica/1562438781_395442.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Reforma vai ao plen\u00e1rio da C\u00e2mara com Maia puxando para si vit\u00f3ria pela vota\u00e7\u00e3o</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/05/politica/1562277830_797738.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Vota\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia em comiss\u00e3o da C\u00e2mara d\u00e1 vit\u00f3ria a ruralistas no \u00faltimo minuto</a></div></div></div></div></section></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598162173653;Fusion.globalContent={\"_id\":\"Q74FLJWC5QL65OZHLVDU5D33KM\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"6KQRBGAKLFHIFP5Q7R6XL3BFHQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O plen\u00e1rio da\u00a0<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil\\\">C\u00e2mara dos Deputados</a> aprovou com folga, por 379 votos a 131, o texto-base da <strong><a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\\\">reforma da Previd\u00eancia</a></strong> em primeiro turno. Durante a \u00faltima madrugada os <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/10/politica/1562725412_115974.html\\\">parlamentares encerraram as discuss\u00f5es sobre o texto aprovado pela comiss\u00e3o especial</a>, de autoria do relator Samuel Moreira (PSDB). Mas os longos discursos se prolongaram na tarde desta quarta, com a oposi\u00e7\u00e3o tentando obstruir a vota\u00e7\u00e3o. A proposta aprovada prev\u00ea uma economia de 920 bilh\u00f5es de reais em 10 anos ao mudar algumas regras: em linhas gerais, cria uma idade m\u00ednima obrigat\u00f3ria para aposentadoria (65 para homens e de 62 para mulheres), estabelece o tempo base de contribui\u00e7\u00e3o (20 anos para homens e 15 para mulheres), registra quatro faixas de contribui\u00e7\u00e3o (hoje s\u00e3o tr\u00eas), reduz a amplitude dos benefici\u00e1rios pelo abono salarial, reduz o valor do pagamento das pens\u00f5es para vi\u00favos ou herdeiros e cria regras de transi\u00e7\u00e3o que obrigam parte dos trabalhadores dos setores p\u00fablico e privado a trabalharem o dobro de tempo do que antes faltava para se aposentarem.\"},{\"_id\":\"O52VCINAXBHQDMS4SJMRC5T2GU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O plen\u00e1rio dever\u00e1 agora votar uma emenda aglutinativa que altera dois pontos: o c\u00e1lculo da aposentadoria das mulheres e a redu\u00e7\u00e3o da idade m\u00ednima para a aposentadoria de policiais \u2014 cai de 55 anos para 53 para os homens e 52 para as mulheres.\u00a0Por fim, deputados ainda tentar\u00e3o votar dezenas de destaques que podem modificar toda a estrutura do projeto. A expectativa \u00e9 de que, at\u00e9 sexta-feira, a vota\u00e7\u00e3o da PEC que muda a forma como o brasileiro vai se aposentar seja conclu\u00edda em segundo turno. Para conseguir que a Casa votasse a reforma o presidente <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro\\\">Jair Bolsonaro</a> lan\u00e7ou m\u00e3o de <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/10/politica/1562725412_115974.html\\\">artif\u00edcios da chamada \u201cvelha pol\u00edtica\u201d</a>, frequentemente criticada por ele, ao liberar mais de 1,1 bilh\u00e3o de reais em emendas parlamentares para a Sa\u00fade. O texto-base precisava do voto favor\u00e1vel de no m\u00ednimo de 308 dos 513 deputados para avan\u00e7ar na C\u00e2mara e seguir para o Senado, que poder\u00e1 promover mais altera\u00e7\u00f5es.\"},{\"_id\":\"DNQ3BUJACFACNDJDKC6GMYTRFM\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Veja como contamos em tempo real a vota\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia:\"},{\"_id\":\"U6DIDGAVZZG5DPLHYQAAQHNXKE\",\"type\":\"custom_embed\",\"subtype\":\"eskupExtension\",\"embed\":{\"id\":\"*ep_camara_vota_previdencia\",\"url\":\"<script type=\\\"text/javascript\\\" src=\\\"https://elpais.com/Widgets/widget_eskup_js.html?p=0&emi=0&gml=0&mco=0&muf=1&ghv=1&mte=0&gta=*ep_camara_vota_previdencia&ghw=500&gcb=evento_eskup&gla=None\\\"><\\/script>\",\"config\":{\"threads\":[\"*ep_camara_vota_previdencia\"],\"style\":\"evento_eskup\",\"scrolling\":false}},\"alignment\":\"center\"}],\"created_date\":\"2019-07-09T11:24:21.700Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"CCJK37L2V5FSJCDM7GXX7WEK2A\",\"parent_id\":\"ETKRUFG7KBEHZI24WJPMQWHBAU\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:04:59.257Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"C\u00e2mara aprova com folga texto-base da reforma da Previd\u00eancia em primeiro turno\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1562671456-155b5617a39bba40e467a9bfce48c4d5\",\"close_date\":\"2019-07-24T10:19:48.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Projeto avan\u00e7a com 379 votos a favor e 131 contra. Plen\u00e1rio deve agora votar emenda aglutinativa e destaques que podem mudar a estrutura do projeto. Siga as discuss\u00f5es\"},\"description\":{\"basic\":\"Projeto avan\u00e7a com 379 votos a favor e 131 contra. Plen\u00e1rio deve agora votar emenda aglutinativa e destaques que podem mudar a estrutura do projeto. Siga as discuss\u00f5es\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"antetitulo_endirecto\"}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"slug\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195509\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\",\"normalized_name\":\"reforma_da_previdencia_a\"}},{\"_id\":\"rodrigo-felinto-ibarra-epitacio-maia-a\",\"slug\":\"rodrigo-felinto-ibarra-epitacio-maia-a\",\"text\":\"Rodrigo Maia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167844\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia/a/\",\"normalized_name\":\"rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia_a\"}},{\"_id\":\"paulo-roberto-nunes-guedes-a\",\"slug\":\"paulo-roberto-nunes-guedes-a\",\"text\":\"Paulo Guedes\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"194038\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/paulo_roberto_nunes_guedes/a/\",\"normalized_name\":\"paulo_roberto_nunes_guedes_a\"}},{\"_id\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"slug\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"text\":\"C\u00e2mara Deputados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135809\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"camara_deputados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"slug\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"text\":\"Jair Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146958\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"jair_messias_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"reformas-politicas-a\",\"slug\":\"reformas-politicas-a\",\"text\":\"Reformas pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68326\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_politicas_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"prestaciones-a\",\"slug\":\"prestaciones-a\",\"text\":\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66309\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"prestaciones_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"seguridad-social-a\",\"slug\":\"seguridad-social-a\",\"text\":\"Seguran\u00e7a Social\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/seguridad_social/a/\",\"normalized_name\":\"seguridad_social_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"type\":\"custom_embed\",\"subtype\":\"video\",\"embed\":{\"id\":\"None\",\"url\":\"None\",\"config\":{\"video\":{\"additionalProperties\":{\"showTitle\":\"false\",\"showLogo\":\"true\",\"showCaption\":\"true\",\"showAds\":\"true\"},\"isGeoBlock\":false,\"embedCode\":\"<iframe width=\\\"560\\\" height=\\\"315\\\" src=\\\"https://www.youtube.com/embed/u3M-3WpVGzw\\\" frameborder=\\\"0\\\" allow=\\\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\\\" allowfullscreen></iframe>\",\"author\":\"TV C\u00e2mara\",\"caption\":\"Veja como foi a sess\u00e3o do plen\u00e1rio da C\u00e2mara sobre a reforma da Previd\u00eancia.\",\"isLive\":false,\"id\":1,\"title\":\"AO VIVO | Reforma da Previd\u00eancia come\u00e7a a ser discutida pela C\u00e2mara em plen\u00e1rio nesta ter\u00e7a\"},\"zone\":\"highlight\"}}},\"lead_art\":{\"type\":\"custom_embed\",\"subtype\":\"video\",\"embed\":{\"id\":\"None\",\"url\":\"None\",\"config\":{\"video\":{\"additionalProperties\":{\"showTitle\":\"false\",\"showLogo\":\"true\",\"showCaption\":\"true\",\"showAds\":\"true\"},\"isGeoBlock\":false,\"embedCode\":\"<iframe width=\\\"560\\\" height=\\\"315\\\" src=\\\"https://www.youtube.com/embed/u3M-3WpVGzw\\\" frameborder=\\\"0\\\" allow=\\\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\\\" allowfullscreen></iframe>\",\"author\":\"TV C\u00e2mara\",\"caption\":\"Veja como foi a sess\u00e3o do plen\u00e1rio da C\u00e2mara sobre a reforma da Previd\u00eancia.\",\"isLive\":false,\"id\":1,\"title\":\"AO VIVO | Reforma da Previd\u00eancia come\u00e7a a ser discutida pela C\u00e2mara em plen\u00e1rio nesta ter\u00e7a\"},\"zone\":\"highlight\"}}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"XKTWR76IREUMEYRTFI4TFTYDOA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/z-cQyGBeXoDuXvCJctyi5PwU7bk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XKTWR76IREUMEYRTFI4TFTYDOA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XKTWR76IREUMEYRTFI4TFTYDOA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/z-cQyGBeXoDuXvCJctyi5PwU7bk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XKTWR76IREUMEYRTFI4TFTYDOA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/z-cQyGBeXoDuXvCJctyi5PwU7bk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XKTWR76IREUMEYRTFI4TFTYDOA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/CfnIwCMKC-Oinc9gwGDsSTsWY2I=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XKTWR76IREUMEYRTFI4TFTYDOA.jpg\",\"version\":0,\"size\":15138},\"created_date\":\"2019-07-10T11:16:08Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-10T11:16:08Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XKTWR76IREUMEYRTFI4TFTYDOA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Projeto avan\u00e7a com 379 votos a favor e 131 contra. Plen\u00e1rio deve agora votar emenda aglutinativa e destaques que podem mudar a estrutura do projeto. Siga as discuss\u00f5es\",\"resized_urls\":{\"small\":\"C0KNpTbr510UwDUFVPEBQ7MLhwA=/768x0/\",\"medium\":\"HnaHVeUHVk5CJEF_P8KeEw7NMAI=/1000x0/\",\"large\":\"En0NfLjdIG6O8ogiUSUNVz7J0GQ=/1500x0/\",\"4:3\":\"0U_Ej2yME6uiTNs6EAnFGPDu5WA=/600x450/\",\"3:4\":\"3WHgEXLktx7pLlnUaYtQlSdDsN8=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"QYGIQLGLCK65GV37SJE4CRMYEE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/84XSc5pzoSuzrYQ0798KVsoknUY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QYGIQLGLCK65GV37SJE4CRMYEE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QYGIQLGLCK65GV37SJE4CRMYEE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/84XSc5pzoSuzrYQ0798KVsoknUY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QYGIQLGLCK65GV37SJE4CRMYEE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/84XSc5pzoSuzrYQ0798KVsoknUY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QYGIQLGLCK65GV37SJE4CRMYEE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/k06mioBgIobquv-mX-Jf4dOQoyE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QYGIQLGLCK65GV37SJE4CRMYEE.jpg\",\"version\":0,\"size\":130597},\"created_date\":\"2019-07-10T11:16:08Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-10T11:16:08Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QYGIQLGLCK65GV37SJE4CRMYEE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Projeto avan\u00e7a com 379 votos a favor e 131 contra. Plen\u00e1rio deve agora votar emenda aglutinativa e destaques que podem mudar a estrutura do projeto. Siga as discuss\u00f5es\",\"resized_urls\":{\"small\":\"hHXKbjbMEnCmIqdYgO8Xe9auHU4=/768x0/\",\"medium\":\"T61GOkfJlf02cwE2EPd8J5UysOo=/1000x0/\",\"large\":\"FJWW9EAgzHkXRm1OwDeDWqueCs4=/1500x0/\",\"4:3\":\"5qA0yc5gTWPpD7Cmj7wZedAflgQ=/600x450/\",\"3:4\":\"dwrUX4mY_bnITPeEaWV2B7uQRuw=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"UG3GOQMZNCW4YBI2KYSYSZ3JRA\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-08T00:04:54.704Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"HL4V3DC4HBETNKFOSAVJDJ7MCM\",\"parent_id\":\"74BKJH6FUZAKJNXFQT6AJXHACY\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"felipebetim\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:04:16.538Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/07/06/politica/1562438781_395442.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Reforma vai ao plen\u00e1rio da C\u00e2mara com Maia puxando para si vit\u00f3ria pela vota\u00e7\u00e3o\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1562544287-346fb7e227e70b1f409879628d6a96f4\",\"close_date\":\"2019-07-21T18:46:21.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Presidente da Casa diz que se o texto base da Previd\u00eancia for aprovado nesta ter\u00e7a \u00e9 m\u00e9rito dos deputados e deputadas. Bolsonaro diz que Maia \u00e9 \u201cnosso general dentro da C\u00e2mara\u201d\"},\"description\":{\"basic\":\"Presidente da Casa diz que se o texto base da Previd\u00eancia for aprovado nesta ter\u00e7a \u00e9 m\u00e9rito dos deputados e deputadas. Bolsonaro diz que Maia \u00e9 \u201cnosso general dentro da C\u00e2mara\u201d\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Reforma da previd\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"brasilia-a\",\"slug\":\"brasilia-a\",\"text\":\"Bras\u00edlia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18942\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasilia/a/\",\"normalized_name\":\"brasilia_a\"}},{\"_id\":\"rodrigo-felinto-ibarra-epitacio-maia-a\",\"slug\":\"rodrigo-felinto-ibarra-epitacio-maia-a\",\"text\":\"Rodrigo Maia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167844\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia/a/\",\"normalized_name\":\"rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia_a\"}},{\"_id\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"slug\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195509\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\",\"normalized_name\":\"reforma_da_previdencia_a\"}},{\"_id\":\"distrito-federal-brasil-a\",\"slug\":\"distrito-federal-brasil-a\",\"text\":\"Distrito Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135375\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/distrito_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"distrito_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"slug\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"text\":\"Jair Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146958\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"jair_messias_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"reformas-politicas-a\",\"slug\":\"reformas-politicas-a\",\"text\":\"Reformas pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68326\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_politicas_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"prestaciones-a\",\"slug\":\"prestaciones-a\",\"text\":\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66309\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"prestaciones_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"seguridad-social-a\",\"slug\":\"seguridad-social-a\",\"text\":\"Seguran\u00e7a Social\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/seguridad_social/a/\",\"normalized_name\":\"seguridad_social_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"E2EV6ER5UYQL2BCYWTVSZCRTVY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/o9hn4cX-It8sFhEX3_LgAIMBGVk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/E2EV6ER5UYQL2BCYWTVSZCRTVY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/E2EV6ER5UYQL2BCYWTVSZCRTVY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/o9hn4cX-It8sFhEX3_LgAIMBGVk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/E2EV6ER5UYQL2BCYWTVSZCRTVY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/o9hn4cX-It8sFhEX3_LgAIMBGVk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/E2EV6ER5UYQL2BCYWTVSZCRTVY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Pvl9YFztzHaqnuWpMvB_kLHoU2Q=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/E2EV6ER5UYQL2BCYWTVSZCRTVY.jpg\",\"version\":1,\"size\":66268,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Onyx, Bolsonaro, Maia, Alcolumbre e Guedes, em fevereiro.\",\"created_date\":\"2019-07-08T00:04:56Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"L. Macedo\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"C\u00e2mara\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-07-08T00:04:57Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/E2EV6ER5UYQL2BCYWTVSZCRTVY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"JthVfejxyTgKc9zBZoSc9K1qsNw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"o4OWUDtwN2WIK6mQfSohLpcA7pg=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"E2EV6ER5UYQL2BCYWTVSZCRTVY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/o9hn4cX-It8sFhEX3_LgAIMBGVk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/E2EV6ER5UYQL2BCYWTVSZCRTVY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/E2EV6ER5UYQL2BCYWTVSZCRTVY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/o9hn4cX-It8sFhEX3_LgAIMBGVk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/E2EV6ER5UYQL2BCYWTVSZCRTVY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/o9hn4cX-It8sFhEX3_LgAIMBGVk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/E2EV6ER5UYQL2BCYWTVSZCRTVY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Pvl9YFztzHaqnuWpMvB_kLHoU2Q=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/E2EV6ER5UYQL2BCYWTVSZCRTVY.jpg\",\"version\":1,\"size\":66268,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Onyx, Bolsonaro, Maia, Alcolumbre e Guedes, em fevereiro.\",\"created_date\":\"2019-07-08T00:04:56Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"L. Macedo\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"C\u00e2mara\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-07-08T00:04:57Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/E2EV6ER5UYQL2BCYWTVSZCRTVY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"JthVfejxyTgKc9zBZoSc9K1qsNw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"o4OWUDtwN2WIK6mQfSohLpcA7pg=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"KLPLRHSDIQ36GNM6FBARCBGWTM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/mOl8na4vMzsJHKZvRxHahOdnvyI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KLPLRHSDIQ36GNM6FBARCBGWTM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KLPLRHSDIQ36GNM6FBARCBGWTM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/mOl8na4vMzsJHKZvRxHahOdnvyI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KLPLRHSDIQ36GNM6FBARCBGWTM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/mOl8na4vMzsJHKZvRxHahOdnvyI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KLPLRHSDIQ36GNM6FBARCBGWTM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/MpfG13vf6Kle_-vbjfWox2O9AaY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KLPLRHSDIQ36GNM6FBARCBGWTM.jpg\",\"version\":1,\"size\":19184},\"created_date\":\"2019-07-08T00:04:55Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-08T00:04:57Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KLPLRHSDIQ36GNM6FBARCBGWTM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Presidente da Casa diz que se o texto base da Previd\u00eancia for aprovado nesta ter\u00e7a \u00e9 m\u00e9rito dos deputados e deputadas. Bolsonaro diz que Maia \u00e9 \u201cnosso general dentro da C\u00e2mara\u201d\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"eWs8ldbjYW6LBs4JaIplnLAawUY=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"qxWVZKh3pGhQB_vu_oZRPeMlT-I=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"F7ZK66DPDNN73MTHO3DB6POLS4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/fQE0GBFqvMsAKe2wEzBqNgg3XLA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/F7ZK66DPDNN73MTHO3DB6POLS4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/F7ZK66DPDNN73MTHO3DB6POLS4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/fQE0GBFqvMsAKe2wEzBqNgg3XLA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/F7ZK66DPDNN73MTHO3DB6POLS4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fQE0GBFqvMsAKe2wEzBqNgg3XLA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/F7ZK66DPDNN73MTHO3DB6POLS4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/HVzIsDwAlwfK38vBTYHSWZvD5og=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/F7ZK66DPDNN73MTHO3DB6POLS4.jpg\",\"version\":1,\"size\":109408},\"created_date\":\"2019-07-08T00:04:56Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-08T00:07:57Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/F7ZK66DPDNN73MTHO3DB6POLS4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Presidente da Casa diz que se o texto base da Previd\u00eancia for aprovado nesta ter\u00e7a \u00e9 m\u00e9rito dos deputados e deputadas. Bolsonaro diz que Maia \u00e9 \u201cnosso general dentro da C\u00e2mara\u201d\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"0Aq8xGD3bCJEEdprAbB8gYlIPKc=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"2Tvaj0140RNBber4DnbwzLuWooA=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"O avan\u00e7o da <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\\\">reforma da Previd\u00eancia</a>, desde a vota\u00e7\u00e3o na comiss\u00e3o especial na semana passada, refor\u00e7a uma briga por protagonismo entre tr\u00eas figuras proeminentes na pol\u00edtica brasileira: o presidente da Rep\u00fablica, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a\\\">Jair Bolsonaro </a>(PSL), o presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Rodrigo Maia (DEM-RJ), e o ministro da Economia, Paulo Guedes.\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2019-07-09T22:28:06Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"A. B.\",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cPS6nnzHZFHxC0fYweg-Zy735r0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pisj1wNOmQixXRE48ygAVlTWyBY=/62x45/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}},\"byline\":\"A. B.\"}]},\"first_publish_date\":\"2019-07-08T10:58:32Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/07/06/politica/1562438781_395442.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5651,\"word_count\":916,\"paragraph_count\":10,\"keywords\":[\"reforma\",\"ir\",\"plen\u00e1rio\",\"c\u00e2mara\",\"maia\",\"puxar\",\"vit\u00f3ria\",\"vota\u00e7\u00e3o\",\"presidente de a casa\",\"dizer\",\"texto\",\"base\",\"previd\u00eancia\",\"ser\",\"aprovar\",\"ter\u00e7a\",\"m\u00e9rito\",\"deputado\",\"bolsonaro\",\"general\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/07/06/politica/1562438781_395442.html\",\"pep_created_date\":\"2019-07-06T18:46:21.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-07-10T04:47:58.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-07-09T22:28:06Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/07/06/politica/1562438781_395442.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"NDET4ZEHDVBF7JDY4URG7JJ3VY\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-05T17:25:16.524Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"QZ4T2R2AQFH4FPANQDUGZKEOAM\",\"parent_id\":\"3N6UA23GBRCDZNFDPNFWTQ2M4M\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"marinarossi\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:04:04.262Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/07/05/politica/1562277830_797738.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Vota\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia em comiss\u00e3o da C\u00e2mara d\u00e1 vit\u00f3ria a ruralistas no \u00faltimo minuto\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1562294000-7d270a4a7204680f3b00ba8f28f8cf57\",\"close_date\":\"2019-07-19T22:03:50.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Aprova\u00e7\u00e3o de texto-base em comiss\u00e3o n\u00e3o atende completamente a policiais e agrada produtores rurais. Texto vai ser analisado pelos 513 deputados\"},\"description\":{\"basic\":\"Aprova\u00e7\u00e3o de texto-base em comiss\u00e3o n\u00e3o atende completamente a policiais e agrada produtores rurais. Texto vai ser analisado pelos 513 deputados\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"slug\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195509\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\",\"normalized_name\":\"reforma_da_previdencia_a\"}},{\"_id\":\"rodrigo-felinto-ibarra-epitacio-maia-a\",\"slug\":\"rodrigo-felinto-ibarra-epitacio-maia-a\",\"text\":\"Rodrigo Maia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167844\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia/a/\",\"normalized_name\":\"rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia_a\"}},{\"_id\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"slug\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"text\":\"Jair Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146958\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"jair_messias_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"reformas-politicas-a\",\"slug\":\"reformas-politicas-a\",\"text\":\"Reformas pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68326\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_politicas_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"prestaciones-a\",\"slug\":\"prestaciones-a\",\"text\":\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66309\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"prestaciones_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"seguridad-social-a\",\"slug\":\"seguridad-social-a\",\"text\":\"Seguran\u00e7a Social\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/seguridad_social/a/\",\"normalized_name\":\"seguridad_social_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"XQNXQTYZIVENY6MFXHXMEFIICE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/MTLJknDB0fCTG9CQGykiFvutAfI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XQNXQTYZIVENY6MFXHXMEFIICE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XQNXQTYZIVENY6MFXHXMEFIICE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/MTLJknDB0fCTG9CQGykiFvutAfI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XQNXQTYZIVENY6MFXHXMEFIICE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/MTLJknDB0fCTG9CQGykiFvutAfI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XQNXQTYZIVENY6MFXHXMEFIICE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/JX2lnsC6L5MFUBqrOZlg9XDh2K4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XQNXQTYZIVENY6MFXHXMEFIICE.jpg\",\"version\":1,\"size\":70623,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Policiais ligados \u00e0 Uni\u00e3o protestaram nesta quinta na C\u00e2mara.\",\"created_date\":\"2019-07-05T17:25:17Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Pablo Valadares\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag\u00eancia C\u00e2mara\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-07-05T17:25:17Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XQNXQTYZIVENY6MFXHXMEFIICE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"7GOwNnTyC_valB9vVI7CCETDZrg=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"LyXxNOzjtuy6YrxTOxWhnIYkRtM=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"XQNXQTYZIVENY6MFXHXMEFIICE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/MTLJknDB0fCTG9CQGykiFvutAfI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XQNXQTYZIVENY6MFXHXMEFIICE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XQNXQTYZIVENY6MFXHXMEFIICE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/MTLJknDB0fCTG9CQGykiFvutAfI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XQNXQTYZIVENY6MFXHXMEFIICE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/MTLJknDB0fCTG9CQGykiFvutAfI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XQNXQTYZIVENY6MFXHXMEFIICE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/JX2lnsC6L5MFUBqrOZlg9XDh2K4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XQNXQTYZIVENY6MFXHXMEFIICE.jpg\",\"version\":1,\"size\":70623,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Policiais ligados \u00e0 Uni\u00e3o protestaram nesta quinta na C\u00e2mara.\",\"created_date\":\"2019-07-05T17:25:17Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Pablo Valadares\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag\u00eancia C\u00e2mara\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-07-05T17:25:17Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XQNXQTYZIVENY6MFXHXMEFIICE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"7GOwNnTyC_valB9vVI7CCETDZrg=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"LyXxNOzjtuy6YrxTOxWhnIYkRtM=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"QX26CMVOX5RV2HOMOKFRF2ZJRA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/JRaER9kEfaMy-Y9kNEBn-q0yN8I=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QX26CMVOX5RV2HOMOKFRF2ZJRA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QX26CMVOX5RV2HOMOKFRF2ZJRA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/JRaER9kEfaMy-Y9kNEBn-q0yN8I=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QX26CMVOX5RV2HOMOKFRF2ZJRA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/JRaER9kEfaMy-Y9kNEBn-q0yN8I=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QX26CMVOX5RV2HOMOKFRF2ZJRA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/rv4G9xa5wrYhuooowBZruMxvG2o=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QX26CMVOX5RV2HOMOKFRF2ZJRA.jpg\",\"version\":1,\"size\":22999},\"created_date\":\"2019-07-05T17:25:17Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-05T17:28:18Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QX26CMVOX5RV2HOMOKFRF2ZJRA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Aprova\u00e7\u00e3o de texto-base em comiss\u00e3o n\u00e3o atende completamente a policiais e agrada ruralistas no \u00faltimo minuto, ambos grupos da base bolsonarista. Texto vai ser analisado pelos 513 deputados\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"1Cx7P9JLWjiuGIm_yyo5OxetzlA=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"qIjL_jtfdO76oySRy6ao_dLNJm0=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"RSN2TMUZLVV6W2I63EVQ5EVJGY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/FI_e7DwRrIkyRqrnQ-9Xl3jleuc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RSN2TMUZLVV6W2I63EVQ5EVJGY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RSN2TMUZLVV6W2I63EVQ5EVJGY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/FI_e7DwRrIkyRqrnQ-9Xl3jleuc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RSN2TMUZLVV6W2I63EVQ5EVJGY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/FI_e7DwRrIkyRqrnQ-9Xl3jleuc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RSN2TMUZLVV6W2I63EVQ5EVJGY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/x__TMBXhvaY3RY7noCrMO5AaKtw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RSN2TMUZLVV6W2I63EVQ5EVJGY.jpg\",\"version\":1,\"size\":115655},\"created_date\":\"2019-07-05T17:25:17Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-05T17:28:18Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RSN2TMUZLVV6W2I63EVQ5EVJGY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Aprova\u00e7\u00e3o de texto-base em comiss\u00e3o n\u00e3o atende completamente a policiais e agrada ruralistas no \u00faltimo minuto, ambos grupos da base bolsonarista. Texto vai ser analisado pelos 513 deputados\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"-VOrUbBhoK1BlKYnmWG1dXqcjqQ=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"4GtBXf5fUoVPNV4YALSGmJhwiOo=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-07-05T17:27:44Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cPS6nnzHZFHxC0fYweg-Zy735r0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pisj1wNOmQixXRE48ygAVlTWyBY=/62x45/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}},{\"_id\":\"hresende\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a \",\"org\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"BmXKFTFiUdeLNZMgJPWINwZIxXk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"MafrfKTDG-mVPxwFIfr0eD8qH2g=/62x45/\"}},\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"hresende\",\"byline\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"firstName\":\"Helo\u00edsa\",\"lastName\":\"Mendon\u00e7a \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/heloisa_de_resende_mendonca/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146692\",\"epauth\":\"hresende\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.111Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-07-05T17:25:11Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/07/05/politica/1562277830_797738.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":8270,\"word_count\":1367,\"paragraph_count\":15,\"keywords\":[\"vota\u00e7\u00e3o de a previd\u00eancia\",\"comiss\u00e3o\",\"c\u00e2mara\",\"dar\",\"vit\u00f3ria\",\"ruralista\",\"\u00faltimo\",\"minuto\",\"aprova\u00e7\u00e3o\",\"texto-base\",\"atender\",\"policial\",\"agradar\",\"produtor\",\"rural\",\"texto\",\"ir\",\"ser\",\"analisar\",\"513\",\"deputado\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/07/05/politica/1562277830_797738.html\",\"pep_created_date\":\"2019-07-04T22:03:50.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-07-06T23:37:23.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-07-05T17:27:44Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/07/05/politica/1562277830_797738.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-07-10T23:08:14Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"el_pais_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"EL PA\u00cdS \",\"slug\":\"el_pais_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"el_pais_a\",\"byline\":\"El Pa\u00eds\",\"slug\":\"el_pais_a\",\"firstName\":\"EL\",\"lastName\":\"PA\u00cdS \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el_pais/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"80945\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-01-10T20:34:06.292Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-07-10T15:27:22Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo / Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":1990,\"word_count\":331,\"paragraph_count\":3,\"keywords\":[\"c\u00e2mara\",\"aprovar\",\"folga\",\"texto-base\",\"reforma\",\"previd\u00eancia\",\"primeiro\",\"turno\",\"projeto\",\"avan\u00e7ar\",\"379\",\"voto\",\"favor\",\"131\",\"plen\u00e1rio\",\"dever\",\"votar\",\"emenda\",\"aglutinativa\",\"aglutinativo\",\"destaque\",\"poder\",\"mudar\",\"estrutura\",\"seguir\",\"discuss\u00e3o\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"},{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\",\"pep_created_date\":\"2019-07-09T10:19:48.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-07-10T23:08:14.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-07-10T23:08:14Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\",\"website_url\":\"/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"eskup-liveblog\":{\"{\\\"id\\\":\\\"ep_camara_vota_previdencia\\\"}\":{\"data\":{\"messages\":[{\"authorId\":\"carlajimenez\",\"content\":\"<p>Agradecemos a voc\u00ea que nos acompanhou. Amanh\u00e3 continue com a gente!</p>\",\"messageId\":\"1562811355-8169ceaafb8739fed78ad16b34d1b489\",\"timestamp\":1562811355,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"felipebetim\",\"content\":\"<p>As vota\u00e7\u00f5es de destaques e emendas come\u00e7ar\u00e1 amanh\u00e3, quinta-feira, a partir de nove da manh\u00e3, hora marcada para come\u00e7ar uma nova sess\u00e3o no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados. Reforma da Previd\u00eancia ainda dever\u00e1 ser aprovada em segundo turno antes de seguir para o Senado.</p>\",\"messageId\":\"1562808915-2d91db1905e6e455727ef5637bcbfe8e\",\"timestamp\":1562808915,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"carlajimenez\",\"content\":\"<p>A deputada T\u00e1bata Amaral votou a favor da reforma, a despeito da solicita\u00e7\u00e3o do seu partido de que toda a bancada votasse contra. Veja aqui como votou cada deputado.\u00a0 <a title=\\\"https://www2.camara.leg.br/camaranoticias/noticias/TRABALHO-E-PREVIDENCIA/579883-VEJA-COMO-OS-DEPUTADOS-VOTARAM-NO-TEXTO-BASE-DA-REFORMA-DA-PREVIDENCIA.html\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://cort.as/-L5XW\\\">http://cort.as/-L5XW</a></p>\",\"messageId\":\"1562804302-6ea099014983b86874c5e3289e6f12e6\",\"timestamp\":1562804302,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Com o fim da vota\u00e7\u00e3o, Rodrigo Maia encerrou a sess\u00e3o. Alegou que os deputados come\u00e7aram a se dispersar e que n\u00e3o sabiam o que estava sendo votado. Ao menos outros dez destaques e emendas ainda precisavam ser analisados. O presidente da Casa convocou nova sess\u00e3o para esta quinta-feira.</p>\",\"messageId\":\"1562803231-132cd6a417bb8f1964efc647e5d190eb\",\"timestamp\":1562803231,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>C\u00e2mara rejeita destaque que retirava os professores da reforma da Previd\u00eancia. Placar foi 265 a 184.</p>\",\"messageId\":\"1562803174-675134cd7a070b4704816ba19be1f9d9\",\"timestamp\":1562803174,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Deputados agora votam os destaques e emendas. A primeira, assinada pelo deputado Wellington Roberto (PL-PB), exclui os professores da atual proposta de reforma previdenci\u00e1ria. A tend\u00eancia \u00e9 que essa emenda seja derrubada. A \u00edntegra dela est\u00e1 aqui:\u00a0<a  title=\\\"https://bit.ly/2G8I9mi\\\" target=\\\"_blank\\\"  href=\\\"https://bit.ly/2G8I9mi\\\" target=\\\"_blank\\\">https://bit.ly/2G8I9mi</a></p>\",\"messageId\":\"1562802336-5d33bd2e3c265f8fb446b795ad15f176\",\"timestamp\":1562802336,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"carlajimenez\",\"content\":\"<p>Rodrigo Maia chegou a se emocionar depois do discurso que fez no dia que ele considerou hist\u00f3rico para o pa\u00eds. \u00c9 un\u00e2nime a avalia\u00e7\u00e3o que ele sai fortalecido desta vota\u00e7\u00e3o, depois do esfor\u00e7o que incluiu at\u00e9 'pux\u00e3o de orelha' no presidente Bolsonaro. <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/KennedyAlencar/status/1149099308412821505\\\">https://twitter.com/KennedyAlencar/status/1149099308412821505</a></p>\",\"messageId\":\"1562801980-869305686dec0d9219e06bc31e1cb0b3\",\"timestamp\":1562801980,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>O PSB e o PDT registraram altos \u00edndices de trai\u00e7\u00e3o. 11 dos 32 socialistas e 8 dos 27 pedetistas n\u00e3o seguiram a orienta\u00e7\u00e3o da dire\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria e votaram a favor da reforma da Previd\u00eancia.</p>\",\"messageId\":\"1562801813-31e3798783e5159b152468f9dc823f65\",\"timestamp\":1562801813,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"carlajimenez\",\"content\":\"<p>O resultado \u00e9 uma \u00f3tima not\u00edcia para o Governo Bolsonaro que prometia aprovar a reforma da Previd\u00eancia o quanto antes, e colocou a sua aprova\u00e7\u00e3o como um marco zero para a retomada econ\u00f4mica. Nas redes, o presidente Bolsonaro cumprimentou Rodrigo Maia e disse que o pa\u00eds estava no caminho da prosperidade.\u00a0 <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/jairbolsonaro/status/1149096268943306753\\\">https://twitter.com/jairbolsonaro/status/1149096268943306753</a></p>\",\"messageId\":\"1562801717-d6ef819a23eaa5aef705187236722d72\",\"timestamp\":1562801717,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"felipebetim\",\"content\":\"<p>O ministro-chefe da Casa Civil, Onyx Lorenzoni, afirmou ao correspondente do EL PA\u00cdS Afonso Benites que o Governo esperava 330 votos. Com 379 votos a favor da reforma, vit\u00f3ria veio com bastante folga.</p>\",\"messageId\":\"1562801109-b63a5a257829cddb2d8288253ab43f03\",\"timestamp\":1562801109,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"carlajimenez\",\"content\":\"<p>\u201cColocavam em d\u00favida que o Governo conseguiria chegar a este resultado. Mas todos n\u00f3s amadurecemos nesse processo, encontramos nosso caminho. N\u00e3o h\u00e1 uma f\u00f3rmula de relacionamento entre o Executivo e Legislativo, para colocar no lugar do presidencialismo de coaliz\u00e3o. N\u00f3s fomos construindo isso, e o Rodrigo Maia nos ajudou muito\u201d, diz \u00e0 GloboNews Onyx Lorenzoni, ministro-chefe da Casa Civil.</p>\",\"messageId\":\"1562801039-79dcb43f3951a579b70fe9d32c993cfd\",\"timestamp\":1562801039,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"carlajimenez\",\"content\":\"<p>O presidente da C\u00e2mara recebeu homenagens de quase todos os deputados que votaram a favor da reforma, por ter se dedicado \u00e0 articula\u00e7\u00e3o incans\u00e1vel para que a vota\u00e7\u00e3o da reforma avan\u00e7asse. \u201cTenho muito orgulho de ter a confian\u00e7a dos l\u00edderes, n\u00e3o s\u00f3 dos que pensam como eu, mas do que n\u00e3o pensam tamb\u00e9m\u201d, disse. \u201cPor 30 anos tiraram as prerrogativas desta Casa e nosso papel \u00e9 recupear a for\u00e7a da C\u00e2mara,\u201d, disse Maia, num forte discurso que silenciou a Casa.</p>\",\"messageId\":\"1562800791-cc7c62803c138bd0cc65e8e55cd56c1d\",\"timestamp\":1562800791,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"carlajimenez\",\"content\":\"<p>Vit\u00f3ria acachapante para o Governo e para Rodrigo Maia. O texto base foi aprovado com<strong> 379</strong> votos <strong>a favor</strong>, e <strong>131 contr\u00e1rios</strong>. O projeto precisava de 308 votos. O resultado superou as expectativas mais otimistas, e deixou a muitos deputados de \u201cqueixo ca\u00eddo\u201d, como relata o rep\u00f3ter Afonso Benites. Agora, come\u00e7am a vota\u00e7\u00e3o dos destaques ao projeto.</p>\",\"messageId\":\"1562800560-77c3d32f1b065c77e69faaa3d60455dd\",\"timestamp\":1562800560,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"felipebetim\",\"content\":\"<p>Rodrigo Maia fala ainda sobre a confian\u00e7a estabelecida entre ele e os l\u00edderes partid\u00e1rios, inclusive os da oposi\u00e7\u00e3o e defende a recupera\u00e7\u00e3o da independ\u00eancia da Casa. Tamb\u00e9m disse que a elei\u00e7\u00e3o de Bolsonaro foi leg\u00edtima e precisa ser respeitada, mas que sua proposta \u00e9 diferente da que possui. \\\"Vamos precisar construir uma rela\u00e7\u00e3o diferente, baseada no respeito\\\".</p>\",\"messageId\":\"1562800022-4d199ff35b982894f87767ce62d9386b\",\"timestamp\":1562800022,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>510 deputados j\u00e1 votaram. Apenas tr\u00eas est\u00e3o ausentes: General\u00a0Gir\u00e3o (PSL-RN),\u00a0Bacelar (PODE-BA) e Luiz Carlos Motta (PL-SP).</p>\",\"messageId\":\"1562799633-2a402bde8a475a3b489cc5def443f0ff\",\"timestamp\":1562799633,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"felipebetim\",\"content\":\"<p>O presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia (DEM-RJ), faz um discurso expressando sua convic\u00e7\u00e3o de que o Estado brasileiro precisa ser reformado. \\\"Para cada idoso abaixo da linha da pobreza h\u00e1 cinco crian\u00e7as\\\", disse. Tamb\u00e9m falou que o pa\u00eds precisa corrigir distor\u00e7\u00f5es para diminuir suas desigualdades. \\\"N\u00e3o vamos valorizar a educa\u00e7\u00e3o valorizando a aposentadoria\\\".</p>\",\"messageId\":\"1562799468-54e216f102438eb3935a51c1654c9188\",\"timestamp\":1562799468,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Iniciada a vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia na C\u00e2mara.</p>\",\"messageId\":\"1562798029-b9b801268d13b64d89de519a4b928c1a\",\"timestamp\":1562798029,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Deputado l\u00edder do PSL, Delegado Waldir pede para que partidos de oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o punam os deputados que votarem a favor da reforma da Previd\u00eancia. \\\"E se punirem a porta do PSL est\u00e1 aberta para voc\u00eas\\\", diz o parlamentar. A tend\u00eancia \u00e9 que parlamentares do PDT e do PSB votem com o Governo, apesar de suas dire\u00e7\u00f5es terem fechado quest\u00e3o contra a proposta apresentada pelo governo Jair Bolsonaro.</p>\",\"messageId\":\"1562797259-2ed9dbf2aba5c33a91747acf461f45de\",\"timestamp\":1562797259,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>A ordem de vota\u00e7\u00f5es ser\u00e1 assim: neste momento os deputados orientam a vota\u00e7\u00e3o do texto-base, \u00e9 o que foi aprovado na comiss\u00e3o especial e prev\u00ea a economia de cerca de 920 bilh\u00f5es de reais em dez anos.</p><p>Depois ser\u00e1 votada uma emenda aglutinativa que altera dois pontos desse relat\u00f3rio,\u00a0o c\u00e1lculo da aposentadoria das mulheres e reduz a idade m\u00ednima de aposentadoria de policiais - cai de 55 anos para 53 para os homens e 52 para as mulheres.</p><p>Por fim, deputados ainda tentar\u00e3o votar mais 14 destaques que podem modificar toda a estrutura do projeto.</p>\",\"messageId\":\"1562792737-bb060eaf614eca68a5911b4cd0e3ce07\",\"timestamp\":1562792737,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"felipebetim\",\"content\":\"<p>A deputada Tabata do Amaral justifica aqui por que vai votar a favor da reforma da previd\u00eancia. Seu partido, o PDT, amea\u00e7ou expulsar quem for favor\u00e1vel ao projeto.</p><p>\u00a0</p><p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/tabataamaralsp/status/1149051318180470784\\\">https://twitter.com/tabataamaralsp/status/1149051318180470784</a></p>\",\"messageId\":\"1562792662-6e9799f4b22639a460f79150088b3230\",\"timestamp\":1562792662,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"felipebetim\",\"content\":\"<p>Neste momento, as bancadas dos partidos orientam o voto de seus deputados. A vota\u00e7\u00e3o final do texto base deve sair em alguns minutos. Depois ser\u00e3o votados os destaques.</p><p>\u00a0</p><p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/camaradeputados/status/1149058542684516354\\\">https://twitter.com/camaradeputados/status/1149058542684516354</a></p>\",\"messageId\":\"1562792341-4b2778edde253418ae8b395ff242c84a\",\"timestamp\":1562792341,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Enquanto o l\u00edder do PDT, Andr\u00e9 Figueiredo,\u00a0orienta voto contr\u00e1rio \u00e0 reforma, outros nove pedetistas o acompanham na tribuna.\u00a0A bancada \u00e9 formada por 27 deputados. Fechou quest\u00e3o contra a reforma, mas deve registrar um alto \u00edndice de trai\u00e7\u00f5es.</p><p>A deputada-estrela da nova gera\u00e7\u00e3o, Tabata Amaral (PDT-SP), \u00e9 uma das que \u00a0j\u00e1 declarou ser favor\u00e1vel \u00e0s mudan\u00e7as previdenci\u00e1rias. Ela n\u00e3o acompanhou Figueiredo na tribuna. A c\u00fapula do PDT amea\u00e7ou expulsar quem votar a favor da reforma.</p>\",\"messageId\":\"1562791849-7991d2cf4d98d03bc480365e66ba5acc\",\"timestamp\":1562791849,\"additionalData\":{\"normal\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/BA/7F/1562791849-7991d2cf4d98d03bc480365e66ba5acc.jpg\",\"height\":324,\"width\":432,\"large\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/BA/7F/1562791849-7991d2cf4d98d03bc480365e66ba5acc_Large.jpg\",\"type\":\"IMAGEN\"}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>As provoca\u00e7\u00f5es no plen\u00e1rio da C\u00e2mara.\u00a0<a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/afonsobenites/status/1149054205522567169?s=12\\\">https://twitter.com/afonsobenites/status/1149054205522567169?s=12</a></p>\",\"messageId\":\"1562791031-397c44bfb36f80da35772d4062046d55\",\"timestamp\":1562791031,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Apoiador da reforma, Nelson Barbudo, deputado pelo PSL-MT, usa seu chap\u00e9u ornamentado por bandeiras.</p>\",\"messageId\":\"1562789990-49909ab150c151d3e0375af98b73881f\",\"timestamp\":1562789990,\"additionalData\":{\"normal\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/31/4C/1562789990-49909ab150c151d3e0375af98b73881f.jpg\",\"height\":324,\"width\":432,\"large\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/31/4C/1562789990-49909ab150c151d3e0375af98b73881f_Large.jpg\",\"type\":\"IMAGEN\"}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>No momento em que se inicia a orienta\u00e7\u00e3o de voto na reforma da Previd\u00eancia, o plen\u00e1rio se divide em dois. De um lado, opositores levantam faixas com os dizeres: \u201cAposentadoria p\u00e9 na cova\u201d e \u201cEu n\u00e3o voto contra professores\u201d. Do outro, os apoiadores da reforma com bandeirinhas\u00a0do Brasil.</p>\",\"messageId\":\"1562789873-cacd7dc3adce296da1e310932111ab8a\",\"timestamp\":1562789873,\"additionalData\":{\"normal\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/E9/C2/1562789873-cacd7dc3adce296da1e310932111ab8a.jpg\",\"height\":324,\"width\":432,\"large\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/E9/C2/1562789873-cacd7dc3adce296da1e310932111ab8a_Large.jpg\",\"type\":\"IMAGEN\"}},{\"authorId\":\"felipebetim\",\"content\":\"<p>Afonso Benites, correspondente do EL PA\u00cdS em Bras\u00edlia, esteve no protesto que est\u00e1 acontecendo em frente ao Anexo 2 da C\u00e2mara.</p><p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/afonsobenites/status/1149038401624166401\\\">https://twitter.com/afonsobenites/status/1149038401624166401</a></p>\",\"messageId\":\"1562787641-01a9de0aadd813820e329bb6bad34d63\",\"timestamp\":1562787641,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinanovaes\",\"content\":\"<p>O clima na C\u00e2mara, do lado de fora, tamb\u00e9m \u00e9 de tens\u00e3o.<strong> Manifestantes contr\u00e1rios \u00e0 proposta de reforma da Previd\u00eancia foram barrados pela Pol\u00edcia Militar</strong> e n\u00e3o puderam entrar para acompanhar a vota\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio, segundo informam alguns parlamentares, como a deputada Tal\u00edria Petrone (PSOL-RJ):</p><p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/taliriapetrone/status/1149017669557006336\\\">https://twitter.com/taliriapetrone/status/1149017669557006336</a></p>\",\"messageId\":\"1562783871-65ed5de79aef5db653104c4ac1a184b6\",\"timestamp\":1562783871,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinanovaes\",\"content\":\"<h2>Podemos insiste em tirar idade m\u00ednima para policiais</h2><p>A bancada do Podemos insiste em reapresentar no plen\u00e1rio da C\u00e2mara a emenda, j\u00e1 rejeitada pelos deputados da comiss\u00e3o especial, que tira a idade m\u00ednima para policiais. A proposta do partido, de cria\u00e7\u00e3o de regras especiais para profissionais que exercem atividades ligadas \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica, permite aos policiais (exceto agentes penitenci\u00e1rios e socioeducativos) se aposentarem com ped\u00e1gio de 17% sobre o tempo de contribui\u00e7\u00e3o que faltar quando da publica\u00e7\u00e3o da EC; concede pens\u00e3o integral com paridade no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o; e pens\u00e3o de 70% de cota familiar mais 10% nos demais casos.</p><p>De acordo com apura\u00e7\u00e3o do jornal <a    href=\\\"http://cort.as/-L4m2\\\" target=\\\"_blank\\\"><i>Folha de S.Paulo</i></a>, a <i>bancada da bala</i> j\u00e1 tem votos suficientes para abrandar a reforma da Previd\u00eancia para a categoria. Rodrigo Maia, por sua vez, declarou ser contra criar regras diferentes para os policiais. \u201cA retirada da idade m\u00ednima era uma sinaliza\u00e7\u00e3o p\u00e9ssima, a constru\u00e7\u00e3o de uma regra de transi\u00e7\u00e3o igual ao do regime pr\u00f3prio \u00e9 mais correta e mais justa\u201d, disse o presidente da Casa.</p>\",\"messageId\":\"1562783627-2186a6f50f425b4b049fb07dd8de54d2\",\"timestamp\":1562783627,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"felipebetim\",\"content\":\"<h2>Deputados v\u00e3o votar a reforma de uma s\u00f3 vez</h2><p>O plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados decidiu votar de uma s\u00f3 vez a reforma. Os deputados rejeitaram o pedido de vota\u00e7\u00e3o por partes por 299 votos a 42, com duas absten\u00e7\u00f5es, e agora inicia a an\u00e1lise de m\u00e9rito propriamente dito. Deputados contr\u00e1rios e favor\u00e1veis v\u00e3o encaminhar o texto e depois os l\u00edderes v\u00e3o orientar a bancada para que a vota\u00e7\u00e3o seja iniciada. A proposta precisa ser votada em dois turnos, com voto favor\u00e1vel de 308 deputados, para ser aprovada.</p><p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/camaradeputados/status/1149013897887846401\\\">https://twitter.com/camaradeputados/status/1149013897887846401</a></p>\",\"messageId\":\"1562782021-c41dfda02f1bbb0c3eacb202cfcf11a2\",\"timestamp\":1562782021,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"felipebetim\",\"content\":\"<h2>L\u00edder do Novo desiste de emendas que incluem de estados e munic\u00edpios na reforma</h2><p>O deputado federal e l\u00edder do partido Novo, Marcel Van Hattem (RS), disse que o partido vai retirar as\u00a0emendas\u00a0que reincluem no texto da reforma da Previd\u00eancia os estados e munic\u00edpios. Ele explicou que os textos n\u00e3o teriam os 308 votos necess\u00e1rios para aprova\u00e7\u00e3o. O parlamentar afirmou ainda esperar que o tema volte ao debate no Senado e seja encaminhado \u00e0 C\u00e2mara na forma de uma nova proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. Para ele, a retirada das emendas pode permitir a aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia ainda hoje, \u201csem tumulto e sem melindres\u201d, segundo informou o portal de not\u00edcias da C\u00e2mara.</p>\",\"messageId\":\"1562779459-5ec53bd813e5ac4a13e13e06f7afec55\",\"timestamp\":1562779459,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinanovaes\",\"content\":\"<h2>11 destaques que mudam a PEC devem ser votados</h2><p>De acordo com o presidente da C\u00e2mara, devem ser apresentados nove destaques da oposi\u00e7\u00e3o, um da maioria e talvez um do PL, relacionado aos professores.</p><p>O destaque que reinsere Estados e munic\u00edpios no texto (do partido Novo), n\u00e3o deve ser reapresentado, j\u00e1 que o deputado afirma que isso pode prejudicar a vota\u00e7\u00e3o da reforma.</p><p>\u201cA gente precisa resolver Estados e munic\u00edpios: acho que incluir agora e ter uma derrota acho que vai azedar a rela\u00e7\u00e3o do Parlamento com os governadores. N\u00e3o foi poss\u00edvel incluir agora, vamos ver se o Senado consegue por ser menor, ajustar isso e, a partir da\u00ed, volta como PEC paralela e a gente faz o debate com um ambiente menos tensionado\u201d, afirmou o presidente da C\u00e2mara.</p>\",\"messageId\":\"1562773311-ed61030c47591a9582dc0ff7889f82b3\",\"timestamp\":1562773311,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinanovaes\",\"content\":\"<h2>Maia reabre discuss\u00f5es em plen\u00e1rio e espera votar a partir das 15h o texto-base</h2><p>O presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia, afirmou que a vota\u00e7\u00e3o do texto principal da reforma da Previd\u00eancia (PEC 6/19) deve ter in\u00edcio nesta quarta-feira por volta das 15h. Segundo ele, \u00e9 poss\u00edvel terminar a vota\u00e7\u00e3o dos dois turnos at\u00e9 sexta-feira. A sess\u00e3o foi aberta por volta do meio dia.</p>\",\"messageId\":\"1562772082-ba5b0598a822bfe896d6f628a21db84f\",\"timestamp\":1562772082,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>Bom dia. Em breve a C\u00e2mara dos Deputados deve inciar a vota\u00e7\u00e3o em primeiro turno da Reforma de Previd\u00eancia de Jair Bolsonaro. O presidente da Casa, Rodrigo Maia (DEM-RJ), se disse otimista quanto \u00e0 possibilidade de finalizar a vota\u00e7\u00e3o em segundo turno at\u00e9 a sexta-feira.</p>\",\"messageId\":\"1562765642-f3c83a032bc7cef864a19fd211dbf11f\",\"timestamp\":1562765642,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia diz acreditar ser poss\u00edvel votar na quarta-feira o texto-base e os destaques em primeiro turno. At\u00e9 sexta-feira, pretende fazer a vota\u00e7\u00e3o no segundo turno. A sess\u00e3o foi encerrada.</p>\",\"messageId\":\"1562731083-6626579d817adf6be19f255c277a372c\",\"timestamp\":1562731083,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>O resultado dessa madrugada mostra que o Governo tem for\u00e7a para aprovar a reforma da Previd\u00eancia nesta quarta-feira. Sess\u00e3o ser\u00e1 reiniciada \u00e0s 9h. Vota\u00e7\u00e3o deve acontecer at\u00e9 o in\u00edcio da tarde. Antes da vota\u00e7\u00e3o, o presidente Jair Bolsonaro participa de uma reuni\u00e3o da bancada evang\u00e9lica na C\u00e2mara.</p>\",\"messageId\":\"1562730991-9690241bb3d29d83dcca190af05c4632\",\"timestamp\":1562730991,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"carlajimenez\",\"content\":\"<p>O requerimento do PSL, que pedia encerramento da discuss\u00e3o, teve 353 votos. \u201cFoi um dia vitorioso\u201d, diz Alexandre Frota, do PSL.</p>\",\"messageId\":\"1562730426-8184c97ed03acb42835af472aeb9060c\",\"timestamp\":1562730426,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"carlajimenez\",\"content\":\"<p>N\u00e3o que o texto tenha ficado perfeito, mas foi o texto poss\u00edvel. Vamos tentar incluir Estados e munic\u00edpios na vota\u00e7\u00e3o\u201d, diz Tiago Mitraud (Novo-MG). Seu partido apresenta uma emenda para tentar incluir Estados e munic\u00edpios ainda na etapa de vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara, antes de seguir para o Senado.</p>\",\"messageId\":\"1562729853-6b3517a042751ab025bed422229f3be7\",\"timestamp\":1562729853,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"carlajimenez\",\"content\":\"<p>A oposi\u00e7\u00e3o tem refor\u00e7ado a mensagem sobre as restri\u00e7\u00f5es que acontecem principalmente na baixa renda. V\u00e1rios deputados que se op\u00f5em \u00e0 reforma apontam a concess\u00e3o dada aos ruralistas que conseguiram tirar do projeto um artigo que suspendia a isen\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao exportador rural, ao custo de 86 bilh\u00f5es de reais em economia para os cofres p\u00fablicos. Leia na mat\u00e9ria de Afonso Benites e Helo\u00edsa Mendon\u00e7a.\u00a0 <a title=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/05/politica/1562277830_797738.html\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://cort.as/-L2ky\\\">http://cort.as/-L2ky</a></p>\",\"messageId\":\"1562729186-c294f238c313354c448ee60aa439dc5e\",\"timestamp\":1562729186,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"carlajimenez\",\"content\":\"<p>O presidente Rodrigo Maia diz que a vota\u00e7\u00e3o ser\u00e1 retomada amanh\u00e3. O plen\u00e1rio ser\u00e1 aberto \u00e0s 9 horas, e \u00e0s 10h30 da manh\u00e3 come\u00e7am os \u00faltimos discursos antes da vota\u00e7\u00e3o. Neste momento, fala o \u00faltimo deputado, Afonso Motta (PDT-RS), antes da vota\u00e7\u00e3o do \u00faltimo requerimento. \u201cNada mais justo e em evid\u00eancia do que o debate aqui, na casa do debate\u201d, diz. \u201cPoder\u00edamos, num debate mais aprofundado, a equa\u00e7\u00e3o atuarial dessa economia de 1 trilh\u00e3o de reais\u201d, discursa Motta.</p>\",\"messageId\":\"1562728817-c2a4af96f8f1919ce1901843683ae510\",\"timestamp\":1562728817,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"carlajimenez\",\"content\":\"<p>\u201cEmprego se gera com pol\u00edtica industrial, com casas populares, com pol\u00edticas que induzam investimentos\u201d, continua Renildo Calheiros, que critica Paulo Guedes, \u201cuma raposa para cuidar do galinheiro\u201d.</p>\",\"messageId\":\"1562727514-fc9302cb7a0cd97b645c73accce85e25\",\"timestamp\":1562727514,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"carlajimenez\",\"content\":\"<p>\u201cIsto \u00e9 um confisco contra o povo brasileiro. Mais uma vez a elite econ\u00f4mica deste pa\u00eds, pendurada no Governo Bolsonaro, atenta contra os direitos do trabalhador brasileiro\u201d, reclama Renildo Calheiros (PCdoB-PE). \u201cUm governo que pretende 1 trilh\u00e3o de economia [em dez anos], tiram 800 bilh\u00f5es do trabalhador brasileiro\u201d, completa. \u201cA reforma n\u00e3o vai induzir a gera\u00e7\u00e3o de empregos no Brasil\u201d, continua, lembrando que durante a reforma trabalhista disseram o mesmo.</p>\",\"messageId\":\"1562727438-92d51538bd8db811a6d6a35f08efa39e\",\"timestamp\":1562727438,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"carlajimenez\",\"content\":\"<p>\u201cN\u00e3o podemos misturar economia com ideologia\u201d, continua Hasselmann. Diz que h\u00e1 uma agenda de costumes que divide a Casa mas que \u00e9 preciso pensar nos recursos para o povo. \u201cQueremos colocar dinheiro no bolso do brasileiro\u201d, lembra. \u201cMilhares foram \u00e0s ruas pedir a reforma da Previd\u00eancia\u201d.</p>\",\"messageId\":\"1562727243-146e158eff5873f091861ffd565a4bd7\",\"timestamp\":1562727243,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"carlajimenez\",\"content\":\"<p>\u201cQuero ver investimento jorrando\u201d, diz a deputada Joyce Hasselmann (PSL-SP), defendendo que a reforma vai ser a porta para o crescimento do Brasil. \u201cN\u00f3s unidos j\u00e1 mostramos que temos for\u00e7a\u201d, diz ela. \u201cVamos iniciar a reconstru\u00e7\u00e3o por esse alicerce\u201d, completa. \u201cTemos longos anos\u00a0 para trabalhar por esse pa\u00eds.\u201d</p>\",\"messageId\":\"1562727142-d16ad5d782cd1c1c28dcdffd397ad97b\",\"timestamp\":1562727142,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"carlajimenez\",\"content\":\"<p>Daqui a pouco a C\u00e2mara deve votar um requerimento para pedir o encerramento das discuss\u00f5es, na qual os deputados v\u00e3o \u00e0 tribuna para defender ou criticar a reforma da Previd\u00eancia. A deputada Bia Kicis (PSL-DF) lembra que o pa\u00eds envelheceu e exatamente por isso \u00e9 preciso adequar-se \u00e0 nova realidade. \u201cN\u00e3o estamos aqui para criar demandas mas para atender demandas\u201d, diz Kicis. Ela lembra as pessoas que v\u00e3o \u00e0s ruas para defender a reforma. \u201c\u00c9 por voc\u00eas que estamos aqui at\u00e9 tarde da noite e ficaremos a semana toda enquanto tivermos for\u00e7a\u201d, diz.</p>\",\"messageId\":\"1562726074-ee5ede505ae9c5bc869a8aaeece8d72b\",\"timestamp\":1562726074,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>O presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia (DEM-RJ), anunciou que permitir\u00e1 mais 30 minutos de debate antes de votar um requerimento de fim de discuss\u00e3o. Se aprovado, pode se iniciar o processo de vota\u00e7\u00e3o. Sua aprova\u00e7\u00e3o depende de maioria simples.</p>\",\"messageId\":\"1562726060-411a3d2e4a206cafe944c7af00643d3f\",\"timestamp\":1562726060,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"carlajimenez\",\"content\":\"<p>\u201cAqui n\u00e3o h\u00e1 390 liberais. Mas aqui h\u00e1 os que sabem que precisam apoiar a reforma, assim como a popula\u00e7\u00e3o brasileira\u201d, diz Pedro Paulo (DEM-RJ). Assim como outros deputados, Paulo faz paralelo da situa\u00e7\u00e3o do Brasil com a da Gr\u00e9cia e Portugal que quebraram anos atr\u00e1s com a explos\u00e3o do d\u00e9ficit das contas p\u00fablicas e precisaram promover reformas previdenci\u00e1rias.</p>\",\"messageId\":\"1562725884-fbcfb04174e85d780c807014ba34f6f7\",\"timestamp\":1562725884,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"carlajimenez\",\"content\":\"<p>Todos os deputados que apoiam a reforma agradecem a Rodrigo Maia pela sua articula\u00e7\u00e3o para fazer acontecer a vota\u00e7\u00e3o da reforma. Caso dos deputados Alexandre Frota (PSL-SP) e Celso Sabino (PSDB-PA).</p>\",\"messageId\":\"1562725378-e7b56ebfc4afc0ce66512b76c0cbf40a\",\"timestamp\":1562725378,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"carlajimenez\",\"content\":\"<p>C\u00e2mara derruba por 331 votos o requerimento que tentava obstruir a vota\u00e7\u00e3o do texto da reforma. \u00c9 um bom term\u00f4metro para o Governo e o presidente da Casa, Rodrigo Maia. A reforma precisa de 308 votos para que o texto-base seja aprovado, que \u00e9 a primeira etapa da aprova\u00e7\u00e3o da reforma. Na sequ\u00eancia, em novas sess\u00f5es, ser\u00e3o votados destaques complementares ao texto.\u00a0 <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/camaradeputados/status/1148767349467688961\\\">https://twitter.com/camaradeputados/status/1148767349467688961</a></p>\",\"messageId\":\"1562723423-c5f298d878e6304578a2647b8fd6af05\",\"timestamp\":1562723423,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"carlajimenez\",\"content\":\"<p>O requerimento para adiar a vota\u00e7\u00e3o ser\u00e1 votado por vota\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica. \u00c9 necess\u00e1rio maioria simples, e n\u00e3o dois ter\u00e7os dos votos (308) para apoiar a proposta.</p>\",\"messageId\":\"1562722347-56c65f7c9aa96c6ef32b0610370373c1\",\"timestamp\":1562722347,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"carlajimenez\",\"content\":\"<p>A libera\u00e7\u00e3o por parte do Governo de emendas parlamentares para a \u00e1rea da sa\u00fade foi um esfor\u00e7o pr\u00e9-previd\u00eancia, diz o ministro da Sa\u00fade, Henrique Mandetta, segundo site Jota.Info. <a title=\\\"https://www.jota.info/paywall?redirect_to=//www.jota.info/tributos-e-empresas/saude/liberar-r-1-bilhao-em-emendas-e-esforco-pro-previdencia-reconhece-mandetta-09072019\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://cort.as/-L2aU\\\">http://cort.as/-L2aU</a></p>\",\"messageId\":\"1562722277-6314d5efa967f43f072496f032741628\",\"timestamp\":1562722277,\"additionalData\":{}}],\"eventDetails\":{\"description\":\"A Reforma da Previd\u00eancia come\u00e7ou a ser discutida pelo plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, e o texto-base, aprovado na semana passada em comiss\u00e3o especial, pode ser votado entre a noite desta ter\u00e7a-feira e a madrugada de quarta. A Proposta de Emenda Constitucional (PEC), que ser\u00e1 analisada pelos 513 integrantes da Casa, precisa ser aprovada por 308 deputados. Siga ao vivo\",\"name\":\"Vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia na C\u00e2mara\",\"tsStart\":1562708638,\"tsEnd\":2147483647},\"authorProfiles\":{\"felipebetim\":{\"firstName\":\"Felipe\",\"lastName\":\"Betim\"},\"carlajimenez\":{\"firstName\":\"Carla\",\"lastName\":\"Jim\u00e9nez\"},\"marinanovaes\":{\"firstName\":\"Marina\",\"lastName\":\"Novaes\"},\"gilalessi\":{\"firstName\":\"Gil\",\"lastName\":\"Alessi\"},\"afonsobenites\":{\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites\"}},\"_id\":\"61f4a20133c87d218c26b1612b446c07980374bcd1a7a41e0e337e50927ae837\"},\"expires\":1598162473362,\"lastModified\":1598162173362}},\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598162326743,\"lastModified\":1598162026743},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598162326743,\"lastModified\":1598162026743}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598162259746,\"lastModified\":1598161959746},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598162444970,\"lastModified\":1598162144970}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598162200726,\"lastModified\":1598162080726}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598165463278,\"lastModified\":1598161863278},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}