{"fileid": "economia.estadao.com.br___noticias_geral,em-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao,70002775707", "url": "https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,em-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao,70002775707", "subject": "reforma-previdencia", "journal": "estadao", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-BR\"><head><script>var dataLayerEstadao = [{\"pagina\":{\"tipo\":\"Noticia\",\"subtipo\":\"Not\u00edcia\",\"url\":\"https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,em-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao,70002775707\",\"titulo\":\"Em Jerusal\u00e9m, Bolsonaro diz acreditar em reforma at\u00e9 junho, 'sem muita desidrata\u00e7\u00e3o'\",\"produto\":\"Estad\u00e3o\",\"editoria\":\"Economia\",\"subeditoria\":\"Geral\",\"modulos\":\"Foto\",\"paywall\":\"ativo\",\"paywallStatus\":\"0\",\"coluna\":\"\",\"blog\":\"\",\"id\":\"P_1.2775707\",\"midia\":\"Not\u00edcias\",\"tags\":\"reforma previdenci\u00e1ria|Jair Bolsonaro\",\"autor\":\"C\u00e9lia Froufe, enviada especial\"}}]; </script><script>(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start': new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0], j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src= 'https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f); })(window,document,'script','dataLayerEstadao','GTM-M4LH38R');</script><meta charset=\"UTF-8\"/><script async='async' src='https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js'></script><script async='async' src=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/utils/publicidade/dfp.min.js\"></script> <script type='text/javascript'> var DFP = DFP || {}; DFP.cmd = DFP.cmd || []; DFP.cmd.push(function(){DFP.Prebid.init({ \"bids\": [{ \"accepted_formats\": [{ \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\", \"sm\", \"xs\"], \"format\": [300, 250], \"params\": { \"networkId\": 5963 } }, { \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\"], \"format\": [970, 90], \"params\": { \"networkId\": 5963 } }, { \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\"], \"format\": [300, 600], \"params\": { \"networkId\": 5963 } }, { \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\"], \"format\": [160, 600], \"params\": { \"networkId\": 5963 } }, { \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\"], \"format\": [120, 600], \"params\": { \"networkId\": 5963 } }, { \"devices\": [\"md\", \"sm\"], \"format\": [728, 90], \"params\": { \"networkId\": 5963 } }, { \"devices\": [\"xs\"], \"format\": [320, 50], \"params\": { \"networkId\": 5963 } }], \"bidder\": \"criteo\", \"params\": [] }, { \"accepted_formats\": [{ \"targets\": { \"formato\": [\"sticky\"] }, \"params\": { \"formatId\": \"91190\", \"siteId\": \"352949\", \"pageId\": \"1236065\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"ttopo\"] }, \"params\": { \"formatId\": \"91189\", \"siteId\": \"352949\", \"pageId\": \"1236065\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"tmeio2\"] }, \"params\": { \"formatId\": \"91188\", \"siteId\": \"352949\", \"pageId\": \"1236065\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"hmeio2\"] }, \"params\": { \"formatId\": \"91187\", \"siteId\": \"352949\", \"pageId\": \"1236065\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"hmeio1\"] }, \"params\": { \"formatId\": \"91186\", \"siteId\": \"352949\", \"pageId\": \"1236065\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"vmeio1\"] }, \"params\": { \"formatId\": \"91185\", \"siteId\": \"352949\", \"pageId\": \"1236065\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"tmeio1\"] }, \"params\": { \"formatId\": \"91184\", \"siteId\": \"352949\", \"pageId\": \"1236065\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"vlatd\"] }, \"params\": { \"formatId\": \"91183\", \"siteId\": \"352949\", \"pageId\": \"1236065\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"vlate\"] }, \"params\": { \"formatId\": \"92463\", \"siteId\": \"352949\", \"pageId\": \"1236065\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"htopo\"] }, \"params\": { \"formatId\": \"91182\", \"siteId\": \"352949\", \"pageId\": \"1236065\" } }], \"bidder\": \"smartadserver\", \"mediaTypes\": \"bannerOnly\", \"params\": [] }, { \"bidder\": \"rubicon\", \"params\": { \"accountId\": \"14044\", \"siteId\": \"70010\", \"zoneId\": \"334044\" } }, { \"accepted_formats\": [{ \"targets\": { \"formato\": [\"htopo\"] }, \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\", \"sm\"], \"params\": { \"placementId\": \"19194388\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"htopo\"] }, \"devices\": [\"xs\"], \"params\": { \"placementId\": \"19194395\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"ttopo\"] }, \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\", \"sm\"], \"params\": { \"placementId\": \"19194389\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"ttopo\"] }, \"devices\": [\"xs\"], \"params\": { \"placementId\": \"19194400\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"vmeio1\"] }, \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\", \"sm\"], \"params\": { \"placementId\": \"19194390\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"vmeio1\"] }, \"devices\": [\"xs\"], \"params\": { \"placementId\": \"19194396\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"dfp-banner-render-js\"] }, \"devices\": [\"xs\"], \"params\": { \"placementId\": \"19194401\" } } ], \"bidder\": \"appnexus\", \"params\": [] }, { \"accepted_formats\": [{ \"targets\": { \"formato\": [\"ttopo\"] }, \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\"], \"format\": [300, 250], \"params\": { \"placement\": \"5174868\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"htopo\"] }, \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\"], \"format\": [970, 250], \"params\": { \"placement\": \"5174867\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"htopo\"] }, \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\"], \"format\": [970, 90], \"params\": { \"placement\": \"5174867\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"htopo\"] }, \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\"], \"format\": [728, 90], \"params\": { \"placement\": \"5174867\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"sticky\"] }, \"devices\": [\"sm\", \"xs\"], \"format\": [320, 50], \"params\": { \"placement\": \"5174889\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"sticky\"] }, \"devices\": [\"sm\", \"xs\"], \"format\": [300, 50], \"params\": { \"placement\": \"5174889\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"htopo\"] }, \"devices\": [\"sm\", \"xs\"], \"format\": [300, 250], \"params\": { \"placement\": \"5174891\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"ttopo\"] }, \"devices\": [\"sm\", \"xs\"], \"format\": [300, 250], \"params\": { \"placement\": \"5174890\", \"network\": \"11241.1\" } }], \"bidder\": \"aol\", \"params\": [] }, { \"bidder\": \"rtbhouse\", \"params\": { \"region\": \"prebid-us\", \"publisherId\": \"sagqziMz4BiP8Xpf76fw\" } }], \"currency\": []})}); DFP.cmd.push(function(){ DFP.init('/118650305/estadao/economia','economia'); DFP.pushTargetsDefault({\"tags\":\"reforma-previdenciaria,jair-bolsonaro\"}); }); </script> <title>Em Jerusal&eacute;m, Bolsonaro diz acreditar em reforma at&eacute; junho, &#039;sem muita desidrata&ccedil;&atilde;o&#039; - Economia - Estad&atilde;o</title><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1, user-scalable=0\"><meta name=\"mobile-web-app-capable\" content=\"yes\"><meta name=\"apple-mobile-web-app-status-bar-style\" content=\"black\"><meta name=\"description\" content=\"Presidente ressaltou que &#039;conhece bem&#039; os parlamentares da C&acirc;mara, e que far&aacute; &#039;gest&otilde;es&#039;, mas prefere n&atilde;o se meter\"><link rel=\"canonical\" href=\"https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,em-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao,70002775707\"><meta name=\"google-site-verification\" content=\"PfiLKXdZ8G42sTRx1JwiEfHMkIoKwxG8pFKwjhhxZ8c\" /><meta name=\"msvalidate.01\" content=\"472E06798AE8794A1997378AF5BDA687\" /><meta property=\"fb:app_id\" content=\"127970263920039\" /> <meta property=\"og:title\" content=\"Em Jerusal&eacute;m, Bolsonaro diz acreditar em reforma at&eacute; junho, &#039;sem muita desidrata&ccedil;&atilde;o&#039; - Economia - Estad&atilde;o\" ><meta property=\"og:type\" content=\"article\" ><meta property=\"og:url\" content=\"https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,em-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao,70002775707\" /><meta property=\"og:image\" content=\"https://img.estadao.com.br/resources/jpg/8/8/1554123349088.jpg\" ><meta property=\"og:site_name\" content=\"Estad&atilde;o\" ><meta property=\"og:description\" content=\"Presidente ressaltou que &#039;conhece bem&#039; os parlamentares da C&acirc;mara, e que far&aacute; &#039;gest&otilde;es&#039;, mas prefere n&atilde;o se meter\" ><meta name=\"twitter:site\" content=\"@Estadao\"> <meta name=\"twitter:title\" content=\"Em Jerusal&eacute;m, Bolsonaro diz acreditar em reforma at&eacute; junho, &#039;sem muita desidrata&ccedil;&atilde;o&#039; - Economia - Estad&atilde;o\"> <meta name=\"twitter:description\" content=\"Presidente ressaltou que &#039;conhece bem&#039; os parlamentares da C&acirc;mara, e que far&aacute; &#039;gest&otilde;es&#039;, mas prefere n&atilde;o se meter \"> <meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"> <meta name=\"twitter:image\" content=\"https://img.estadao.com.br/resources/jpg/8/8/1554123349088.jpg\" /> <meta property=\"article:content_tier\" content=\"metered\"/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/favicon.ico\" ><link rel=\"apple-touch-icon\" href=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/portal/img/favicon/apple-touch-icon.png\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//ajax.googleapis.com\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//img.estadao.com.br\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//front.multimidia.estadao.com.br\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//www.googletagmanager.com\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//www.google-analytics.com\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//tag.navdmp.com\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//s3.amazonaws.com\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//navdmp.com\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//b.scorecardresearch.com\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//ivccftag.ivcbrasil.org.br\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//estadao.or1.sc.omtrdc.net\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//gadasource.storage.googleapis.com\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//ping.chartbeat.net\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//statics.estadao.com.br\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//static.chartbeat.com\"><link rel=\"preload\" type=\"text/css\" href=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/portal/css/flexboxgrid/6.3.0/flexboxgrid.min.css\" as=\"style\"><link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/portal/css/flexboxgrid/6.3.0/flexboxgrid.min.css\"><link rel=\"preload\" type=\"text/css\" href=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/portal/css/all-noticias2016.min.css?v=06.05.2020\" as=\"style\"><link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/portal/css/all-noticias2016.min.css?v=06.05.2020\"><!--[if lt IE 10]><link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/portal/css/ie.css\" media=\"all\" /><![endif]--><link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" media=\"print\" href=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/portal/css/print.css\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/portal/js/frameworks.min.js\"></script><script>var mod_default = mod_default || [];mod_default = [];</script> <script id=\"navegg\" type=\"text/javascript\"> (function(n,v,g){o='Navegg';if(!n[o]){ a=v.createElement('script');a.src=g;b=document.getElementsByTagName('script')[0]; b.parentNode.insertBefore(a,b);n[o]=n[o]||function(parms){ n[o].q=n[o].q||[];n[o].q.push([this, parms])};}}) (window, document, 'https://tag.navdmp.com/universal.min.js'); window.naveggReady = window.naveggReady||[]; window.nvg23902 = new Navegg({ acc: 23902 });</script><script>(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src='https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);})(window,document,'script','dataLayer','GTM-TJRF2W3');</script><script type=\"text/javascript\" src=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/portal/js/advertisement.js\" async></script> <meta name=\"pw-config\" id=\"pw-config\" data-produto=\"9b29988a\" data-domain=\"https://acesso.estadao.com.br/paywall/\"><meta name=\"date\" content=\"2019-04-01T17:13:56-03:00\"><style> .act-video-controls { visibility: visible !important; }</style><script type=\"text/javascript\"> var estadao_info = { 'produto' : \"Estad\u00e3o\", 'editoria' : \"Economia\", 'subeditoria' : \"Geral\", 'id_documento' : 'P_1.2775707', 'tags' : \"reforma previdenci\u00e1ria;Jair Bolsonaro\", 'tipo_midia' : \"Not\u00edcias\", 'autor' : \"C\u00e9lia Froufe, enviada especial\" };</script><link rel=\"preload\" href=\"https://acesso.estadao.com.br/paywall/v2/js/pw.js\" as=\"script\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://acesso.estadao.com.br/paywall/v2/js/pw.js\"></script><script type=\"text/javascript\"> (window.PAYWALL = window.PAYWALL || []).push(function(PW){ PW.init({ 'domain': \"https://acesso.estadao.com.br/\", 'var': { 'page': { 'id': \"P_1.2775707\", 'midia': 'Not\u00edcia', 'paywallStatus': 0, 'coluna': \"\" } }, 'dataLayer': 'dataLayerEstadao' }) });</script><script type=\"application/ld+json\"> { \"@context\": \"http://schema.org\", \"@type\": \"NewsArticle\", \"datePublished\": \"2019-04-01T17:13:56-03:00\", \"dateModified\": \"2019-04-02T10:24:01-03:00\", \"headline\": \"Em Jerusal\u00e9m, Bolsonaro diz acreditar em reforma at\u00e9 junho, 'sem muita desidrata\u00e7\u00e3o'\", \"description\": \"Presidente ressaltou que 'conhece bem' os parlamentares da C\u00e2mara, e que far\u00e1 'gest\u00f5es', mas prefere n\u00e3o se meter\", \"mainEntityOfPage\": { \"@type\": \"WebPage\", \"@id\": \"https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,em-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao,70002775707\" }, \"isAccessibleForFree\":\"False\",\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\".pw-container\"},\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Estad\\u00e3o\",\"productID\":\"estadao.com.br:dig_basic\"}, \"image\": { \"@type\": \"ImageObject\", \"url\": [ \"https://img.estadao.com.br/fotos/crop/1200x1200/resources/jpg/8/8/1554123349088.jpg\", \"https://img.estadao.com.br/fotos/crop/1200x900/resources/jpg/8/8/1554123349088.jpg\", \"https://img.estadao.com.br/fotos/crop/1200x675/resources/jpg/8/8/1554123349088.jpg\" ]}, \"author\": { \"@type\": \"Person\", \"name\": \"C\u00e9lia Froufe, enviada especial\" }, \"publisher\": { \"@type\": \"NewsMediaOrganization\", \"name\": \"Estad\u00e3o\", \"foundingDate\" : \"1875-01-04\", \"ethicsPolicy\" : \"https://www.estadao.com.br/ext/codigoetica/codigo_de_etica_miolo.pdf\", \"missionCoveragePrioritiesPolicy\" : \"https://www.estadao.com.br/ext/codigoetica/codigo_de_etica_miolo.pdf\", \"diversityPolicy\" : \"https://www.estadao.com.br/ext/codigoetica/codigo_de_etica_miolo.pdf\", \"correctionsPolicy\" : \"https://www.estadao.com.br/ext/codigoetica/codigo_de_etica_miolo.pdf\", \"verificationFactCheckingPolicy\" : \"https://www.estadao.com.br/ext/codigoetica/codigo_de_etica_miolo.pdf\", \"unnamedSourcesPolicy\" : \"https://www.estadao.com.br/ext/codigoetica/codigo_de_etica_miolo.pdf\", \"sameAs\":[\"https://twitter.com/estadao\",\"https://www.facebook.com/estadao/\", \"https://www.instagram.com/estadao/\",\"https://www.youtube.com/channel/UCrtOL8bJsh-csozGS2aV77Q\", \"https://plus.google.com/+Estad%C3%A3o\"], \"logo\": { \"@type\": \"ImageObject\", \"url\": \"https://statics.estadao.com.br/s2016/portal/img/sprites/logotipo.png\", \"width\": 260, \"height\": 60 } } }</script><link rel=\"amphtml\" href=\"https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,em-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao,70002775707.amp\"> <script> !function(f,b,e,v,n,t,s){if(f.fbq)return;n=f.fbq=function(){n.callMethod? n.callMethod.apply(n,arguments):n.queue.push(arguments)};if(!f._fbq)f._fbq=n; n.push=n;n.loaded=!0;n.version='2.0';n.queue=[];t=b.createElement(e);t.async=!0; t.src=v;s=b.getElementsByTagName(e)[0];s.parentNode.insertBefore(t,s)}(window, document,'script','//connect.facebook.net/en_US/fbevents.js'); fbq('init', '1659995760901982'); fbq('track', 'PageView'); </script> <noscript><img height=\"1\" width=\"1\" style=\"display:none\" src=\"https://www.facebook.com/tr?id=1659995760901982&ev=PageView&noscript=1\"/></noscript> </head><body class=\"ajust-grid noticia-template noticia-recirculacao economia page-area-noticia\" data-area=\"noticia\"> <noscript> <iframe src=\"https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-M4LH38R\" height=\"0\" width=\"0\" style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe> </noscript> <section class=\"mold-assine\"><div class=\"hidden assine-bar\" style=\"display: none\"><a href=\"https://assine.estadao.com.br/?utm_source=portal_estadao_abalateral&amp;utm_medium=portal_estadao_abalateral&amp;utm_campaign=portal_estadao_abalateral&amp;utm_content=portal_estadao_abalateral\" class=\"urlassine\" style=\"background-image:url('https://img.estadao.com.br/fotos3/20x169/bt-laranja-barra-lateral-20-x-169.png')\" >Assine o Estad\u00e3o</a><div class=\"content\"><a href=\"https://assine.estadao.com.br/?utm_source=portal_estadao_abalateral&amp;utm_medium=portal_estadao_abalateral&amp;utm_campaign=portal_estadao_abalateral&amp;utm_content=portal_estadao_abalateral\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img src=\"https://img.estadao.com.br/fotos3/162x269/167x282px-banner-lateral.gif\" alt=\"Imagem Assine o Estad\u00e3o\"></a></div></div></section> <noscript><iframe src=\"https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-TJRF2W3\" height=\"0\" width=\"0\" style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe></noscript> <style> #barra-estadao-parceiros{box-sizing:border-box;-webkit-box-sizing:border-box;-moz-box-sizing:border-box;-ms-box-sizing:border-box;-o-box-sizing:border-box;margin:0;padding:0;height:auto;max-height:100%;background-color:#393b41;white-space:nowrap;overflow:hidden!important;overflow-x:auto!important} #barra-estadao-parceiros .barra-estadao-list{margin:0 auto;text-align:center} #barra-estadao-parceiros ul{padding:9px 20px;position:relative;display:inline-block;margin:0;font-size:0;text-align:center} #barra-estadao-parceiros li:first-child{margin-left:0} #barra-estadao-parceiros li{margin:0 0 0 9px;display:inline-block;list-style:none;color:#fff} #barra-estadao-parceiros li:not(.barra-item-visibility):before{content:'\u25cf';display:inline-block;margin-right:9px;color:#fff;font-size:12px} #barra-estadao-parceiros li.barra-item-visibility + li:before{display:none} #barra-estadao-parceiros li:not(.barra-item-visibility) a:hover{color:#D0D0D0} #barra-estadao-parceiros li.barra-estadao-item{margin-right:5px} #barra-estadao-parceiros li.barra-estadao-item a{background:rgba(255,255,255,0.4);padding:5px 10px;border-radius:2px;font-weight:bold} #barra-estadao-parceiros li a{padding:0;margin:0;line-height:normal;color:#fff;font-family:sans-serif;font-size:12px;text-decoration:none;-webkit-transition:all .3s ease;-moz-transition:all .3s ease;-ms-transition:all .3s ease;-o-transition:all .3s ease;transition:all .3s ease} @media screen and (max-width:767px) { #barra-estadao-parceiros { display:none; } }</style><div id=\"barra-estadao-parceiros\" class=\"barra-estadao-parceiros\"> <nav class=\"barra-estadao-list\"> <ul> <li class=\"barra-estadao-item barra-item-visibility\"><a href=\"https://assine.estadao.com.br/?utm_source=portal_estadao_selo_header&utm_medium=portal_estadao_selo_header&utm_campaign=portal_estadao_selo_header&utm_content=portal_estadao_selo_header\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Assine o Estad\u00e3o</a></li> <li><a href=\"https://acervo.estadao.com.br\" title=\"Acervo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Acervo</a></li> <li><a href=\"http://institucional.ae.com.br/\" title=\"Ag\u00eancia Estado\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ag\u00eancia Estado</a></li> <li><a href=\"https://brpolitico.com.br/\" title=\"BR Pol\u00edtico\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">BR Pol\u00edtico</a></li> <li><a href=\"https://classificados.estadao.com.br/\" title=\"Classificados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Classificados</a></li> <li><a href=\"https://emais.estadao.com.br\" title=\"E+\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">E+</a></li> <li><a href=\"https://einvestidor.estadao.com.br\" title=\"E-Investidor\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">E-Investidor</a></li> <li><a href=\"https://estradao.estadao.com.br\" title=\"Estrad\u00e3o\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Estrad\u00e3o</a></li> <li><a href=\"https://esportefera.com.br\" title=\"#FERA\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">#FERA</a></li> <li><a href=\"https://imoveis.estadao.com.br/\" title=\"Im\u00f3veis\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Im\u00f3veis</a></li> <li><a href=\"https://jornaldocarro.estadao.com.br\" title=\"Jornal do Carro\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Jornal do Carro</a></li> <li><a href=\"https://link.estadao.com.br\" title=\"Link\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Link</a></li> <li><a href=\"https://paladar.estadao.com.br\" title=\"Paladar\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Paladar</a></li> <li><a href=\"https://pme.estadao.com.br\" title=\"PME\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">PME</a></li> <li><a href=\"https://eldorado.estadao.com.br\" title=\"R\u00e1dio Eldorado\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">R\u00e1dio Eldorado</a></li> </ul> <script type=\"text/javascript\"> (function(){ var getCookie = function(cname) { var name = cname + \"=\"; var decodedCookie = decodeURIComponent(document.cookie); var ca = decodedCookie.split(';'); for(var i = 0; i <ca.length; i++) { var c = ca[i]; while (c.charAt(0) == ' ') { c = c.substring(1); } if (c.indexOf(name) == 0) { return c.substring(name.length, c.length); } } return null; }; try{ var cookieData = getCookie('OESP_INFO'); if(cookieData) { cookieData = JSON.parse(cookieData); if (cookieData.produtos !== 'undefined' && cookieData.produtos != \"\" && cookieData.produtos.indexOf('Not_') > -1 ) { var li_assine = document.querySelectorAll('#barra-estadao-parceiros .barra-estadao-item'); for(var i in li_assine){ li_assine[i].style.display = \"none\"; } } } }catch (e) {} })(); </script> </nav></div><header class=\"js-header header-estadao header-page-noticia header-page-noticia-imagem\"> <div class=\"header-wrapper\"> <div class=\"header-hamburger-menu js-toggle-menu\"> <div class=\"header-menu-bar\"></div> </div> <div class=\"header-icon-menu\"> <a href=\"#\" class=\"header-icon search-button js-toggle-menu\" title=\"Buscar\"> <i class=\"ico-search\"></i> </a> <a href=\"https://acesso.estadao.com.br/login/minha-conta\" class=\"header-icon minha-conta-picture\" title=\"Meu Perfil\"> <i class=\"ico-profile\"></i> </a> </div> <div class=\"header-primary-logo logo-small logo-blue js-logo-events\"> <a href=\"https://www.estadao.com.br/\" title=\"Estad\u00e3o - Portal do Estado de S. Paulo\"> <span>Estad\u00e3o - Portal do Estado de S. Paulo</span> </a> </div> <div class=\"header-publicidade adsense adsense_topo header_dfp_menu_selo\"> <script type=\"text/javascript\"> DFP.cmd.push(function(){ DFP.renderHtml({ 'selector': '.header-publicidade.adsense.adsense_topo.header_dfp_menu_selo', 'targets': {\"formato\": \"selo\"}, \"screenmap\" : \"out_of_page\", \"emptyCallback\" : function(){ if(DFP.isAssinante() !== \"true\"){ document.getElementById(\"selo-assine-dfp\").style.display = \"block\"; } } }); }); </script> <div id=\"selo-assine-dfp\" style=\"display:none\"> <div class=\"selo-assine -topo img\"> <a class=\"selo-assine-topo-a\" href=\"https://assine.estadao.com.br/?utm_source=portal_estadao_selosuperior&utm_medium=portal_estadao_selosuperior&utm_campaign=portal_estadao_selosuperior&utm_content=portal_estadao_selosuperior\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" title=\"Assine Estad&atilde;o\"> <img class=\"elazy\" data-src-desktop=\"https://img.estadao.com.br/fotos3/60x34/bt-laranja-selo-menu-60-x-34.png\" data-src-mobile=\"https://img.estadao.com.br/fotos3/60x34/bt-laranja-selo-menu-60-x-34.png\" alt=\"Assine Estad&atilde;o\"> </a> </div> </div> </div> <div class=\"header-current-page cor-e\"> <a href=\"https://economia.estadao.com.br/\" > Economia & Neg\u00f3cios </a> </div> <div class=\"header-share\"><ul class=\"share \"> <li class=\"hidden\"> <a href=\"javascript:void(0);\" class=\"balloon comentarios-balaozinho\" data-ancora='noticia_1' title=\"Coment\u00e1rios\"> </a> </li> <li class=\"facebook colored\"> <a href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,em-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao,70002775707%3Futm_source%3Destadao%3Afacebook%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-facebook\" title=\"Compartilhe pelo Facebook\" >&nbsp;</a> </li> <li class=\"whatsapp colored\"> <a href=\"whatsapp://send?text=Em+Jerusal%C3%A9m%2C+Bolsonaro+diz+acreditar+em+reforma+at%C3%A9+junho%2C+%27sem+muita+desidrata%C3%A7%C3%A3o%27%20Estad%C3%A3o%3A%20https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,em-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao,70002775707%3Futm_source%3Destadao%3Awhatsapp%26utm_medium%3Dlink\" class=\"ico-whatsapp\" title=\"Compartilhe pelo WhatsApp\">&nbsp;</a> </li> <li class=\"twitter colored\"> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Em Jerusal\u00e9m, Bolsonaro diz acreditar em reforma at\u00e9 junho, 'sem muita desidrata\u00e7\u00e3o'%20@estadao%3A%20&amp;url=https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,em-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao,70002775707%3Futm_source%3Destadao%3Atwitter%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-twitter\" title=\"Compartilhe pelo Twitter\" >&nbsp;</a> </li> <li class=\"other \"> <a href=\"javascript:void(0);\" class=\"ico-dots-three-horizontal \" title=\"Mais compartilhamentos\" data-href=\"https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,em-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao,70002775707\" data-title=\"Em Jerusal\u00e9m, Bolsonaro diz acreditar em reforma at\u00e9 junho, 'sem muita desidrata\u00e7\u00e3o'\">&nbsp;</a> <div class=\"share-more\" > <div class=\"share-total\" data-url=\"https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,em-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao,70002775707\"></div> <ul> <li class=\"twitter\"> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Em Jerusal\u00e9m, Bolsonaro diz acreditar em reforma at\u00e9 junho, 'sem muita desidrata\u00e7\u00e3o'%20@estadao%3A%20&amp;url=https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,em-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao,70002775707%3Futm_source%3Destadao%3Atwitter%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-twitter\" > <span>twitter</span> </a> </li> <li class=\"linkedin\"> <a href=\"https://www.linkedin.com/cws/share?url=https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,em-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao,70002775707%3Futm_source%3Destadao%3Alinkedin%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-linkedin\" > <span>linkedin</span> </a> </li> <li class=\"email\"> <a href=\"mailto:?subject=Em Jerusal\u00e9m, Bolsonaro diz acreditar em reforma at\u00e9 junho, 'sem muita desidrata\u00e7\u00e3o'&amp;body=Em Jerusal\u00e9m, Bolsonaro diz acreditar em reforma at\u00e9 junho, 'sem muita desidrata\u00e7\u00e3o' - https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,em-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao,70002775707%3Futm_source%3Destadao%3Amail%26utm_medium%3Dlink\" class=\"ico-envelope-o\" > <span>e-mail</span> </a> </li> <li class=\"print\"> <a href=\"javascript:window.print();\" class=\"ico-printer-text\" > <span>imprimir</span> </a> </li> </ul> </div> </li></ul></div> <a href=\"javascript:history.go(-1)\" class=\"header-back-button\"> <div class=\"header-back-bar\"></div> </a> </div> <nav class=\"header-menu header-secundary-menu\"> <div class=\"js-get-trending-bar\"></div> </nav> <section class=\"header-menu-user js-menu-user\"> <div class=\"header-wrapper\"> <div class=\"search-box\"> <form method=\"GET\" class=\"busca-filtro\" action=\"//busca.estadao.com.br\"> <div class=\"input-search ico-search\"> <input type=\"text\" name=\"q\" placeholder=\"Encontre not\u00edcias, assuntos e pessoas\" autocomplete=\"off\" /> </div> </form></div><div class=\"row\"> <div class=\"col-lg-8 col-xs-12 col-sm-12\"> <ul class=\"navbar\"> <li class=\"inline-block perfil item-1 \" > <a href=\"https://acesso.estadao.com.br/login/minha-conta\" class=\"change-menu-hamburguer\" > <span class=\"icon icon-perfil minha-conta-picture-mobile\"></span> <span class=\"text\">Perfil</span> </a> </li> <li class=\"inline-block transito item-2 \" > <a href=\"https://transito.estadao.com.br\" > <span class=\"icon icon-transito\"></span> <span class=\"text\">Tr\u00e2nsito</span> </a> </li> <li class=\"inline-block tempo item-3 \" > <a href=\"https://www.estadao.com.br/clima-e-tempo/sp-sao-paulo/\" > <span class=\"icon icon-tempo\"></span> <span class=\"text\">Tempo</span> </a> </li> <li class=\"inline-block horoscopo item-4 \" > <a href=\"https://emais.estadao.com.br/horoscopo\" > <span class=\"icon icon-horoscopo\"></span> <span class=\"text\">Hor\u00f3scopo</span> </a> </li> <li class=\"inline-block quadrinhos item-5 \" > <a href=\"https://cultura.estadao.com.br/quadrinhos\" > <span class=\"icon icon-quadrinhos\"></span> <span class=\"text\">Quadrinhos</span> </a> </li> <li class=\"inline-block loterias item-6 \" > <a href=\"https://loterias.estadao.com.br/mega-sena\" > <span class=\"icon icon-loterias\"></span> <span class=\"text\">Loterias</span> </a> </li> <li class=\"inline-block aplicativos item-7 \" > <a href=\"https://www.estadao.com.br/aplicativos/\" > <span class=\"icon icon-aplicativos\"></span> <span class=\"text\">Aplicativos</span> </a> </li> <li class=\"inline-block assine item-8 hidden\" > <a href=\"https://assine.estadao.com.br/?&utm_source=portal_estadao_selo_acesso&utm_medium=portal_estadao_selo_acesso&utm_campaign=portal_estadao_selo_acesso\" target=\"_blank\"> <span class=\"icon icon-assine\"></span> <span class=\"text\">Assine</span> </a> </li> </ul> <div class=\"menu-list\"> <ul> <li> <a href=\"https://opiniao.estadao.com.br\" > Opini\u00e3o <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://politica.estadao.com.br\" > Pol\u00edtica <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://economia.estadao.com.br\" > Economia & Neg\u00f3cios <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://brasil.estadao.com.br\" > Brasil <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://internacional.estadao.com.br\" > Internacional <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://esportes.estadao.com.br\" > Esportes <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://cultura.estadao.com.br\" > Cultura <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://www.estadao.com.br/ultimas\" > \u00daltimas <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> </ul> </div> <div class=\"menu-list\"> <ul> <li> <a href=\"https://acervo.estadao.com.br/\" > Acervo <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"http://pme.estadao.com.br/\" > PME <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"http://jornaldocarro.estadao.com.br/\" > Jornal do Carro <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://paladar.estadao.com.br/\" > Paladar <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://link.estadao.com.br/\" > Link <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://emais.estadao.com.br/\" > E+ <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://viagem.estadao.com.br/\" > Viagem <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"http://www.classificadosestadao.com.br/\" > Classificados <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> </ul> </div> <div class=\"menu-list\"> <ul> <li> <a href=\"https://eldorado.estadao.com.br\" > R\u00e1dio Eldorado <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://alias.estadao.com.br/\" > Ali\u00e1s <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://educacao.estadao.com.br/\" > Educa\u00e7\u00e3o <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://ciencia.estadao.com.br/\" > Ci\u00eancia <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://sustentabilidade.estadao.com.br/\" > Sustentabilidade <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://saude.estadao.com.br/\" > Sa\u00fade <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://sao-paulo.estadao.com.br/\" > S\u00e3o Paulo <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> </ul> </div> <div class=\"menu-list\"> <ul> <li> <a href=\"https://tudo-sobre.estadao.com.br/\" > Tudo Sobre <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://www.estadao.com.br/ao-vivo/\" > Ao Vivo <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://www.estadao.com.br/blogs/\" > Blogs <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://www.estadao.com.br/colunas/\" > Colunas <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://tv.estadao.com.br/\" > TV Estad\u00e3o <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://www.estadao.com.br/aplicativos/\" > Aplicativos <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://www.estadao.com.br/infograficos\" > Infogr\u00e1ficos <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://fotos.estadao.com.br/\" > Fotos <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"http://voce.estadao.com.br/\" > Voc\u00ea no Estad\u00e3o <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"http://blog.estadaodados.com/\" > Estad\u00e3o Dados <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> </ul> </div> <div class=\"menu-list\"> <ul> <li> <a href=\"https://emais.estadao.com.br/horoscopo\" > Hor\u00f3scopo <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://loterias.estadao.com.br/mega-sena\" > Loterias <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://www.estadao.com.br/clima-e-tempo/sp-sao-paulo/\" > Tempo <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://transito.estadao.com.br/\" > Tr\u00e2nsito <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://www.estadao.com.br/newsletters/\" > Newsletter <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://cultura.estadao.com.br/quadrinhos\" > Quadrinhos <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://arte.estadao.com.br/jogos/sudoku/\" > Sudoku <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://arte.estadao.com.br/jogos/palavras-cruzadas/\" > Cruzadas <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> </ul> </div> <div class=\"menu-list\"> <ul> <li> <a href=\"https://imoveis.moving.com.br/\" target=\"_blank\" > Moving <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://estradao.estadao.com.br/\" target=\"_blank\" > Estrad\u00e3o <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"http://www.broadcastpolitico.com.br/\" > Broadcast Pol\u00edtico <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"http://economia.estadao.com.br/broadcast/\" > Broadcast Econ\u00f4mico <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> </ul> </div> </div> </div> </div> </section> <span class=\"header-gradient-primary js-gradient\"></span></header><div class=\"clearfix\"></div><img src=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/portal/img/others/logo-black-print.png\" class=\"logo-for-print\" style=\"display: none;\" /> <div class=\"noticia-imagem-principal\"> <img class=\"elazy\" data-src-desktop=\"https://img.estadao.com.br/resources/jpg/8/8/1554123349088.jpg\" data-src-mobile=\"https://img.estadao.com.br/fotos/crop/320x300/resources/jpg/8/8/1554123349088.jpg\" alt='Jack GUEZ / AFP' /><figcaption> Jack GUEZ / AFP</figcaption></div> <section class=\"container ao-vivo block-ao-vivo noticia\"> <div class=\"shortcut-live\"> <a href=\"https://einvestidor.estadao.com.br/coluna/thiago-de-aragao/batalha-solitaria-guedes/\" titulo=\"Coluna\" > <h4 class=\"title\"> <span>Coluna</span> </h4> <p class=\"text\">Thiago de Arag&atilde;o: Me inclua fora dessa, a batalha solit&aacute;ria de Paulo Guedes</p> </a> </div> </section><section class=\"container\"> <section class=\"n--noticia infinito P_1.2775707\" data-url=\"https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,em-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao,70002775707\" data-tipo=\"Noticia\" data-modulos=\"Foto\" data-paywall=\"ativo\" data-paywallstatus=\"0\" data-produto=\"Estad&atilde;o\" data-editoria=\"Economia\" data-subeditoria=\"Geral\" data-guid=\"P_1.2775707\" data-titulo=\"Em Jerusal&eacute;m, Bolsonaro diz acreditar em reforma at&eacute; junho, &#039;sem muita desidrata&ccedil;&atilde;o&#039;\" data-tags=\"reforma previdenci&aacute;ria; Jair Bolsonaro\" data-tipomidia=\"Not&iacute;cias\" data-credito=\"C&eacute;lia Froufe, enviada especial\" data-coment=\"comments\" data-facebookSubs=\"metered\" data-section=\"economia\"> <div class=\"ajuste-banner\"> <div class=\"position1\"> <div id='htopo-0' class='publicidade dfp' data-screenmap='Horizontal_970_N_F_N' data-target='{\"formato\":\"htopo\",\"page_url\":\"economia.estadao.com.br,noticias,geral,em-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao,70002775707\",\"pg_tipo\":\"economia\",\"tags\":\"reforma-previdenciaria,jair-bolsonaro\"}' data-status='init' ></div> </div> </div> <div class=\"mold--infinito__relative\"> <div class=\"row\"> <section class=\"col-xs-12\"> <div class=\"row\"> <section class=\"col-xs-12 col-sm-offset-1 col-sm-11\"> <article class=\"n--noticia__header \"> <h1 class=\"n--noticia__title \">Em Jerusal&eacute;m, Bolsonaro diz acreditar em reforma at&eacute; junho, &#039;sem muita desidrata&ccedil;&atilde;o&#039;</h1> <h2 class=\"n--noticia__subtitle\">Presidente ressaltou que &#039;conhece bem&#039; os parlamentares da C&acirc;mara, e que far&aacute; &#039;gest&otilde;es&#039;, mas prefere n&atilde;o se meter</h2> </article> </section> </div> </section> </div> <aside class=\"col-sm-1 col-xs-none fixed-position-share\"> <div class=\"module__share js-fixed-noticia-cover\"> <ul class=\"share \"> <li class=\"twitter \"> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Em+Jerusal%C3%A9m%2C+Bolsonaro+diz+acreditar+em+reforma+at%C3%A9+junho%2C+%27sem+muita+desidrata%C3%A7%C3%A3o%27%20@estadao%3A%20&amp;url=https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,em-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao,70002775707%3Futm_source%3Destadao%3Atwitter%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-twitter\" title=\"Compartilhe pelo Twitter\" >&nbsp;</a> </li> <li class=\"facebook \"> <a href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,em-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao,70002775707%3Futm_source%3Destadao%3Afacebook%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-facebook\" title=\"Compartilhe pelo Facebook\" >&nbsp;</a> </li> <li class=\"whatsapp \"> <a href=\"whatsapp://send?text=Em+Jerusal%C3%A9m%2C+Bolsonaro+diz+acreditar+em+reforma+at%C3%A9+junho%2C+%27sem+muita+desidrata%C3%A7%C3%A3o%27%20Estad%C3%A3o%3A%20https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,em-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao,70002775707%3Futm_source%3Destadao%3Awhatsapp%26utm_medium%3Dlink\" class=\"ico-whatsapp\" title=\"Compartilhe pelo WhatsApp\">&nbsp;</a> </li> <li class=\"linkedin\"> <a href=\"https://www.linkedin.com/cws/share?url=https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,em-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao,70002775707%3Futm_source%3Destadao%3Alinkedin%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-linkedin\" title=\"Compartilhe pelo Linkedin\" > &nbsp; </a> </li> </ul><ul class=\"share \"> <li class=\"email\"> <a href=\"mailto:?subject=Em Jerusal\u00e9m, Bolsonaro diz acreditar em reforma at\u00e9 junho, 'sem muita desidrata\u00e7\u00e3o'&amp;body=Em Jerusal\u00e9m, Bolsonaro diz acreditar em reforma at\u00e9 junho, 'sem muita desidrata\u00e7\u00e3o' - https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,em-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao,70002775707%3Futm_source%3Destadao%3Amail%26utm_medium%3Dlink\" class=\"ico-envelope-o-line\"> &nbsp; </a> </li> <li class=\"print\"> <a href=\"javascript:window.print();\" class=\"ico-print\" > &nbsp; </a> </li> </ul> <ul class=\"share comments-share\"> <li class=\"\"> <a href=\"#\" class=\"balloon ico-comments comentarios-balaozinho\" data-ancora='noticia_1' title=\"Coment\u00e1rios\"> </a> </li> </ul> </div> </aside> <div class=\"row\"> <section class=\"col-xs-12 main-news\"> <div class=\"pw-container\" data-acesso=\"0\" id=\"pw-P_1.2775707\" data-coluna=\"\" data-categoria=\"\"> <div class=\"pw-container\" id=\"sw-P_1.2775707\"> <div class=\"row n--noticia__body\"> <section class=\"col-xs-12 col-sm-offset-1 col-sm-11\"> <div class=\"row\"> <section class=\"col-xs-12 col-content col-center\"> <div class=\"box area-select\"> <div class=\"n--noticia__state \"> <div class=\"n--noticia__state-desc\"> <div class=\"n--noticia__state-title\"> C&eacute;lia Froufe, enviada especial, O Estado de S.Paulo </div> <p> 01 de abril de 2019 | 17h13 </p> </div> </div> <div class=\"banner-mobile-tile box center-xs no-margin\"> </div> <div class=\"n--noticia__content content\"> <p>O presidente <a href=\"https://tudo-sobre.estadao.com.br/jair%20bolsonaro\" target=\"_blank\">Jair Bolsonaro</a> (PSL) afirmou, nesta segunda-feira, 1&ordm;,&nbsp;que acredita que a <a href=\"https://tudo-sobre.estadao.com.br/reforma-previdenciaria\" target=\"_blank\">reforma da Previd&ecirc;ncia</a> possa ser aprovada no primeiro semestre deste ano pelo Congresso e que espera que a proposta apreciada pelo Legislativo n&atilde;o tire pontos essenciais de seu conte&uacute;do. </p><div class=\"banner-in-content\" style=\"display: table;margin: 0 auto;\"><div id=\"htopo-1\" class=\"publicidade dfp\" data-screenmap=\"Horizontal_F_F_T_250\" data-target='{\"formato\":\"htopo\",\"page_url\":\"economia.estadao.com.br,noticias,geral,em-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao,70002775707\",\"pg_tipo\":\"economia\",\"tags\":\"reforma-previdenciaria,jair-bolsonaro\"}' data-status=\"init\"></div></div><p>&ldquo;N&atilde;o temos outra alternativa.&nbsp;Chegou a esse ponto: a Previd&ecirc;ncia est&aacute; deficit&aacute;ria realmente e temos que fazer essa reforma. Espero que o Congresso a aprove sem que seja muito desidratada&rdquo;, disse a jornalistas ap&oacute;s chegar ao hotel em que est&aacute; hospedado em Jerusal&eacute;m, em Israel, ap&oacute;s sair para uma agenda privada. O presidente ainda argumentou que as contas do Pa&iacute;s est&atilde;o desequilibradas e que a reforma &eacute; necess&aacute;ria para rearranjar o or&ccedil;amento. </p><p></p><div class=\"mm_conteudo blog-multimidia foto\" data-config='{\"tipo\":\"FOTO\",\"id\":\"983944\",\"provider\":\"AGILE\"}'></div> <div class=\"limite-continuar-lendo\"></div><p>Bolsonaro ressaltou que a decis&atilde;o est&aacute; com o Parlamento. &ldquo;No que depender de mim, farei gest&otilde;es. Eu conhe&ccedil;o mais da metade dos parlamentares, fiquei 28 anos l&aacute; dentro e sei como aquilo funciona. Posso dar sugest&otilde;es, mas n&atilde;o quero me meter porque agora estou em outra Casa&rdquo;, disse. Ele informou que na pr&oacute;xima quinta-feira, 4, j&aacute; h&aacute; uma reuni&atilde;o prevista com alguns l&iacute;deres partid&aacute;rios para tratar do tema. </p><p>At&eacute; l&aacute;, segundo o presidente, seu trabalho ficar&aacute; focado no assunto. &ldquo;A pr&oacute;xima viagem minha deve ser, se ocorrer, depois do primeiro turno da Previd&ecirc;ncia&rdquo;, disse ele, salientando que a proposta apresentada pelo Executivo n&atilde;o &eacute; dele ou do governo, mas 'do Brasil'. </p><p>Sobre a diferen&ccedil;a no tratamento da reforma para os militares, argumento usado por alguns como um obst&aacute;culo de aprova&ccedil;&atilde;o no Congresso, Bolsonaro expressou: &ldquo;Nada a ver&rdquo;. Ele afirmou que, apesar de ser suspeito para falar por ser capit&atilde;o reformado do Ex&eacute;rcito, trata-se de uma vida completamente diferente. &ldquo;Militar trabalha 24 horas, tem situa&ccedil;&otilde;es extraordin&aacute;rias da tropa, GLO (Garantia da Lei e da Ordem), interfer&ecirc;ncias, nossas miss&otilde;es, somos sempre os primeiros a ser chamados. &Eacute; uma vida complicada&rdquo;, enumerou. </p><p>Ele disse tamb&eacute;m que, em 2000, foi o &uacute;nico segmento a ter mudan&ccedil;as de aposentadoria. &ldquo;Se juntarem as duas (propostas, a de 2000 e a de agora), a nossa foi muito mais profunda do que as demais&rdquo;, comparou. </p><p>O presidente acredita que, se o Brasil mostrar que est&aacute; 'fazendo dever de casa' com a aprova&ccedil;&atilde;o da reforma pelo Congresso, as contas nacionais seriam reequilibradas e novos investimentos seriam atra&iacute;dos para o Pa&iacute;s.</p> </div> <div class=\"n--noticias__tags\"><div class=\"n--noticias__tags__title\">Tudo o que sabemos sobre:</div><a href=\"https://tudo-sobre.estadao.com.br/reforma-previdenciaria\" class=\"n--noticias__tags__link\">reforma previdenci&aacute;ria</a><a href=\"https://tudo-sobre.estadao.com.br/jair-bolsonaro\" class=\"n--noticias__tags__link\">Jair Bolsonaro</a></div> </div> <div class=\"pub-outbrain\"> <div class=\"OUTBRAIN\" data-pub-outbrain data-src=\"https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,em-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao,70002775707\" data-widget-id=\"AR_1\" data-ob-template=\"estadao\" ></div></div> <div class=\"n--noticia__fixit\"> <p>Encontrou algum erro? <a href=\"http://www.estadao.com.br/correcoes/enviar?url=https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,em-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao,70002775707\">Entre em contato</a></p></div> <div class=\"row\"> <section class=\"col-xs-12\"> <div class=\"hnative\"> <div id='hnative-7' class='publicidade dfp' data-screenmap='Custom_{\"[992,0]\":[\"[710,165]\"],\"[768,0]\":[\"[545,165]\"],\"[0,0]\":[]}' data-target='{\"formato\":\"hnative\",\"page_url\":\"economia.estadao.com.br,noticias,geral,em-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao,70002775707\",\"pg_tipo\":\"economia\",\"tags\":\"reforma-previdenciaria,jair-bolsonaro\"}' data-status='init' ></div> </div> </section> <section class=\"col-xs-12\"> <div class=\"row\" id=\"eventos-estadao-summit\" data-domain=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/\"></div> </section> </div> </section> <section class=\"col-xs-12 col-aside\"> <div class=\"row\"> <div class=\"col-xs-12\"> <aside class=\"aside-destaques\"><h2 class=\"aside-destaques-title\">Destaques em <i>Economia</i></h2><ul class=\"aside-lista\"> <li> <a href=\"https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,prejuizo-do-nubank-tem-primeira-queda-significativa-desde-a-fundacao,70003409437\" title=\"Preju\u00edzo do Nubank tem primeira queda significativa desde a funda\u00e7\u00e3o\"> <img width=\"117\" height=\"66\" src=\"https://img.estadao.com.br/fotos/crop/117x66/resources/jpg/9/4/1596829247749.jpg\" alt=\"Preju\u00edzo do Nubank tem primeira queda significativa desde a funda\u00e7\u00e3o\" /> <h3 class=\"aside-lista-title\">Preju\u00edzo do Nubank tem primeira queda significativa desde a funda\u00e7\u00e3o</h3> </a> </li> <li> <a href=\"https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,stf-decide-manter-dupla-cobranca-de-ipi-sobre-importados,70003409145\" title=\"STF decide manter dupla cobran\u00e7a de IPI sobre importados\"> <img width=\"117\" height=\"66\" src=\"https://img.estadao.com.br/fotos/crop/117x66/resources/jpg/4/3/1595901612634.jpg\" alt=\"STF decide manter dupla cobran\u00e7a de IPI sobre importados\" /> <h3 class=\"aside-lista-title\">STF decide manter dupla cobran\u00e7a de IPI sobre importados</h3> </a> </li> <li> <a href=\"https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,guedes-prepara-pacote-de-renda-obras-e-desengessamento-do-orcamento,70003408605\" title=\"Guedes prepara pacote de renda, obras e 'desengessamento' do Or\u00e7amento\"> <img width=\"117\" height=\"66\" src=\"https://img.estadao.com.br/fotos/crop/117x66/resources/jpg/8/2/1598055716828.jpg\" alt=\"Guedes prepara pacote de renda, obras e 'desengessamento' do Or\u00e7amento\" /> <h3 class=\"aside-lista-title\">Guedes prepara pacote de renda, obras e 'desengessamento' do Or\u00e7amento</h3> </a> </li> </ul></aside> </div> <div class=\"col-xs-12 n--noticia__publicidade\"> <div class=\"col-fixed col-banner\"> <div class=\"box center-xs adsense\"> <div id='ttopo-9' class='publicidade dfp' data-screenmap='Tile_300_Max_T_250' data-target='{\"formato\":\"ttopo\",\"page_url\":\"economia.estadao.com.br,noticias,geral,em-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao,70002775707\",\"pg_tipo\":\"economia\",\"tags\":\"reforma-previdenciaria,jair-bolsonaro\"}' data-status='init' ></div> </div> <div class=\"box center-xs adsense\"> <div id='vmeio1-10' class='publicidade dfp' data-screenmap='Vertical_300_Max_T_250' data-target='{\"formato\":\"vmeio1\",\"page_url\":\"economia.estadao.com.br,noticias,geral,em-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao,70002775707\",\"pg_tipo\":\"economia\",\"tags\":\"reforma-previdenciaria,jair-bolsonaro\"}' data-status='init' ></div> </div> </div> </div> </div> </section> <section class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-8\"> <div class=\"mold-panel-comentarios\"> <div class=\"panel-comentarios\" id=\"noticia_1\" data-comments=\"container\" data-comments-url=\"https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,em-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao,70002775707\"> <header data-comments=\"collapse\" class=\"header-comentarios\"> <svg xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\" class=\"comentarios-icon\" fill=\"#a4a4a4\" width=\"18\" height=\"14\" data-name=\"Icon/Coment\u00e1rios\" viewBox=\"0 0 18 14\"> <path class=\"prefix-comments\" d=\"M13.064-9.608A4.015 4.015 0 0 1 14-7.052a4.015 4.015 0 0 1-.936 2.552 6.314 6.314 0 0 1-2.55 1.854A8.956 8.956 0 0 1 7-1.962a9.987 9.987 0 0 1-1.75-.159A8.362 8.362 0 0 1 2.486-.848a8.359 8.359 0 0 1-.855.159H1.6a.311.311 0 0 1-.2-.08.328.328 0 0 1-.114-.209.2.2 0 0 1-.01-.065.394.394 0 0 1 0-.065.211.211 0 0 1 .02-.06l.025-.05a.448.448 0 0 1 .035-.055.423.423 0 0 1 .04-.05q.015-.015.045-.05l.04-.045q.05-.06.229-.249t.259-.293q.08-.1.224-.288a2.516 2.516 0 0 0 .249-.383q.1-.2.2-.437A5.81 5.81 0 0 1 .706-4.825 3.905 3.905 0 0 1 0-7.052a4.015 4.015 0 0 1 .935-2.556 6.314 6.314 0 0 1 2.55-1.854A8.956 8.956 0 0 1 7-12.143a8.956 8.956 0 0 1 3.515.681 6.314 6.314 0 0 1 2.549 1.854zm4.752 5.1a3.9 3.9 0 0 1-.706 2.232A5.832 5.832 0 0 1 15.172-.52q.1.239.2.437a2.516 2.516 0 0 0 .252.383l.224.288q.08.104.259.293t.229.249l.04.045q.03.035.045.05a.423.423 0 0 1 .04.05.448.448 0 0 1 .035.055l.025.05a.21.21 0 0 1 .02.06.393.393 0 0 1 0 .065.2.2 0 0 1-.01.065.368.368 0 0 1-.129.219.3.3 0 0 1-.219.07 8.359 8.359 0 0 1-.855-.159A8.362 8.362 0 0 1 12.567.424a9.987 9.987 0 0 1-1.75.159A8.353 8.353 0 0 1 6.125-.729q.577.04.875.04a10.5 10.5 0 0 0 3.072-.447A8.8 8.8 0 0 0 12.7-2.419a6.652 6.652 0 0 0 1.909-2.108 5.1 5.1 0 0 0 .666-2.525 5.128 5.128 0 0 0-.229-1.511 5.891 5.891 0 0 1 2.028 1.77 3.909 3.909 0 0 1 .743 2.286z\" data-name=\"prefix-comments\" transform=\"translate(0 12.143)\"/> </svg> <h3 class=\"comentarios-title\">Coment\u00e1rios</h3> <svg xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\" class=\"comentarios-arrow\" fill=\"#a4a4a4\" width=\"14\" height=\"8\" viewBox=\"0 0 14 8\"> <path class=\"prefix-coments-arrows\" d=\"M7.661 7a.458.458 0 0 1-.131.323L1.394 13.86a.4.4 0 0 1-.606 0l-.657-.7A.449.449 0 0 1 0 12.838a.458.458 0 0 1 .131-.323L5.3 7 .131 1.485A.45.45 0 0 1 0 1.166.458.458 0 0 1 .131.843L.788.14a.4.4 0 0 1 .606 0l6.135 6.537A.458.458 0 0 1 7.661 7z\" data-name=\"prefix-coments-arrows\" transform=\"rotate(-90 3.83 3.83)\"/> </svg> </header> <div data-comments=\"body\" class=\"comentarios-body\" id=\"_comments_e06894ac92e82fddb065ecdb3f8cece5\"> <p class=\"comentarios-desc\">Os coment\u00e1rios s\u00e3o exclusivos para assinantes do Estad\u00e3o.</p> <div class=\"comentarios-btns\"> <a class=\"comentarios-selo\" href=\" https://assine.estadao.com.br/?utm_source=portal_estadao_botaocomentarios&utm_medium=portal_estadao_botaocomentarios&utm_campaign=portal_estadao_botaocomentarios&utm_content=portal_estadao_botaocomentarios&utm_source=portal_estadao_botaocomentarios&utm_m\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" title=\"Assine o Estad&atilde;o\"> <img class=\"comentarios-img-selo\" alt=\"Assine o Estad&atilde;o\" src=\"https://img.estadao.com.br/fotos3/210x36/assineoestadao-210x36-2.png\" /> </a> <a class=\"comentarios-link\" href=\"https://acesso.estadao.com.br/login/?r=https%3A%2F%2Feconomia.estadao.com.br%2Fnoticias%2Fgeral%2Cem-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao%2C70002775707%23_comments_e06894ac92e82fddb065ecdb3f8cece5\" title=\"J\u00e1 sou assinante\"> <span>J\u00e1 sou Assinante</span> <svg xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\" fill=\"#005f93\" width=\"5\" height=\"9\" viewBox=\"0 0 5 9\"> <path class=\"prefix-link-arrow\" d=\"M229.912 166.921a.281.281 0 0 1-.093.208l-4.352 4.2a.3.3 0 0 1-.43 0l-.466-.452a.276.276 0 0 1-.093-.205.281.281 0 0 1 .093-.208l3.669-3.545-3.669-3.545a.276.276 0 0 1-.093-.205.281.281 0 0 1 .093-.208l.466-.452a.3.3 0 0 1 .43 0l4.352 4.2a.281.281 0 0 1 .093.212z\" data-name=\"prefix-link-arrow\" transform=\"translate(-224.478 -162.421)\"/> </svg> </a> </div> </div> </div></div> </section> <div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-8 bottom3\"> <div id='oop-inread-0' class='publicidade dfp' data-force='1' data-screenmap='out_of_page' data-target='{\"formato\":\"oop-inread\",\"page_url\":\"economia.estadao.com.br,noticias,geral,em-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao,70002775707\",\"pg_tipo\":null,\"tags\":false}' data-status='init' data-no-depara='1'></div> </div> <section class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-8\"> <div class=\"tendencias\"><div class=\"mold-tendencias\"><div class=\"topo-tendencias\"><svg xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" width=\"25\" height=\"16\"viewBox=\"0 0 25 16\"><defs><path id=\"a\" d=\"M0 0h25v16H0z\" /></defs><g fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><mask id=\"b\" fill=\"#fff\"><use xlink:href=\"#a\" /></mask><path fill=\"#000\"d=\"M25 .617v8.327c0 .268-.12.46-.361.564-.24.11-.458.062-.656-.143L21.745 7.05l-7.243 7.494a.577.577 0 0 1-.425.191.556.556 0 0 1-.425-.19l-4.318-4.463L3.554 16 0 12.322l8.909-8.604a.578.578 0 0 1 .425-.19c.162 0 .305.061.426.19l4.317 3.914 4.113-4.26-2.241-2.315c-.194-.206-.24-.43-.14-.684.112-.248.288-.373.546-.373h8.053c.176 0 .315.057.426.172A.612.612 0 0 1 25 .617\"mask=\"url(#b)\" /></g></svg><h2 class=\"tendencias-title\">Tend\u00eancias:</h2></div><ul> <li>Brasil cria <a href=\"https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,apos-quatro-meses-de-demissoes-brasil-cria-131-mil-vagas-formais-de-emprego-em-julho,70003408188\">131 mil vagas formais de emprego</a> em julho</li> <li>Greve dos Correios: Saiba seus <a href=\"https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,greve-dos-correios-saiba-seus-direitos-em-caso-de-atrasos-de-entregas-de-encomendas-e-faturas,70003403809\">direitos em caso de atrasos de entregas</a></li> <li><a href=\"https://pme.estadao.com.br/blogs/blog-do-empreendedor/marketplace-ou-loja-propria-veja-qual-escolher-para-seu-negocio/\">Marketplace ou loja pr&oacute;pria?</a> Veja qual escolher para seu neg&oacute;cio</li> <li><a href=\"https://link.estadao.com.br/noticias/empresas,disney-tudo-que-ja-se-sabe-sobre-o-streaming-da-disney,70002986576\">Disney+</a>: tudo que j&aacute; se sabe sobre o servi&ccedil;o de streaming da Disney</li> <li><a href=\"https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,energia-solar-no-brasil-cresce-mais-de-cinco-vezes-em-dois-anos-veja-como-funciona,70003403589\">Energia solar no Brasil cresce mais de cinco vezes em dois anos</a>; veja como funciona</li> </ul></div></div> </section> </div> </section> </div> </div> </div> </section> </div> </div> </section> <div class=\"container-proximas-materias \"> <div class=\"proxima-materia\" data-url=\"https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,prejuizo-do-nubank-tem-primeira-queda-significativa-desde-a-fundacao,70003409437\" data-tab=\"false\"> <i class=\"fa fa-spinner fa-pulse loading-icon\"></i> </div> <div class=\"proxima-materia\" data-url=\"https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,stf-decide-manter-dupla-cobranca-de-ipi-sobre-importados,70003409145\" data-tab=\"false\"> <i class=\"fa fa-spinner fa-pulse loading-icon\"></i> </div> <div class=\"proxima-materia\" data-url=\"https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,jornal-vai-adaptar-estrategias-de-engajamento-para-cada-rede-social,70003408719\" data-tab=\"false\"> <i class=\"fa fa-spinner fa-pulse loading-icon\"></i> </div> <div class=\"proxima-materia\" data-url=\"https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,renda-brasil-deve-atender-8-milhoes-a-mais-que-o-bolsa-familia,70003408631\" data-tab=\"false\"> <i class=\"fa fa-spinner fa-pulse loading-icon\"></i> </div> <div class=\"proxima-materia\" data-url=\"https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,broadcast-lanca-novo-aplicativo-que-se-adapta-a-cada-usuario,70003408754\" data-tab=\"false\"> <i class=\"fa fa-spinner fa-pulse loading-icon\"></i> </div> <div class=\"proxima-materia\" data-url=\"https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,guedes-quer-reduzir-encargos-cobrados-sobre-os-salarios-dos-funcionarios,70003408666\" data-tab=\"false\"> <i class=\"fa fa-spinner fa-pulse loading-icon\"></i> </div> <div class=\"proxima-materia\" data-url=\"https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,compromisso-de-us-300-milhoes-com-delta-airlines-deixa-gol-sob-pressao,70003408773\" data-tab=\"false\"> <i class=\"fa fa-spinner fa-pulse loading-icon\"></i> </div> <div class=\"proxima-materia\" data-url=\"https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,presidente-da-aval-ao-pro-brasil-com-corte-drastico-nos-recursos,70003408677\" data-tab=\"false\"> <i class=\"fa fa-spinner fa-pulse loading-icon\"></i> </div> <div class=\"proxima-materia\" data-url=\"https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,as-reformas-no-setor-de-energia,70003408579\" data-tab=\"false\"> <i class=\"fa fa-spinner fa-pulse loading-icon\"></i> </div> <div class=\"proxima-materia\" data-url=\"https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,stf-suspende-acordo-coletivo-de-empregados-dos-correios-trabalhadores-prometem-intensificar-greve,70003408650\" data-tab=\"false\"> <i class=\"fa fa-spinner fa-pulse loading-icon\"></i> </div> </div> </section><ul class=\"share-mobile\"><ul class=\"share \"> <li class=\"hidden\"> <a href=\"javascript:void(0);\" class=\"balloon comentarios-balaozinho\" data-ancora='noticia_1' title=\"Coment\u00e1rios\"> </a> </li> <li class=\"facebook \"> <a href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,em-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao,70002775707%3Futm_source%3Destadao%3Afacebook%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-facebook\" title=\"Compartilhe pelo Facebook\" >&nbsp;</a> </li> <li class=\"whatsapp \"> <a href=\"whatsapp://send?text=Em+Jerusal%C3%A9m%2C+Bolsonaro+diz+acreditar+em+reforma+at%C3%A9+junho%2C+%27sem+muita+desidrata%C3%A7%C3%A3o%27%20Estad%C3%A3o%3A%20https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,em-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao,70002775707%3Futm_source%3Destadao%3Awhatsapp%26utm_medium%3Dlink\" class=\"ico-whatsapp\" title=\"Compartilhe pelo WhatsApp\">&nbsp;</a> </li> <li class=\"twitter \"> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Em Jerusal\u00e9m, Bolsonaro diz acreditar em reforma at\u00e9 junho, 'sem muita desidrata\u00e7\u00e3o'%20@estadao%3A%20&amp;url=https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,em-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao,70002775707%3Futm_source%3Destadao%3Atwitter%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-twitter\" title=\"Compartilhe pelo Twitter\" >&nbsp;</a> </li> <li class=\"other \"> <a href=\"javascript:void(0);\" class=\"ico-dots-three-horizontal \" title=\"Mais compartilhamentos\" data-href=\"https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,em-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao,70002775707\" data-title=\"Em Jerusal\u00e9m, Bolsonaro diz acreditar em reforma at\u00e9 junho, 'sem muita desidrata\u00e7\u00e3o'\">&nbsp;</a> <div class=\"share-more\" > <div class=\"share-total\" data-url=\"https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,em-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao,70002775707\"></div> <ul> <li class=\"twitter\"> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Em Jerusal\u00e9m, Bolsonaro diz acreditar em reforma at\u00e9 junho, 'sem muita desidrata\u00e7\u00e3o'%20@estadao%3A%20&amp;url=https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,em-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao,70002775707%3Futm_source%3Destadao%3Atwitter%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-twitter\" > <span>twitter</span> </a> </li> <li class=\"linkedin\"> <a href=\"https://www.linkedin.com/cws/share?url=https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,em-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao,70002775707%3Futm_source%3Destadao%3Alinkedin%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-linkedin\" > <span>linkedin</span> </a> </li> <li class=\"email\"> <a href=\"mailto:?subject=Em Jerusal\u00e9m, Bolsonaro diz acreditar em reforma at\u00e9 junho, 'sem muita desidrata\u00e7\u00e3o'&amp;body=Em Jerusal\u00e9m, Bolsonaro diz acreditar em reforma at\u00e9 junho, 'sem muita desidrata\u00e7\u00e3o' - https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,em-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao,70002775707%3Futm_source%3Destadao%3Amail%26utm_medium%3Dlink\" class=\"ico-envelope-o\" > <span>e-mail</span> </a> </li> <li class=\"print\"> <a href=\"javascript:window.print();\" class=\"ico-printer-text\" > <span>imprimir</span> </a> </li> </ul> </div> </li></ul></ul> <link rel=\"preload\" href=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/portal/js/noticias2016.min.js?v=06.05.2020\" as=\"script\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/portal/js/noticias2016.min.js?v=06.05.2020\"></script><div id='oop-2' class='publicidade dfp' data-force='1' data-screenmap='out_of_page' data-target='{\"tags\":\"reforma-previdenciaria,jair-bolsonaro\",\"formato\":\"oop\",\"page_url\":\"economia.estadao.com.br,noticias,geral,em-jerusalem-bolsonaro-acredita-em-reforma-ate-junho-sem-muita-desidratacao,70002775707\",\"pg_tipo\":\"economia\"}' data-status='init' ></div><script src=\"//www.estadao.com.br/estadao/js/modules/navegg.js\" async></script> <section class=\"col-md-12 col-sm-12 col-xs-12 center-xs x140\"> <div class=\"box\"> </div></section><footer> <section class=\"footer-container expedient\"> <div class=\"row\"> <section class=\"col-md-12 col-sm-12 col-xs-12\"> <div class=\"row\"> <section class=\"col-md-3 col-sm-3 col-xs-12 menu-list menu-institucional\"> <div class=\"box\"> <p>Institucional</p> <ul> <li> <a href=\"https://www.estadao.com.br/codigo-etica/codigo-de-etica.pdf\" title=\"C\u00f3digo de \u00e9tica\">C\u00f3digo de \u00e9tica</a> </li> <li> <a href=\"https://www.estadao.com.br/politica-anticorrupcao/politica-anticorrupcao.pdf\" title=\"Politica anticorrup\u00e7\u00e3o\">Politica anticorrup\u00e7\u00e3o</a> </li> <li> <a href=\"http://www.estadao.com.br/tudo-sobre/focas\" title=\"Curso de jornalismo\">Curso de jornalismo</a> </li> <li> <a href=\"http://www.estadao.com.br/relatorio-da-administracao/\" title=\"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis\">Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis</a> </li> <li> <a href=\"http://www.estadao.com.br/termo-de-uso/\" title=\"Termo de uso\">Termo de uso</a> </li> </ul> </div> </section> <section class=\"col-md-3 col-sm-3 col-xs-12 menu-list menu-atendimento\"> <div class=\"box\"> <p>Atendimento</p> <ul> <li> <a href=\"http://www.estadao.com.br/correcoes\" title=\"Corre\u00e7\u00f5es\">Corre\u00e7\u00f5es</a> </li> <li> <a href=\"https://meu.estadao.com.br/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" title=\"Portal do assinante\">Portal do assinante</a> </li> <li> <a href=\"http://www.estadao.com.br/fale-conosco/\" title=\"Fale conosco\">Fale conosco</a> </li> <li> <a href=\"http://site.vagas.com.br/estadao\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" title=\"Trabalhe conosco\">Trabalhe conosco</a> </li> </ul> </div> </section> <section class=\"col-md-3 col-sm-3 col-xs-12 menu-list menu-conex\u00e3o estad\u00e3o\"> <div class=\"box\"> <p>Conex\u00e3o Estad\u00e3o</p> <ul> <li> <a href=\"http://broadcast.com.br\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" title=\"Broadcast\">Broadcast</a> </li> <li> <a href=\"http://www.broadcastpolitico.com.br/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" title=\"Broadcast pol\u00edtico\">Broadcast pol\u00edtico</a> </li> <li> <a href=\"http://www.estadao.com.br/aplicativos/\" title=\"Aplicativos\">Aplicativos</a> </li> </ul> </div> </section> <section class=\"col-md-3 col-sm-3 col-xs-6 edicao-digital\"> <div class=\"box\"> <p>Hoje</p> <figure> <a href=\"https://acesso.estadao.com.br/login/estadao-jornal-digital\" class=\"digital\"> <img class=\"elazy\" src=\"\" data-src-desktop=\"https://img.estadao.com.br/fotos/crop/162x269/fotos3/162x269/Capa_Sitecapa-22-08-20.jpg\"> </a> </figure> </div> </section> </div> </section> </div> </section> <nav class=\"another-links center-xs\"> <ul> <li> <a href=\"http://acervo.estadao.com.br/\" title=\"Acervo\">Acervo</a> </li> <li> <a href=\"http://pme.estadao.com.br/\" title=\"PME\">PME</a> </li> <li> <a href=\"http://www.estadao.com.br/jornal-do-carro/\" title=\"Jornal do Carro\">Jornal do Carro</a> </li> <li> <a href=\"http://paladar.estadao.com.br/\" title=\"Paladar\">Paladar</a> </li> <li> <a href=\"http://link.estadao.com.br/\" title=\"Link\">Link</a> </li> <li> <a href=\"http://broadcast.com.br\" target=\"_blank\" title=\"Ag\u00eancia Estado\">Ag\u00eancia Estado</a> </li> <li> <a href=\"http://www.territorioeldorado.limao.com.br/\" title=\"R\u00e1dio Eldorado\">R\u00e1dio Eldorado</a> </li> <li> <a href=\"http://radio.estadao.com.br/\" title=\"R\u00e1dio Estad\u00e3o\">R\u00e1dio Estad\u00e3o</a> </li> <li> <a href=\"https://www.movingimoveis.com.br/\" target=\"_blank\" title=\"Moving Im\u00f3veis\">Moving Im\u00f3veis</a> </li> </ul> </nav> <section class=\"footer-container copyright\"> <div class=\"row\"> <section class=\"col-md-12 col-sm-12 col-xs-12\"> <div class=\"box\"> <a href=\"http://www.estadao.com.br/\" class=\"logo\" ></a> <p>Copyright \u00a9 1995 - 2020 Grupo Estado</p> <ul> <li class=\"ico-facebook-square\"> <a href=\"https://www.facebook.com/estadao\" target=\"_blank\" title=\"Estad\u00e3o no Facebook\" > <span>Facebook</span> </a> </li> <li class=\"ico-twitter-square\"> <a href=\"https://twitter.com/estadao/\" target=\"_blank\" title=\"Estad\u00e3o no Twitter\" > <span>Twitter</span> </a> </li> <li class=\"ico-instagram-square\"> <a href=\"https://www.instagram.com/estadao/\" target=\"_blank\" title=\"Estad\u00e3o no Instagram\"> <span>Instagram</span> </a> </li> <li class=\"ico-pinterest-square\"> <a href=\"https://br.pinterest.com/estadao/\" target=\"_blank\" title=\"Estad\u00e3o no Pinterest\" > <span>Pinterest</span> </a> </li> </ul> </div> </section> </div> </section></footer> <div class=\"ie-overlay\"><div class=\"ie-alert\"><p>O Estad\u00e3o deixou de dar suporte ao Internet Explorer 9 ou anterior. <a href=\"https://www.whatsmybrowser.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Clique aqui</a> e saiba mais.</p></div></div> </body></html>"}