{"fileid": "economia.estadao.com.br___galerias_geral,veja-as-5-profissoes-mais-afetadas-pela-reforma-trabalhista,35019", "url": "https://economia.estadao.com.br/galerias/geral,veja-as-5-profissoes-mais-afetadas-pela-reforma-trabalhista,35019", "subject": "reforma-trabalhista", "journal": "estadao", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-BR\"><head><script>var dataLayerEstadao = [{\"pagina\":{\"tipo\":\"Galeria\",\"subtipo\":\"\",\"url\":\"https://economia.estadao.com.br/galerias/geral,veja-as-5-profissoes-mais-afetadas-pela-reforma-trabalhista,35019\",\"titulo\":\"Veja as 5 profiss\u00f5es mais afetadas pela reforma trabalhista\",\"produto\":\"Estad\u00e3o\",\"editoria\":\"Economia\",\"subeditoria\":\"Geral\",\"modulos\":\"\",\"paywall\":\"inativo\",\"paywallStatus\":\"0\",\"coluna\":\"\",\"blog\":\"\",\"id\":\"MM_AG_PT_ASSET_GROUP_35019\",\"midia\":\"Galeria\",\"tags\":\"reforma| trabalhista| nova CLT|\",\"autor\":\"\"}}]; </script><script>(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start': new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0], j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src= 'https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f); })(window,document,'script','dataLayerEstadao','GTM-M4LH38R');</script><meta charset=\"UTF-8\"/><script async='async' src='https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js'></script><script async='async' src=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/utils/publicidade/dfp.min.js\"></script> <script type='text/javascript'> var DFP = DFP || {}; DFP.cmd = DFP.cmd || []; DFP.cmd.push(function(){DFP.Prebid.init({ \"bids\": [{ \"accepted_formats\": [{ \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\", \"sm\", \"xs\"], \"format\": [300, 250], \"params\": { \"networkId\": 5963 } }, { \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\"], \"format\": [970, 90], \"params\": { \"networkId\": 5963 } }, { \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\"], \"format\": [300, 600], \"params\": { \"networkId\": 5963 } }, { \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\"], \"format\": [160, 600], \"params\": { \"networkId\": 5963 } }, { \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\"], \"format\": [120, 600], \"params\": { \"networkId\": 5963 } }, { \"devices\": [\"md\", \"sm\"], \"format\": [728, 90], \"params\": { \"networkId\": 5963 } }, { \"devices\": [\"xs\"], \"format\": [320, 50], \"params\": { \"networkId\": 5963 } }], \"bidder\": \"criteo\", \"params\": [] }, { \"accepted_formats\": [{ \"targets\": { \"formato\": [\"sticky\"] }, \"params\": { \"formatId\": \"91190\", \"siteId\": \"352949\", \"pageId\": \"1236065\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"ttopo\"] }, \"params\": { \"formatId\": \"91189\", \"siteId\": \"352949\", \"pageId\": \"1236065\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"tmeio2\"] }, \"params\": { \"formatId\": \"91188\", \"siteId\": \"352949\", \"pageId\": \"1236065\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"hmeio2\"] }, \"params\": { \"formatId\": \"91187\", \"siteId\": \"352949\", \"pageId\": \"1236065\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"hmeio1\"] }, \"params\": { \"formatId\": \"91186\", \"siteId\": \"352949\", \"pageId\": \"1236065\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"vmeio1\"] }, \"params\": { \"formatId\": \"91185\", \"siteId\": \"352949\", \"pageId\": \"1236065\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"tmeio1\"] }, \"params\": { \"formatId\": \"91184\", \"siteId\": \"352949\", \"pageId\": \"1236065\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"vlatd\"] }, \"params\": { \"formatId\": \"91183\", \"siteId\": \"352949\", \"pageId\": \"1236065\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"vlate\"] }, \"params\": { \"formatId\": \"92463\", \"siteId\": \"352949\", \"pageId\": \"1236065\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"htopo\"] }, \"params\": { \"formatId\": \"91182\", \"siteId\": \"352949\", \"pageId\": \"1236065\" } }], \"bidder\": \"smartadserver\", \"mediaTypes\": \"bannerOnly\", \"params\": [] }, { \"bidder\": \"rubicon\", \"params\": { \"accountId\": \"14044\", \"siteId\": \"70010\", \"zoneId\": \"334044\" } }, { \"accepted_formats\": [{ \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\", \"sm\"], \"params\": { \"placementId\": \"14149591\" } }, { \"devices\": [\"xs\"], \"params\": { \"placementId\": \"14149592\" } }], \"bidder\": \"appnexus\", \"params\": [] }, { \"accepted_formats\": [{ \"targets\": { \"formato\": [\"tmeio1\"] }, \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\"], \"format\": [300, 250], \"params\": { \"placement\": \"5174871\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"tmeio2\"] }, \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\"], \"format\": [300, 250], \"params\": { \"placement\": \"5174870\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"ttopo\"] }, \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\"], \"format\": [300, 250], \"params\": { \"placement\": \"5174869\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"vmeio1\"] }, \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\"], \"format\": [300, 600], \"params\": { \"placement\": \"5174875\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"vmeio1\"] }, \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\"], \"format\": [160, 600], \"params\": { \"placement\": \"5174875\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"vmeio1\"] }, \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\"], \"format\": [120, 600], \"params\": { \"placement\": \"5174875\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"hmeio1\"] }, \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\"], \"format\": [728, 90], \"params\": { \"placement\": \"5174874\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"hmeio2\"] }, \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\"], \"format\": [728, 90], \"params\": { \"placement\": \"5174872\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"htopo\"] }, \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\"], \"format\": [970, 250], \"params\": { \"placement\": \"5174873\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"htopo\"] }, \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\"], \"format\": [970, 90], \"params\": { \"placement\": \"5174873\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"htopo\"] }, \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\"], \"format\": [728, 250], \"params\": { \"placement\": \"5174873\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"sticky\"] }, \"devices\": [\"sm\", \"xs\"], \"format\": [320, 50], \"params\": { \"placement\": \"5174893\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"sticky\"] }, \"devices\": [\"sm\", \"xs\"], \"format\": [300, 50], \"params\": { \"placement\": \"5174893\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"htopo\"] }, \"devices\": [\"sm\", \"xs\"], \"format\": [320, 50], \"params\": { \"placement\": \"5174892\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"htopo\"] }, \"devices\": [\"sm\", \"xs\"], \"format\": [300, 50], \"params\": { \"placement\": \"5174892\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"htopo\"] }, \"devices\": [\"sm\", \"xs\"], \"format\": [300, 100], \"params\": { \"placement\": \"5174892\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"hmeio1\"] }, \"devices\": [\"sm\", \"xs\"], \"format\": [320, 50], \"params\": { \"placement\": \"5174897\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"hmeio1\"] }, \"devices\": [\"sm\", \"xs\"], \"format\": [300, 50], \"params\": { \"placement\": \"5174897\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"hmeio2\"] }, \"devices\": [\"sm\", \"xs\"], \"format\": [320, 50], \"params\": { \"placement\": \"5174895\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"hmeio2\"] }, \"devices\": [\"sm\", \"xs\"], \"format\": [300, 50], \"params\": { \"placement\": \"5174895\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"tmeio1\"] }, \"devices\": [\"sm\", \"xs\"], \"format\": [300, 250], \"params\": { \"placement\": \"574894\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"tmeio2\"] }, \"devices\": [\"sm\", \"xs\"], \"format\": [300, 250], \"params\": { \"placement\": \"5174896\", \"network\": \"11241.1\" } }], \"bidder\": \"aol\", \"params\": [] }, { \"bidder\": \"rtbhouse\", \"params\": { \"region\": \"prebid-us\", \"publisherId\": \"sagqziMz4BiP8Xpf76fw\" } }], \"currency\": []})}); DFP.cmd.push(function(){ DFP.init('/118650305/estadao','fotos'); DFP.pushTargetsDefault([]); }); </script> <title>Veja as 5 profiss&otilde;es mais afetadas pela reforma trabalhista - Economia - Estad&atilde;o</title><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1, user-scalable=0\"><meta name=\"mobile-web-app-capable\" content=\"yes\"><meta name=\"apple-mobile-web-app-status-bar-style\" content=\"black\"><meta name=\"description\" content=\"Com as novas regras trabalhistas, que entraram em vigor no dia 11 de novembro, algumas categorias e profiss&otilde;es devem sofrer mais altera&ccedil;&otilde;es do que outras. Veja as mais afetadas.\"><link rel=\"canonical\" href=\"https://economia.estadao.com.br/galerias/geral,veja-as-5-profissoes-mais-afetadas-pela-reforma-trabalhista,35019\"><meta name=\"google-site-verification\" content=\"PfiLKXdZ8G42sTRx1JwiEfHMkIoKwxG8pFKwjhhxZ8c\" /><meta name=\"msvalidate.01\" content=\"472E06798AE8794A1997378AF5BDA687\" /><meta property=\"fb:app_id\" content=\"127970263920039\" /> <meta property=\"og:title\" content=\"Veja as 5 profiss&otilde;es mais afetadas pela reforma trabalhista - Economia - Estad&atilde;o\" ><meta property=\"og:type\" content=\"website\" ><meta property=\"og:url\" content=\"https://economia.estadao.com.br/galerias/geral,veja-as-5-profissoes-mais-afetadas-pela-reforma-trabalhista,35019\" /><meta property=\"og:image\" content=\"https://img.estadao.com.br/resources/jpg/5/7/1510488170275.jpg\" ><meta property=\"og:site_name\" content=\"Economia\" ><meta property=\"og:description\" content=\"Com as novas regras trabalhistas, que entraram em vigor no dia 11 de novembro, algumas categorias e profiss&otilde;es devem sofrer mais altera&ccedil;&otilde;es do que outras. Veja as mais afetadas.\" ><meta name=\"twitter:site\" content=\"@Estadao\"> <meta name=\"twitter:title\" content=\"Veja as 5 profiss&otilde;es mais afetadas pela reforma trabalhista - Economia - Estad&atilde;o\"> <meta name=\"twitter:description\" content=\"Com as novas regras trabalhistas, que entraram em vigor no dia 11 de novembro, algumas categorias e profiss&otilde;es devem sofrer mais altera&ccedil;&otilde;es do que outras. Veja as mais afetadas. \"> <meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"> <meta name=\"twitter:image\" content=\"https://img.estadao.com.br/resources/jpg/5/7/1510488170275.jpg\" /> <meta property=\"article:content_tier\" content=\"metered\"/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/favicon.ico\" ><link rel=\"apple-touch-icon\" href=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/portal/img/favicon/apple-touch-icon.png\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//ajax.googleapis.com\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//img.estadao.com.br\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//front.multimidia.estadao.com.br\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//www.googletagmanager.com\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//www.google-analytics.com\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//tag.navdmp.com\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//s3.amazonaws.com\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//navdmp.com\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//b.scorecardresearch.com\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//ivccftag.ivcbrasil.org.br\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//estadao.or1.sc.omtrdc.net\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//gadasource.storage.googleapis.com\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//ping.chartbeat.net\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//statics.estadao.com.br\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//static.chartbeat.com\"><link rel=\"preload\" type=\"text/css\" href=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/portal/css/flexboxgrid/6.3.0/flexboxgrid.min.css\" as=\"style\"><link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/portal/css/flexboxgrid/6.3.0/flexboxgrid.min.css\"><link rel=\"preload\" type=\"text/css\" href=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/portal/css/estadao2016.min.css?v=06.05.2020\" as=\"style\"><link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/portal/css/estadao2016.min.css?v=06.05.2020\"><!--[if lt IE 10]><link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/portal/css/ie.css\" media=\"all\" /><![endif]--><link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" media=\"print\" href=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/portal/css/print.css\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/portal/js/frameworks.min.js\"></script><script>var mod_default = mod_default || [];mod_default = [\"colunistas\"];</script> <script id=\"navegg\" type=\"text/javascript\"> (function(n,v,g){o='Navegg';if(!n[o]){ a=v.createElement('script');a.src=g;b=document.getElementsByTagName('script')[0]; b.parentNode.insertBefore(a,b);n[o]=n[o]||function(parms){ n[o].q=n[o].q||[];n[o].q.push([this, parms])};}}) (window, document, 'https://tag.navdmp.com/universal.min.js'); window.naveggReady = window.naveggReady||[]; window.nvg23902 = new Navegg({ acc: 23902 });</script><script>(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src='https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);})(window,document,'script','dataLayer','GTM-TJRF2W3');</script><script type=\"text/javascript\" src=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/portal/js/advertisement.js\" async></script> <meta name=\"date\" content=\"2017-11-22T19:42:00-03:00\"><script type=\"text/javascript\"> var estadao_info = { \"produto\" :\"Estad\u00e3o\", \"editoria\" :\"Economia\", \"subeditoria\" :\"Geral\", \"id_documento\":\"MM_AG_PT_ASSET_GROUP_35019\", \"tags\" :\"&nbsp;\", \"tipo_midia\" :\"Fotos\", \"autor\" :\"Estad\u00e3o \"}</script><meta name=\"pw-config\" id=\"pw-config\" data-produto=\"9b29988a\" data-domain=\"https://acesso.estadao.com.br/paywall/\" data-tipo=\"Galeria\"><link rel=\"preload\" href=\"https://acesso.estadao.com.br/paywall/v2/js/pw.js\" as=\"script\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://acesso.estadao.com.br/paywall/v2/js/pw.js\"></script><script type=\"text/javascript\"> (window.PAYWALL = window.PAYWALL || []).push(function(PW){ PW.init({ 'domain': \"https://acesso.estadao.com.br/\", 'var': { 'page': { 'id': \"\"MM_AG_PT_ASSET_GROUP_35019\"\", 'midia': 'Galeria', } }, 'dataLayer': 'dataLayerEstadao' }) });</script> <script type=\"application/ld+json\">{\"isAccessibleForFree\":\"True\",\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"True\",\"cssSelector\":\".pw-container\"},\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Estad\\u00e3o\",\"productID\":\"estadao.com.br:dig_basic\"},\"@context\":\"http:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"ImageGallery\",\"name\":\"Veja as 5 profiss\\u00f5es mais afetadas pela reforma trabalhista\",\"description\":\"Com as novas regras trabalhistas, que entraram em vigor no dia 11 de novembro, algumas categorias e profiss\\u00f5es devem sofrer mais altera\\u00e7\\u00f5es do que outras. Veja as mais afetadas.\",\"datePublished\":\"2017-11-22T19:42:00-02:00\",\"primaryImageOfPage\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/img.estadao.com.br\\/resources\\/jpg\\/8\\/7\\/1510488169878.jpg\"},\"associatedMedia\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/img.estadao.com.br\\/resources\\/jpg\\/9\\/9\\/1510488170099.jpg\",\"description\":\"Com as novas regras trabalhistas, que entraram em vigor no dia 11 de novembro, algumas categorias e profiss\\u00f5es devem sofrer mais altera\\u00e7\\u00f5es que outras. Confira quais as mais impactadas pelo novo texto.\",\"name\":\"Mudan\\u00e7a\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/img.estadao.com.br\\/resources\\/jpg\\/3\\/3\\/1497985367133.jpg\",\"description\":\"A jornada de 12 horas de trabalho por 36 horas de descanso \\u00e9 comum para esses profissionais. Mas a nova legisla\\u00e7\\u00e3o permitiu que essa jornada fosse negociada n\\u00e3o mais pela categoria, mas individualmente. O adicional noturno tamb\\u00e9m mudou. Antes, quando o per\\u00edodo de 12 horas de trabalho adentrava na faixa das 22 horas at\\u00e9 5 horas da manh\\u00e3, o funcion\\u00e1rio recebia o adicional proporcionalmente, agora ele n\\u00e3o recebe mais, explica o s\\u00f3cio do Crivelli Advogados, Paulo Woo Jin Lee.\",\"name\":\"M\\u00e9dicos e enfermeiros\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/img.estadao.com.br\\/resources\\/jpg\\/9\\/6\\/1467760356669.jpg\",\"description\":\"A nova legisla\\u00e7\\u00e3o regulou muitos trabalhos que eram considerados &#8216;bicos&#8217;, como de gar\\u00e7om, entregador de comida e cozinheiro, para citar alguns exemplos do setor de servi\\u00e7os. Agora, esses trabalhos s\\u00e3o considerados intermitentes. J\\u00e1 para os casos nos quais os dias e hor\\u00e1rios de trabalho s\\u00e3o pr\\u00e9-estabelecidos pelo empregador, como um gar\\u00e7om que trabalha todos os fins de semana na mesma empresa, o trabalho \\u00e9 parcial. &#160;\",\"name\":\"Gar\\u00e7ons e cozinheiros\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/img.estadao.com.br\\/resources\\/jpg\\/2\\/2\\/1499390611722.jpg\",\"description\":\"Os oper\\u00e1rios s\\u00e3o um grupo de trabalhadores que tende a ficar&#160;desprotegido com a nova legisla\\u00e7\\u00e3o trabalhista. Com o fim da contribui\\u00e7\\u00e3o sindical obrigat\\u00f3ria, muitos sindicatos devem perder for\\u00e7a, o que pode resultar em acordos trabalhistas mais fracos. Para as mulheres que trabalham como oper\\u00e1rias, a primeira vers\\u00e3o da legisla\\u00e7\\u00e3o abria espa\\u00e7o para o trabalho&#160;insalubre, mas a MP que alterou pontos da nova lei garantiu o afastamento de gestantes, que s\\u00f3 poder\\u00e3o voltar ao trabalho insalubre mediante atestado m\\u00e9dico.\",\"name\":\"Oper\\u00e1rios\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/img.estadao.com.br\\/resources\\/jpg\\/9\\/8\\/1425394691889.jpg\",\"description\":\"Para os profissionais que atuam como consultores, auditores e fiscais com sal\\u00e1rios acima de R$ 11 mil por m\\u00eas, n\\u00edvel superior e, por isso, considerados hiperempregados, a negocia\\u00e7\\u00e3o com os empregadores pode ficar mais dif\\u00edcil. Com a nova legisla\\u00e7\\u00e3o, eles podem negociar diretamente com a empresa os termos do contrato, inclusive desrespeitando termos previstos na lei.&#160;\",\"name\":\"Consultores, auditores e fiscais \"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/img.estadao.com.br\\/resources\\/jpg\\/2\\/7\\/1450787648672.jpg\",\"description\":\"Para os trabalhadores da \\u00e1rea de tecnologia, na qual o home office j\\u00e1 era uma pr\\u00e1tica comum, a nova lei trabalhista trouxe mais seguran\\u00e7a por estabelecer regras de atua\\u00e7\\u00e3o profissional. Mas o s\\u00f3cio do Crivelli Advogados destaca que a nova lei permite tamb\\u00e9m a negocia\\u00e7\\u00e3o direta com o empregador sobre como o trabalho ser\\u00e1 feito, o que pode prejudicar o trabalhador.&#160;\",\"name\":\"Profissionais de TI\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/img.estadao.com.br\\/resources\\/jpg\\/3\\/9\\/1505950139493.jpg\",\"description\":\"A nova legisla\\u00e7\\u00e3o trabalhista acabou de entrar em vigor, mas&#160;em breve o texto deve receber novas altera\\u00e7\\u00f5es. A nova MP que prev\\u00ea ajustes no texto j\\u00e1 tem um n\\u00famero recorde de emendas propostas pelos parlamentares. Segundo o advogado Paulo Woo Jin Lee, com tantas emendas, \\u00e9 poss\\u00edvel que a legisla\\u00e7\\u00e3o trabalhista mude consideravelmente nos pr\\u00f3ximos dias, o que tem trazido muita inseguran\\u00e7a jur\\u00eddica \\u00e0s empresas, fazendo muitas delas adiarem mudan\\u00e7as no modelo de trabalho.\",\"name\":\"MP\"}],\"publisher\":{\"@type\":\"NewsMediaOrganization\",\"name\":\"Estad\\u00e3o\",\"foundingDate\":\"1875-01-04\",\"ethicsPolicy\":\"http:\\/\\/www.estadao.com.br\\/ext\\/codigoetica\\/codigo_de_etica_miolo.pdf\",\"missionCoveragePrioritiesPolicy\":\"http:\\/\\/www.estadao.com.br\\/ext\\/codigoetica\\/codigo_de_etica_miolo.pdf\",\"diversityPolicy\":\"http:\\/\\/www.estadao.com.br\\/ext\\/codigoetica\\/codigo_de_etica_miolo.pdf\",\"correctionsPolicy\":\"http:\\/\\/www.estadao.com.br\\/ext\\/codigoetica\\/codigo_de_etica_miolo.pdf\",\"verificationFactCheckingPolicy\":\"http:\\/\\/www.estadao.com.br\\/ext\\/codigoetica\\/codigo_de_etica_miolo.pdf\",\"unnamedSourcesPolicy\":\"http:\\/\\/www.estadao.com.br\\/ext\\/codigoetica\\/codigo_de_etica_miolo.pdf\",\"sameAs\":[\"https:\\/\\/twitter.com\\/estadao\",\"https:\\/\\/www.facebook.com\\/estadao\\/\",\"https:\\/\\/www.instagram.com\\/estadao\\/\",\"https:\\/\\/www.youtube.com\\/channel\\/UCrtOL8bJsh-csozGS2aV77Q\",\"https:\\/\\/plus.google.com\\/+Estad%C3%A3o\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"http:\\/\\/statics.estadao.com.br\\/s2016\\/portal\\/img\\/sprites\\/logotipo.png\",\"width\":260,\"height\":60}}}</script> <script> !function(f,b,e,v,n,t,s){if(f.fbq)return;n=f.fbq=function(){n.callMethod? n.callMethod.apply(n,arguments):n.queue.push(arguments)};if(!f._fbq)f._fbq=n; n.push=n;n.loaded=!0;n.version='2.0';n.queue=[];t=b.createElement(e);t.async=!0; t.src=v;s=b.getElementsByTagName(e)[0];s.parentNode.insertBefore(t,s)}(window, document,'script','//connect.facebook.net/en_US/fbevents.js'); fbq('init', '1659995760901982'); fbq('track', 'PageView'); </script> <noscript><img height=\"1\" width=\"1\" style=\"display:none\" src=\"https://www.facebook.com/tr?id=1659995760901982&ev=PageView&noscript=1\"/></noscript> </head><body class=\"fotos noticia ajust-grid fotos-interna-mobile page-area-fotos\" data-area=\"fotos\"> <noscript> <iframe src=\"https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-M4LH38R\" height=\"0\" width=\"0\" style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe> </noscript> <section class=\"mold-assine\"><div class=\"hidden assine-bar\" style=\"display: none\"><a href=\"https://assine.estadao.com.br/?utm_source=portal_estadao_abalateral&amp;utm_medium=portal_estadao_abalateral&amp;utm_campaign=portal_estadao_abalateral&amp;utm_content=portal_estadao_abalateral\" class=\"urlassine\" style=\"background-image:url('https://img.estadao.com.br/fotos3/20x169/bt-laranja-barra-lateral-20-x-169.png')\" >Assine o Estad\u00e3o</a><div class=\"content\"><a href=\"https://assine.estadao.com.br/?utm_source=portal_estadao_abalateral&amp;utm_medium=portal_estadao_abalateral&amp;utm_campaign=portal_estadao_abalateral&amp;utm_content=portal_estadao_abalateral\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img src=\"https://img.estadao.com.br/fotos3/162x269/167x282px-banner-lateral.gif\" alt=\"Imagem Assine o Estad\u00e3o\"></a></div></div></section> <noscript><iframe src=\"https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-TJRF2W3\" height=\"0\" width=\"0\" style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe></noscript> <style> #barra-estadao-parceiros{box-sizing:border-box;-webkit-box-sizing:border-box;-moz-box-sizing:border-box;-ms-box-sizing:border-box;-o-box-sizing:border-box;margin:0;padding:0;height:auto;max-height:100%;background-color:#393b41;white-space:nowrap;overflow:hidden!important;overflow-x:auto!important} #barra-estadao-parceiros .barra-estadao-list{margin:0 auto;text-align:center} #barra-estadao-parceiros ul{padding:9px 20px;position:relative;display:inline-block;margin:0;font-size:0;text-align:center} #barra-estadao-parceiros li:first-child{margin-left:0} #barra-estadao-parceiros li{margin:0 0 0 9px;display:inline-block;list-style:none;color:#fff} #barra-estadao-parceiros li:not(.barra-item-visibility):before{content:'\u25cf';display:inline-block;margin-right:9px;color:#fff;font-size:12px} #barra-estadao-parceiros li.barra-item-visibility + li:before{display:none} #barra-estadao-parceiros li:not(.barra-item-visibility) a:hover{color:#D0D0D0} #barra-estadao-parceiros li.barra-estadao-item{margin-right:5px} #barra-estadao-parceiros li.barra-estadao-item a{background:rgba(255,255,255,0.4);padding:5px 10px;border-radius:2px;font-weight:bold} #barra-estadao-parceiros li a{padding:0;margin:0;line-height:normal;color:#fff;font-family:sans-serif;font-size:12px;text-decoration:none;-webkit-transition:all .3s ease;-moz-transition:all .3s ease;-ms-transition:all .3s ease;-o-transition:all .3s ease;transition:all .3s ease} @media screen and (max-width:767px) { #barra-estadao-parceiros { display:none; } }</style><div id=\"barra-estadao-parceiros\" class=\"barra-estadao-parceiros\"> <nav class=\"barra-estadao-list\"> <ul> <li class=\"barra-estadao-item barra-item-visibility\"><a href=\"https://assine.estadao.com.br/?utm_source=portal_estadao_selo_header&utm_medium=portal_estadao_selo_header&utm_campaign=portal_estadao_selo_header&utm_content=portal_estadao_selo_header\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Assine o Estad\u00e3o</a></li> <li><a href=\"https://acervo.estadao.com.br\" title=\"Acervo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Acervo</a></li> <li><a href=\"http://institucional.ae.com.br/\" title=\"Ag\u00eancia Estado\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ag\u00eancia Estado</a></li> <li><a href=\"https://brpolitico.com.br/\" title=\"BR Pol\u00edtico\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">BR Pol\u00edtico</a></li> <li><a href=\"https://classificados.estadao.com.br/\" title=\"Classificados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Classificados</a></li> <li><a href=\"https://emais.estadao.com.br\" title=\"E+\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">E+</a></li> <li><a href=\"https://einvestidor.estadao.com.br\" title=\"E-Investidor\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">E-Investidor</a></li> <li><a href=\"https://estradao.estadao.com.br\" title=\"Estrad\u00e3o\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Estrad\u00e3o</a></li> <li><a href=\"https://esportefera.com.br\" title=\"#FERA\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">#FERA</a></li> <li><a href=\"https://imoveis.estadao.com.br/\" title=\"Im\u00f3veis\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Im\u00f3veis</a></li> <li><a href=\"https://jornaldocarro.estadao.com.br\" title=\"Jornal do Carro\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Jornal do Carro</a></li> <li><a href=\"https://link.estadao.com.br\" title=\"Link\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Link</a></li> <li><a href=\"https://paladar.estadao.com.br\" title=\"Paladar\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Paladar</a></li> <li><a href=\"https://pme.estadao.com.br\" title=\"PME\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">PME</a></li> <li><a href=\"https://eldorado.estadao.com.br\" title=\"R\u00e1dio Eldorado\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">R\u00e1dio Eldorado</a></li> </ul> <script type=\"text/javascript\"> (function(){ var getCookie = function(cname) { var name = cname + \"=\"; var decodedCookie = decodeURIComponent(document.cookie); var ca = decodedCookie.split(';'); for(var i = 0; i <ca.length; i++) { var c = ca[i]; while (c.charAt(0) == ' ') { c = c.substring(1); } if (c.indexOf(name) == 0) { return c.substring(name.length, c.length); } } return null; }; try{ var cookieData = getCookie('OESP_INFO'); if(cookieData) { cookieData = JSON.parse(cookieData); if (cookieData.produtos !== 'undefined' && cookieData.produtos != \"\" && cookieData.produtos.indexOf('Not_') > -1 ) { var li_assine = document.querySelectorAll('#barra-estadao-parceiros .barra-estadao-item'); for(var i in li_assine){ li_assine[i].style.display = \"none\"; } } } }catch (e) {} })(); </script> </nav></div><header class=\"js-header header-estadao header-subhome \" > <div class=\"header-wrapper\"> <div class=\"header-hamburger-menu js-toggle-menu\"> <div class=\"header-menu-bar\"></div> </div> <div class=\"header-icon-menu\"> <a href=\"#\" class=\"header-icon search-button js-toggle-menu\" title=\"Buscar\"> <i class=\"ico-search\"></i> </a> <a href=\"https://acesso.estadao.com.br/login/minha-conta\" class=\"header-icon minha-conta-picture\" title=\"Meu Perfil\"> <i class=\"ico-profile\"></i> </a> </div> <div class=\"header-publicidade selo-menu-top\"> <script type=\"text/javascript\"> if (window.DFP) { DFP.cmd.push(function(){ DFP.renderHtml({ 'selector': '.header-publicidade.selo-menu-top', 'targets': {\"formato\": \"selo\"}, \"screenmap\" : \"out_of_page\", \"oop_devices\": [\"xs\",\"sm\",\"md\",\"lg\",\"xl\"], \"emptyCallback\" : function(){ if(DFP.isAssinante() !== \"true\"){ document.getElementById(\"selo-assine-dfp\").style.display = \"block\"; } } }); }); } </script> <div id=\"selo-assine-dfp\" style=\"display:none\"> <div class=\"selo-assine -topo img\"> <a class=\"selo-assine-topo-a\" href=\"https://assine.estadao.com.br/?utm_source=portal_estadao_selosuperior&utm_medium=portal_estadao_selosuperior&utm_campaign=portal_estadao_selosuperior&utm_content=portal_estadao_selosuperior\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" title=\"Assine Estad&atilde;o\"> <img class=\"elazy\" data-src-desktop=\"https://img.estadao.com.br/fotos3/60x34/bt-laranja-selo-menu-60-x-34.png\" data-src-mobile=\"https://img.estadao.com.br/fotos3/60x34/bt-laranja-selo-menu-60-x-34.png\" alt=\"Assine Estad&atilde;o\"> </a> </div> </div> </div> <a href=\"javascript:history.go(-1)\" class=\"header-back-button\"> <div class=\"header-back-bar\"></div> </a> <div class=\"header-primary-logo logo-small logo-blue js-logo-events\"> <a href=\"https://www.estadao.com.br/\" title=\"Estad\u00e3o - Portal do Estado de S. Paulo\" > <span>Estad\u00e3o - Portal do Estado de S. Paulo</span> </a> </div> <h1 class=\"novo_h1 header-current-page cor-e\"> <a href=\"https://fotos.estadao.com.br/\"> Fotos </a> </h1> <p class=\"header-current-section cor-e\"> <span class=\"header-section-title\"> </span> </p> </div> <section class=\"header-menu-user js-menu-user\"> <div class=\"header-wrapper\"><div class=\"search-box\"> <form method=\"GET\" class=\"busca-filtro\" action=\"//busca.estadao.com.br\"> <div class=\"input-search ico-search\"> <input type=\"text\" name=\"q\" placeholder=\"Encontre not\u00edcias, assuntos e pessoas\" autocomplete=\"off\" /> </div> </form></div><div class=\"row\"> <div class=\"col-lg-8 col-xs-12 col-sm-12\"> <ul class=\"navbar\"> <li class=\"inline-block perfil item-1 \" > <a href=\"https://acesso.estadao.com.br/login/minha-conta\" class=\"change-menu-hamburguer\" > <span class=\"icon icon-perfil minha-conta-picture-mobile\"></span> <span class=\"text\">Perfil</span> </a> </li> <li class=\"inline-block transito item-2 \" > <a href=\"https://transito.estadao.com.br\" > <span class=\"icon icon-transito\"></span> <span class=\"text\">Tr\u00e2nsito</span> </a> </li> <li class=\"inline-block tempo item-3 \" > <a href=\"https://www.estadao.com.br/clima-e-tempo/sp-sao-paulo/\" > <span class=\"icon icon-tempo\"></span> <span class=\"text\">Tempo</span> </a> </li> <li class=\"inline-block horoscopo item-4 \" > <a href=\"https://emais.estadao.com.br/horoscopo\" > <span class=\"icon icon-horoscopo\"></span> <span class=\"text\">Hor\u00f3scopo</span> </a> </li> <li class=\"inline-block quadrinhos item-5 \" > <a href=\"https://cultura.estadao.com.br/quadrinhos\" > <span class=\"icon icon-quadrinhos\"></span> <span class=\"text\">Quadrinhos</span> </a> </li> <li class=\"inline-block loterias item-6 \" > <a href=\"https://loterias.estadao.com.br/mega-sena\" > <span class=\"icon icon-loterias\"></span> <span class=\"text\">Loterias</span> </a> </li> <li class=\"inline-block aplicativos item-7 \" > <a href=\"https://www.estadao.com.br/aplicativos/\" > <span class=\"icon icon-aplicativos\"></span> <span class=\"text\">Aplicativos</span> </a> </li> <li class=\"inline-block assine item-8 hidden\" > <a href=\"https://assine.estadao.com.br/?&utm_source=portal_estadao_selo_acesso&utm_medium=portal_estadao_selo_acesso&utm_campaign=portal_estadao_selo_acesso\" target=\"_blank\"> <span class=\"icon icon-assine\"></span> <span class=\"text\">Assine</span> </a> </li> </ul> <div class=\"menu-list\"> <ul> <li> <a href=\"https://opiniao.estadao.com.br\" > Opini\u00e3o <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://politica.estadao.com.br\" > Pol\u00edtica <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://economia.estadao.com.br\" > Economia & Neg\u00f3cios <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://brasil.estadao.com.br\" > Brasil <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://internacional.estadao.com.br\" > Internacional <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://esportes.estadao.com.br\" > Esportes <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://cultura.estadao.com.br\" > Cultura <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://www.estadao.com.br/ultimas\" > \u00daltimas <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> </ul> </div> <div class=\"menu-list\"> <ul> <li> <a href=\"https://acervo.estadao.com.br/\" > Acervo <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"http://pme.estadao.com.br/\" > PME <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"http://jornaldocarro.estadao.com.br/\" > Jornal do Carro <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://paladar.estadao.com.br/\" > Paladar <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://link.estadao.com.br/\" > Link <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://emais.estadao.com.br/\" > E+ <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://viagem.estadao.com.br/\" > Viagem <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"http://www.classificadosestadao.com.br/\" > Classificados <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> </ul> </div> <div class=\"menu-list\"> <ul> <li> <a href=\"https://eldorado.estadao.com.br\" > R\u00e1dio Eldorado <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://alias.estadao.com.br/\" > Ali\u00e1s <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://educacao.estadao.com.br/\" > Educa\u00e7\u00e3o <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://ciencia.estadao.com.br/\" > Ci\u00eancia <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://sustentabilidade.estadao.com.br/\" > Sustentabilidade <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://saude.estadao.com.br/\" > Sa\u00fade <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://sao-paulo.estadao.com.br/\" > S\u00e3o Paulo <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> </ul> </div> <div class=\"menu-list\"> <ul> <li> <a href=\"https://tudo-sobre.estadao.com.br/\" > Tudo Sobre <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://www.estadao.com.br/ao-vivo/\" > Ao Vivo <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://www.estadao.com.br/blogs/\" > Blogs <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://www.estadao.com.br/colunas/\" > Colunas <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://tv.estadao.com.br/\" > TV Estad\u00e3o <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://www.estadao.com.br/aplicativos/\" > Aplicativos <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://www.estadao.com.br/infograficos\" > Infogr\u00e1ficos <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://fotos.estadao.com.br/\" > Fotos <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"http://voce.estadao.com.br/\" > Voc\u00ea no Estad\u00e3o <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"http://blog.estadaodados.com/\" > Estad\u00e3o Dados <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> </ul> </div> <div class=\"menu-list\"> <ul> <li> <a href=\"https://emais.estadao.com.br/horoscopo\" > Hor\u00f3scopo <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://loterias.estadao.com.br/mega-sena\" > Loterias <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://www.estadao.com.br/clima-e-tempo/sp-sao-paulo/\" > Tempo <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://transito.estadao.com.br/\" > Tr\u00e2nsito <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://www.estadao.com.br/newsletters/\" > Newsletter <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://cultura.estadao.com.br/quadrinhos\" > Quadrinhos <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://arte.estadao.com.br/jogos/sudoku/\" > Sudoku <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://arte.estadao.com.br/jogos/palavras-cruzadas/\" > Cruzadas <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> </ul> </div> <div class=\"menu-list\"> <ul> <li> <a href=\"https://imoveis.moving.com.br/\" target=\"_blank\" > Moving <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://estradao.estadao.com.br/\" target=\"_blank\" > Estrad\u00e3o <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"http://www.broadcastpolitico.com.br/\" > Broadcast Pol\u00edtico <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"http://economia.estadao.com.br/broadcast/\" > Broadcast Econ\u00f4mico <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> </ul> </div> </div> </div> </div> </section></header><div class=\"clearfix\"></div> <img src=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/portal/img/others/logo-black-print.png\" class=\"logo-for-print\" style=\"display: none;\" /><section class=\"col-md-12 col-sm-12 col-xs-12 htopo-style\"><div id='htopo-0' class='publicidade dfp' data-screenmap='Horizontal_Max_N_T_60' data-target='{\"formato\":\"htopo\",\"page_url\":\"economia.estadao.com.br,galerias,geral,veja-as-5-profissoes-mais-afetadas-pela-reforma-trabalhista,35019\",\"pg_tipo\":\"fotos\",\"tags\":false}' data-status='init' ></div></section> <section class=\"container materia\" data-descricao = \"Com as novas regras trabalhistas, que entraram em vigor no dia 11 de novembro, algumas categorias e profiss&otilde;es devem sofrer mais altera&ccedil;&otilde;es do que outras. Veja as mais afetadas.\" data-titulo = \"Veja as 5 profiss&otilde;es mais afetadas pela reforma trabalhista\" data-urlGaleria ='http://economia.estadao.com.br/galerias/geral,veja-as-5-profissoes-mais-afetadas-pela-reforma-trabalhista,35019' data-produto=\"Estad&atilde;o\" data-editoria=\"Economia\" data-subeditoria=\"Geral\" data-imagem=\"https://img.estadao.com.br/resources/jpg/5/7/1510488170275.jpg\" data-tags=\"reforma; trabalhista; nova CLT; \" data-guid=\"MM_AG_PT_ASSET_GROUP_35019\"> <div class=\"row container-row-slider-fotos-galerias\"> <section class=\"container topo-full\"> <div class=\"row reverse\"> <section class=\"col-md-12 col-sm-12 col-xs-12\"> <div class=\"shared-topo-mobile\"> <ul class=\"share \"> <li class=\"hidden\"> <a href=\"javascript:void(0);\" class=\"balloon comentarios-balaozinho\" data-ancora='noticia_1' title=\"Coment\u00e1rios\"> </a> </li> <li class=\"facebook \"> <a href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=http://economia.estadao.com.br/galerias/geral,veja-as-5-profissoes-mais-afetadas-pela-reforma-trabalhista,35019%3Futm_source%3Destadao%3Afacebook%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-facebook\" title=\"Compartilhe pelo Facebook\" >&nbsp;</a> </li> <li class=\"whatsapp \"> <a href=\"whatsapp://send?text=Veja+as+5+profiss%C3%B5es+mais+afetadas+pela+reforma+trabalhista%20Estad%C3%A3o%3A%20http://economia.estadao.com.br/galerias/geral,veja-as-5-profissoes-mais-afetadas-pela-reforma-trabalhista,35019%3Futm_source%3Destadao%3Awhatsapp%26utm_medium%3Dlink\" class=\"ico-whatsapp\" title=\"Compartilhe pelo WhatsApp\">&nbsp;</a> </li> <li class=\"twitter \"> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Veja as 5 profiss\u00f5es mais afetadas pela reforma trabalhista%20@estadao%3A%20&amp;url=http://economia.estadao.com.br/galerias/geral,veja-as-5-profissoes-mais-afetadas-pela-reforma-trabalhista,35019%3Futm_source%3Destadao%3Atwitter%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-twitter\" title=\"Compartilhe pelo Twitter\" >&nbsp;</a> </li> <li class=\"other \"> <a href=\"javascript:void(0);\" class=\"ico-dots-three-horizontal \" title=\"Mais compartilhamentos\" data-href=\"http://economia.estadao.com.br/galerias/geral,veja-as-5-profissoes-mais-afetadas-pela-reforma-trabalhista,35019\" data-title=\"Veja as 5 profiss\u00f5es mais afetadas pela reforma trabalhista\">&nbsp;</a> <div class=\"share-more\" > <div class=\"share-total\" data-url=\"http://economia.estadao.com.br/galerias/geral,veja-as-5-profissoes-mais-afetadas-pela-reforma-trabalhista,35019\"></div> <ul> <li class=\"twitter\"> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Veja as 5 profiss\u00f5es mais afetadas pela reforma trabalhista%20@estadao%3A%20&amp;url=http://economia.estadao.com.br/galerias/geral,veja-as-5-profissoes-mais-afetadas-pela-reforma-trabalhista,35019%3Futm_source%3Destadao%3Atwitter%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-twitter\" > <span>twitter</span> </a> </li> <li class=\"linkedin\"> <a href=\"https://www.linkedin.com/cws/share?url=http://economia.estadao.com.br/galerias/geral,veja-as-5-profissoes-mais-afetadas-pela-reforma-trabalhista,35019%3Futm_source%3Destadao%3Alinkedin%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-linkedin\" > <span>linkedin</span> </a> </li> <li class=\"email\"> <a href=\"mailto:?subject=Veja as 5 profiss\u00f5es mais afetadas pela reforma trabalhista&amp;body=Veja as 5 profiss\u00f5es mais afetadas pela reforma trabalhista - http://economia.estadao.com.br/galerias/geral,veja-as-5-profissoes-mais-afetadas-pela-reforma-trabalhista,35019%3Futm_source%3Destadao%3Amail%26utm_medium%3Dlink\" class=\"ico-envelope-o\" > <span>e-mail</span> </a> </li> <li class=\"print\"> <a href=\"javascript:window.print();\" class=\"ico-printer-text\" > <span>imprimir</span> </a> </li> </ul> </div> </li></ul> </div> <div class=\"box topo-full-mobile\"> <div class=\"label\"> <div class=\"center\"> <h4 class=\"lt-title-latobold\"> Economia </h4> <p class=\"lt-title-latobold\">TRABALHISTA</p> </div> </div> <h2 class=\"titulo-principal helper-safari\"> Veja as 5 profiss&otilde;es mais afetadas pela reforma trabalhista </h2> <div class=\"clearfix\"></div> <div class=\"col-xs-12 full\"> <ul class=\"share \"> <li class=\"hidden\"> <a href=\"javascript:void(0);\" class=\"balloon comentarios-balaozinho\" data-ancora='noticia_1' title=\"Coment\u00e1rios\"> </a> </li> <li class=\"facebook \"> <a href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=http://economia.estadao.com.br/galerias/geral,veja-as-5-profissoes-mais-afetadas-pela-reforma-trabalhista,35019%3Futm_source%3Destadao%3Afacebook%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-facebook\" title=\"Compartilhe pelo Facebook\" >&nbsp;</a> </li> <li class=\"whatsapp \"> <a href=\"whatsapp://send?text=Veja+as+5+profiss%C3%B5es+mais+afetadas+pela+reforma+trabalhista%20Estad%C3%A3o%3A%20http://economia.estadao.com.br/galerias/geral,veja-as-5-profissoes-mais-afetadas-pela-reforma-trabalhista,35019%3Futm_source%3Destadao%3Awhatsapp%26utm_medium%3Dlink\" class=\"ico-whatsapp\" title=\"Compartilhe pelo WhatsApp\">&nbsp;</a> </li> <li class=\"twitter \"> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Veja as 5 profiss\u00f5es mais afetadas pela reforma trabalhista%20@estadao%3A%20&amp;url=http://economia.estadao.com.br/galerias/geral,veja-as-5-profissoes-mais-afetadas-pela-reforma-trabalhista,35019%3Futm_source%3Destadao%3Atwitter%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-twitter\" title=\"Compartilhe pelo Twitter\" >&nbsp;</a> </li> <li class=\"other \"> <a href=\"javascript:void(0);\" class=\"ico-dots-three-horizontal \" title=\"Mais compartilhamentos\" data-href=\"http://economia.estadao.com.br/galerias/geral,veja-as-5-profissoes-mais-afetadas-pela-reforma-trabalhista,35019\" data-title=\"Veja as 5 profiss\u00f5es mais afetadas pela reforma trabalhista\">&nbsp;</a> <div class=\"share-more\" > <div class=\"share-total\" data-url=\"http://economia.estadao.com.br/galerias/geral,veja-as-5-profissoes-mais-afetadas-pela-reforma-trabalhista,35019\"></div> <ul> <li class=\"twitter\"> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Veja as 5 profiss\u00f5es mais afetadas pela reforma trabalhista%20@estadao%3A%20&amp;url=http://economia.estadao.com.br/galerias/geral,veja-as-5-profissoes-mais-afetadas-pela-reforma-trabalhista,35019%3Futm_source%3Destadao%3Atwitter%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-twitter\" > <span>twitter</span> </a> </li> <li class=\"linkedin\"> <a href=\"https://www.linkedin.com/cws/share?url=http://economia.estadao.com.br/galerias/geral,veja-as-5-profissoes-mais-afetadas-pela-reforma-trabalhista,35019%3Futm_source%3Destadao%3Alinkedin%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-linkedin\" > <span>linkedin</span> </a> </li> <li class=\"email\"> <a href=\"mailto:?subject=Veja as 5 profiss\u00f5es mais afetadas pela reforma trabalhista&amp;body=Veja as 5 profiss\u00f5es mais afetadas pela reforma trabalhista - http://economia.estadao.com.br/galerias/geral,veja-as-5-profissoes-mais-afetadas-pela-reforma-trabalhista,35019%3Futm_source%3Destadao%3Amail%26utm_medium%3Dlink\" class=\"ico-envelope-o\" > <span>e-mail</span> </a> </li> <li class=\"print\"> <a href=\"javascript:window.print();\" class=\"ico-printer-text\" > <span>imprimir</span> </a> </li> </ul> </div> </li></ul> </div> </div> </section> </div> <div class=\"row\"> <div class=\"col-xs-12\"> <div class=\"pw-container\" data-acesso=\"0\" id=\"pw-MM_AG_PT_ASSET_GROUP_35019\"> <div class=\"pw-container\" id=\"sw-MM_AG_PT_ASSET_GROUP_35019\"> <section class=\"container-galleries\"> <section class=\"container gallery-4 galeria-fotos\"> <div class=\"row\"> <section class=\"col-md-12 col-sm-12 col-xs-12 center-xs\"> <div class=\"box\"> <div class=\"swiper-container\"> <ul class=\"slide-items swiper-wrapper\"> <li class=\"item swiper-slide important-slide\" data-index='0' data-selecionado_default=\"\" data-idFoto=\"820083\" data-titulo='Mudan&ccedil;a' data-credito='Estad&atilde;o ' data-imagem=\"https://img.estadao.com.br/resources/jpg/5/7/1510488170275.jpg\" data-tags='&nbsp;' data-descricao='Com as novas regras trabalhistas, que entraram em vigor no dia 11 de novembro, algumas categorias e profiss&otilde;es devem sofrer mais altera&ccedil;&otilde;es que outras. Confira quais as mais impactadas pelo novo texto.' data-publicacao=' 12/11/2017 | 09h59' > <figure class='foto-galeria cover'> <a href=\"javascript:void(0);\" title=\"Mudan&ccedil;a\"> <img class=\"swiper-lazy\" data-src-desktop='https://img.estadao.com.br/resources/jpg/5/7/1510488170275.jpg' data-src-tablet='https://img.estadao.com.br/resources/jpg/9/9/1510488170099.jpg' data-src-mobile='https://img.estadao.com.br/resources/jpg/7/1/1510488170017.jpg' alt='Estad&atilde;o ' title='Estad&atilde;o ' /> <span class=\"swiper-lazy-preloader swiper-lazy-preloader-white\"></span> </a> </figure> </li> <li class=\"item swiper-slide important-slide\" data-index='1' data-selecionado_default=\"\" data-idFoto=\"820113\" data-titulo='M&eacute;dicos e enfermeiros' data-credito='Darko Stojanovic/Pixabay' data-imagem=\"https://img.estadao.com.br/resources/jpg/3/3/1497985367133.jpg\" data-tags='' data-descricao='A jornada de 12 horas de trabalho por 36 horas de descanso &eacute; comum para esses profissionais. Mas a nova legisla&ccedil;&atilde;o permitiu que essa jornada fosse negociada n&atilde;o mais pela categoria, mas individualmente. O adicional noturno tamb&eacute;m mudou. Antes, quando o per&iacute;odo de 12 horas de trabalho adentrava na faixa das 22 horas at&eacute; 5 horas da manh&atilde;, o funcion&aacute;rio recebia o adicional proporcionalmente, agora ele n&atilde;o recebe mais, explica o s&oacute;cio do Crivelli Advogados, Paulo Woo Jin Lee.' data-publicacao=' 20/06/2017 | 16h02' > <figure class='foto-galeria cover'> <a href=\"javascript:void(0);\" title=\"M&eacute;dicos e enfermeiros\"> <img class=\"swiper-lazy\" data-src-desktop='https://img.estadao.com.br/resources/jpg/3/3/1497985367133.jpg' data-src-tablet='https://img.estadao.com.br/resources/jpg/9/4/1497985366949.jpg' data-src-mobile='https://img.estadao.com.br/resources/jpg/6/6/1497985366866.jpg' alt='Darko Stojanovic/Pixabay' title='Darko Stojanovic/Pixabay' /> <span class=\"swiper-lazy-preloader swiper-lazy-preloader-white\"></span> </a> </figure> </li> <li class=\"item swiper-slide important-slide\" data-index='2' data-selecionado_default=\"\" data-idFoto=\"820114\" data-titulo='Gar&ccedil;ons e cozinheiros' data-credito='Daniel Teixeira|Estad&atilde;o' data-imagem=\"https://img.estadao.com.br/resources/jpg/2/2/1467760356722.jpg\" data-tags='&nbsp;' data-descricao='A nova legisla&ccedil;&atilde;o regulou muitos trabalhos que eram considerados &#8216;bicos&#8217;, como de gar&ccedil;om, entregador de comida e cozinheiro, para citar alguns exemplos do setor de servi&ccedil;os. Agora, esses trabalhos s&atilde;o considerados intermitentes. J&aacute; para os casos nos quais os dias e hor&aacute;rios de trabalho s&atilde;o pr&eacute;-estabelecidos pelo empregador, como um gar&ccedil;om que trabalha todos os fins de semana na mesma empresa, o trabalho &eacute; parcial. &#160;' data-publicacao=' 05/07/2016 | 20h21' > <figure class='foto-galeria cover'> <a href=\"javascript:void(0);\" title=\"Gar&ccedil;ons e cozinheiros\"> <img class=\"swiper-lazy\" data-src-desktop='https://img.estadao.com.br/resources/jpg/2/2/1467760356722.jpg' data-src-tablet='https://img.estadao.com.br/resources/jpg/0/1/1467760356510.jpg' data-src-mobile='https://img.estadao.com.br/resources/jpg/2/0/1467760356402.jpg' alt='Daniel Teixeira|Estad&atilde;o' title='Daniel Teixeira|Estad&atilde;o' /> <span class=\"swiper-lazy-preloader swiper-lazy-preloader-white\"></span> </a> </figure> </li> <li class=\"item swiper-slide important-slide\" data-index='3' data-selecionado_default=\"\" data-idFoto=\"820116\" data-titulo='Oper&aacute;rios' data-credito='Gabriela Bil&oacute;/Estad&atilde;o' data-imagem=\"https://img.estadao.com.br/resources/jpg/7/1/1499390611817.jpg\" data-tags='' data-descricao='Os oper&aacute;rios s&atilde;o um grupo de trabalhadores que tende a ficar&#160;desprotegido com a nova legisla&ccedil;&atilde;o trabalhista. Com o fim da contribui&ccedil;&atilde;o sindical obrigat&oacute;ria, muitos sindicatos devem perder for&ccedil;a, o que pode resultar em acordos trabalhistas mais fracos. Para as mulheres que trabalham como oper&aacute;rias, a primeira vers&atilde;o da legisla&ccedil;&atilde;o abria espa&ccedil;o para o trabalho&#160;insalubre, mas a MP que alterou pontos da nova lei garantiu o afastamento de gestantes, que s&oacute; poder&atilde;o voltar ao trabalho insalubre mediante atestado m&eacute;dico.' data-publicacao=' 06/07/2017 | 22h23' > <figure class='foto-galeria cover'> <a href=\"javascript:void(0);\" title=\"Oper&aacute;rios\"> <img class=\"swiper-lazy\" data-src-desktop='https://img.estadao.com.br/resources/jpg/7/1/1499390611817.jpg' data-src-tablet='https://img.estadao.com.br/resources/jpg/9/0/1499390611509.jpg' data-src-mobile='https://img.estadao.com.br/resources/jpg/5/7/1499390610975.jpg' alt='Gabriela Bil&oacute;/Estad&atilde;o' title='Gabriela Bil&oacute;/Estad&atilde;o' /> <span class=\"swiper-lazy-preloader swiper-lazy-preloader-white\"></span> </a> </figure> </li> <li class=\"item swiper-slide important-slide\" data-index='4' data-selecionado_default=\"\" data-idFoto=\"820118\" data-titulo='Consultores, auditores e fiscais ' data-credito='' data-imagem=\"https://img.estadao.com.br/resources/jpg/4/9/1425394691994.jpg\" data-tags='' data-descricao='Para os profissionais que atuam como consultores, auditores e fiscais com sal&aacute;rios acima de R$ 11 mil por m&ecirc;s, n&iacute;vel superior e, por isso, considerados hiperempregados, a negocia&ccedil;&atilde;o com os empregadores pode ficar mais dif&iacute;cil. Com a nova legisla&ccedil;&atilde;o, eles podem negociar diretamente com a empresa os termos do contrato, inclusive desrespeitando termos previstos na lei.&#160;' data-publicacao=' 03/03/2015 | 11h58' > <figure class='foto-galeria cover'> <a href=\"javascript:void(0);\" title=\"Consultores, auditores e fiscais \"> <img class=\"swiper-lazy\" data-src-desktop='https://img.estadao.com.br/resources/jpg/4/9/1425394691994.jpg' data-src-tablet='https://img.estadao.com.br/resources/jpg/9/8/1425394691889.jpg' data-src-mobile='https://img.estadao.com.br/resources/jpg/0/8/1425394691780.jpg' alt='' title='' /> <span class=\"swiper-lazy-preloader swiper-lazy-preloader-white\"></span> </a> </figure> </li> <li class=\"item swiper-slide important-slide\" data-index='5' data-selecionado_default=\"\" data-idFoto=\"820121\" data-titulo='Profissionais de TI' data-credito='Yasuyoshi Chiba/AFP' data-imagem=\"https://img.estadao.com.br/resources/jpg/7/5/1450787649357.jpg\" data-tags='' data-descricao='Para os trabalhadores da &aacute;rea de tecnologia, na qual o home office j&aacute; era uma pr&aacute;tica comum, a nova lei trabalhista trouxe mais seguran&ccedil;a por estabelecer regras de atua&ccedil;&atilde;o profissional. Mas o s&oacute;cio do Crivelli Advogados destaca que a nova lei permite tamb&eacute;m a negocia&ccedil;&atilde;o direta com o empregador sobre como o trabalho ser&aacute; feito, o que pode prejudicar o trabalhador.&#160;' data-publicacao=' 22/12/2015 | 10h34' > <figure class='foto-galeria cover'> <a href=\"javascript:void(0);\" title=\"Profissionais de TI\"> <img class=\"swiper-lazy\" data-src-desktop='https://img.estadao.com.br/resources/jpg/7/5/1450787649357.jpg' data-src-tablet='https://img.estadao.com.br/resources/jpg/3/2/1450787649123.jpg' data-src-mobile='https://img.estadao.com.br/resources/jpg/2/8/1450787648882.jpg' alt='Yasuyoshi Chiba/AFP' title='Yasuyoshi Chiba/AFP' /> <span class=\"swiper-lazy-preloader swiper-lazy-preloader-white\"></span> </a> </figure> </li> <li class=\"item swiper-slide important-slide\" data-index='6' data-selecionado_default=\"\" data-idFoto=\"820124\" data-titulo='MP' data-credito='Andre Dusek/Estad&atilde;o' data-imagem=\"https://img.estadao.com.br/resources/jpg/1/6/1505950139861.jpg\" data-tags='' data-descricao='A nova legisla&ccedil;&atilde;o trabalhista acabou de entrar em vigor, mas&#160;em breve o texto deve receber novas altera&ccedil;&otilde;es. A nova MP que prev&ecirc; ajustes no texto j&aacute; tem um n&uacute;mero recorde de emendas propostas pelos parlamentares. Segundo o advogado Paulo Woo Jin Lee, com tantas emendas, &eacute; poss&iacute;vel que a legisla&ccedil;&atilde;o trabalhista mude consideravelmente nos pr&oacute;ximos dias, o que tem trazido muita inseguran&ccedil;a jur&iacute;dica &agrave;s empresas, fazendo muitas delas adiarem mudan&ccedil;as no modelo de trabalho.' data-publicacao=' 20/09/2017 | 20h28' > <figure class='foto-galeria cover'> <a href=\"javascript:void(0);\" title=\"MP\"> <img class=\"swiper-lazy\" data-src-desktop='https://img.estadao.com.br/resources/jpg/1/6/1505950139861.jpg' data-src-tablet='https://img.estadao.com.br/resources/jpg/2/1/1505950139612.jpg' data-src-mobile='https://img.estadao.com.br/resources/jpg/3/9/1505950139493.jpg' alt='Andre Dusek/Estad&atilde;o' title='Andre Dusek/Estad&atilde;o' /> <span class=\"swiper-lazy-preloader swiper-lazy-preloader-white\"></span> </a> </figure> </li> </ul> <div class=\"prev prev-galerias\"> <a href=\"javascript:void(0);\">&nbsp;</a> </div> <div class=\"next next-galerias\"> <a href=\"javascript:void(0);\">&nbsp;</a> </div> </div> <div class=\"row content-legend legend-box\"> <div class=\"col-md-12 col-sm-12 col-xs-12\"> <div class=\"content-legend-mobile\"> <h4 class=\"legend-title\"> <span class=\"titulo\"> Mudan&ccedil;a </span> </h4> <div class=\"desc-galeria\"> <p class=\"legend-text\">Com as novas regras trabalhistas, que entraram em vigor no dia 11 de novembro, algumas categorias e profiss\u00f5es devem sofrer mais altera\u00e7\u00f5es que outras. Confira quais as mais impactadas pelo novo texto. Foto: Estad&atilde;o </p> </div> <p class=\"legend-publicacao\"> 12/11/2017 | 09h59 </p> <div class=\"legend-tags\"> <div class=\"tags\"> <h4 class=\"tags-title-bold\">Mais conte\u00fado sobre</h4> <a href=\"http://topicos.estadao.com.br/reforma\" class=\"tags-link\">reforma</a> <a href=\"http://topicos.estadao.com.br/trabalhista\" class=\"tags-link\">trabalhista</a> <a href=\"http://topicos.estadao.com.br/nova-clt\" class=\"tags-link\">nova CLT</a> </div> </div> </div> </div> <div class=\"col-md-3 col-sm-3 col-xs-12 galeria-col-1\"> <div class=\"pagination center-xs pagination-desktop\"></div> <p class=\"legend-publicacao\"> 12/11/2017 | 09h59 </p> </div> <div class=\"col-md-9 col-sm-9 col-xs-12 galeria-col-2\"> <h4 class=\"legend-title\"> <span class=\"titulo\"> Mudan&ccedil;a </span> <a href=\"#\" class=\"toggle-desc-galeria\"><span class=\"seta\"></span></a> </h4> <div class=\"desc-galeria\"> <p class=\"legend-text\">Com as novas regras trabalhistas, que entraram em vigor no dia 11 de novembro, algumas categorias e profiss\u00f5es devem sofrer mais altera\u00e7\u00f5es que outras. Confira quais as mais impactadas pelo novo texto. Foto: Estad&atilde;o </p> <div class=\"legend-tags\"> <div> <h4 class=\"tags-title\">Mais conte\u00fado sobre</h4> <div class=\"tags\"> <a href=\"http://topicos.estadao.com.br/reforma\" class=\"tag-button\">reforma</a> <a href=\"http://topicos.estadao.com.br/trabalhista\" class=\"tag-button\">trabalhista</a> <a href=\"http://topicos.estadao.com.br/nova-clt\" class=\"tag-button\">nova CLT</a> </div> </div> </div> </div> </div> <div class=\"pagination pagination-xs\"></div> </div> </div> </section> </div> </section> </section> </div> </div> </div> </div> </section> </div> <div class=\"row\"> <section class=\"col-xs-12 col-content\"> <div class=\"mold-panel-comentarios\"> <div class=\"panel-comentarios\" id=\"noticia_1\" data-comments=\"container\" data-comments-url=\"http://economia.estadao.com.br/galerias/geral,veja-as-5-profissoes-mais-afetadas-pela-reforma-trabalhista,35019\"> <header data-comments=\"collapse\" class=\"header-comentarios\"> <svg xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\" class=\"comentarios-icon\" fill=\"#a4a4a4\" width=\"18\" height=\"14\" data-name=\"Icon/Coment\u00e1rios\" viewBox=\"0 0 18 14\"> <path class=\"prefix-comments\" d=\"M13.064-9.608A4.015 4.015 0 0 1 14-7.052a4.015 4.015 0 0 1-.936 2.552 6.314 6.314 0 0 1-2.55 1.854A8.956 8.956 0 0 1 7-1.962a9.987 9.987 0 0 1-1.75-.159A8.362 8.362 0 0 1 2.486-.848a8.359 8.359 0 0 1-.855.159H1.6a.311.311 0 0 1-.2-.08.328.328 0 0 1-.114-.209.2.2 0 0 1-.01-.065.394.394 0 0 1 0-.065.211.211 0 0 1 .02-.06l.025-.05a.448.448 0 0 1 .035-.055.423.423 0 0 1 .04-.05q.015-.015.045-.05l.04-.045q.05-.06.229-.249t.259-.293q.08-.1.224-.288a2.516 2.516 0 0 0 .249-.383q.1-.2.2-.437A5.81 5.81 0 0 1 .706-4.825 3.905 3.905 0 0 1 0-7.052a4.015 4.015 0 0 1 .935-2.556 6.314 6.314 0 0 1 2.55-1.854A8.956 8.956 0 0 1 7-12.143a8.956 8.956 0 0 1 3.515.681 6.314 6.314 0 0 1 2.549 1.854zm4.752 5.1a3.9 3.9 0 0 1-.706 2.232A5.832 5.832 0 0 1 15.172-.52q.1.239.2.437a2.516 2.516 0 0 0 .252.383l.224.288q.08.104.259.293t.229.249l.04.045q.03.035.045.05a.423.423 0 0 1 .04.05.448.448 0 0 1 .035.055l.025.05a.21.21 0 0 1 .02.06.393.393 0 0 1 0 .065.2.2 0 0 1-.01.065.368.368 0 0 1-.129.219.3.3 0 0 1-.219.07 8.359 8.359 0 0 1-.855-.159A8.362 8.362 0 0 1 12.567.424a9.987 9.987 0 0 1-1.75.159A8.353 8.353 0 0 1 6.125-.729q.577.04.875.04a10.5 10.5 0 0 0 3.072-.447A8.8 8.8 0 0 0 12.7-2.419a6.652 6.652 0 0 0 1.909-2.108 5.1 5.1 0 0 0 .666-2.525 5.128 5.128 0 0 0-.229-1.511 5.891 5.891 0 0 1 2.028 1.77 3.909 3.909 0 0 1 .743 2.286z\" data-name=\"prefix-comments\" transform=\"translate(0 12.143)\"/> </svg> <h3 class=\"comentarios-title\">Coment\u00e1rios</h3> <svg xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\" class=\"comentarios-arrow\" fill=\"#a4a4a4\" width=\"14\" height=\"8\" viewBox=\"0 0 14 8\"> <path class=\"prefix-coments-arrows\" d=\"M7.661 7a.458.458 0 0 1-.131.323L1.394 13.86a.4.4 0 0 1-.606 0l-.657-.7A.449.449 0 0 1 0 12.838a.458.458 0 0 1 .131-.323L5.3 7 .131 1.485A.45.45 0 0 1 0 1.166.458.458 0 0 1 .131.843L.788.14a.4.4 0 0 1 .606 0l6.135 6.537A.458.458 0 0 1 7.661 7z\" data-name=\"prefix-coments-arrows\" transform=\"rotate(-90 3.83 3.83)\"/> </svg> </header> <div data-comments=\"body\" class=\"comentarios-body\" id=\"_comments_ed368ad6a5efeed952c6efb976fb8583\"> <p class=\"comentarios-desc\">Os coment\u00e1rios s\u00e3o exclusivos para assinantes do Estad\u00e3o.</p> <div class=\"comentarios-btns\"> <a class=\"comentarios-selo\" href=\" https://assine.estadao.com.br/?utm_source=portal_estadao_botaocomentarios&utm_medium=portal_estadao_botaocomentarios&utm_campaign=portal_estadao_botaocomentarios&utm_content=portal_estadao_botaocomentarios&utm_source=portal_estadao_botaocomentarios&utm_m\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" title=\"Assine o Estad&atilde;o\"> <img class=\"comentarios-img-selo\" alt=\"Assine o Estad&atilde;o\" src=\"https://img.estadao.com.br/fotos3/210x36/assineoestadao-210x36-2.png\" /> </a> <a class=\"comentarios-link\" href=\"https://acesso.estadao.com.br/login/?r=http%3A%2F%2Feconomia.estadao.com.br%2Fgalerias%2Fgeral%2Cveja-as-5-profissoes-mais-afetadas-pela-reforma-trabalhista%2C35019%23_comments_ed368ad6a5efeed952c6efb976fb8583\" title=\"J\u00e1 sou assinante\"> <span>J\u00e1 sou Assinante</span> <svg xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\" fill=\"#005f93\" width=\"5\" height=\"9\" viewBox=\"0 0 5 9\"> <path class=\"prefix-link-arrow\" d=\"M229.912 166.921a.281.281 0 0 1-.093.208l-4.352 4.2a.3.3 0 0 1-.43 0l-.466-.452a.276.276 0 0 1-.093-.205.281.281 0 0 1 .093-.208l3.669-3.545-3.669-3.545a.276.276 0 0 1-.093-.205.281.281 0 0 1 .093-.208l.466-.452a.3.3 0 0 1 .43 0l4.352 4.2a.281.281 0 0 1 .093.212z\" data-name=\"prefix-link-arrow\" transform=\"translate(-224.478 -162.421)\"/> </svg> </a> </div> </div> </div></div> <div class=\"bottom3\"> <div id='oop-inread-0' class='publicidade dfp' data-force='1' data-screenmap='out_of_page' data-target='{\"formato\":\"oop-inread\",\"page_url\":\"economia.estadao.com.br,galerias,geral,veja-as-5-profissoes-mais-afetadas-pela-reforma-trabalhista,35019\",\"pg_tipo\":null,\"tags\":false}' data-status='init' data-no-depara='1'></div> </div> </section> <aside class=\"col-xs-12 col-aside\"> <div class=\"fotos-more-news\"> <div class=\"row col-fixed\"> <div class=\"box center-xs adsense\"> <div id='ttopo-0' class='publicidade dfp' data-screenmap='Tile_300_250_T_250' data-target='{\"formato\":\"ttopo\",\"page_url\":\"economia.estadao.com.br,galerias,geral,veja-as-5-profissoes-mais-afetadas-pela-reforma-trabalhista,35019\",\"pg_tipo\":null,\"tags\":false}' data-status='init' data-no-depara='1'></div> <p class=\"lbl-sponsor\">publicidade</p> </div> </div> </div> </aside> </div></section><section class=\"container container-banner\"> <div class=\"row\"> <div class=\"box adsense\"> <div id='hmeio2-0' class='publicidade dfp' data-screenmap='Horizontal_Max_N_T_250' data-target='{\"formato\":\"hmeio2\",\"page_url\":\"economia.estadao.com.br,galerias,geral,veja-as-5-profissoes-mais-afetadas-pela-reforma-trabalhista,35019\",\"pg_tipo\":null,\"tags\":false}' data-status='init' data-no-depara='1'></div> <p class=\"lbl-sponsor\">publicidade</p> </div> </div></section><section class=\"container galerias-relacionadas-container\"> <div class=\"row\"> <section class=\"col-md-8 col-sm-8 col-xs-12 content\"> <div> <div class='box'> <h3>Galerias Relacionadas</h3> <div class=\"row\"> <section class=\"col-md-6 col-sm-6 col-xs-12\"> <div class=\"box\"> <div class=\"label\"> <h4> Economia </h4> <ul class=\"share \"> <li class=\"hidden\"> <a href=\"javascript:void(0);\" class=\"balloon comentarios-balaozinho\" data-ancora='noticia_1' title=\"Coment\u00e1rios\"> </a> </li> <li class=\"facebook \"> <a href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=http://fotos.estadao.com.br/galerias/economia,maveric,41706%3Futm_source%3Destadao%3Afacebook%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-facebook\" title=\"Compartilhe pelo Facebook\" >&nbsp;</a> </li> <li class=\"whatsapp \"> <a href=\"whatsapp://send?text=Maveric%20Estad%C3%A3o%3A%20http://fotos.estadao.com.br/galerias/economia,maveric,41706%3Futm_source%3Destadao%3Awhatsapp%26utm_medium%3Dlink\" class=\"ico-whatsapp\" title=\"Compartilhe pelo WhatsApp\">&nbsp;</a> </li> <li class=\"twitter \"> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Maveric%20@estadao%3A%20&amp;url=http://fotos.estadao.com.br/galerias/economia,maveric,41706%3Futm_source%3Destadao%3Atwitter%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-twitter\" title=\"Compartilhe pelo Twitter\" >&nbsp;</a> </li> <li class=\"other \"> <a href=\"javascript:void(0);\" class=\"ico-dots-three-horizontal \" title=\"Mais compartilhamentos\" data-href=\"http://fotos.estadao.com.br/galerias/economia,maveric,41706\" data-title=\"Maveric\">&nbsp;</a> <div class=\"share-more\" > <div class=\"share-total\" data-url=\"http://fotos.estadao.com.br/galerias/economia,maveric,41706\"></div> <ul> <li class=\"twitter\"> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Maveric%20@estadao%3A%20&amp;url=http://fotos.estadao.com.br/galerias/economia,maveric,41706%3Futm_source%3Destadao%3Atwitter%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-twitter\" > <span>twitter</span> </a> </li> <li class=\"linkedin\"> <a href=\"https://www.linkedin.com/cws/share?url=http://fotos.estadao.com.br/galerias/economia,maveric,41706%3Futm_source%3Destadao%3Alinkedin%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-linkedin\" > <span>linkedin</span> </a> </li> <li class=\"email\"> <a href=\"mailto:?subject=Maveric&amp;body=Maveric - http://fotos.estadao.com.br/galerias/economia,maveric,41706%3Futm_source%3Destadao%3Amail%26utm_medium%3Dlink\" class=\"ico-envelope-o\" > <span>e-mail</span> </a> </li> <li class=\"print\"> <a href=\"javascript:window.print();\" class=\"ico-printer-text\" > <span>imprimir</span> </a> </li> </ul> </div> </li></ul> </div> <figure> <a href=\"http://fotos.estadao.com.br/galerias/economia,maveric,41706\"> <img class=\"elazy\" data-src=\"https://img.estadao.com.br/fotos/crop/382x241/resources/jpg/9/1/1581535542819.jpg\" alt='Maveric' title='Maveric' /> </a> <figcaption> <i class='ico-camera'></i> 4 </figcaption> </figure> <a href=\"javascript:void(0);\"> <h5>Maveric</h5> </a> </div> </section> <section class=\"col-md-6 col-sm-6 col-xs-12\"> <div class=\"box\"> <div class=\"label\"> <h4> Economia </h4> <ul class=\"share \"> <li class=\"hidden\"> <a href=\"javascript:void(0);\" class=\"balloon comentarios-balaozinho\" data-ancora='noticia_1' title=\"Coment\u00e1rios\"> </a> </li> <li class=\"facebook \"> <a href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=http://fotos.estadao.com.br/galerias/economia,troca-de-mensagens,40765%3Futm_source%3Destadao%3Afacebook%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-facebook\" title=\"Compartilhe pelo Facebook\" >&nbsp;</a> </li> <li class=\"whatsapp \"> <a href=\"whatsapp://send?text=Troca+de+mensagens%20Estad%C3%A3o%3A%20http://fotos.estadao.com.br/galerias/economia,troca-de-mensagens,40765%3Futm_source%3Destadao%3Awhatsapp%26utm_medium%3Dlink\" class=\"ico-whatsapp\" title=\"Compartilhe pelo WhatsApp\">&nbsp;</a> </li> <li class=\"twitter \"> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Troca de mensagens%20@estadao%3A%20&amp;url=http://fotos.estadao.com.br/galerias/economia,troca-de-mensagens,40765%3Futm_source%3Destadao%3Atwitter%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-twitter\" title=\"Compartilhe pelo Twitter\" >&nbsp;</a> </li> <li class=\"other \"> <a href=\"javascript:void(0);\" class=\"ico-dots-three-horizontal \" title=\"Mais compartilhamentos\" data-href=\"http://fotos.estadao.com.br/galerias/economia,troca-de-mensagens,40765\" data-title=\"Troca de mensagens\">&nbsp;</a> <div class=\"share-more\" > <div class=\"share-total\" data-url=\"http://fotos.estadao.com.br/galerias/economia,troca-de-mensagens,40765\"></div> <ul> <li class=\"twitter\"> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Troca de mensagens%20@estadao%3A%20&amp;url=http://fotos.estadao.com.br/galerias/economia,troca-de-mensagens,40765%3Futm_source%3Destadao%3Atwitter%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-twitter\" > <span>twitter</span> </a> </li> <li class=\"linkedin\"> <a href=\"https://www.linkedin.com/cws/share?url=http://fotos.estadao.com.br/galerias/economia,troca-de-mensagens,40765%3Futm_source%3Destadao%3Alinkedin%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-linkedin\" > <span>linkedin</span> </a> </li> <li class=\"email\"> <a href=\"mailto:?subject=Troca de mensagens&amp;body=Troca de mensagens - http://fotos.estadao.com.br/galerias/economia,troca-de-mensagens,40765%3Futm_source%3Destadao%3Amail%26utm_medium%3Dlink\" class=\"ico-envelope-o\" > <span>e-mail</span> </a> </li> <li class=\"print\"> <a href=\"javascript:window.print();\" class=\"ico-printer-text\" > <span>imprimir</span> </a> </li> </ul> </div> </li></ul> </div> <figure> <a href=\"http://fotos.estadao.com.br/galerias/economia,troca-de-mensagens,40765\"> <img class=\"elazy\" data-src=\"https://img.estadao.com.br/fotos/crop/382x241/resources/jpg/3/0/1567542289403.jpg\" alt='Troca de mensagens' title='Troca de mensagens' /> </a> <figcaption> <i class='ico-camera'></i> 6 </figcaption> </figure> <a href=\"javascript:void(0);\"> <h5>Troca de mensagens</h5> </a> </div> </section> <section class=\"col-md-6 col-sm-6 col-xs-12\"> <div class=\"box\"> <div class=\"label\"> <h4> Economia </h4> <ul class=\"share \"> <li class=\"hidden\"> <a href=\"javascript:void(0);\" class=\"balloon comentarios-balaozinho\" data-ancora='noticia_1' title=\"Coment\u00e1rios\"> </a> </li> <li class=\"facebook \"> <a href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=http://fotos.estadao.com.br/galerias/economia,troca-de-mensagens,40768%3Futm_source%3Destadao%3Afacebook%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-facebook\" title=\"Compartilhe pelo Facebook\" >&nbsp;</a> </li> <li class=\"whatsapp \"> <a href=\"whatsapp://send?text=Troca+de+mensagens%20Estad%C3%A3o%3A%20http://fotos.estadao.com.br/galerias/economia,troca-de-mensagens,40768%3Futm_source%3Destadao%3Awhatsapp%26utm_medium%3Dlink\" class=\"ico-whatsapp\" title=\"Compartilhe pelo WhatsApp\">&nbsp;</a> </li> <li class=\"twitter \"> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Troca de mensagens%20@estadao%3A%20&amp;url=http://fotos.estadao.com.br/galerias/economia,troca-de-mensagens,40768%3Futm_source%3Destadao%3Atwitter%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-twitter\" title=\"Compartilhe pelo Twitter\" >&nbsp;</a> </li> <li class=\"other \"> <a href=\"javascript:void(0);\" class=\"ico-dots-three-horizontal \" title=\"Mais compartilhamentos\" data-href=\"http://fotos.estadao.com.br/galerias/economia,troca-de-mensagens,40768\" data-title=\"Troca de mensagens\">&nbsp;</a> <div class=\"share-more\" > <div class=\"share-total\" data-url=\"http://fotos.estadao.com.br/galerias/economia,troca-de-mensagens,40768\"></div> <ul> <li class=\"twitter\"> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Troca de mensagens%20@estadao%3A%20&amp;url=http://fotos.estadao.com.br/galerias/economia,troca-de-mensagens,40768%3Futm_source%3Destadao%3Atwitter%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-twitter\" > <span>twitter</span> </a> </li> <li class=\"linkedin\"> <a href=\"https://www.linkedin.com/cws/share?url=http://fotos.estadao.com.br/galerias/economia,troca-de-mensagens,40768%3Futm_source%3Destadao%3Alinkedin%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-linkedin\" > <span>linkedin</span> </a> </li> <li class=\"email\"> <a href=\"mailto:?subject=Troca de mensagens&amp;body=Troca de mensagens - http://fotos.estadao.com.br/galerias/economia,troca-de-mensagens,40768%3Futm_source%3Destadao%3Amail%26utm_medium%3Dlink\" class=\"ico-envelope-o\" > <span>e-mail</span> </a> </li> <li class=\"print\"> <a href=\"javascript:window.print();\" class=\"ico-printer-text\" > <span>imprimir</span> </a> </li> </ul> </div> </li></ul> </div> <figure> <a href=\"http://fotos.estadao.com.br/galerias/economia,troca-de-mensagens,40768\"> <img class=\"elazy\" data-src=\"https://img.estadao.com.br/fotos/crop/382x241/resources/jpg/3/0/1567542289403.jpg\" alt='Troca de mensagens' title='Troca de mensagens' /> </a> <figcaption> <i class='ico-camera'></i> 6 </figcaption> </figure> <a href=\"javascript:void(0);\"> <h5>Troca de mensagens</h5> </a> </div> </section> <section class=\"col-md-6 col-sm-6 col-xs-12\"> <div class=\"box\"> <div class=\"label\"> <h4> Economia </h4> <ul class=\"share \"> <li class=\"hidden\"> <a href=\"javascript:void(0);\" class=\"balloon comentarios-balaozinho\" data-ancora='noticia_1' title=\"Coment\u00e1rios\"> </a> </li> <li class=\"facebook \"> <a href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=http://fotos.estadao.com.br/galerias/economia,jatos-executivos,40618%3Futm_source%3Destadao%3Afacebook%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-facebook\" title=\"Compartilhe pelo Facebook\" >&nbsp;</a> </li> <li class=\"whatsapp \"> <a href=\"whatsapp://send?text=Jatos+executivos%20Estad%C3%A3o%3A%20http://fotos.estadao.com.br/galerias/economia,jatos-executivos,40618%3Futm_source%3Destadao%3Awhatsapp%26utm_medium%3Dlink\" class=\"ico-whatsapp\" title=\"Compartilhe pelo WhatsApp\">&nbsp;</a> </li> <li class=\"twitter \"> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Jatos executivos%20@estadao%3A%20&amp;url=http://fotos.estadao.com.br/galerias/economia,jatos-executivos,40618%3Futm_source%3Destadao%3Atwitter%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-twitter\" title=\"Compartilhe pelo Twitter\" >&nbsp;</a> </li> <li class=\"other \"> <a href=\"javascript:void(0);\" class=\"ico-dots-three-horizontal \" title=\"Mais compartilhamentos\" data-href=\"http://fotos.estadao.com.br/galerias/economia,jatos-executivos,40618\" data-title=\"Jatos executivos\">&nbsp;</a> <div class=\"share-more\" > <div class=\"share-total\" data-url=\"http://fotos.estadao.com.br/galerias/economia,jatos-executivos,40618\"></div> <ul> <li class=\"twitter\"> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Jatos executivos%20@estadao%3A%20&amp;url=http://fotos.estadao.com.br/galerias/economia,jatos-executivos,40618%3Futm_source%3Destadao%3Atwitter%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-twitter\" > <span>twitter</span> </a> </li> <li class=\"linkedin\"> <a href=\"https://www.linkedin.com/cws/share?url=http://fotos.estadao.com.br/galerias/economia,jatos-executivos,40618%3Futm_source%3Destadao%3Alinkedin%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-linkedin\" > <span>linkedin</span> </a> </li> <li class=\"email\"> <a href=\"mailto:?subject=Jatos executivos&amp;body=Jatos executivos - http://fotos.estadao.com.br/galerias/economia,jatos-executivos,40618%3Futm_source%3Destadao%3Amail%26utm_medium%3Dlink\" class=\"ico-envelope-o\" > <span>e-mail</span> </a> </li> <li class=\"print\"> <a href=\"javascript:window.print();\" class=\"ico-printer-text\" > <span>imprimir</span> </a> </li> </ul> </div> </li></ul> </div> <figure> <a href=\"http://fotos.estadao.com.br/galerias/economia,jatos-executivos,40618\"> <img class=\"elazy\" data-src=\"https://img.estadao.com.br/fotos/crop/382x241/resources/jpg/9/3/1566000659339.jpg\" alt='Jatos executivos' title='Jatos executivos' /> </a> <figcaption> <i class='ico-camera'></i> 21 </figcaption> </figure> <a href=\"javascript:void(0);\"> <h5>Jatos executivos</h5> </a> </div> </section> </div> </div> </div> <div class=\"pub-outbrain\"> <div class=\"OUTBRAIN\" data-pub-outbrain data-src=\"https://economia.estadao.com.br/galerias/geral,veja-as-5-profissoes-mais-afetadas-pela-reforma-trabalhista,35019\" data-widget-id=\"AR_1\" data-ob-template=\"estadao\" ></div></div> </section> <section class=\"col-md-4 col-sm-12 col-xs-12 more-news\"> <div class=\"row\"> <section class=\"col-md-12 col-sm-12 col-xs-12 content colunistas-interno\"> <div class=\"row row-mobile\"> <section class=\"col-xs-12\"> <div class=\"\"> <p class=\"now tit-colunistas cor-e\" title=\"Colunistas\"> Colunistas </p> <section class=\"section-gallery\"> <div class=\"list-blogs\"> <ul class=\"\"> <li class=\"swiper-slide \"> <div class=\"img\"> <a href=\"https://cultura.estadao.com.br/blogs/direto-da-fonte/sentimos-falta-da-loucura-e-da-diversao-dela-diz-alexandre-machado-sobre-a-mulher-fernanda-young/\"> <img class=\"full-rounded elazy\" alt=\"Direto da Fonte\" src=\"\" data-src-desktop=\"https://img.estadao.com.br/fotos/crop/80x80/fotos/colunas/2018/03/107_107_89_sonia-racy.jpg\" data-src-mobile=\"https://img.estadao.com.br/fotos/crop/80x80/fotos/colunas/2018/03/107_107_89_sonia-racy.jpg\"> </a> </div> <div class=\"txt \"> <section class=\"label\"> <h4><a href=\"https://cultura.estadao.com.br/blogs/direto-da-fonte/sentimos-falta-da-loucura-e-da-diversao-dela-diz-alexandre-machado-sobre-a-mulher-fernanda-young/\" class=\"cor-e\">Direto da Fonte</a></h4> </section> <a href=\"https://cultura.estadao.com.br/blogs/direto-da-fonte/sentimos-falta-da-loucura-e-da-diversao-dela-diz-alexandre-machado-sobre-a-mulher-fernanda-young/\" title=\"\"Sentimos falta da loucura e da divers\u00e3o dela\", diz Alexandre Machado, sobre a mulher, Fernanda Young\"> <span></span> <h3 class=\"fifth\"> \"Sentimos falta da loucura e da divers\u00e3o dela\", diz Alexandre Machado, sobre a mulher, Fernanda Young <i class=\"ico-round-lock\"></i> </h3> <p></p> </a> </div> </li> <li class=\"swiper-slide \"> <div class=\"img\"> <a href=\"https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,os-objetivos-politicos-do-pacote-economico,70003409067\"> <img class=\"full-rounded elazy\" alt=\"Celso Ming\" src=\"\" data-src-desktop=\"https://img.estadao.com.br/fotos/crop/80x80/fotos/colunas/2018/03/29_29_celso-ming.jpg\" data-src-mobile=\"https://img.estadao.com.br/fotos/crop/80x80/fotos/colunas/2018/03/29_29_celso-ming.jpg\"> </a> </div> <div class=\"txt \"> <section class=\"label\"> <h4><a href=\"https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,os-objetivos-politicos-do-pacote-economico,70003409067\" class=\"cor-e\">Celso Ming</a></h4> </section> <a href=\"https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,os-objetivos-politicos-do-pacote-economico,70003409067\" title=\"Os objetivos pol\u00edticos do pacote econ\u00f4mico\"> <span></span> <h3 class=\"fifth\"> Os objetivos pol\u00edticos do pacote econ\u00f4mico <i class=\"ico-round-lock\"></i> </h3> <p>As decis\u00f5es de pol\u00edtica econ\u00f4mica do governo t\u00eam o objetivo de arrebatar votos</p> </a> </div> </li> <li class=\"swiper-slide \"> <div class=\"img\"> <a href=\"https://saude.estadao.com.br/noticias/geral,pela-primeira-vez-ciencia-demonstra-imunidade-pelo-sar-cov-2-em-humanos,70003408685\"> <img class=\"full-rounded elazy\" alt=\"Fernando Reinach\" src=\"\" data-src-desktop=\"https://img.estadao.com.br/fotos/crop/80x80/fotos/colunas/2018/03/44_44_fernando-reinach.jpg\" data-src-mobile=\"https://img.estadao.com.br/fotos/crop/80x80/fotos/colunas/2018/03/44_44_fernando-reinach.jpg\"> </a> </div> <div class=\"txt \"> <section class=\"label\"> <h4><a href=\"https://saude.estadao.com.br/noticias/geral,pela-primeira-vez-ciencia-demonstra-imunidade-pelo-sar-cov-2-em-humanos,70003408685\" class=\"cor-e\">Fernando Reinach</a></h4> </section> <a href=\"https://saude.estadao.com.br/noticias/geral,pela-primeira-vez-ciencia-demonstra-imunidade-pelo-sar-cov-2-em-humanos,70003408685\" title=\"Pela primeira vez, ci\u00eancia demonstra imunidade pelo SARS-CoV-2 em humanos\"> <span></span> <h3 class=\"fifth\"> Pela primeira vez, ci\u00eancia demonstra imunidade pelo SARS-CoV-2 em humanos <i class=\"ico-round-lock\"></i> </h3> <p>Caso em barco demonstra que pessoas infectadas por v\u00edrus desenvolvem imunidade</p> </a> </div> </li> <li class=\"swiper-slide \"> <div class=\"img\"> <a href=\"https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/vice-presidente-do-alianca-diz-nao-estar-preocupado-com-conversas-entre-bolsonaro-e-psl/\"> <img class=\"full-rounded elazy\" alt=\"Coluna do Estad\u00e3o\" src=\"\" data-src-desktop=\"https://img.estadao.com.br/fotos/crop/80x80/fotos/colunas/2019/01/33_BOMBIG200.jpg\" data-src-mobile=\"https://img.estadao.com.br/fotos/crop/80x80/fotos/colunas/2019/01/33_BOMBIG200.jpg\"> </a> </div> <div class=\"txt \"> <section class=\"label\"> <h4><a href=\"https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/vice-presidente-do-alianca-diz-nao-estar-preocupado-com-conversas-entre-bolsonaro-e-psl/\" class=\"cor-e\">Coluna do Estad\u00e3o</a></h4> </section> <a href=\"https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/vice-presidente-do-alianca-diz-nao-estar-preocupado-com-conversas-entre-bolsonaro-e-psl/\" title=\"Vice-presidente do Alian\u00e7a diz n\u00e3o estar preocupado com conversas entre Bolsonaro e PSL\"> <span></span> <h3 class=\"fifth\"> Vice-presidente do Alian\u00e7a diz n\u00e3o estar preocupado com conversas entre Bolsonaro e PSL <i class=\"ico-round-lock\"></i> </h3> <p></p> </a> </div> </li> <li class=\"swiper-slide \"> <div class=\"img\"> <a href=\"https://paladar.estadao.com.br/noticias/receita,pasticcio-gratinado-de-pasta,70003407154\"> <img class=\"full-rounded elazy\" alt=\"Prato do Dia\" src=\"\" data-src-desktop=\"https://img.estadao.com.br/fotos/crop/80x80/fotos/colunas/2018/06/3_patricia_ferraz_felipe_rau_200.jpg\" data-src-mobile=\"https://img.estadao.com.br/fotos/crop/80x80/fotos/colunas/2018/06/3_patricia_ferraz_felipe_rau_200.jpg\"> </a> </div> <div class=\"txt \"> <section class=\"label\"> <h4><a href=\"https://paladar.estadao.com.br/noticias/receita,pasticcio-gratinado-de-pasta,70003407154\" class=\"cor-e\">Prato do Dia</a></h4> </section> <a href=\"https://paladar.estadao.com.br/noticias/receita,pasticcio-gratinado-de-pasta,70003407154\" title=\"Pasticcio, gratinado de pasta\"> <span></span> <h3 class=\"fifth\"> Pasticcio, gratinado de pasta <i class=\"ico-round-lock\"></i> </h3> <p>A f\u00f3rmula \u00e9 simples, basta misturar a massa com um ragu e levar ao forno para gratinar o queijo. Uma receita perfeita para o frio</p> </a> </div> </li> </ul> <a href=\"/colunas\" class=\"go cor-e no-hover\" title=\"Mais em Colunistas\"> <span>Mais em Colunistas &nbsp; ></span> </a> </div> </section> </div> </section> </div> <hr class=\"line-divider bottom\" /></section> <div class=\"container-modulo waiting\" data-modulo=\"saiba-agora-interno\" data-config='{\"modulo\":\"saiba-agora-interno\",\"automatico\":false,\"config\":[],\"position\":\"\",\"templateFile\":\"\"}' data-path=\"portal/fotos/modulos\" ><i class=\"icone-loading\"></i></div> </div> </section> </div></section> <link rel=\"preload\" href=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/portal/js/estadao2016.min.js?v=06.05.2020\" as=\"script\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/portal/js/estadao2016.min.js?v=06.05.2020\"></script><div id='oop-shop-1' class='publicidade dfp' data-screenmap='out_of_page' data-target='{\"formato\":\"oop-shop\",\"page_url\":\"economia.estadao.com.br,galerias,geral,veja-as-5-profissoes-mais-afetadas-pela-reforma-trabalhista,35019\",\"pg_tipo\":\"fotos\",\"tags\":false}' data-status='init' ></div><script src=\"//www.estadao.com.br/estadao/js/modules/navegg.js\" async></script> <section class=\"col-md-12 col-sm-12 col-xs-12 center-xs x140\"> <div class=\"box\"> <div id='oop-2' class='publicidade dfp' data-force='1' data-screenmap='out_of_page' data-target='{\"formato\":\"oop\",\"page_url\":\"economia.estadao.com.br,galerias,geral,veja-as-5-profissoes-mais-afetadas-pela-reforma-trabalhista,35019\",\"pg_tipo\":\"fotos\",\"tags\":false}' data-status='init' ></div> </div></section><footer> <section class=\"footer-container expedient\"> <div class=\"row\"> <section class=\"col-md-12 col-sm-12 col-xs-12\"> <div class=\"row\"> <section class=\"col-md-3 col-sm-3 col-xs-12 menu-list menu-institucional\"> <div class=\"box\"> <p>Institucional</p> <ul> <li> <a href=\"https://www.estadao.com.br/codigo-etica/codigo-de-etica.pdf\" title=\"C\u00f3digo de \u00e9tica\">C\u00f3digo de \u00e9tica</a> </li> <li> <a href=\"https://www.estadao.com.br/politica-anticorrupcao/politica-anticorrupcao.pdf\" title=\"Politica anticorrup\u00e7\u00e3o\">Politica anticorrup\u00e7\u00e3o</a> </li> <li> <a href=\"http://www.estadao.com.br/tudo-sobre/focas\" title=\"Curso de jornalismo\">Curso de jornalismo</a> </li> <li> <a href=\"http://www.estadao.com.br/relatorio-da-administracao/\" title=\"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis\">Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis</a> </li> <li> <a href=\"http://www.estadao.com.br/termo-de-uso/\" title=\"Termo de uso\">Termo de uso</a> </li> </ul> </div> </section> <section class=\"col-md-3 col-sm-3 col-xs-12 menu-list menu-atendimento\"> <div class=\"box\"> <p>Atendimento</p> <ul> <li> <a href=\"http://www.estadao.com.br/correcoes\" title=\"Corre\u00e7\u00f5es\">Corre\u00e7\u00f5es</a> </li> <li> <a href=\"https://meu.estadao.com.br/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" title=\"Portal do assinante\">Portal do assinante</a> </li> <li> <a href=\"http://www.estadao.com.br/fale-conosco/\" title=\"Fale conosco\">Fale conosco</a> </li> <li> <a href=\"http://site.vagas.com.br/estadao\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" title=\"Trabalhe conosco\">Trabalhe conosco</a> </li> </ul> </div> </section> <section class=\"col-md-3 col-sm-3 col-xs-12 menu-list menu-conex\u00e3o estad\u00e3o\"> <div class=\"box\"> <p>Conex\u00e3o Estad\u00e3o</p> <ul> <li> <a href=\"http://broadcast.com.br\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" title=\"Broadcast\">Broadcast</a> </li> <li> <a href=\"http://www.broadcastpolitico.com.br/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" title=\"Broadcast pol\u00edtico\">Broadcast pol\u00edtico</a> </li> <li> <a href=\"http://www.estadao.com.br/aplicativos/\" title=\"Aplicativos\">Aplicativos</a> </li> </ul> </div> </section> <section class=\"col-md-3 col-sm-3 col-xs-6 edicao-digital\"> <div class=\"box\"> <p>Hoje</p> <figure> <a href=\"https://acesso.estadao.com.br/login/estadao-jornal-digital\" class=\"digital\"> <img class=\"elazy\" src=\"\" data-src-desktop=\"https://img.estadao.com.br/fotos/crop/162x269/fotos3/162x269/Capa_Sitecapa-22-08-20.jpg\"> </a> </figure> </div> </section> </div> </section> </div> </section> <nav class=\"another-links center-xs\"> <ul> <li> <a href=\"http://acervo.estadao.com.br/\" title=\"Acervo\">Acervo</a> </li> <li> <a href=\"http://pme.estadao.com.br/\" title=\"PME\">PME</a> </li> <li> <a href=\"http://www.estadao.com.br/jornal-do-carro/\" title=\"Jornal do Carro\">Jornal do Carro</a> </li> <li> <a href=\"http://paladar.estadao.com.br/\" title=\"Paladar\">Paladar</a> </li> <li> <a href=\"http://link.estadao.com.br/\" title=\"Link\">Link</a> </li> <li> <a href=\"http://broadcast.com.br\" target=\"_blank\" title=\"Ag\u00eancia Estado\">Ag\u00eancia Estado</a> </li> <li> <a href=\"http://www.territorioeldorado.limao.com.br/\" title=\"R\u00e1dio Eldorado\">R\u00e1dio Eldorado</a> </li> <li> <a href=\"http://radio.estadao.com.br/\" title=\"R\u00e1dio Estad\u00e3o\">R\u00e1dio Estad\u00e3o</a> </li> <li> <a href=\"https://www.movingimoveis.com.br/\" target=\"_blank\" title=\"Moving Im\u00f3veis\">Moving Im\u00f3veis</a> </li> </ul> </nav> <section class=\"footer-container copyright\"> <div class=\"row\"> <section class=\"col-md-12 col-sm-12 col-xs-12\"> <div class=\"box\"> <a href=\"http://www.estadao.com.br/\" class=\"logo\" ></a> <p>Copyright \u00a9 1995 - 2020 Grupo Estado</p> <ul> <li class=\"ico-facebook-square\"> <a href=\"https://www.facebook.com/estadao\" target=\"_blank\" title=\"Estad\u00e3o no Facebook\" > <span>Facebook</span> </a> </li> <li class=\"ico-twitter-square\"> <a href=\"https://twitter.com/estadao/\" target=\"_blank\" title=\"Estad\u00e3o no Twitter\" > <span>Twitter</span> </a> </li> <li class=\"ico-instagram-square\"> <a href=\"https://www.instagram.com/estadao/\" target=\"_blank\" title=\"Estad\u00e3o no Instagram\"> <span>Instagram</span> </a> </li> <li class=\"ico-pinterest-square\"> <a href=\"https://br.pinterest.com/estadao/\" target=\"_blank\" title=\"Estad\u00e3o no Pinterest\" > <span>Pinterest</span> </a> </li> </ul> </div> </section> </div> </section></footer> <div class=\"ie-overlay\"><div class=\"ie-alert\"><p>O Estad\u00e3o deixou de dar suporte ao Internet Explorer 9 ou anterior. <a href=\"https://www.whatsmybrowser.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Clique aqui</a> e saiba mais.</p></div></div> </body></html>"}