{"fileid": "epoca.globo.com___economia_os-proximos-passos-da-agenda-de-paulo-guedes-23782828", "url": "https://epoca.globo.com/economia/os-proximos-passos-da-agenda-de-paulo-guedes-23782828", "subject": "reforma-previdencia", "journal": "epoca", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" prefix=\"og: http://ogp.me/ns# article: http://ogp.me/ns/article# profile: http://ogp.me/ns/profile#\" lang=pt-BR>\n<head>\n<link rel=preconnect href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://www.google-analytics.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://tags.tiqcdn.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s3.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cdn.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://googleads.g.doubleclick.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://consumer.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cocoon.globo.com\">\n<link rel=preload href=\"https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"//tags.tiqcdn.com/utag/globo/editora/prod/utag.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/font/NeuzeitSLTStd-Book.woff\" as=font crossorigin>\n<title>\nOs pr\u00f3ximos passos da agenda de Paulo Guedes - \u00c9poca\n</title>\n<meta charset=utf-8 />\n<meta http-equiv=X-UA-Compatible content=\"IE=edge\"/>\n<meta name=viewport content=\"width=device-width, initial-scale=1.0\"/>\n<link rel=canonical href=\"https://epoca.globo.com/economia/os-proximos-passos-da-agenda-de-paulo-guedes-23782828\"/>\n<meta content=\"As prioridades da equipe econ\u00f4mica para aumentar o investimento e o emprego num pa\u00eds em crise\" name=description />\n<meta property=og:type content=article />\n<meta property=og:title content=\"Os pr\u00f3ximos passos da agenda de Paulo Guedes\"/>\n<meta property=og:description content=\"As prioridades da equipe econ\u00f4mica para aumentar o investimento e o emprego num pa\u00eds em crise\"/>\n<meta property=og:url content=\"https://epoca.globo.com/economia/os-proximos-passos-da-agenda-de-paulo-guedes-23782828\"/>\n<meta property=og:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/epoca/23782831-cb7-b22/FT1086A/652/paulo-guedes.jpg\"/>\n<meta property=og:locale content=pt_BR />\n<meta property=og:site_name content=\"\u00c9poca\"/>\n<meta property=fb:app_id content=146990248648208 />\n<meta property=article:published_time content=2019-07-4T7:00 />\n<meta property=article:modified_time content=2019-09-16T16:30 />\n<meta property=article:section content=economia />\n<meta property=article:tag content=\"economia,agenda,paulo guedes,prioridades,equipe,economica,investimento,emprego,pais,crise\"/>\n<meta property=fb:app_id content=146990248648208 />\n<meta name=google-site-verification content=Zl_NZGoNc6hvYD9iSzzVteZx5KB0gmavxnbpXKCk4KU />\n<meta name=twitter:widgets:csp content=on>\n<meta name=twitter:card content=summary_large_image>\n<meta name=twitter:site content=\"@revistaepoca\">\n<meta name=twitter:title content=\"Os pr\u00f3ximos passos da agenda de Paulo Guedes\">\n<meta name=twitter:description content=\"As prioridades da equipe econ\u00f4mica para aumentar o investimento e o emprego num pa\u00eds em crise\">\n<meta name=twitter:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/epoca/23782831-cb7-b22/FT631A/paulo-guedes.jpg\">\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https://epoca.globo.com/economia/os-proximos-passos-da-agenda-de-paulo-guedes-23782828\",\"@type\":\"WebPage\"},\"headline\":\"Os pr\u00f3ximos passos da agenda de Paulo Guedes\",\"image\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/epoca/23782831-cb7-b22/FT1086A/652/paulo-guedes.jpg\",\"datePublished\":\"2019-07-04T07:00:39-0300\",\"dateModified\":\"2019-09-16T16:30:09-0300\",\"author\":{\"name\":\"Helio Gurovitz\",\"@type\":\"Person\"},\"publisher\":{\"name\":\"\u00c9poca\",\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/1/img/epoca_amp.png\"}},\"description\":\"As prioridades da equipe econ\u00f4mica para aumentar o investimento e o emprego num pa\u00eds em crise\",\"isAccessibleForFree\":false,\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"cssSelector\":\".paywalled-content\",\"isAccessibleForFree\":false}}\n</script>\n<meta name=referrer content=always />\n<meta property=fb:pages content=115230991849922 />\n<meta property=fb:pages content=281023421978256 />\n<meta property=fb:pages content=1506458386343905 />\n<meta property=fb:pages content=205758996210712 />\n<meta property=fb:pages content=190833037616321 />\n<meta property=fb:pages content=1544636592418381 />\n<meta property=fb:pages content=384178501594997 />\n<meta property=fb:pages content=162609827120410 />\n<meta http-equiv=Content-Security-Policy content=upgrade-insecure-requests />\n<link rel=\"shortcut icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/favicon.ico\"/>\n<link rel=manifest href=\"/site.webmanifest\"/>\n<link rel=mask-icon href=\"/safari-pinned-tab.svg\" color=\"#004287\"/>\n<meta name=msapplication-TileColor content=\"#004287\">\n<meta name=theme-color content=\"#004287\">\n<meta name=apple-itunes-app content=\"app-id=390832733\">\n<link rel=apple-touch-icon href=\"/xapple-touch-icon.png.pagespeed.ic.WwdpdefIrq.png\"/>\n<meta name=google-play-app content=\"app-id=br.com.infoglobo.oglobo\">\n<link rel=android-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<link rel=windows-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<script>\nvar provedorGloboId = \"globocom\";\n</script>\n<link href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.css\" rel=stylesheet type=\"text/css\"/>\n<script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.js\"></script>\n<script async=async src='https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js'></script>\n<script>\nvar googletag = googletag || {}\ngoogletag.cmd = googletag.cmd || []\nvar bannerDesktopFixoLigado = true\nvar bannerDesktopFixoTempo = Number(\"15000\") || 8000\nvar bannerLoadScreenLength = Number(\"2.0\")\nvar clearForAds = false\nvar bannerTimeout = false\nvar secaoParaLazyLoadModulos = 'topico-economia'\nvar intervaloModulesParaLazyLoad = Number(1000)\n</script>\n<link rel=alternate type=\"application/rss+xml\" href=\"https://oglobo.globo.com/rss.xml?secao=topico-economia\" title=\"O Globo - economia\"/>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/intersection-observer.min.js.pagespeed.ce.ShlE4LChN5.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/webcomponents.min.js.pagespeed.ce.7rgEVgN3mL.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/site-header.min.js.pagespeed.ce.JbRY4NOB-4.js\" defer></script>\n<script>\nvar pubFixedHeight = Number(15) || 150;\nvar tipoPagina = \"artigo\";\nwindow.pubFixedHeight = pubFixedHeight;\nwindow.tipoPagina = tipoPagina;\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/advertising.min.js.pagespeed.ce.2GKwkh9DUH.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/video-player.min.js.pagespeed.ce.16r0dwCjyk.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/image-lazeload.min.js.pagespeed.ce.013KAykNi5.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/photo-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce.mPVoW90m0q.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/list-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce._rPzMA7-rd.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/newsletter.min.js.pagespeed.ce.aQp0FKAIBY.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/article-feed.min.js.pagespeed.ce.CAlrg55eqe.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/comments.min.js.pagespeed.ce.rdvWbuGYX8.js\" type=module></script>\n<!--[if IE]>\n<script>\nvar svg4everybodyUrl = \"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/svg4everybody.js\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/ie.js\"></script>\n<![endif]-->\n<link rel=stylesheet type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/styles/epoca/article.min.css.pagespeed.ce.vEy-kO95aw.css\"/>\n<!--[if IE]>\n<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/9876543210/css/style_ie.css\"/>\n<![endif]-->\n<script type=\"text/javascript\" src=\"//platform.twitter.com/widgets.js\" defer></script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar registerWallLimiteAcessos = \"5\";\nvar payWallLimiteAcessos = \"10\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar tipoFornecedorPub = \"dfp\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar urlConsultaLeitor = \"https://api.infoglobo.com.br/relacionamento/v3/funcionalidade/3981/autorizacao-acesso?v=2\";\nvar isAtivaConsultaLeitor = (\"true\" == \"true\");\nvar isMobi = false;\nvar URL_REVISION = '9876543210';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar colunistaFechado = false;\nvar conteudoFechado = false;\n</script>\n<script>\nvar tipoConteudoPiano = \"materia\";\nvar ambienteUtilizadoPiano = \"prd\";\nvar conteudoExclusivo= true;\nvar nomeProdutoPiano = \"epoca\";\nvar analiticoEventoPianoTimeout = true;\nvar analiticoPost = \"\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/js/tiny.js\" async></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/plataforma/js/86/minificados/autenticacao/infg_id_globoid.js\"></script>\n<script>\nvar FACEBOOK_APP_ID = '146990248648208';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar value5 = '1096,economia,politica,reportagem de capa';\nvar value2 = 'Materia';\nvar posJogo = '';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar gtm = {\"idMateria\":\"23782828\",\"titulo\":\"Os pr\u00f3ximos passos da agenda de Paulo Guedes\",\"dtPublicacao\":\"20190704\",\"hrPublicacao\":\"07\",\"tags\":\"\",\"autores\":\"Helio Gurovitz\",\"tipoConteudo\":\"Materia\",\"possuiMultimidia\":\"N\u00e3o\",\"qtdLinks\":\"3\",\"qtdCaracteres\":\"24030\",\"agenciaNoticias\":\"\",\"qtdComentarios\":\"0\",\"paginaAnterior\":\"(direto/indefinido)\",\"origem\":\"viral\",\"conteudoExclusivo\":\"Sim\",\"equipe\":\"Helio Gurovitz; Hugo Limarque\",\"editoria\":\"\u00c9poca,\u00c9poca/economia\",\"url\":\"https://epoca.globo.com/economia/os-proximos-passos-da-agenda-de-paulo-guedes-23782828\"};\ngtm.topicos = \"1096,economia,politica,reportagem de capa\";\ngtm.palavraChave = \"agenda,paulo guedes,prioridades,equipe,economica,investimento,emprego,pais,crise\";\ngtm.tipoConteudo = \"Materia\";\nfunction updateGTM(content) {\ngtm = content\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\ngtm.editoria = \"\u00c9poca,\u00c9poca/economia\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar numeroCiclosListenerDFP = \"5\";\nvar intervaloListenerDFP = \"5\";\n</script>\n<link rel=manifest href=\"/manifest.json\"/>\n<script>\nvar onesignalAppID = \"29d183ed-f542-4a95-b66b-113e01ba3890\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/onesignal.js.pagespeed.ce.uaeqHGs6RK.js\" defer></script>\n<link rel=stylesheet href=\"https://s.glbimg.com/gl/ba/css/barra-globocom.min.css\" type=\"text/css\"/></head>\n<body class=epoca>\n<div class=paywall__site-container>\n<script>\nvar dataLayer = dataLayer || [];\ndataLayer = [\n{ 'ambiente': 'desktop' }\n];\n</script>\n<noscript>\n<iframe src=\"//www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-P3MTLSB\" height=0 width=0 style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe>\n</noscript>\n<script>\n(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\nnew Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\nj=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n'//www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n})(window,document,'script','dataLayer','GTM-P3MTLSB');\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar DFP_adCustomData = \"video_duration=menor_2min\";\nvar DFP_adUnit = \"info.web.oglobo\";\nvar topicos = \"1096,economia,politica,reportagem de capa\";\ntopicos = topicos.replace(/#/g, ',');\nvar utag_data = {\nproduto : \"Epoca\",\ntipo_pagina : \"Materia\",\neditoria : \"epoca/economia\",\nid_conteudo : \"23782828\",\nentidades : [\"agenda#paulo guedes#prioridades#equipe#economica#investimento#emprego#pais#crise\"],\ntopicos : [topicos],\nespecial_publicitario : \"0\",\npageLevelTargeting: {\"ognCluster\":[]}\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src='//tags.tiqcdn.com/utag/globo/editora/prod/utag.js'></script>\n<div class=search-overlay style=\"display: none;\"></div>\n<div>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar novaBarrinha = \"true\";\nif(novaBarrinha == \"true\"){\nvar urlLogin = \"https://login.globo.com/login/4728\";\nvar urlLogout = \"https://login.globo.com/logout\";\nvar urlIntervention = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/barra-globocom.callback.html\"\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\nvar urlCallback = encodeURIComponent(urlIntervention);\nglb.barra.options = {loginUrl:urlLogin,logoutUrl:urlLogout,loginCallback:urlCallback};\n} else {\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\n}\n</script>\n</div>\n<header class=\"epoca-site-header site-header site-header--is-compact\">\n<div class=site-header__container>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__logo-wrapper>\n<div class=site-logo>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/\" title=\"\u00c9poca\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo \u00c9poca\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/logos.svg#logos--epoca\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__nav-access-wrapper>\n<a href=\"#main-nav\" class=nav-access-button>\n<svg class=\"icon nav-access-button__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--menu\">\n</use>\n</svg>\n<span class=nav-access-button__text> Acessar Navega\u00e7\u00e3o</span>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__banner-assinatura-wrapper>\n<div id=banner-assinatura-header></div>\n</div>\n<div class=site-header__search-wrapper>\n<div class=search-widget>\n<form class=search-widget__form action=\"https://epoca.globo.com/busca/?q=\" autocomplete=off>\n<input id=search-widget__field class=search-widget__field name=q title=\"Informe o que voc\u00ea deseja encontar\" oninvalid=\"this.setCustomValidity('Para realizar sua busca este campo precisa ser preenchido')\" oninput=\"setCustomValidity('')\" placeholder=\"O que voc\u00ea procura?\" type=text required />\n<label class=search-widget__label for=search-widget__field>\n<span class=search-widget__label-text>Buscar </span>\n<svg class=\"icon search-widget__label-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n</label>\n<div class=search-widget__submit-wrapper>\n<button class=search-widget__submit type=submit>\n<svg class=\"icon search-widget__submit-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n<span class=search-widget__submit-text> Buscar</span>\n</button>\n</div>\n</form>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__social-links-wrapper>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/epoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/revistaepoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/revistaepoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</div>\n</div>\n<nav class=\"main-nav main-nav--is-hidden\" id=main-nav>\n<div class=main-nav__container-epoca>\n<div class=main-nav__panel-epoca>\n<ul class=main-menu-epoca>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/ultimas-noticias/\">Ultimas not\u00edcias</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/colunistas/\">Colunistas</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/reportagem-de-capa/\">Reportagens de capa</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/brasil/\">Brasil</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/economia/\">Economia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/sociedade/\">Sociedade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/mundo/\">Mundo</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/cultura/\">Cultura</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/esportes/\">Esportes</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/rio/\">Rio</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://www.globo.com/privacidade.html\">Pol\u00edtica de privacidade</a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n</nav>\n<div class=site-header__topic-subsection>\n<div class=site-header__topic-subsection-text>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/economia/\">economia</a>\n</div>\n</div>\n</header>\n<article>\n<style>.gallery__controls{margin-top:10px}.gallery__controls .after-icon,.gallery__controls .before-icon{width:24px;height:24px;padding:3px}@media (min-width:661px){.article__picture-video,.video-player-container{min-height: calc(620px * 37 / 62)}.big-gallery .control--after .icon,.big-gallery .control--before .icon{width:34px;height:34px}}</style>\n<main class=main-content>\n<article class=article>\n<meta content=\"economia, agenda,paulo guedes,prioridades,equipe,economica,investimento,emprego,pais,crise\"/>\n<meta content=pt-BR />\n<header class=\"article-header article-header--\">\n<section class=\"block block--advertising block--advertising-header\">\n<svg class=\"icon btn-fullbanner-close\" width=10px height=10px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=fullbanner>\n</div>\n</div>\n</div>\n</section>\n<div class=article-header__container>\n<div class=article-header__content>\n<div class=article__exclusive-content>\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span> Exclusivo para Assinantes\n</div>\n<h1 class=article__title>\nOs pr\u00f3ximos passos da agenda de Paulo Guedes\n</h1>\n<div class=article__subtitle>\nAs prioridades da equipe econ\u00f4mica para aumentar o investimento e o emprego num pa\u00eds em crise\n</div>\n</div>\n<div class=article-header__meta>\n<div class=article__author>Helio Gurovitz</div>\n<div class=article__date>\n04/07/2019 - 07:00\n/ Atualizado em 16/09/2019 - 16:30\n</div>\n</div>\n<figure class=article-header__picture>\n<img class=\"article__picture-image image--loaded\" src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/epoca/23782831-cb7-b22/FT1086A/652/xpaulo-guedes.jpg.pagespeed.ic.8DZTc2uyNV.jpg\" alt=\"O ministro da Economia, Paulo Guedes, investiu capital pol\u00edtico na reforma da Previd\u00eancia e agora prepara nova agenda. Foto: Montagem com fotos de Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo\"/>\n<figcaption class=article__picture-caption>\nO ministro da Economia, Paulo Guedes, investiu capital pol\u00edtico na reforma da Previd\u00eancia e agora prepara nova agenda. Foto: Montagem com fotos de Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo\n</figcaption>\n</figure>\n<div class=article-widgets>\n<div class=share-links-widget>\n<h1 class=share-links-widget__title>Compartilhe por</h1>\n<div class=share-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/dialog/feed?app_id=146990248648208&display=popup&name=Os+pr%c3%b3ximos+passos+da+agenda+de+Paulo+Guedes&link=https%3a%2f%2fepoca.globo.com%2feconomia%2fos-proximos-passos-da-agenda-de-paulo-guedes-23782828%3futm_source%3dFacebook%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar&redirect_uri=https%3a%2f%2fepoca.globo.com%2f%23close_window&description=As+prioridades+da+equipe+econ%c3%b4mica+para+aumentar+o+investimento+e+o+emprego+num+pa%c3%ads+em+crise&picture=https%3a%2f%2fogimg.infoglobo.com.br%2fepoca%2f23782831-cb7-b22%2fFT460B%2f220%2fpaulo-guedes.jpg\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/article.svg#article--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Os+pr%c3%b3ximos+passos+da+agenda+de+Paulo+Guedes&url=https%3a%2f%2fepoca.globo.com%2feconomia%2fos-proximos-passos-da-agenda-de-paulo-guedes-23782828%3futm_source%3dTwitter%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/article.svg#article--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://web.whatsapp.com/send?text=Epoca: Os pr\u00f3ximos passos da agenda de Paulo Guedes - https%3A%2F%2Fepoca.globo.com%2Feconomia%2Fos-proximos-passos-da-agenda-de-paulo-guedes-23782828%3Futm_source%3DWhatsapp%26utm_medium%3DSocial%26utm_campaign%3Dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/article.svg#article--whatsapp\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>WhatsApp</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=11px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/article.svg#article--mail-newsletter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Newsletters</span>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</header>\n<div class=\"article__content-container protected-content\">\n<main class=main-content>\n<div class=\"block block--advertising block--advertising-inside\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--retangulo\" data-oglobo-advertising-format=retangulo></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Os dois assistiram juntos \u00e0 vit\u00f3ria do Brasil sobre a Argentina na \u00faltima ter\u00e7a-feira. O desprendimento do presidente Jair Bolsonaro, que desceu ao gramado para celebrar com os jogadores e a torcida no intervalo, contrastava com o semblante sisudo de Paulo Guedes, disfar\u00e7ado apenas pela gravata bem-humorada e desarrumada. Guedes parecia incomodado. A reforma da Previd\u00eancia se arrastava na C\u00e2mara por press\u00e3o do partido do pr\u00f3prio Bolsonaro. Desde o in\u00edcio, a alian\u00e7a entre os dois se apoiou num paradoxo: o casamento improv\u00e1vel do militar linha-dura, de hist\u00f3rico estatista e nacionalista, que confessava nada entender de economia, com o liberal cosmopolita, de pendores intelectuais, que comprava briga para dar li\u00e7\u00f5es at\u00e9 a Milton Friedman na Universidade de Chicago. Por isso mesmo, trouxe um sentimento ambivalente. Em parte al\u00edvio, porque o Estado brasileiro precisa de reformas de matriz liberal para destravar a economia \u2014 e Guedes funcionava como garantia delas. Em parte ang\u00fastia, porque nossa situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica \u00e9 catastr\u00f3fica. Os cr\u00e9dulos, sobretudo no mercado financeiro, depositaram sua f\u00e9 em Guedes, nos poderes de superministro que lhe foram concedidos, em sua vis\u00e3o de um capitalismo din\u00e2mico a libertar, nas palavras de John Maynard Keynes, o \u201cesp\u00edrito animal\u201d dos empreendedores. Os c\u00e9ticos, no come\u00e7o minoria, duvidavam. Sem experi\u00eancia pol\u00edtica e dono de um temperamento explosivo, diziam, Guedes n\u00e3o resistiria ao jogo sujo de Bras\u00edlia. Havia uma bolsa de apostas para saber quando cairia. Um c\u00ednico previa: \u201cN\u00e3o dura 15 minutos no cargo\u201d.</p>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-in-text\">\n<div class=\"advertising advertising--teads outstream\" style=\"padding-right: 26%;margin-left: 19%;\" data-oglobo-advertising-format=in-text></div>\n</div>\n<p>Pois Guedes acaba de completar seis meses como ministro da Economia de Bolsonaro. Longe, \u00e9 certo, dos recordes de Guido Mantega ou Pedro Malan. Mesmo assim, um per\u00edodo em que desafiou as previs\u00f5es catastrofistas. No campo econ\u00f4mico, o governo acaba de obter uma conquista hist\u00f3rica com o fechamento do acordo entre Mercosul e Uni\u00e3o Europeia (UE) para criar a maior \u00e1rea de livre-com\u00e9rcio do mundo. Se, gra\u00e7as ao apoio americano, o Brasil ainda conseguir entrar na Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE), a economia se ver\u00e1 for\u00e7ada a galgar outro patamar de produtividade e competitividade.</p>\n<figure class=\"article__picture article__picture--horizontal\">\n<img class=article__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/epoca/23782832-c2d-3b2/FT1086A/652/82007428_Brazils-Economy-Minister-Paulo-Guedes-gestures-during-a-meeting-of.jpg\" alt=\"No momento de maior tens\u00e3o no semestre, Paulo Guedes bateu boca na C\u00e2mara dos Deputados: \u201cTchutchuca \u00e9 a m\u00e3e, a av\u00f3!\u201d, respondeu. Foto: Adriano Machado / Reuters\"/>\n<figcaption class=article__picture-caption>No momento de maior tens\u00e3o no semestre, Paulo Guedes bateu boca na C\u00e2mara dos Deputados: \u201cTchutchuca \u00e9 a m\u00e3e, a av\u00f3!\u201d, respondeu. Foto: Adriano Machado / Reuters</figcaption>\n</figure>\n<p>Guedes tamb\u00e9m est\u00e1 prestes a obter na C\u00e2mara uma vit\u00f3ria no m\u00ednimo parcial, com a aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, essencial \u2014 embora ainda insuficiente \u2014 para o reequil\u00edbrio das contas p\u00fablicas. O Minist\u00e9rio da Economia, resultado da complexa fus\u00e3o de quatro pastas, relaciona numa lista nada menos que 57 feitos nos primeiros seis meses de governo, de cortes de 21 mil cargos no funcionalismo a programas de digitaliza\u00e7\u00e3o, da revis\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios a autua\u00e7\u00f5es por fraudes no Imposto de Renda, do plano para recupera\u00e7\u00e3o financeira dos estados a privatiza\u00e7\u00f5es e encolhimento dos ativos de bancos p\u00fablicos. Tudo isso em desafio \u00e0s previs\u00f5es dos c\u00e9ticos e c\u00ednicos.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Mas Guedes tamb\u00e9m frustrou os cr\u00e9dulos. As expectativas otimistas para a economia se dissolveram. Em vez de crescimento de quase 3% em 2019, o pr\u00f3prio governo j\u00e1 fala em mero 0,8%. Se o Produto Interno Bruto (PIB) voltar a encolher em mais um trimestre, o Brasil estar\u00e1 tecnicamente em recess\u00e3o. A taxa de desemprego, apesar de estar abaixo do pico de 2017, resiste a cair. Embora 326 mil vagas formais tenham sido criadas, o indicador trimestral fechou o m\u00eas em 12,3% da for\u00e7a de trabalho. H\u00e1 13 milh\u00f5es de desocupados \u2014 ou 23,5 milh\u00f5es subutilizados, se somarmos quem j\u00e1 desistiu de procurar emprego e quem trabalha menos do que gostaria ou poderia. Empresas hesitam em investir. N\u00e3o s\u00f3 multinacionais, como Roche e Ford, que anunciaram o fechamento de f\u00e1bricas no Brasil. Dos pequenos neg\u00f3cios \u00e0s grandes empreiteiras, o clima \u00e9 de paralisia. Todos \u00e0 espera da reforma da Previd\u00eancia, da tribut\u00e1ria, das privatiza\u00e7\u00f5es, da melhoria no ambiente de neg\u00f3cios, de uma agenda que resgate a estabilidade e a confian\u00e7a sem sobressaltos. Enquanto nada disso vira realidade, os investimentos ca\u00edram em 2018 abaixo de 16% do PIB e hoje mal passam de 15%. No mundo, pelos dados do Banco Mundial, a m\u00e9dia foi 26%. De cada dez pa\u00edses, nove investem mais que o Brasil (os emergentes, mais que o dobro). S\u00f3 estamos \u00e0 frente de lugares como Venezuela, Malaui, Congo, B\u00f3snia ou Guatemala. A car\u00eancia em estradas, portos, aeroportos, usinas e telecomunica\u00e7\u00f5es \u00e9 t\u00e3o colossal que o pa\u00eds precisaria, segundo a consultoria Inter.B, investir ao menos 4% do PIB em infraestrutura por duas d\u00e9cadas para recuperar o atraso. Para este ano, a previs\u00e3o \u00e9 que ficaremos em 1,8%, mesmo patamar do ano passado. Com o crescimento econ\u00f4mico em torno de 1% anual desde 2016, vivemos a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica mais lenta dos \u00faltimos 120 anos. Mantido tal ritmo, levaremos ainda uns seis para voltar ao n\u00edvel de 2014.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<figure class=\"article__picture article__picture--horizontal\">\n<img class=article__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/epoca/23782837-e26-f7f/FT1086A/652/x83507270_Milton-Friedman-from-the-USA-addressing-a-SeminarMr-Milton-Friedman.jpg.pagespeed.ic._CFe3MOury.jpg\" alt=\"O economista liberal Milton Friedman, patrono da Universidade de Chicago, de quem Guedes se tornou um fiel seguidor. Foto: Keith Edward Byron / Fairfax Media via Getty Images\"/>\n<figcaption class=article__picture-caption>O economista liberal Milton Friedman, patrono da Universidade de Chicago, de quem Guedes se tornou um fiel seguidor. Foto: Keith Edward Byron / Fairfax Media via Getty Images</figcaption>\n</figure>\n<blockquote class=quote>\n<p>\u201c\u00c0 espera de reformas, o pa\u00eds est\u00e1 parado. Os investimentos no Brasil est\u00e3o em 15% do PIB, ante 26% da m\u00e9dia mundial\u201d</p>\n<div class=quote__author>\n<div class=quote__author-name>\n\u00ad\n</div>\n<div class=quote__author-description>\n\u00ad\n</div>\n</div>\n</blockquote>\n<p>A perspectiva \u00e9 ainda mais sombria quando examinamos a situa\u00e7\u00e3o das contas p\u00fablicas. Guedes assumiu prometendo zerar em um ano o d\u00e9ficit prim\u00e1rio. Mas seu pr\u00f3prio secret\u00e1rio do Tesouro, Mansueto Almeida, reconheceu dias atr\u00e1s que a meta \u00e9 invi\u00e1vel. As contas do governo, previu Mansueto, tendem a ficar no vermelho at\u00e9 o final do mandato de Bolsonaro. Nas simula\u00e7\u00f5es da Institui\u00e7\u00e3o Fiscal Independente (IFI), \u00f3rg\u00e3o apartid\u00e1rio ligado ao Senado, o Brasil s\u00f3 tirar\u00e1 a cabe\u00e7a d\u2019\u00e1gua em 2026. A d\u00edvida p\u00fablica, hoje ao redor de 79% do PIB, subir\u00e1 at\u00e9 85,5% em 2025, para s\u00f3 ent\u00e3o come\u00e7ar a cair. Para n\u00e3o violar o dispositivo constitucional conhecido como \u201cregra de ouro\u201d, que pro\u00edbe pagar despesas do dia a dia com dinheiro emprestado, o governo se viu obrigado a pedir autoriza\u00e7\u00e3o especial do Congresso para tomar R$ 249 bilh\u00f5es em empr\u00e9stimos no mercado. Do contr\u00e1rio, teria de suspender o pagamento de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, assistenciais e do Bolsa Fam\u00edlia. Mesmo assim, pela primeira vez a \u201cregra de ouro\u201d foi violada em seu esp\u00edrito. Sem reformas que reduzam as despesas obrigat\u00f3rias, o governo tamb\u00e9m romper\u00e1 pela primeira vez, dentro de um ou dois anos, outro dispositivo de controle fiscal previsto em lei: o teto de gastos.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>A maior despesa p\u00fablica, um esc\u00e2ndalo diante de qualquer padr\u00e3o internacional, consome R$ 6 de cada R$ 10 gastos pelo governo. E n\u00e3o para de crescer. Trata-se, naturalmente, da Previd\u00eancia Social, tema da reforma que consumiu a agenda econ\u00f4mica dos seis primeiros meses do governo, cuja aprova\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara neste m\u00eas ainda \u00e9 incerta. Mais que qualquer outra controv\u00e9rsia envolvendo Guedes ao longo dos \u00faltimos seis meses \u2014 e elas n\u00e3o foram poucas \u2014, a saga da Previd\u00eancia revelou ao brasileiro as limita\u00e7\u00f5es do superministro diante da realidade. Num assunto debatido \u00e0 exaust\u00e3o na campanha eleitoral, em andamento no Congresso desde o governo anterior, o projeto s\u00f3 chegou aos parlamentares em 20 de fevereiro. Foi aplaudido pelo rigor imposto a privilegiados do funcionalismo e pelas economias prometidas aos cofres p\u00fablicos, inicialmente estimadas em R$ 1,2 trilh\u00e3o na primeira d\u00e9cada. S\u00f3 que, de cara, categorias como bombeiros ou policiais receberam um tratamento mais camarada. A aposentadoria dos militares foi associada a uma proposta de \u201creestrutura\u00e7\u00e3o\u201d da carreira, que praticamente anulava seu efeito fiscal. O pr\u00f3prio presidente se distanciou da reforma, numa tentativa de evitar a impopularidade atrelada a qualquer mudan\u00e7a em pens\u00f5es e aposentadorias. Ao comparecer ao Senado, quando provocado pela oposi\u00e7\u00e3o, Guedes amea\u00e7ou deixar o governo. Na C\u00e2mara, chamado de \u201ctchutchuca\u201d dos banqueiros pelo deputado petista Zeca Dirceu, perdeu a compostura diante da grosseria e reagiu com destempero: \u201cTchutchuca \u00e9 a m\u00e3e, a av\u00f3!\u201d.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<figure class=\"article__picture article__picture--horizontal\">\n<img class=article__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/epoca/23782838-5e3-c4c/FT1086A/652/x83501246.jpg.pagespeed.ic.6mZPj4VmAB.jpg\" alt=\"Na busca de obter US$ 20 bilh\u00f5es em privatiza\u00e7\u00f5es, governo anunciou a venda da Refinaria de Pasadena, marco da corrup\u00e7\u00e3o\nna Petrobras. Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o\"/>\n<figcaption class=article__picture-caption>Na busca de obter US$ 20 bilh\u00f5es em privatiza\u00e7\u00f5es, governo anunciou a venda da Refinaria de Pasadena, marco da corrup\u00e7\u00e3o\nna Petrobras. Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o</figcaption>\n</figure>\n<p>Mesmo depois que o texto da reforma j\u00e1 passara pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a (CCJ) sem grandes perdas, Guedes conseguiu se estranhar com o maior aliado na tramita\u00e7\u00e3o, o presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia. Num jogo de interesse do Executivo, mas em que o poder de decidir cabe ao Congresso, era esperado que os ganhos prometidos pela reforma fossem dilu\u00eddos por press\u00e3o dos grupos de interesse l\u00e1 representados. Ao exigir economias m\u00ednimas de R$ 1 trilh\u00e3o, Guedes criou uma armadilha pol\u00edtica para si mesmo. Parlamentares se esfor\u00e7am para frustrar tal meta, para evitar compartilhar a conta indigesta da impopularidade. Exclu\u00edram da reforma mudan\u00e7as importantes, como o novo regime de capitaliza\u00e7\u00e3o (xod\u00f3 de Guedes), altera\u00e7\u00f5es nas aposentadorias rurais e nos benef\u00edcios assistenciais. Aliviaram as mudan\u00e7as no abono salarial, nas regras de transi\u00e7\u00e3o para o funcionalismo, na idade m\u00ednima de professoras e no tempo de contribui\u00e7\u00e3o das mulheres. Acima de tudo, retiraram do texto a obrigatoriedade de estados e munic\u00edpios seguirem o estabelecido para o governo federal. Nas contas da IFI, a proposta original tinha uma \u201cpot\u00eancia fiscal\u201d capaz de economizar R$ 997 bilh\u00f5es para a Uni\u00e3o e R$ 351 bilh\u00f5es para os estados em dez anos. Dilu\u00edda, j\u00e1 perdera pelo menos 40% dessa pot\u00eancia at\u00e9 o meio da semana \u2014 e a press\u00e3o continuava, sobretudo das categorias ligadas \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica. Mesmo que o Congresso aprove uma vers\u00e3o mais forte que a \u00faltima do governo Michel Temer, Guedes gastou credibilidade e arrisca transformar uma vit\u00f3ria em derrota ao insistir na armadilha do trilh\u00e3o.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<blockquote class=quote>\n<p>\u201cAo impor meta de economia m\u00ednima de R$ 1 trilh\u00e3o, Guedes criou uma armadilha pol\u00edtica para si: parlamentares querem evitar se associar a uma conta tida como indigesta e impopular\u201d</p>\n<div class=quote__author>\n<div class=quote__author-name>\n\u00ad\n</div>\n<div class=quote__author-description>\n\u00ad\n</div>\n</div>\n</blockquote>\n<p>Para n\u00e3o falar nos problemas criados pelo pr\u00f3prio chefe ao longo do semestre. Al\u00e9m de criticar itens da reforma que ele pr\u00f3prio levou ao Congresso, Bolsonaro aventou aumentos no imposto sobre transa\u00e7\u00f5es financeiras, mandou suspender o aumento do diesel (derrubando a cota\u00e7\u00e3o da Petrobras na Bolsa) e p\u00f4s Guedes numa saia justa ao provocar, com declara\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, a demiss\u00e3o de Joaquim Levy da presid\u00eancia do BNDES. Em vez de garantir o apoio do pr\u00f3prio partido \u00e0 reforma, sua maior preocupa\u00e7\u00e3o nos \u00faltimos dias era garantir condi\u00e7\u00f5es melhores de aposentadoria aos policiais. A agenda liberal prometida por Guedes em seu discurso de posse sofreu um sem-n\u00famero de frustra\u00e7\u00f5es: a manuten\u00e7\u00e3o do frete m\u00ednimo para os caminhoneiros, dos subs\u00eddios para Sudam e Sudene, de regalias da Zona Franca e, at\u00e9 agora, das al\u00edquotas de importa\u00e7\u00e3o.</p><p>O leil\u00e3o dos excedentes de petr\u00f3leo do pr\u00e9-sal, que prometia trazer mais de R$ 100 bilh\u00f5es para tapar o buraco nas contas p\u00fablicas, resultou numa batalha para compensar a Petrobras (que ficar\u00e1 com um ter\u00e7o desse valor), estados e munic\u00edpios (que dever\u00e3o ficar com outro ter\u00e7o). A privatiza\u00e7\u00e3o da Eletrobras esbarrou no modelo acion\u00e1rio adotado para vender a empresa (e ficar\u00e1 para 2020). A da distribuidora de g\u00e1s da Petrobras, a TAG, s\u00f3 sair\u00e1 depois de ter ido parar no Supremo. O fim do monop\u00f3lio nos gasodutos foi anunciado \u00e0 revelia dos governos estaduais e ainda depende de um acordo no Conselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica (Cade), onde dois postos de conselheiro est\u00e3o vagos \u2014 e at\u00e9 o fechamento desta edi\u00e7\u00e3o n\u00e3o havia indicados nem previs\u00e3o de sabatina no Senado. O banco de talentos t\u00e9cnicos aventado para suprir cargos p\u00fablicos sem indica\u00e7\u00f5es pol\u00edticas ficou no discurso. Em vez disso, para manter o poder de sua caneta, Bolsonaro vetou o dispositivo da lei que reduzia seu papel nas indica\u00e7\u00f5es de diretores das ag\u00eancias reguladoras.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<figure class=\"article__picture article__picture--horizontal\">\n<img class=article__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/epoca/23782842-624-eef/FT1086A/652/xGettyImages-962445312.jpg.pagespeed.ic.IsKM7476kb.jpg\" alt=\"A amea\u00e7a de greve dos caminhoneiros levou ao desentendimento de Guedes com Bolsonaro sobre pre\u00e7os livres dos combust\u00edveis. Foto: Fabio Teixeira / Anadolu Agency / Getty Images\"/>\n<figcaption class=article__picture-caption>A amea\u00e7a de greve dos caminhoneiros levou ao desentendimento de Guedes com Bolsonaro sobre pre\u00e7os livres dos combust\u00edveis. Foto: Fabio Teixeira / Anadolu Agency / Getty Images</figcaption>\n</figure>\n<p>Para o observador externo, a sensa\u00e7\u00e3o \u00e9 que o governo n\u00e3o se entende sobre as implica\u00e7\u00f5es concretas das decis\u00f5es. \u201cO Paulo acha que tudo \u00e9 detalhe, n\u00e3o mergulha nos n\u00fameros e sai falando barbaridades. Depois que fala, tem de ser corrigido\u201d, diz um economista com experi\u00eancia noutros governos. \u201cPol\u00edtica tamb\u00e9m \u00e9 detalhe.\u201d Dado que o presidente parece mais preocupado com a banana importada do Equador, o pre\u00e7o do diesel e as multas de tr\u00e2nsito, o Congresso assumiu a lideran\u00e7a na agenda de reformas. Mesmo que tenha funcionado no caso da Previd\u00eancia, n\u00e3o h\u00e1 garantia de que continue a funcionar. \u201cH\u00e1 limites para o Congresso avan\u00e7ar sozinho, sem a lideran\u00e7a do Executivo\u201d, diz Zeina Latif, economista-chefe da XP Investimentos. Ela cita a medida provis\u00f3ria que previa a concorr\u00eancia privada no saneamento b\u00e1sico, caduca como resultado da in\u00e9pcia do governo na articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. A reforma da Previd\u00eancia s\u00f3 avan\u00e7ou porque o debate amadureceu nos \u00faltimos anos. A d\u00favida agora repousa sobre o dia seguinte, no tocante tanto aos planos econ\u00f4micos quanto \u00e0 estrat\u00e9gia pol\u00edtica para conduzi-los. \u201cAp\u00f3s a Previd\u00eancia, o que vir\u00e1?\u201d, pergunta o economista Samuel Pess\u00f4a. \u201cNingu\u00e9m sabe.\u201d</p><p>Vis\u00e3o estrat\u00e9gica, por\u00e9m, \u00e9 algo de que Guedes costuma se orgulhar. V\u00e1rias \u00e1reas do Minist\u00e9rio da Economia passaram os \u00faltimos seis meses tratando dessa d\u00favida. A agenda econ\u00f4mica formulada nesse per\u00edodo dever\u00e1 ser divulgada logo depois da aprova\u00e7\u00e3o da Nova Previd\u00eancia na C\u00e2mara \u2014 mas j\u00e1 \u00e9 razo\u00e1vel antever conflitos e dificuldades. Eis, resumidamente, seus principais itens:</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<h3>Reforma Tribut\u00e1ria</h3><p>H\u00e1 duas ideias em discuss\u00e3o: a ideia do governo e a proposta desenvolvida sob a lideran\u00e7a do economista Bernard Appy, apresentada na C\u00e2mara pelo deputado Baleia Rossi e j\u00e1 aprovada na CCJ. O texto de Rossi prev\u00ea a unifica\u00e7\u00e3o de cinco tributos (os federais PIS, Cofins e IPI, o estadual ICMS e o municipal ISS) num \u00fanico, batizado Imposto de Bens e Servi\u00e7os (IBS), com um per\u00edodo de teste e transi\u00e7\u00e3o, ao longo de dez anos. \u201cA transi\u00e7\u00e3o longa d\u00e1 tempo para a adapta\u00e7\u00e3o das empresas que investiram no sistema atual\u201d, diz Rossi. Em tese, n\u00e3o h\u00e1 impacto na carga tribut\u00e1ria, mas a mudan\u00e7a acaba com a guerra fiscal e d\u00e1 um passo essencial rumo \u00e0 simplifica\u00e7\u00e3o. A proposta do governo, desenvolvida pelo secret\u00e1rio da Receita, Marcos Cintra, \u00e9 outra: fundir num \u00fanico imposto quatro tributos federais (IPI, PIS, Cofins e CSLL) e a contribui\u00e7\u00e3o das empresas sobre a folha de pagamento. N\u00e3o envolve mexer na estrutura tribut\u00e1ria de estados e munic\u00edpios, nem tenta acabar com a guerra fiscal. O novo imposto seria recolhido a cada transa\u00e7\u00e3o financeira, por consumidor e vendedor, meio a meio. O plano \u00e9 tamb\u00e9m reduzir a al\u00edquota do Imposto de Renda corporativo e acabar com regimes especiais, como o Simples. Ambas as propostas afetam interesses distintos, mas n\u00e3o s\u00e3o, no entender do governo, necessariamente incompat\u00edveis. A de Cintra \u00e9 encarada como um primeiro passo, menos radical, num rumo que futuramente poderia resultar at\u00e9 mesmo na elimina\u00e7\u00e3o das taxas sobre pagamentos. Tal vis\u00e3o prevalecer\u00e1? Ningu\u00e9m sabe. O Parlamento largou na frente, mas o pr\u00f3prio Rossi reconhece que \u201cn\u00e3o haver\u00e1 condi\u00e7\u00e3o de tocar nada sem o apoio de Guedes e Cintra\u201d.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<figure class=\"article__picture article__picture--horizontal\">\n<img class=article__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/epoca/23782844-3f1-bd2/FT1086A/652/x64806981_BRASILBRASILIABSB09-02-2017Queda-na-renda-faz-com-que-f.jpg.pagespeed.ic.atv2oiZMjA.jpg\" alt=\"A drenagem de recursos para cobrir o d\u00e9ficit da Previd\u00eancia afeta a manuten\u00e7\u00e3o de programas de renda m\u00ednima como o Bolsa Fam\u00edlia, com 40 milh\u00f5es de benefici\u00e1rios. Foto: Andr\u00e9 Coelho / Ag\u00eancia O Globo\"/>\n<figcaption class=article__picture-caption>A drenagem de recursos para cobrir o d\u00e9ficit da Previd\u00eancia afeta a manuten\u00e7\u00e3o de programas de renda m\u00ednima como o Bolsa Fam\u00edlia, com 40 milh\u00f5es de benefici\u00e1rios. Foto: Andr\u00e9 Coelho / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<blockquote class=quote>\n<p>\u201cAnalistas est\u00e3o aflitos. Ap\u00f3s a reforma da Previd\u00eancia, independentemente do que tenha sido aprovado, ningu\u00e9m sabe o que vir\u00e1\u201d</p>\n<div class=quote__author>\n<div class=quote__author-name>\n\u00ad\n</div>\n<div class=quote__author-description>\n\u00ad\n</div>\n</div>\n</blockquote>\n<h3>Pacto Federativo</h3><p>Fetiche para Guedes, a ideia \u00e9 desvincular totalmente as despesas da Uni\u00e3o e transferir recursos a estados e munic\u00edpios, eliminando despesas obrigat\u00f3rias e devolvendo a gest\u00e3o e a responsabilidade a prefeitos e governadores. Em vez de acabar com ICMS e ISS para conter a guerra fiscal, ele quer ampliar o poder arrecadat\u00f3rio local. Em conversa com o presidente do Senado, Davi Alcolumbre, cogitou levar a proposta para tramitar naquela Casa em paralelo ao andamento da reforma tribut\u00e1ria na C\u00e2mara. A grande d\u00favida \u00e9 como seria vi\u00e1vel transferir recursos de alguma monta a estados e munic\u00edpios, j\u00e1 que o Legislativo delibera na pr\u00e1tica sobre apenas 8% do Or\u00e7amento, de R$ 1,5 trilh\u00e3o neste ano. Quase todo o resto s\u00e3o gastos obrigat\u00f3rios, como Previd\u00eancia Social, pagamento de sal\u00e1rios e encargos, transfer\u00eancias j\u00e1 garantidas na lei e outras despesas com sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e programas sociais. \u201cA \u2018PEC do Pacto Federativo\u2019 entrega menos que o prometido e, no melhor cen\u00e1rio, devolve apenas uma pequena parte do Or\u00e7amento ao controle dos parlamentares\u201d, escreveu o economista Marcos Lisboa em an\u00e1lise do tema.</p><h3>Privatiza\u00e7\u00f5es e desinvestimentos</h3><p>O governo proclamava que era poss\u00edvel arrecadar at\u00e9 R$ 1 trilh\u00e3o com a venda de ativos. Entram nessa conta R$ 490 bilh\u00f5es das 134 estatais federais, R$ 147,6 bilh\u00f5es em participa\u00e7\u00f5es de bancos p\u00fablicos, R$ 115 bilh\u00f5es em concess\u00f5es, outro tanto dos mais de 750 mil im\u00f3veis, fora R$ 270 bilh\u00f5es em devolu\u00e7\u00f5es do BNDES ao Tesouro. Desistiu de privatizar tudo e preferiu manter n\u00e3o apenas grandes estatais, como Petrobras ou Banco do Brasil, mas tamb\u00e9m empresas menores, como hospitais ou as ligadas a militares. No plano de privatiza\u00e7\u00f5es do secret\u00e1rio Salim Mattar, a meta para 2019 \u00e9 modesta: R$ 77 bilh\u00f5es, dos quais R$ 50,6 bilh\u00f5es j\u00e1 s\u00e3o dados como certos. Mais da metade corresponde \u00e0 venda da TAG (R$ 33,5 bilh\u00f5es). H\u00e1 ainda as refinarias em Pasadena e no Paraguai (R$ 3,6 bilh\u00f5es), participa\u00e7\u00f5es da Caixa e do Banco do Brasil (R$ 5,8 bilh\u00e3o), leil\u00f5es de portos, ferrovias e aeroportos (R$ 7,7 bilh\u00f5es). Embora o \u00faltimo leil\u00e3o de aeroportos tenha sido um sucesso, as novelas em torno da Eletrobras, da abertura do mercado de g\u00e1s e da \u201ccess\u00e3o onerosa\u201d dos excedentes do pr\u00e9-sal mostram que nem sempre tudo corre como previsto. Outra ideia cara a Guedes \u00e9 tirar gradualmente os bancos p\u00fablicos do mercado de cr\u00e9dito. A exemplo do BNDES, Caixa e Banco do Brasil tamb\u00e9m dever\u00e3o ceder espa\u00e7o \u00e0 iniciativa privada. Ele fala em liberar aos bancos privados mais de um quarto do que o Banco Central ret\u00e9m em dep\u00f3sitos compuls\u00f3rios, para elevar o cr\u00e9dito privado entre R$ 100 bilh\u00f5es e R$ 200 bilh\u00f5es num per\u00edodo de tr\u00eas a quatro anos. As implica\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas e legislativas ainda permanecem uma inc\u00f3gnita.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<h3>Desburocratiza\u00e7\u00e3o e reforma do Estado</h3><p>Outra meta do governo \u00e9 elevar a posi\u00e7\u00e3o do Brasil no ranking Doing Business, do Banco Mundial, que avalia o ambiente de neg\u00f3cios. Na \u00faltima edi\u00e7\u00e3o, o pa\u00eds ocupa a posi\u00e7\u00e3o 109 entre 190 pa\u00edses. Guedes gostaria de chegar perto da 40\u00aa posi\u00e7\u00e3o com mudan\u00e7as tribut\u00e1rias, revis\u00e3o de normas trabalhistas e ado\u00e7\u00e3o de novas tecnologias. Oportunidades n\u00e3o faltam, em especial na \u00e1rea tribut\u00e1ria, em que ocupamos a posi\u00e7\u00e3o 184. Nossas empresas dedicam 1.958 horas por ano ao pagamento de impostos, ante a m\u00e9dia de 330 da Am\u00e9rica Latina. N\u00e3o \u00e9 um acaso que o Brasil seja pr\u00f3digo em processos no Fisco. Tramitavam em janeiro mais de 122 mil, relativos a cr\u00e9ditos de R$ 604 bilh\u00f5es. Sem contar os estados, o contencioso tribut\u00e1rio e administrativo na Justi\u00e7a representa mais de 12% do PIB brasileiro (na metade dos pa\u00edses da OCDE, fica abaixo de 0,2%). Um dos temas mais controversos \u00e9 o desconto da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria sobre a folha de pagamentos. Um estudo da tributarista Vanessa Canado revela que n\u00e3o h\u00e1 no alfabeto letras suficientes para enumerar as exce\u00e7\u00f5es ao que, para efeito desse desconto, a lei considera \u201cremunera\u00e7\u00e3o\u201d. O resultado \u00e9 uma barafunda de decis\u00f5es conflitantes. Tramita no Congresso uma medida provis\u00f3ria que prev\u00ea o fim da exig\u00eancia de alvar\u00e1s e licen\u00e7as, conhecida como MP da Liberdade Econ\u00f4mica, com potencial, segundo o governo, de gerar 3,7 milh\u00f5es de empregos em at\u00e9 15 anos. Ela cresceu, com contribui\u00e7\u00f5es at\u00e9 de parlamentares petistas, e caminha na dire\u00e7\u00e3o certa, mas diversas dificuldades enfrentadas pelas empresas nem dependem de novas leis. Poderiam ser resolvidas apenas por meio de decis\u00f5es normativas que garantissem um m\u00ednimo de estabilidade e coer\u00eancia.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<figure class=\"article__picture article__picture--horizontal\">\n<img class=article__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/epoca/23782847-ae2-065/FT1086A/652/83407562_Brazils-President-Jair-Bolsonaro-R-meets-with-US-President-Donald-.jpg\" alt=\"Bolsonaro com Trump na reuni\u00e3o do G20, no Jap\u00e3o. A tentativa de usar alinhamento pol\u00edtico para fazer mais com\u00e9rcio. Foto: Brendan Smialowski / AFP\"/>\n<figcaption class=article__picture-caption>Bolsonaro com Trump na reuni\u00e3o do G20, no Jap\u00e3o. A tentativa de usar alinhamento pol\u00edtico para fazer mais com\u00e9rcio. Foto: Brendan Smialowski / AFP</figcaption>\n</figure>\n<h3>Com\u00e9rcio Exterior</h3><p>A \u00e1rea trouxe as duas maiores conquistas dos primeiros seis meses de governo: o apoio americano \u00e0 entrada brasileira na OCDE e o acordo Mercosul-UE. A integra\u00e7\u00e3o das pastas do Planejamento, Fazenda e Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio foi fundamental para eliminar conflitos que emperravam as negocia\u00e7\u00f5es e conter resist\u00eancias protecionistas na ind\u00fastria e noutros setores afetados pela abertura. A previs\u00e3o \u00e9 que o acordo com a UE represente at\u00e9 US$ 125 bilh\u00f5es a mais no PIB brasileiro nos pr\u00f3ximos 15 anos, al\u00e9m de atrair investimentos estimados em R$ 100 bilh\u00f5es. Enquanto as negocia\u00e7\u00f5es estavam em andamento, o governo suspendeu a promessa de derrubar unilateralmente al\u00edquotas de importa\u00e7\u00e3o. Quer promover agora uma redu\u00e7\u00e3o gradual, ao longo de dois anos, nas tarifas cobradas sobre m\u00e1quinas, tecnologias e bens de capital.</p><p>H\u00e1 uma contradi\u00e7\u00e3o impl\u00edcita nos principais planos de Guedes. Medidas como a reforma da Previd\u00eancia, a tribut\u00e1ria ou a abertura comercial s\u00e3o necess\u00e1rias, mas n\u00e3o t\u00eam impacto no curto prazo. Estimativas s\u00e3o feitas para os pr\u00f3ximos dez ou 15 anos, enquanto novos empregos e investimentos s\u00e3o necess\u00e1rios para amanh\u00e3. H\u00e1 consenso de que o Banco Central ter\u00e1 mais espa\u00e7o para reduzir os juros sem provocar press\u00f5es inflacion\u00e1rias, assim que a reforma da Previd\u00eancia estiver encaminhada no Congresso. Mesmo assim, persiste o ceticismo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 efic\u00e1cia da medida. \u201cBaixar a taxa de juro pode permitir uma retomada de atividade no curto prazo\u201d, diz Lisboa. \u201cMas nosso crescimento sustent\u00e1vel \u00e9 atualmente bem menor que h\u00e1 uma d\u00e9cada, dada a degrada\u00e7\u00e3o do ambiente de neg\u00f3cios.\u201d A dist\u00e2ncia entre o que o Brasil poderia produzir sem gerar infla\u00e7\u00e3o e o que produz de fato, conhecida tecnicamente como \u201chiato do produto\u201d, vem sendo estimada em torno de 6% do PIB.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>A capacidade ociosa tem levado outros economistas a defender est\u00edmulos estatais e a cogitar ideias heterodoxas para tirar o pa\u00eds do buraco. Para Andr\u00e9 Lara Resende, um dos pais do Plano Real, n\u00e3o \u00e9 hora de encarar a d\u00edvida p\u00fablica como prioridade. N\u00e3o que n\u00e3o devam existir restri\u00e7\u00f5es institucionais para evitar gastos \u201cirrespons\u00e1veis e improdutivos\u201d. Mas a primeira preocupa\u00e7\u00e3o, segundo ele, deveria ser a qualidade do gasto. \u201cOs investimentos em seguran\u00e7a, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, saneamento e infraestrutura, sobretudo quando h\u00e1 desemprego e capacidade ociosa, devem ser avaliados pelos seus resultados, pelos seus custos de oportunidade e seus benef\u00edcios, n\u00e3o pelos seus custos financeiros e seus efeitos sobre a d\u00edvida no curto prazo\u201d, escreveu em artigo recente. A economista Monica de Bolle, colunista de \u00c9POCA, defendeu noutro artigo a ado\u00e7\u00e3o de uma estrat\u00e9gia de curto prazo, usando parte das reservas internacionais acumuladas, hoje superiores a US$ 380 bilh\u00f5es, para reduzir a d\u00edvida p\u00fablica, investir em infraestrutura ou criar programas sociais. \u201cNossa crise atual \u00e9 in\u00e9dita\u201d, escreveu. \u201cH\u00e1 ideias ortodoxas que n\u00e3o funcionam, como as contra\u00e7\u00f5es fiscais sem sustenta\u00e7\u00e3o social. Do mesmo modo, h\u00e1 ideias heterodoxas que resultaram em sucessos espantosos, como o Plano Real.\u201d</p><p>Toda ideia criativa costuma provocar, al\u00e9m das dificuldades inerentes de ordem pr\u00e1tica, urtic\u00e1ria em ortodoxos da estirpe de Guedes. Ressuscitar o fantasma das crises cambiais ou despertar o drag\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o n\u00e3o parecem riscos que ele se disponha a correr na atual conjuntura. Mas ser\u00e1 dif\u00edcil levar a cabo seus planos ambiciosos sem conciliar a vis\u00e3o estrat\u00e9gica do prazo longo \u00e0s vicissitudes do curto \u2014 n\u00e3o apenas econ\u00f4micas, mas sobretudo pol\u00edticas. Ningu\u00e9m lhe dar\u00e1 raz\u00e3o em dez ou 15 anos se ele n\u00e3o resistir \u00e0 press\u00e3o dos pr\u00f3ximos meses como resistiu \u00e0 dos seis \u00faltimos.</p>\n</main>\n</div>\n</article>\n<aside class=extra-content>\n<div id=highlight-sale></div>\n<div class=article__newsletter>\n<div class=article__newsletter-close>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Fechar</span>\n</a>\n</div>\n<form class=article__newsletter-form action=\"https://oglobo.globo.com/newsletter/cardapio\" method=get>\n<div class=article__newsletter-cardapio>\n<span class=article__newsletter-cardapio-label>Escolha as edi\u00e7\u00f5es de sua prefer\u00eancia:</span>\n<div class=article__newsletter-cardapio-list>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=diaria name=listas value=Diaria type=checkbox />\n<label for=diaria>Di\u00e1rias</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=rioshow name=listas value=RioShow type=checkbox />\n<label for=rioshow>Rio Show</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=acervo name=listas value=Acervo type=checkbox />\n<label for=acervo>Acervo</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=melhorsemana name=listas value=MelhorSemana type=checkbox />\n<label for=melhorsemana>O melhor da semana</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=ela name=listas value=Ela type=checkbox />\n<label for=ela>Ela</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=eleicoes name=listas value=Eleicoes type=checkbox />\n<label for=eleicoes>Politicando</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=gastronomia name=listas value=Gastronomia type=checkbox />\n<label for=gastronomia>Gastronomia</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=corona name=listas value=Corona type=checkbox />\n<label for=corona>Em quarentena</label>\n</div>\n</div>\n</div>\n<label class=article__newsletter-email-label for=article__newsletter-email>\nAssine nossas newsletters\n</label>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-email id=article__newsletter-email name=email type=email placeholder=\"Digite seu e-mail\" required />\n<button class=article__newsletter-submit type=submit>\n<svg class=\"icon \" width=16px height=15>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/article.svg#article--arrow-submit\">\n</use>\n</svg>\n</button>\n</div>\n<div class=article__newsletter-captcha>\n<img class=article__newsletter-captcha-image data-captcha-src=\"https://oglobo.globo.com/escenicCaptcha?token=\" alt=Captcha />\n<a href=\"#\" class=article__newsletter-change-captcha>Trocar imagem</a>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-captcha-input id=article__newsletter-captcha name=captcha type=text placeholder=\"Digite as letras da imagem\"/>\n<button class=article__newsletter-submit-two type=submit>cadastrar</button>\n</div>\n</div>\n</form>\n</div>\n<div class=article-teaser>\n<div class=article-teaser__links-patrocinados id=taboola-below-article-thumbnails></div>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">\nfunction loadScriptHead() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaHead')\nscript.innerHTML = `\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({article:'auto'});\n!function (e, f, u, i) {\nif (!document.getElementById(i)){\ne.async = 1;\ne.src = u;\ne.id = i;\nf.parentNode.insertBefore(e, f);\n}\n}(document.createElement('script'),\ndocument.getElementsByTagName('script')[0],\n'//cdn.taboola.com/libtrc/editoraglobonetwork/loader.js',\n'tb_loader_script');\nif(window.performance && typeof window.performance.mark == 'function')\n{window.performance.mark('tbl_ic');}`\ndocument.head.appendChild(script)\n}\nfunction loadScriptBody() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaBody')\nscript.innerHTML = `window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({flush: true});`\ndocument.body.appendChild(script)\n}\nfunction loadTaboola() {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-a',\ncontainer: 'taboola-below-article-thumbnails',\nplacement: 'Below Article Thumbnails',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\ndocument.addEventListener('clearForAds', () => {\nconsole.log('Imprimindo taboola')\nloadScriptHead()\nloadScriptBody()\nloadTaboola()\n})\n</script>\n<div class=article-esp-pub>\n<div class=article-esp-pub__container>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n</div>\n</div>\n<section class=most-read>\n<header class=most-read-header>\n<h1 class=most-read-header__title>Mais lidas na \u00c9poca</h1>\n</header>\n<div class=most-read__content>\n<ul class=most-read__list>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 1.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/brasil/suspeito-de-roubar-60-milhoes-doados-por-fieis-padre-celebridade-comprou-casa-de-luxo-na-bahia-24599135\"> Suspeito de roubar R$ 60 milh\u00f5es doados por fi\u00e9is, padre celebridade comprou casa de luxo na Bahia </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nAlfredo Mergulh\u00e3o\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 2.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/docinhos-imitando-louis-vuitton-damares-com-cocar-festa-que-bolsonaro-michelle-deram-no-alvorada-videos-fotos-24601139\"> Docinhos imitando Louis Vuitton e Damares com cocar: a festa que Bolsonaro e Michelle deram no Alvorada; v\u00eddeos e fotos </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nGuilherme Amado\n</div>\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 3.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/oposicao-quer-apurar-relacao-de-assessor-de-bolsonaro-com-empresarios-de-bannon-24600748\"> Oposi\u00e7\u00e3o quer apurar rela\u00e7\u00e3o de assessor de Bolsonaro com empres\u00e1rios de Bannon </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nGuilherme Amado\n</div>\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 4.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/brasil/padre-celebridade-de-goias-investigado-por-lavagem-de-dinheiro-em-negociacao-de-terreno-24601220\"> Padre celebridade de Goi\u00e1s \u00e9 investigado por lavagem de dinheiro em negocia\u00e7\u00e3o de terreno </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nAlfredo Mergulh\u00e3o\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 5.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/sociedade/mais-de-20-cidades-brasileiras-registraram-neve-durante-onda-de-frio-24599600\"> Mais de 20 cidades brasileiras registraram neve durante onda de frio </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nRodrigo Castro\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</section>\n<section class=article-feed data-oglobo-section=topico-economia data-oglobo-contentType=\"\" data-oglobo-nomeVerMais=vermaisepoca data-oglobo-isEditoriaInformePublicitario=false>\n<header class=article-feed-header>\n<h1 class=article-feed-header__title>\nMais de economia\n</h1>\n</header>\n<div class=article-feed__content>\n</div>\n<footer class=article-feed-footer>\n<button class=article-feed__more-button>Ver mais</button>\n</footer>\n</section>\n</aside>\n</main>\n<script>\nvar scrollDuration = \"1000\"\n</script>\n<style>.father{display:grid;grid-template-columns:.4fr 1fr;align-items:center}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:345px!important}#taboola-below-page{margin-right:2%}.below-page .trc_rbox_container{max-width:none!important}@media (min-width:1599px){.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:440px!important}#tbl-observe-10{height:337.5px}.tbl-story-progressBar-overflow-wrp{top:152.875px}}@media (max-width:660px){.father{display:block!important}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:none!important;padding-right:8px;padding-left:8px}}@media (min-width:661px){.father{margin-left:1%}}</style>\n<div class=father>\n<div id=taboola-recommendation-reel class=recommendation-reel></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'rec-reel-3n4-a',\ncontainer: 'taboola-recommendation-reel',\nplacement: 'Recommendation Reel',\ntarget_type: 'mix'\n});\n//}\n</script>\n<div id=taboola-below-page class=below-page></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nif (!utag_data.isMobile) {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-h',\ncontainer: 'taboola-below-page',\nplacement: 'Below Page',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\n</script>\n</div>\n<div id=pub-vitrine></div>\n<div id=pub-floating class=\"behavior clearfix\"></div>\n</article>\n<footer>\n<style>@media only screen and (min-width:660px){#cookie-banner-lgpd.cookie-banner-lgpd-animated.cookie-banner-lgpd-visible{margin-bottom:50px}}</style>\n<script>\nfunction isMobile() {\nvar width = window.innerWidth > 0 ? window.innerWidth : screen.width\nreturn width <= 660\n}\nvar mutationObserver = new MutationObserver(entries => {\nlet adDiv = document.querySelector(\".cookie-banner-lgpd-visible.cookie-banner-lgpd-animated\")\nif(adDiv){\nadDiv.style.marginBottom = `${document.querySelector(\".block--advertising\").clientHeight}px`;\n}\n});\nif(isMobile()){\nmutationObserver.observe(document.querySelector(\".block--advertising\"), {\nchildList: true,\nsubtree: true,\nattributes: true,\ncharacterData: true\n});\n}\ntry {\nconst cookieBanner = new LGPD.CookieBanner();\n} catch(err) {\nconsole.error(err);\n}\n</script>\n<footer class=\"epoca-bar epoca-bar__footer\">\n<section class=epoca-bar__container>\n<div class=epoca-bar__panel>\n<div class=epoca-bar__footer-logo>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/\" class=epoca-bar__footer-logo-link>\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=100px height=25px title=\"Logo \u00c9poca\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/logos.svg#logos--epoca\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=epoca-bar__panel>\n<div class=epoca-bar__social>\n<div class=social__container>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/epoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/revistaepoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/revistaepoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</div>\n</div>\n<span id=banner-assinatura-footer class=epoca-bar__footer-logo-description><a href=\"\"></a></span>\n</section>\n</footer>\n<style>.epoca .share-links-widget .newsletter-link{display:none}.article__newsletter.open{z-index:1000}</style>\n<style>.epoca-site-header.site-header--is-compact .main-nav,.epoca-site-header.site-header--is-fixed .main-nav{top:initial}</style>\n<style>.main-menu-blogs__item:nth-child(5) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(6) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(7) a {color:#fba700}</style>\n</footer>\n<div class=scripts>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar timeOutDoReloadAutomatico = null;\nvar propriedadeTempoDoRefreshAutomatico = -1;\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">//<![CDATA[\nvar clientDT = new Date().getTime();\ndocument.write('<img style=\"display:none;\" src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=963975&pubId=425472&cat=epoca&meta=read-materia&objId=23782828&type=article&title=Os+pr%c3%b3ximos+passos+da+agenda+de+Paulo+Guedes&url=https%3a%2f%2fepoca.globo.com%2feconomia%2fos-proximos-passos-da-agenda-de-paulo-guedes-23782828&amp;clientDT=' + clientDT + '\" alt=\"\" width=\"1\" height=\"1\"/>');\n//]]>\n</script>\n<noscript>\n<div>\n<img src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=963975&pubId=425472&cat=epoca&meta=read-materia&objId=23782828&type=article&title=Os+pr%c3%b3ximos+passos+da+agenda+de+Paulo+Guedes&url=https%3a%2f%2fepoca.globo.com%2feconomia%2fos-proximos-passos-da-agenda-de-paulo-guedes-23782828\" alt=\"\" width=1 height=1 />\n</div>\n</noscript>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">var idConteudo = 23782828;</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/include/utilGTM.js.pagespeed.ce.0QE705dSjY.js\"></script>\n<!--[if lt IE 10]><script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao-polyfills.js\" type=\"text/javascript\"></script><![endif]-->\n<script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao.js\" type=\"text/javascript\"></script>\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/\",\"name\":\"O Globo\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https://epoca.globo.com/\",\"name\":\"\u00c9poca\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"item\":{\"@id\":\"https://epoca.globo.com/economia/\",\"name\":\"economia\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"item\":{\"@id\":\"https://epoca.globo.com/economia/os-proximos-passos-da-agenda-de-paulo-guedes-23782828\",\"name\":\"Os pr\u00f3ximos passos da agenda de Paulo Guedes\"}}]}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar dataPinDo = document.querySelector(\"a[data-pin-do]\")\nif(dataPinDo !== null){\nvar bodyElement = document.querySelector('body')\nvar tagScript = document.createElement('script')\ntagScript.setAttribute('src', '//assets.pinterest.com/js/pinit.js')\nbodyElement.insertAdjacentElement('beforeend', tagScript)\n}\n</script>\n</div>\n</body>\n</html>\n"}