{"fileid": "epocanegocios.globo.com___Economia_noticia_2019_07_reforma-da-previdencia-o-que-muda-na-sua-aposentadoria-com-o-texto-aprovado-pela-camara.html", "url": "https://epocanegocios.globo.com/Economia/noticia/2019/07/reforma-da-previdencia-o-que-muda-na-sua-aposentadoria-com-o-texto-aprovado-pela-camara.html", "subject": "reforma-previdencia", "journal": "epoca", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html lang=\"pt-br\">\n\n<head>\n\n    <meta charset=\"UTF-8\">\n    <meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1.0, minimum-scale=1.0, maximum-scale=5.0\" />\n    <meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"ie=edge\" />\n    \n        \n    \n    <title>Reforma da Previd\u00eancia: o que muda na sua aposentadoria com o texto aprovado pela C\u00e2mara - \u00c9poca Neg\u00f3cios | Economia</title>\n\n    \n    \n    <link rel=\"canonical\" href=\"https://epocanegocios.globo.com/Economia/noticia/2019/07/reforma-da-previdencia-o-que-muda-na-sua-aposentadoria-com-o-texto-aprovado-pela-camara.html\" />\n    \n    <script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\": [{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com#organization\",\"name\":\"Epoca Negocios\",\"url\":\"https://epocanegocios.globo.com\",\"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/epocanegocios\",\"https://twitter.com/epocanegocios\",\"https://instagram.com/epocanegocios\",\"https://www.linkedin.com/showcase/epocanegocios/\"],\"logo\": {\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com#logo\",\"url\":\"https://epocanegocios.globo.com#logo\",\"caption\":\"\u00c9poca Neg\u00f3cios\"},\"image\":{\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com#website\",\"url\":\"https://epocanegocios.globo.com\",\"name\":\"\u00c9poca Neg\u00f3cios\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com#organization\"},\"potentialAction\":{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https://epocanegocios.globo.com/busca?q={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com/Economia/noticia/2019/07/reforma-da-previdencia-o-que-muda-na-sua-aposentadoria-com-o-texto-aprovado-pela-camara.html#webpage\",\"url\":\"https://epocanegocios.globo.com/Economia/noticia/2019/07/reforma-da-previdencia-o-que-muda-na-sua-aposentadoria-com-o-texto-aprovado-pela-camara.html\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"name\":\"Reforma da Previd\u00eancia: o que muda na sua aposentadoria com o texto aprovado pela C\u00e2mara\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com#website\"},\"datePublished\": \"2019-07-11T20:31:22.000Z\",\"description\":\"Proposta passou pelo 1\u00b0 turno de vota\u00e7\u00e3o \"},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com/Economia/noticia/2019/07/reforma-da-previdencia-o-que-muda-na-sua-aposentadoria-com-o-texto-aprovado-pela-camara.html#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com/Economia/noticia/2019/07/reforma-da-previdencia-o-que-muda-na-sua-aposentadoria-com-o-texto-aprovado-pela-camara.html#webpage\"},\"author\": [{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Daniela Frabasile\"}],\"publisher\":{\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com#organization\"},\"headline\":\"Reforma da Previd\u00eancia: o que muda na sua aposentadoria com o texto aprovado pela C\u00e2mara\",\"datePublished\": \"2019-07-11T20:31:22.000Z\",\"mainEntityOfPage\":\"https://epocanegocios.globo.com/Economia/noticia/2019/07/reforma-da-previdencia-o-que-muda-na-sua-aposentadoria-com-o-texto-aprovado-pela-camara.html#webpage\",\"image\":{\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com/Economia/noticia/2019/07/reforma-da-previdencia-o-que-muda-na-sua-aposentadoria-com-o-texto-aprovado-pela-camara.html#featured-img\"},\"keywords\":\"Aposentadoria,INSS,C\u00e2mara\",\"articleSection\":\"Economia\",\"dateModified\": \"2019-07-12 14:53:38\"}]}</script>\n\n    <meta name=\"keywords\" content=\"Aposentadoria,INSS,C\u00e2mara\" />\n    <meta name=\"description\" content=\"Proposta passou pelo 1\u00b0 turno de vota\u00e7\u00e3o \"/>\n\t<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n    \n    <meta property=\"og:image\" content=\"https://s2.glbimg.com/VFp7BSNa1VsHSkgF2oQA13RbBP8=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/07/10/fcpzzb_edit_abr_10071918751.jpg\"/>\n    <meta name=\"twitter:image:src\" content=\"https://s2.glbimg.com/VFp7BSNa1VsHSkgF2oQA13RbBP8=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/07/10/fcpzzb_edit_abr_10071918751.jpg\">\n    \n\t<meta property=\"og:type\" content=\"article\"/>\n\t<meta property=\"og:site_name\" content=\"\u00c9poca Neg\u00f3cios\"/>\n\t<meta property=\"og:title\" content=\"Reforma da Previd\u00eancia: o que muda na sua aposentadoria com o texto aprovado pela C\u00e2mara\"/>\n\t<meta property=\"og:description\" content=\"Proposta passou pelo 1\u00b0 turno de vota\u00e7\u00e3o \"/>\n    <meta property=\"og:url\" content=\"https://epocanegocios.globo.com/Economia/noticia/2019/07/reforma-da-previdencia-o-que-muda-na-sua-aposentadoria-com-o-texto-aprovado-pela-camara.html\"/>\n\n    <meta name=\"title\" content=\"Reforma da Previd\u00eancia: o que muda na sua aposentadoria com o texto aprovado pela C\u00e2mara\"/>\n    <meta name=\"referrer\" content=\"unsafe-url\"/>\n\n    \n    <meta name=\"twitter:\u200bsite\" content=\"@epocanegocios\"/>\n    <meta name=\"google-site-verification\" content=\"S7puuBz9jSre7iI2lr8S6LLuYR753SO6N4oNE_uIPHM\"/>\n    <meta property=\"fb:pages\" content=\"158779925464\"/>\n    <meta property=\"fb:admins\" content=\"10152560240510465\"/>\n    \n\n    \n    \n    <!-- AMP -->\n    <link rel=\"amphtml\" href=\"https://epocanegocios.globo.com/amp/Economia/noticia/2019/07/reforma-da-previdencia-o-que-muda-na-sua-aposentadoria-com-o-texto-aprovado-pela-camara.html\"/>\n    \n    \n    <!-- manifest.json -->\n    <link rel=\"manifest\" href=\"/assets/themes/epocanegocios/epocanegocios-manifest_5a1b7ae163.json\">\n    <link rel=\"icon\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/media/icon/epocanegocios-favicon_89c1f4542a.ico\">\n\n\n\n    \n    <meta name=\"google-play-app\" content=\"app-id=br.com.globomagazines\">\n    <meta name=\"apple-itunes-app\" content=\"app-id=943871531\">\n    \n\n    \n\n    <!-- Manifest fallback -->\n    <meta name=\"application-name\" content=\"\u00c9poca Neg\u00f3cios\">\n    <meta name=\"apple-mobile-web-app-title\" content=\"\u00c9poca Neg\u00f3cios\">\n    <meta name=\"theme-color\" content=\"#2d2d2d\">\n\n    <link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"180x180\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/media/icon/apple-touch-icon-180x180_310896cd79.png\">\n\n    <!-- PRELOAD (PRECONNECT) -->\n\n    <!-- TIQCDN (PRECONNECT) -->\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"//tags.tiqcdn.com/\">\n\n    <!-- SCRIPT SALESFORCE (PRECONNECT) -->\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://cdn.krxd.net/\">\n\n    <!-- TABOOLA (PRECONNECT) -->\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://cds.taboola.com/\">\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://cdn.taboola.com/\">\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://match.taboola.com/\">\n\n    <!-- RUBICON (PRECONNECT) -->\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://ads.rubiconproject.com/\">\n\n    <!-- SCRIPT PIANO (PRECONNECT) -->\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://experience.tinypass.com/\">\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/js/tiny.js\">\n\n    <!-- GOOGLE (PRECONNECT) -->\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://www.googletagservices.com/\">\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://googleads4.g.doubleclick.net/\">\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://www.google-analytics.com/\">\n\n    \n    \n    <link rel=\"stylesheet\" href=\"https://s.glbimg.com/gl/ba/css/barra-globocom.min.css\" type=\"text/css\">\n    <script>\n    var glb = this.glb || {};\n    glb.barra = {\n        exibeAssineJa: false,\n        exibeCentral: false\n    };\n    (function() {\n        var s = document.createElement(\"script\");\n        s.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.charset = \"utf-8\";\n        s.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\n        var ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n    })();\n    </script>\n    \n    \n    <!-- app.css -->\n    <link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/style/epocanegocios-shell_9fc682e343.css\">\n    <link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/style/epocanegocios-responsive-shell_df4e2dd554.css\">\n    <!-- content.css -->\n    <link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/style/epocanegocios-content_d77755da11.css\">\n    <link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/style/epocanegocios-responsive-content_47b5f7bf3d.css\">\n\n    <!-- list.css -->\n    <link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/style/epocanegocios-list_69a8fd0131.css\">\n\n    \n\n    <noscript>\n        <link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/base/style/responsive/noscript_c29b12cb18.css\">\n    </noscript>\n\n<script>\n    var dataLayer = dataLayer || [],\n        date = (\"2019-07-11 17:31:22\".split(\" \")[0]).replace(/-/g, '');\n\n    dataLayer.push({\n        'idMateria': '/Economia/noticia/2019/07/reforma-da-previdencia-o-que-muda-na-sua-aposentadoria-com-o-texto-aprovado-pela-camara.html',\n        'ambiente': 'responsivo',\n        'dataPublicacao': date,\n        'editoria': 'Economia',\n        'editorias_secundarias': '',\n        'tipoConteudo': 'Materia'\n    });\n</script>\n\n\n\n\n\n\n    \n\n    \n    <!-- Facebook Pixel Code -->\n    <script>\n        !function(f,b,e,v,n,t,s)\n        {if(f.fbq)return;n=f.fbq=function(){n.callMethod?\n        n.callMethod.apply(n,arguments):n.queue.push(arguments)};\n        if(!f._fbq)f._fbq=n;n.push=n;n.loaded=!0;n.version='2.0';\n        n.queue=[];t=b.createElement(e);t.async=!0;\n        t.src=v;s=b.getElementsByTagName(e)[0];\n        s.parentNode.insertBefore(t,s)}(window,document,'script',\n        'https://connect.facebook.net/en_US/fbevents.js');\n\n        fbq('init', '646734559122867');\n        fbq('track', 'PageView');\n    </script>\n    <!-- End Facebook Pixel Code -->\n    \n\n    <script>\n        var tipoConteudoPiano = \"materia\";\n        var ambienteUtilizadoPiano = \"prd\";\n        var conteudoExclusivo = false;\n        var nomeProdutoPiano = \"epoca-negocios\";\n    </script>\n\n    <!-- adblock -->\n    \n        \n        <script src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/utils/tools.js\"></script>\n        \n    \n    <!-- /adblock -->\n\n    <script>\n        window.clientVars = {\"toast\":{\"enabled\":false,\"name\":\"\u00c9poca Neg\u00f3cios\",\"timeout\":10000,\"cookie\":\"_egepocanegocios_userVisits\"},\"menu\":{\"url\":\"/menu.json\"},\"recommendation\":{\"enabled\":\"0\",\"url\":\"/news-recommendation.json\"},\"newslist\":{\"url\":\"/newslist.json\"},\"stores\":{\"android\":\"https://play.google.com/store/apps/details?id=br.com.epocanegocios.android\",\"ios\":\"https://itunes.apple.com/br/app/revista-%C3%A9poca-neg%C3%B3cios/id419968176?mt=8\"},\"homeSection\":\"epoca-negocios\",\"exclusiveContent\":\"1\",\"newsletter\":\"1\",\"subscribe\":{\"magazine\":\"epocanegocios\",\"enabled\":\"1\",\"url\":\"https://assinaturaglobo.globo.com/epoca-negocios/vitrine/epoca-negocios/?campanha=sim&utm_source=siteepocanegocios&utm_medium=display&utm_campaign=eg_en_banner_news_190-3meses\"},\"globomaisUrl\":\"https://assinaturaglobo.globo.com/epoca-negocios/vitrine/epoca-negocios/?campanha=nao&utm_source=siteepocanegocios&utm_medium=display&utm_campaign=eg_en_banner_globomais_190-3meses\",\"mostRead\":{\"enabled\":\"1\"},\"pixelID\":\"646734559122867\",\"newrelic\":false,\"audima\":true,\"currentSection\":\"Economia\",\"originalRequestID\":\"a7889f2a-51d9-4f05-9ef9-699a60bfdc60\"};\n        window.clientVars.menu = {'version': 'v2'}; //para n\u00e3o executar o menu na vers\u00e3o 1 do mob\n        window.clientVars.adv = {\n            lazyload: true,\n            fixedFullbanner: false,\n            adUnit: {\n                prefix: 'edepocanegocios'\n            }\n        };\n    </script>\n\n    <!-- UTAG - Script -->\n    <script>\n        var advEnv = 'prod';\n\n        var utag_data = {\n            DFP_Adunit: \"edepocanegocios/home\",\n            DFP_network_code: '32352161',\n            produto: \"Epoca Negocios\",\n            tipo_pagina: \"materia\",\n            id_conteudo: \"3769503\",\n            editoria: \"Economia\",\n            especial_publicitario: \"false\",\n            pageLevelTargeting: { \"ognCluster\": [] }\n        }\n\n    </script>\n    <!-- utag script -->\n    <script id=\"adv-script\" src=\"//tags.tiqcdn.com/utag/globo/editora/prod/utag.js\"></script>\n    <!-- /UTAG - Script -->\n\n    <!-- Google Tag Manager -->\n    <script id='gtm-1'>\n        (function (w, d, s, l, i) {\nw[l] = w[l] || []; w[l].push(\n            { 'gtm.start': new Date().getTime(), event: 'gtm.js' }\n        ); var f = d.getElementsByTagName(s)[0],\n            j = d.createElement(s), dl = l != 'dataLayer' ? '&l=' + l : ''; j.async = true; j.src =\n                'https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id=' + i + dl; f.parentNode.insertBefore(j, f);\n        })(window, document, 'script', 'dataLayer', 'GTM-59HBP4P');\n    </script>\n    <!-- End Google Tag Manager -->\n\n    <!-- GTM -->\n    <script id='gtm-2' async src='https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js'></script>\n    <script id='gtm-3'>\n        var googletag = googletag || {};\n        googletag.cmd = googletag.cmd || [];\n    </script>\n    <!-- /GTM -->\n\n    \n\n\n    <!-- Cookie Banner -->\n    \n    <link href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" />\n    <script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.js\"></script>\n    \n    <!-- /Cookie Banner -->\n</head>\n\n<body id=\"content\">\n\n    <div class=\"paywall__site-container\">\n\n    <!-- paywall -->\n    \n        \n        <script id=\"piano-script\" src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/js/tiny.js\" async></script>\n        \n    \n    <!-- /paywall -->\n\n    \n    <!-- Facebook Pixel Code (noscript) -->\n    <noscript>\n        <img alt=\"\" height=\"1\" width=\"1\" src=\"https://www.facebook.com/tr?id=646734559122867&ev=PageView&noscript=1\"/>\n    </noscript>\n    <!-- End Facebook Pixel Code (noscript) -->\n    \n\n    <!-- Google Tag Manager (noscript) -->\n    <noscript id='gtm-noscript'>\n        <iframe src=\"https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-59HBP4P\" height=\"0\" width=\"0\" style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe>\n    </noscript>\n    <!-- End Google Tag Manager (noscript) -->\n    \n    <!-- start header block -->\n    <header id=\"site-header\">\n        <!-- start header workspace -->\n        <div>\n            <!-- start menu search block -->\n            <form id=\"frm-search\" action=\"/busca\" method=\"get\">\n                <fieldset>\n                    <legend>Busca</legend>\n                    <label for=\"txt-search\">Digite o termo da busca</label>\n                    <input type=\"text\" id=\"txt-search\" name=\"q\" placeholder=\"Digite sua busca\" aria-label=\"Buscar\" />\n                    <button id=\"btn-search\" type=\"submit\">Buscar</button>\n                    <button id=\"btn-search-close\" type=\"button\">Fechar</button>\n                </fieldset>\n            </form>\n            <!-- end menu search block -->\n            <button type=\"button\">\n                menu\n            </button>\n\n            \n            <h3 id=\"logo\">\n                <a href=\"/\">\u00c9poca Neg\u00f3cios</a>\n            </h3>\n            \n            \n            <nav id=\"menu-reduced\">\n                <ul>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://epocanegocios.revistadigital.globo.com/\" title=\"Revista Digital\" data-hover=\"Revista Digital\">Revista Digital</a>\n                    </li>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://www.edicaodomesneg.com/\" title=\"Destaques do m\u00eas\" data-hover=\"Destaques do m\u00eas\">Destaques do m\u00eas</a>\n                    </li>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Podcast/Negnews/\" title=\"Negnews\" data-hover=\"Negnews\">Negnews</a>\n                    </li>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/colunas/index.html\" title=\"Colunistas\" data-hover=\"Colunistas\">Colunistas</a>\n                    </li>\n                    \n                </ul>\n            </nav>\n            \n            \n                <a class=\"subscribe-button\" href=\"https://assinaturaglobo.globo.com/epoca-negocios/vitrine/epoca-negocios/?campanha=sim&amp;utm_source=siteepocanegocios&amp;utm_medium=botao&amp;utm_campaign=eg_en_botao_topo_190-3meses\" title=\"Assine\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Assine</a>\n            \n        </div>\n        <!-- end header workspace -->\n    </header>\n    <!-- end header block -->\n    \n\n    \n    <!-- start menu block -->\n    <section id=\"menu\">\n        <!-- start menu nav block -->\n        \n            <nav>\n        \n            <h6>Navega\u00e7\u00e3o</h6>\n            \n            <ul>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/\" title=\"Home\">Home</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.revistadigital.globo.com/\" title=\"Revista Digital\">Revista Digital</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://www.edicaodomesneg.com/\" title=\"Destaques do m\u00eas\">Destaques do m\u00eas</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Empresa/\" title=\"Empresas\">Empresas</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Podcast/Negnews/\" title=\"Negnews\">Negnews</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Startup/\" title=\"Startups\">Startups</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Sustentabilidade/\" title=\"Sustentabilidade\">Sustentabilidade</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Carreira/\" title=\"Futuro do Trabalho\">Futuro do Trabalho</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Dinheiro/\" title=\"Finan\u00e7as pessoais\">Finan\u00e7as pessoais</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Tecnologia/\" title=\"Tecnologia\">Tecnologia</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Caminhos-para-o-futuro/\" title=\"Caminhos para o Futuro\">Caminhos para o Futuro</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/colunas/index.html\" title=\"Colunistas\">Colunistas</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://oglobo.globo.com/principios-editoriais/\" title=\"Princ\u00edpios Editoriais\">Princ\u00edpios Editoriais</a>\n                    \n                </li>\n                \n            </ul>\n            \n        </nav>\n        <!-- end menu nav block -->\n\n        <!-- start menu footer block -->\n        <footer>\n            <!-- start social links block -->\n            \n            <div class=\"social-network\">\n                <ul>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://www.facebook.com/epocanegocios\" title=\"facebook\" class=\"facebook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"facebook-footer-mobile\">facebook</a>\n                    </li>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://twitter.com/epocanegocios\" title=\"twitter\" class=\"twitter\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"twitter-footer-mobile\">twitter</a>\n                    </li>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://instagram.com/epocanegocios\" title=\"instagram\" class=\"instagram\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"instagram-footer-mobile\">instagram</a>\n                    </li>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://www.linkedin.com/showcase/epocanegocios/\" title=\"linkedin\" class=\"linkedin\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"linkedin-footer-mobile\">linkedin</a>\n                    </li>\n                    \n                </ul>\n            </div>\n            \n            <!-- end social links block -->\n\n            <!-- start action links block -->\n            <div class=\"action\">\n                <ul>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://assinaturaglobo.globo.com/epoca-negocios/vitrine/epoca-negocios/?campanha=sim&amp;utm_source=siteepocanegocios&amp;utm_medium=botao&amp;utm_campaign=eg_en_botao_topo_190-3meses\" title=\"Assine a revista\" class=\"subscribe-magazine\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Assine a revista</a>\n                    </li>\n                    \n                </ul>\n            </div>\n            <!-- end action links block -->\n            <!-- start copyright block -->\n            <div class=\"copyright \">\n                <div>\n                    <h6>\n                    \n                        <a href=\"http://anuncie.globo.com/editora-globo\" title=\"Editora Globo\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Editora Globo</a>\n                    \n                    </h6>\n                    <small>\n                        <span>Copyright</span> &copy;\n                        <time datetime=\"2020-08-23\">2020</time>\n                    </small>\n                </div>\n            </div>\n            <!-- end copyright block -->\n        </footer>\n        <!-- end menu footer block -->\n\n    </section>\n    <!-- end menu block -->\n    \n\n    <!-- start main content block -->\n    \n<progress value=\"0\"></progress>\n        <main>\n            <!-- Load Facebook SDK for JavaScript -->\n            <div id=\"fb-root\"></div>\n            <script>(function(d, s, id) {\n                var js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0];\n                if (d.getElementById(id)) return;\n                js = d.createElement(s); js.id = id;\n                js.src = \"https://connect.facebook.net/en_US/sdk.js#xfbml=1&version=v2.6\";\n                fjs.parentNode.insertBefore(js, fjs);\n            }(document, 'script', 'facebook-jssdk'));</script>\n\n            <!-- start article block -->\n            <article>\n                <header class=\"\">\n\n                    <div class=\"container-adv\" id=\"container-fullbanner\">\n                        <div class=\"inner-adv\" id=\"pub-fullbanner-1\">\n                        </div>\n                        <a id=\"btn-fullbanner-close\">Fechar</a>\n                    </div>\n\n                    \n\n                    \n\n                    \n                        <!-- Sem imagem -->\n\n                        <div class=\"featured-text\">\n                            \n                                \n                                <h4>\n                                    <a>Economia</a>\n                                </h4>\n                                \n                            \n\n                            \n                            <h1>Reforma da Previd\u00eancia: o que muda na sua aposentadoria com o texto aprovado pela C\u00e2mara</h1>\n                            \n\n                            \n                            <h2>Proposta passou pelo 1\u00b0 turno de vota\u00e7\u00e3o </h2>\n                            \n\n                            <span class=\"reading-time\">7 min de leitura</span>\n                        </div>\n\n                    \n\n                    \n\n                    \n                        <!--Start Audima Widget Injection -->\n                        <div id=\"audimaWidget\"></div>\n                        <!--End Audima Widget Injection -->\n                    \n\n                    <!-- start share links block -->\n                    <nav class=\"social-share\">\n                        <ul>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" title=\"Compartilhar no Whatsapp\" class=\"whatsapp btn-wapp\" rel=\"noopener\" id=\"whatsapp-top\">WhatsApp</a>\n                            </li>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Facebook\" class=\"facebook btn-fbook\" rel=\"noopener\" id=\"facebook-top\">Facebook</a>\n                            </li>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Twitter\" class=\"twitter btn-twitter\" rel=\"noopener\" id=\"twitter-top\">Twitter</a>\n                            </li>\n                            \n<li>\n    <a target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Linkedin\" class=\"linkedin btn-ldin\" rel=\"noopener\"\n        id=\"linkedin-top\">Linkedin</a>\n</li>\n<li>\n    <a target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Pinterest\" class=\"pinterest btn-pint\" rel=\"noopener\"\n        id=\"pinterest-top\">Pinterest</a>\n</li>\n\n                            <li>\n                                <a href=\"/Economia/noticia/2019/07/reforma-da-previdencia-o-que-muda-na-sua-aposentadoria-com-o-texto-aprovado-pela-camara.html\" title=\"Copiar Link\" class=\"copylink\" id=\"copiar-top\">Copiar Link</a>\n                            </li>\n                        </ul>\n                        <button type=\"button\" id=\"mais-redes-sociais-top\">+</button>\n                    </nav>\n                    <!-- end share links block -->\n\n                    <!-- start Author/Producer block -->\n                    <div class=\"authorship\">\n                        <ul>\n                            \n                            <li>\n                                <address id=\"article-author\">Daniela Frabasile</address>\n                            </li>\n                            \n                            \n                            <li>\n                                <address>Daniela Frabasile</address>\n                            </li>\n                            \n                        </ul>\n\n                        \n                        <time datetime=\"2019-07-11 17:31:22\">11 Jul 2019 - 17h31</time>\n                        \n\n                        \n                        <span class=\"last-modified\">Atualizado em <time datetime=\"2019-07-12 14:53:38\">12 Jul 2019 - 14h53</time></span>\n                        \n\n                    </div>\n                    <!-- end Author/Producer block -->\n                    \n                        <!--Start Audima banner -->\n                        <div id=\"pub-banner-audima\"></div>\n                        <!--End Audima banner -->\n                    \n                </header>\n                <!-- start article body -->\n\n                \n                <div class=\"protected-content\">\n\n                    <nav class=\"social-share social-share-content\">\n                        <ul>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" title=\"Compartilhar no Whatsapp\" class=\"whatsapp btn-wapp\" rel=\"noopener\" id=\"whatsapp-top-protected\">WhatsApp</a>\n                            </li>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Facebook\" class=\"facebook btn-fbook\" rel=\"noopener\" id=\"facebook-top-protected\">Facebook</a>\n                            </li>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Twitter\" class=\"twitter btn-twitter\" rel=\"noopener\" id=\"twitter-top-protected\">Twitter</a>\n                            </li>\n                            \n<li>\n    <a target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Linkedin\" class=\"linkedin btn-ldin\" rel=\"noopener\"\n        id=\"linkedin-top\">Linkedin</a>\n</li>\n<li>\n    <a target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Pinterest\" class=\"pinterest btn-pint\" rel=\"noopener\"\n        id=\"pinterest-top\">Pinterest</a>\n</li>\n\n                            <li>\n                                <a href=\"/Economia/noticia/2019/07/reforma-da-previdencia-o-que-muda-na-sua-aposentadoria-com-o-texto-aprovado-pela-camara.html\" title=\"Copiar Link\" class=\"copylink\" id=\"copiar-top-protected\">Copiar Link</a>\n                            </li>\n                        </ul>\n                        <button type=\"button\" id=\"mais-redes-sociais-top-protected\">+</button>\n                    </nav>\n                    <figure>\n            \n                <img width=\"620\" height=\"430\" title=\"Plen\u00e1rio da C\u00e2mara durante vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia (Foto: Fabio Rodrigues Pozzebom/Ag\u00eancia Brasil)\" alt=\"Plen\u00e1rio da C\u00e2mara durante vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia (Foto: Fabio Rodrigues Pozzebom/Ag\u00eancia Brasil)\" data-src=\"//s2.glbimg.com/zn7wtG56CPeSD5hZajFRYZoidM4=/620x430/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/07/10/fcpzzb_edit_abr_10071918751.jpg\" />\n            \n            <figcaption><p>Plen\u00e1rio da C\u00e2mara durante vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia (Foto: Fabio Rodrigues Pozzebom/Ag\u00eancia Brasil)</p></figcaption>\n        </figure><div id=\"pub-materia-1\" class=\"adv adv-article tiny\" data-advertising=\"0\"></div><p><br/>O texto-base da <strong>reforma da Previd\u00eancia</strong> <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2019/07/epoca-negocios-camara-aprova-texto-base-da-reforma-da-previdencia-em-1o-turno-com-379-votos-a-favor.html\">foi aprovado em primeiro turno na C\u00e2mara dos Deputados nesta quarta-feira (10/07)</a>. Foram 379 votos favor\u00e1veis ao projeto, bem acima dos 308 necess\u00e1rios para que a reforma passasse na primeira vota\u00e7\u00e3o na casa. Os deputados, contudo, <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2019/07/epoca-negocios-camara-aprova-texto-principal-da-previdencia-em-1o-turno-mas-ainda-resta-longo-caminho-para-reforma.html\">ainda n\u00e3o votaram todos os destaques \u2014 propostas que ainda podem alterar o texto</a>.</p><p><a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2019/07/o-que-acontece-apos-aprovacao-da-reforma-da-previdencia-na-camara-em-1-turno.html\">+\u00a0O que acontece ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia na C\u00e2mara em 1\u00ba turno?</a></p><p>O texto que passou pelo crivo do plen\u00e1rio j\u00e1 cont\u00e9m altera\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quele\u00a0<a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Economia/noticia/2019/02/reforma-da-previdencia-entenda-o-que-muda-segundo-o-projeto-apresentado-pelo-governo.html\">enviado pelo presidente Jair Bolsonaro, em fevereiro</a>. A proposta de\u00a0<a href=\"https://epocanegocios.globo.com/colunas/Financas-de-Bolso/noticia/2019/01/capitalizacao-da-previdencia-o-que-e-e-como-funciona.html\">capitaliza\u00e7\u00e3o</a>, por exemplo, ficou de fora.</p><aside><strong>saiba mais</strong>\n            <section class=\"card\">\n                <div>\n                    <header><figure>\n            <svg role=\"img\" viewBox=\"0 0 120 75\" aria-label=\"\u0091Em 5 ou 10 anos teremos de fazer nova reforma\u0092, diz diretor do IFI\">\n            <desc>\u0091Em 5 ou 10 anos teremos de fazer nova reforma\u0092, diz diretor do IFI</desc>\n            <a xlink:href=\"https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2019/07/em-5-ou-10-anos-teremos-de-fazer-nova-reforma-diz-diretor-do-ifi.html\">\n                <image width=\"120\" height=\"75\"\n                data-src=\"https://s2.glbimg.com/2h4SMl3O42nd1ZMxtOh35TT1DBo=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2015/08/19/foto_cortada.jpg\"\n                xlink:href=\"https://s2.glbimg.com/2h4SMl3O42nd1ZMxtOh35TT1DBo=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2015/08/19/foto_cortada.jpg\"></image></a></svg></figure>\n                        <h4>\n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2019/07/em-5-ou-10-anos-teremos-de-fazer-nova-reforma-diz-diretor-do-ifi.html\" thumbnail=\"https://s2.glbimg.com/2h4SMl3O42nd1ZMxtOh35TT1DBo=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2015/08/19/foto_cortada.jpg\">\u0091Em 5 ou 10 anos teremos de fazer nova reforma\u0092, diz diretor do IFI</a>\n                        </h4>\n                    </header>\n                </div>\n            </section><section class=\"card\">\n                <div>\n                    <header><figure>\n            <svg role=\"img\" viewBox=\"0 0 120 75\" aria-label=\"Otimismo com reforma da Previd\u00eancia leva Ibovespa a novo recorde\">\n            <desc>Otimismo com reforma da Previd\u00eancia leva Ibovespa a novo recorde</desc>\n            <a xlink:href=\"https://epocanegocios.globo.com/Economia/noticia/2019/07/epoca-negocios-otimismo-com-reforma-da-previdencia-leva-ibovespa-a-novo-recorde.html\">\n                <image width=\"120\" height=\"75\"\n                data-src=\"https://s2.glbimg.com/d2KvpNDQoP0jxJRROqcYJv8cc24=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/03/20/106080037_gettyimages-943292690.jpg\"\n                xlink:href=\"https://s2.glbimg.com/d2KvpNDQoP0jxJRROqcYJv8cc24=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/03/20/106080037_gettyimages-943292690.jpg\"></image></a></svg></figure>\n                        <h4>\n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Economia/noticia/2019/07/epoca-negocios-otimismo-com-reforma-da-previdencia-leva-ibovespa-a-novo-recorde.html\" thumbnail=\"https://s2.glbimg.com/d2KvpNDQoP0jxJRROqcYJv8cc24=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/03/20/106080037_gettyimages-943292690.jpg\">Otimismo com reforma da Previd\u00eancia leva Ibovespa a novo recorde</a>\n                        </h4>\n                    </header>\n                </div>\n            </section><section class=\"card\">\n                <div>\n                    <header><figure>\n            <svg role=\"img\" viewBox=\"0 0 120 75\" aria-label=\"C\u00e2mara aprova texto principal da Previd\u00eancia em 1\u00ba turno, mas ainda resta longo caminho para reforma\">\n            <desc>C\u00e2mara aprova texto principal da Previd\u00eancia em 1\u00ba turno, mas ainda resta longo caminho para reforma</desc>\n            <a xlink:href=\"https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2019/07/epoca-negocios-camara-aprova-texto-principal-da-previdencia-em-1o-turno-mas-ainda-resta-longo-caminho-para-reforma.html\">\n                <image width=\"120\" height=\"75\"\n                data-src=\"https://s2.glbimg.com/oJZTCrULBvL7NHa4DTW_ajprqfk=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/07/10/107806156_camarareformaagcamara.jpg\"\n                xlink:href=\"https://s2.glbimg.com/oJZTCrULBvL7NHa4DTW_ajprqfk=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/07/10/107806156_camarareformaagcamara.jpg\"></image></a></svg></figure>\n                        <h4>\n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2019/07/epoca-negocios-camara-aprova-texto-principal-da-previdencia-em-1o-turno-mas-ainda-resta-longo-caminho-para-reforma.html\" thumbnail=\"https://s2.glbimg.com/oJZTCrULBvL7NHa4DTW_ajprqfk=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/07/10/107806156_camarareformaagcamara.jpg\">C\u00e2mara aprova texto principal da Previd\u00eancia em 1\u00ba turno, mas ainda resta longo caminho para reforma</a>\n                        </h4>\n                    </header>\n                </div>\n            </section>\n        </aside><p>De acordo com a Institui\u00e7\u00e3o Fiscal Independente (IFI), do Senado, a economia que o pa\u00eds ter\u00e1 com a reforma ser\u00e1 de R$ 744 bilh\u00f5es \u2014 distante daquela prevista inicialmente pelo governo de R$ 1,2 trilh\u00e3o.</p><div id=\"pub-materia-2\" class=\"adv adv-article \" data-advertising=\"0\"></div><p>Confira quais as principais mudan\u00e7as no sistema da previd\u00eancia, de acordo com o texto aprovado pela C\u00e2mara:</p><p><strong>Idade m\u00ednima e tempo de contribui\u00e7\u00e3o</strong><br/>O texto cria uma idade m\u00ednima de aposentadoria de 62 anos para as mulheres e 65 para os homens. Al\u00e9m disso, prev\u00ea um tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o de 15 anos<em>, </em>tanto para homens quanto para mulheres.</p><p>Trabalhadores rurais, professores, policiais federais, agentes penitenci\u00e1rios e socioeducativos ter\u00e3o regras diferenciadas (veja abaixo). O texto exclui ainda os funcion\u00e1rios p\u00fablicos estaduais e municipais da reforma.</p><p><em>Como \u00e9 hoje? </em>N\u00e3o existe idade m\u00ednima. Na aposentadoria por tempo de contribui\u00e7\u00e3o, um trabalhador pode se aposentar se tiver contribu\u00eddo para o INSS durante 35 anos, se homem, ou com 30 anos, se mulher. Na aposentadoria por idade, os trabalhadores homens t\u00eam direito ao benef\u00edcio aos 65 anos e as mulheres, aos 60 \u2014 com um tempo m\u00ednimo de 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o.</p><div id=\"pub-materia-3\" class=\"adv adv-article halfpage\" data-advertising=\"0\"></div><p><strong>Casos especiais</strong><br/><em>Servidores p\u00fablicos federais</em><br/>A idade m\u00ednima de aposentadoria para funcion\u00e1rios p\u00fablicos da Uni\u00e3o ser\u00e1 a mesma dos trabalhadores da iniciativa privada \u2014 de 62 anos para as mulheres e 65 para os homens. No entanto, esses profissionais precisar\u00e3o cumprir um m\u00ednimo de 25 anos de contribui\u00e7\u00e3o, com 10 anos no servi\u00e7o p\u00fablico e 5 anos no cargo.</p><p><em>Trabalhadores rurais</em><br/>Para quem trabalha no campo, o texto prev\u00ea idade m\u00ednima de 55 anos para mulheres e de 60 anos para homens, com tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o de 15 anos para ambos os sexos \u2014 a regra \u00e9 a mesma que est\u00e1 em vigor hoje.</p><p><em>Professores</em><br/>Professores ter\u00e3o uma regra diferente para a aposentadoria. Esses profissionais poder\u00e3o pedir o benef\u00edcio a partir dos 57 anos (para as mulheres) e 60 anos (para os homens), com tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o de 25 anos para os dois sexos.</p><p><em>Policiais federais, agentes penitenci\u00e1rios e socioeducativos</em><br/>Esses profissionais\u00a0poder\u00e3o se aposentar a partir dos 55 anos para homens e mulheres, com tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o de 30 anos para os homens e de 25 anos para as mulheres. A regra \u00e9 a mesma para homens e mulheres<em>. </em>Para os profissionais que j\u00e1 est\u00e3o trabalhando, por\u00e9m, a idade m\u00ednima para a aposentadoria \u00e9 de 53 anos para os homens e 52 anos para as mulheres. Para os policiais e agentes que entrarem no cargo ap\u00f3s a reforma entrar em vigor, vale a idade m\u00ednima de 55 anos.</p><div id=\"pub-materia-4\" class=\"adv adv-article \" data-advertising=\"0\"></div><p><strong>Al\u00edquota de contribui\u00e7\u00e3o ao INSS</strong><br/>Para os trabalhadores da iniciativa privada, passam a existir quatro faixas de contribui\u00e7\u00e3o, com al\u00edquotas que variam de 7,5% (para quem ganha at\u00e9 um sal\u00e1rio m\u00ednimo) a 14% (para aqueles com sal\u00e1rio acima de R$ 3 mil), limitado ao teto do INSS (hoje, de R$ 5.839,45). J\u00e1 os servidores p\u00fablicos ter\u00e3o oito faixas, que variam de 7,55% a 22%.</p><p><em>Como \u00e9 hoje? </em>H\u00e1 tr\u00eas faixas de al\u00edquota de contribui\u00e7\u00e3o que v\u00e3o de 8% a 11% do sal\u00e1rio do trabalhador, limitado ao teto do INSS. Os servidores contribuem com 11%.</p><p><strong>C\u00e1lculo do benef\u00edcio</strong><br/>O c\u00e1lculo ser\u00e1 feito da seguinte forma: o valor da aposentadoria ser\u00e1 de 60% da m\u00e9dia de todos os sal\u00e1rios de contribui\u00e7\u00e3o, acrescido de 2 pontos porcentuais para cada ano que exceder 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o para os homens. No caso das mulheres, o benef\u00edcio ser\u00e1 de 60% da m\u00e9dia dos sal\u00e1rios mais 2 pontos porcentuais a cada ano que exceder 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o. Esse foi um dos pontos alterados em um destaque do texto-base.</p><p>Isso significa que os homens que quiserem se aposentar com 100% da m\u00e9dia dos sal\u00e1rios de contribui\u00e7\u00e3o precisar\u00e3o trabalhar por, pelo menos, 40 anos. J\u00e1 no caso das mulheres, ser\u00e1 necess\u00e1rio trabalhar por 35 anos. Caso o profissional trabalhe por tempo, receber\u00e1 mais de 100% da m\u00e9dia de seus sal\u00e1rios, respeitado o limite do teto do INSS.</p><div id=\"pub-materia-5\" class=\"adv adv-article \" data-advertising=\"0\"></div><p><em>Como \u00e9 hoje? </em>O valor do benef\u00edcio \u00e9 calculado sobre a m\u00e9dia dos 80% maiores sal\u00e1rios de contribui\u00e7\u00e3o. Sobre o valor, incide o fator previdenci\u00e1rio, que mistura expectativa de vida e tempo de contribui\u00e7\u00e3o. H\u00e1 uma exce\u00e7\u00e3o para os trabalhadores que cumprirem a regra 86/96: a pontua\u00e7\u00e3o \u00e9 calculada pela soma da idade com o tempo de contribui\u00e7\u00e3o, que devem somar 86 para mulheres e 96 para homens. Nesse caso, o benef\u00edcio \u00e9 a m\u00e9dia dos 80% maiores sal\u00e1rios de contribui\u00e7\u00e3o e n\u00e3o h\u00e1 a aplica\u00e7\u00e3o do fator previdenci\u00e1rio.</p><p><strong>Transi\u00e7\u00e3o</strong><br/>H\u00e1 cinco regras de transi\u00e7\u00e3o. Os trabalhadores que se enquadram nas regras poder\u00e3o optar pela que for mais vantajosa.</p><p><em>Regra 1: Idade m\u00ednima. </em>Os trabalhadores poder\u00e3o se aposentar com 61 anos (homens) e 56 anos (mulheres), desde que tenham 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o. A partir da aprova\u00e7\u00e3o da reforma, esse n\u00famero aumenta em 6 meses a cada ano, at\u00e9 chegar \u00e0s idades de 65 anos para homens e 62 para mulheres.</p><p><em>Regra 2: Ped\u00e1gio de 50%. </em>Vale para quem poderia se aposentar em at\u00e9 dois anos, na data em que a reforma entrar em vigor, por tempo de contribui\u00e7\u00e3o. Esses trabalhadores ter\u00e3o de pagar um \u201cped\u00e1gio\u201d de 50% do que resta para alcan\u00e7arem o m\u00ednimo de 35 anos de contribui\u00e7\u00e3o para homens ou 30 para mulheres. Quer um exemplo? Um homem que tiver 34 anos de tempo de contribui\u00e7\u00e3o \u2014 e teria de trabalhar mais um ano para se aposentar, nas regras atuais \u2014 precisar\u00e1 trabalhar 1 ano e meio.</p><div id=\"pub-materia-6\" class=\"adv adv-article \" data-advertising=\"0\"></div><p><em>Regra 3: Pontos. </em>\u00c9 semelhante \u00e0 atual f\u00f3rmula 86/96, que considera a soma da idade do trabalhador com o tempo de contribui\u00e7\u00e3o. Inicialmente, as mulheres ter\u00e3o de somar 86 pontos e os homens, 96. Haver\u00e1 ent\u00e3o um aumento de um ponto a cada ano at\u00e9 que se chegue a 100 para mulheres e 105 para homens. Nessa regra, contudo, os trabalhadores ter\u00e3o de respeitar um m\u00ednimo de 35 anos de contribui\u00e7\u00e3o no caso dos homens, e de 30 anos no das mulheres.</p><p><em>Regra 4: Idade + tempo de contribui\u00e7\u00e3o.\u00a0</em>Atualmente, os trabalhadores homens com 65 anos de idade e 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o podem se aposentar. A partir da data de aprova\u00e7\u00e3o da PEC, o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o vai aumentar em 6 meses a cada ano, chegando a 20 anos. J\u00e1 as mulheres, que hoje podem solicitar a aposentadoria a partir dos 60 anos, se tiverem 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o, ter\u00e3o a idade m\u00ednima para a aposentadoria acrescida de seis meses a cada ano, at\u00e9 chegar em 62 anos.</p><p><em>Regra 5: Ped\u00e1gio de 100%. </em>Essa \u00e9 a \u00fanica regra que vale tanto para trabalhadores do setor p\u00fablico quanto do privado. Trabalhadoras que tiverem 57 anos e trabalhadores que tiverem 60 anos na data em que a reforma entrar em vigor poder\u00e3o pagar um \u201cped\u00e1gio\u201d de 100% equivalente ao mesmo n\u00famero de anos que faltaria para que cumprissem o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o (30 anos para mulheres ou 35 anos para homens). Ou seja, uma trabalhadora com 57 anos que tiver contribu\u00eddo por 28 anos ter\u00e1 de trabalhar por mais quatro anos para pedir a aposentadoria.</p><div id=\"pub-materia-7\" class=\"adv adv-article \" data-advertising=\"0\"></div><p><strong>Aposentadoria por invalidez</strong><br/>A proposta prev\u00ea que o benef\u00edcio ser\u00e1 de 60% da m\u00e9dia dos sal\u00e1rios de contribui\u00e7\u00e3o mais 2 pontos porcentuais a cada ano que exceder 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o. Em caso de invalidez decorrente de acidente de trabalho ou doen\u00e7as profissionais, o benef\u00edcio ser\u00e1 de 100% da m\u00e9dia das contribui\u00e7\u00f5es.</p><p><em>Como \u00e9 hoje? </em>O trabalhador recebe 100% da m\u00e9dia de suas contribui\u00e7\u00f5es.</p><p><strong>Pens\u00e3o por morte</strong><br/>No caso de morte do aposentado, <a href=\"https://www.inss.gov.br/beneficios/pensao-por-morte/\">quem tiver direito a pens\u00e3o</a> ir\u00e1 receber 50% do benef\u00edcio do falecido, mais 10% a cada dependente. No caso de morte de um trabalhador na ativa, os dependentes receberiam 50% da m\u00e9dia dos sal\u00e1rios do trabalhador at\u00e9 o falecimento, mais 10% a cada dependente.</p><p>Um dos destaques aprovados na quinta-feira (11/07), traz uma altera\u00e7\u00e3o \u00e0 regra: Se a pens\u00e3o for a \u00fanica fonte de renda do dependente o benef\u00edcio n\u00e3o poder\u00e1 ser menor do que um sal\u00e1rio m\u00ednimo.</p><p><em>Como \u00e9 hoje? </em>O dependente ganha 100% do benef\u00edcio que o aposentado recebia, ou que o trabalhador receberia se tivesse se aposentado por invalidez na data do falecimento.</p><p><em>Acompanha tudo de \u00c9poca Neg\u00f3cios? Agora voc\u00ea pode ler nossas edi\u00e7\u00f5es e mat\u00e9rias no Globo Mais, o app com conte\u00fado para todos os momentos do seu dia. <a href=\"https://globomaishome.page.link/XQFV\">Baixe agora!</a></em></p>\n\n                    \n                    \n                    \n                </div>\n                \n\n                <!-- start footer article block -->\n                <footer>\n\n\t\t\t\t\t<!-- start pub-lab block -->\n                    \n\t\t\t\t\t<!-- end pub-lab block -->\n\n                    <!-- start share links block -->\n                    <nav class=\"social-share\">\n                        <ul>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" title=\"Compartilhar no Whatsapp\" class=\"whatsapp btn-wapp\" rel=\"noopener\" id=\"whatsapp-bottom\">WhatsApp</a>\n                            </li>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Facebook\" class=\"facebook btn-fbook\" rel=\"noopener\" id=\"facebook-bottom\">Facebook</a>\n                            </li>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Twitter\" class=\"twitter btn-twitter\" rel=\"noopener\" id=\"twitter-bottom\">Twitter</a>\n                            </li>\n                            \n<li>\n    <a target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Linkedin\" class=\"linkedin btn-ldin\" rel=\"noopener\"\n        id=\"linkedin-top\">Linkedin</a>\n</li>\n<li>\n    <a target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Pinterest\" class=\"pinterest btn-pint\" rel=\"noopener\"\n        id=\"pinterest-top\">Pinterest</a>\n</li>\n\n                            <li>\n                                <a href=\"/Economia/noticia/2019/07/reforma-da-previdencia-o-que-muda-na-sua-aposentadoria-com-o-texto-aprovado-pela-camara.html\" title=\"Copiar Link\" class=\"copylink\" id=\"copiar-bottom\">Copiar Link</a>\n                            </li>\n                        </ul>\n                        <button type=\"button\" id=\"mais-redes-sociais-bottom\">+</button>\n                    </nav>\n                    <!-- end share links block -->\n\n                    <!-- start Author/Producer block -->\n                    <div class=\"authorship\">\n                        \n                        <time datetime=\"2019-07-11 17:31:22\">11 Jul 2019 - 17h31</time>\n                        \n\n                        \n                        <span>Atualizado em <time datetime=\"2019-07-12 14:53:38\">12 Jul 2019 - 14h53</time></span>\n                                         </div>\n                    <!-- end Author/Producer block -->\n\n                </footer>\n                <!-- end footer article block -->\n            </article>\n            <!-- end card block -->\n\n            <!-- start pos-content block -->\n            <section id=\"pos-content\">\n                <div id=\"sponsored-content\"></div>\n                <div id=\"most-read\"></div>\n            </section>\n            <!-- end pos-content block -->\n\n            <!-- start advertising and others block -->\n            <section>\n                \n\n                \n                <!-- permanent advertising -->\n                <div id=\"pub-retangulo-0\" class=\"adv\" data-advertising=\"0\"></div>\n                <!-- /permanent advertising -->\n\n                <!-- subscribe and newsletter -->\n                <div id=\"subscribe-newsletter\"></div>\n                <!-- /subscribe and newsletter -->\n                \n\n                <!-- start related article block -->\n                <aside id=\"read-more\">\n                    <h4 class=\"section-title\">\u00daltimas not\u00edcias</h4>\n                    <ul id=\"newslist\"></ul>\n                    <footer></footer>\n                </aside>\n                <!-- end related article block  -->\n            </section>\n            <!-- end advertising and others block -->\n\n            <!-- Script para embeds do twitter -->\n            <script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script>\n\n            <!-- Script para embeds do pinterest -->\n            <script async defer src=\"//assets.pinterest.com/js/pinit.js\"></script>\n\n        </main>\n\n    <!-- end main content block -->\n\n    \n\n    \n\n    \n\t<div id=\"pub-shopping\"></div>\n\n\n    \n    <!-- pub vitrine -->\n    <div id=\"pub-vitrine\"></div>\n    <!-- /pub vitrine -->\n    \n\n    <!-- start footer block -->\n    <footer>\n        <div class=\"footer-container\">\n            <!-- Section primary -->\n\n            <section class=\"footer-primary\">\n                <!-- Logo Footer -->\n\n                <div class=\"footer-logo\">\n                     <h5>\n                        <a href=\"/\" title=\"\u00c9poca Neg\u00f3cios\">\u00c9poca Neg\u00f3cios</a>\n                    </h5>\n                </div>\n\n                <!-- Social -->\n\n                \n                <div class=\"social-network\">\n                    <ul>\n                        \n                        <li>\n                            <a href=\"https://www.facebook.com/epocanegocios\" title=\"facebook\" class=\"facebook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"facebook-footer\">facebook</a>\n                        </li>\n                        \n                        <li>\n                            <a href=\"https://twitter.com/epocanegocios\" title=\"twitter\" class=\"twitter\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"twitter-footer\">twitter</a>\n                        </li>\n                        \n                        <li>\n                            <a href=\"https://instagram.com/epocanegocios\" title=\"instagram\" class=\"instagram\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"instagram-footer\">instagram</a>\n                        </li>\n                        \n                        <li>\n                            <a href=\"https://www.linkedin.com/showcase/epocanegocios/\" title=\"linkedin\" class=\"linkedin\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"linkedin-footer\">linkedin</a>\n                        </li>\n                        \n                    </ul>\n                </div>\n                \n\n                <!-- Subscribe -->\n\n                <div class=\"subscribe\">\n                    \n                        <a href=\"https://assinaturaglobo.globo.com/epoca-negocios/vitrine/epoca-negocios/?campanha=sim&amp;utm_source=siteepocanegocios&amp;utm_medium=botao&amp;utm_campaign=eg_en_botao_rodape_190-3meses\" title=\"Assine a revista\" class=\"subscribe-magazine\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Assine a revista</a>\n                    \n                </div>\n\n                <!-- Institutional Menu -->\n\n                \n                    <nav id=\"menu-institutional\">\n                        <ul>\n                            \n                            <li>\n                                <a href=\"http://www.publicidadeeditoraglobo.com.br/epocanegocios\" title=\"Anuncie\" rel=\"noopener\">Anuncie</a>\n                            </li>\n                            \n                            <li>\n                                <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/#newsletter-anchor\" title=\"Cadastre-se\" rel=\"noopener\">Cadastre-se</a>\n                            </li>\n                            \n                            <li>\n                                <a href=\"https://assinaturaglobo.globo.com/epoca-negocios/vitrine/epoca-negocios/?campanha=sim&amp;utm_source=siteepocanegocios&amp;utm_medium=botao&amp;utm_campaign=eg_en_botao_rodape_190-3meses\" title=\"Assine\" rel=\"noopener\">Assine</a>\n                            </li>\n                            \n                            <li>\n                                <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Inspiracao/Empresa/noticia/2012/03/expediente.html\" title=\"Expediente\" rel=\"noopener\">Expediente</a>\n                            </li>\n                            \n                            <li>\n                                <a href=\"https://www.globo.com/privacidade.html\" title=\"Pol\u00edtica de privacidade\" rel=\"noopener\">Pol\u00edtica de privacidade</a>\n                            </li>\n                            \n                            <li>\n                                <a href=\"https://oglobo.globo.com/principios-editoriais/\" title=\"Princ\u00edpios editoriais\" rel=\"noopener\">Princ\u00edpios editoriais</a>\n                            </li>\n                            \n                            <li>\n                                <a href=\"https://www.assineglobo.com.br/central-do-assinante/home\" title=\"SAC\" rel=\"noopener\">SAC</a>\n                            </li>\n                            \n                        </ul>\n                    </nav>\n                \n\n                 \n\n            </section>\n\n            <!-- Section secondary -->\n            <section class=\"footer-secondary\">\n\n                \n\n                <!-- Menu Footer Secondary -->\n\n                 \n\n            </section>\n        </div>\n\n        <!-- start copyright block -->\n        <div class=\"copyright \">\n            <div>\n                <h6>\n                \n                    <a href=\"http://anuncie.globo.com/editora-globo\" title=\"Editora Globo\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Editora Globo</a>\n                \n                </h6>\n                <small>\n                    <span>Copyright</span> &copy;\n                    <time datetime=\"2020-08-23\">2020</time>\n                </small>\n            </div>\n        </div>\n        <!-- end copyright block -->\n\n        <!-- start globo block -->\n        <div class=\"globo\">\n            <div>\n                <h6>\n                    <a href=\"http://www.globo.com\" title=\"Globo.com\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Globo.com</a>\n                </h6>\n\n                <h6>\n                    <a href=\"#\" title=\"Globo Entretenimento\" rel=\"noopener\">Globo Not\u00edcias</a>\n                </h6>\n            </div>\n        </div>\n        <!-- end globo block -->\n\n    </footer>\n    <!-- end footer block -->\n\n    \n    <div id=\"pub-floating\"></div>\n    \n\n    <script>\n        function turnIntoArchorLink(value, index, array){\n            // Validate if it is an anchor\n            if (/#\\/*./.test(value.href)){\n                let anchorId = '#' + value.href.split('#')[1]\n\n                // Change onClick attribute\n                value.onclick = () => {\n                    document.querySelector('body').classList.toggle('menu-open')\n                    document.querySelector(anchorId).scrollIntoView({\n                        behavior: 'smooth'\n                    });\n                }\n            }\n        }\n\n        let linksMenu = document.querySelector('#menu > nav > ul').getElementsByTagName('a')\n        linksMenu = Array.from(linksMenu)\n        linksMenu.forEach(turnIntoArchorLink);\n    </script>\n\n    \n    <script>\n        window.clientVars.listParams = {\n            limit: [4, 10],\n            section: clientVars.currentSection,\n            container: '#newslist',\n            url: clientVars.newslist.url,\n            imagePlaceholder: 'https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/media/placeholder-epocanegocios_1e684595a1.png',\n            rules: {\n                type: 'readmore',\n                start: -3,\n                interval: 5,\n            }\n        };\n        var hasRecommendedContent = Boolean(parseInt(window.clientVars.recommendation.enabled));\n        var pageTemplate = 'article';\n    </script>\n\n    \n    <script>\n         // All newsletter that can be multiple selection must put here\n        const newsletterMultipleRegister = {\n            'marie-claire': clientVars.newsletter,\n            'pegn': clientVars.newsletter,\n        };\n\n        const isNewsletterRegisterMultipleEnabled = Boolean(parseInt(newsletterMultipleRegister[clientVars.homeSection]));\n        const isNewsletterRegisterEnabled = typeof clientVars.newsletterRegister !== 'undefined';\n        const isNewsletterDefaultEnabled = typeof clientVars.newsletter != 'undefined' && clientVars.newsletter != 0;\n        const isSubscribeEnabled = typeof clientVars.subscribe.enabled !== 'undefined';\n        const isSubscribeMagazineGalileu = clientVars.subscribe.name === 'Galileu';\n\n        // Subscribe\n        if (isSubscribeEnabled) {\n            document.addEventListener('subscribeReady', function () {\n                const subscribe = new Subscribe(clientVars.subscribe.url);\n\n                const container = document.getElementById('subscribe-newsletter');\n                if (!container) return;\n\n                if (\n                    isNewsletterRegisterEnabled &&\n                    !isNewsletterRegisterMultipleEnabled\n                ) {\n                    var containerNewsletter = document.querySelector('.newsletter-register');\n                } else if(\n                    isNewsletterRegisterEnabled &&\n                    isNewsletterRegisterMultipleEnabled\n                ) {\n                    var containerNewsletter = document.querySelector('.newsletter-register-multiple');\n                } else {\n                    var containerNewsletter = document.getElementById('newsletter-subscription');\n                }\n                const content = subscribe.print();\n\n                // insert always as first child\n                container.insertBefore(content, container.firstChild);\n\n                container.classList.add('subscribe');\n            });\n        }\n\n        // Here we put a newsletterMultipleRegister that can be use by any magazine\n        if (\n            isNewsletterRegisterEnabled &&\n            isNewsletterRegisterMultipleEnabled\n        ) {\n            document.addEventListener('newsletterRegisterMultipleReady', function() {\n                const container = document.getElementById('subscribe-newsletter');\n\n                if (!container) return;\n\n                const newsletterRegisterMultiple = new NewsletterRegisterMultiple(clientVars.homeSection);\n                newsletterRegisterMultiple.init(container);\n            });\n\n        }\n\n        // NewslettersRegister\n        if (\n            isNewsletterRegisterEnabled &&\n            !isNewsletterRegisterMultipleEnabled\n        ) {\n            document.addEventListener('newsletterRegisterReady', function() {\n                const container = document.getElementById('subscribe-newsletter');\n\n                if (!container) return;\n\n                const newsletterRegister = new NewsletterRegister();\n                newsletterRegister.init(container);\n            });\n        }\n    </script>\n    \n\n    <script>\n        if (typeof clientVars.mostRead.enabled != 'undefined') {\n            let articleContent = document.querySelector('.protected-content');\n            document.addEventListener('mostReadReady', () => {\n                let mostRead = new MostRead();\n                mostRead.request().then(() => {\n                    let container = document.getElementById('most-read');\n                    container.innerHTML = mostRead.print();\n                    mostRead.update(articleContent);\n                });\n            });\n        }\n\n        // Newsletter\n        if (\n            isNewsletterDefaultEnabled &&\n            !isNewsletterRegisterMultipleEnabled\n        ) {\n            document.addEventListener('newsletterReady', function() {\n                let newsletter = new Newsletter(clientVars.toast.name);\n                let container = document.querySelector('#subscribe-newsletter');\n\n                container.innerHTML += newsletter.print();\n                newsletter.bind();\n                container.classList.add('newsletter');\n            });\n        }\n    </script>\n\n    <script>\n        if (typeof clientVars.globomais != 'undefined') {\n            document.addEventListener('globomaisReady', function() {\n                let globomais = new Globomais();\n                let container = document.createElement('div');\n\n                let pcontainer = document.querySelector('main > article > header');\n                let target = pcontainer.nextSibling || null;\n\n                if (target) {\n                    pcontainer.parentNode.insertBefore(container, target);\n                } else {\n                    pcontainer.parentNode.appendChild(container);\n                }\n                container.innerHTML = globomais.print();\n            });\n        }\n    </script>\n\n    \n        <!--Start Audima Widget Injection -->\n        <script src=\"https://audio10.audima.co/audima-widget.js\"></script>\n        <!--End Audima Widget Injection -->\n        <!--Start script Audima banner -->\n        <script type=\"text/javascript\">\n            window.onload = function () {\n                http = function () {\n                    try {\n                        return new XMLHttpRequest();\n                    } catch (error) {\n                        console.log(error)\n                    }\n                    try {\n                        return new ActiveXObject(\"Msxml2.XMLHTTP\");\n                    } catch (error) {\n                        console.log(error)\n                    }\n                    try {\n                        return new ActiveXObject(\"Microsoft.XMLHTTP\");\n                    } catch (error) {\n                        console.log(error)\n                    }\n                    throw new Error(\"Could not create HTTP request object.\");\n                };\n                placement = document.getElementById('pub-banner-audima');\n                placement.innerHTML = '';\n                frame = document.createElement('iframe');\n                frame.border = 0;\n                frame.frameBorder = 0;\n                frame.width = 320;\n                frame.height = 50;\n                placement.appendChild(frame);\n                request = http();\n                request.open(\"GET\", \"https://audima.co/dfp_frame_globo.txt\", true);\n                request.send(null);\n                request.onreadystatechange = function () {\n                    if (request.readyState == 4) {\n                        frame.contentWindow.document.open(\"text/html\");\n                        frame.contentWindow.document.write(request.responseText);\n                        frame.contentWindow.document.close();\n                    }\n                };\n            };\n        </script>\n        <!--End script Audima banner -->\n    \n    <script src=\"https://cdn.onesignal.com/sdks/OneSignalSDK.js\"></script>\n    <script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/script/epocanegocios.bundle-min_9a25b5fda9.js\"></script>\n\n\n    \n        <!-- service worker -->\n        <script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/base/script/sw-script_63490e2d5d.js\" defer></script>\n\n        <!-- scripts for developement -->\n        <script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/base/script/bundle-min_4bb2bd8e7e.js\" defer></script>\n    \n\n    \n\n    \n\n\n    <script async defer src=\"//www.instagram.com/embed.js\"></script>\n\n    <script>\n\n        // var timer = null;\n        var values = [];\n\n        function getHeightMinValue(element){\n            return element.getBoundingClientRect().height;\n        };\n\n        function charStrip() {\n\n            var cbox = document.querySelector('#article-author');\n\n            if(cbox == null) return '';\n\n            var lnkReadMore = '<a href=\"#\" class=\"lnk-read-more\"><span>...</span> Ver mais</a>';\n            var maxHeight = 20;\n            var smallestElementHeight = 0;\n            var existReadMore = cbox.querySelector(\".lnk-read-more\");\n\n            // clearInterval(timer);\n            if(values.length < 3) {\n                // timer = setInterval(function() {\n                //     values.push(getHeightMinValue(cbox));\n                //     charStrip();\n                // }, 1);\n                values.push(getHeightMinValue(cbox));\n                charStrip();\n            } else {\n                smallestElementHeight =  Math.min.apply(null, values);\n                if (smallestElementHeight >= maxHeight && !existReadMore) {\n                    cbox.setAttribute('data-text', cbox.innerHTML);\n                    cbox.classList.add('cropped');\n                    cbox.innerHTML += lnkReadMore;\n\n                    cbox.querySelector('.lnk-read-more').addEventListener(\n                        'click', function(event) {\n                            event.preventDefault();\n                            cbox.classList.remove('cropped');\n                            var txt = cbox.getAttribute('data-text');\n                            cbox.innerHTML = txt;\n                        }\n                    );\n                }\n            }\n        }\n\n        // function checkVisibility(){\n        //     return document.visibilityState == 'visible' ;\n        // }\n\n        // document.addEventListener(\"visibilitychange\", function() {\n        //     charStrip();\n        // });\n\n        // document.fonts.ready.then(function() {\n        //     var timer = null;\n        //     if(checkVisibility()){\n        //         charStrip();\n        //     }\n        // });\n\n        charStrip();\n\n    </script>\n\n\n\n     \n    <!-- GTM CONFIG -->\n    <!-- /GTM CONFIG -->\n\n    \n\n    <!-- start Handtalk Script -->\n    \n    <!-- end Handtalk Script -->\n\n    </div>\n\n    <!-- Cookie banner -->\n    \n    <style>\n        @media only screen and (min-width:660px) {\n            #cookie-banner-lgpd.cookie-banner-lgpd-animated.cookie-banner-lgpd-visible {\n                margin-bottom: 50px;\n            }\n        }\n    </style>\n    <script>\n        function isMobile() {\n            const width = window.innerWidth > 0 ? window.innerWidth : screen.width\n            return width <= 660\n        }\n        const mutationObserver = new MutationObserver(entries => {\n            const cookieBannerElement = document.querySelector(\".cookie-banner-lgpd-visible.cookie-banner-lgpd-animated\");\n            const adDiv = document.querySelector(\"#container-fullbanner\");\n            if (cookieBannerElement) {\n                cookieBannerElement.style.marginBottom = `${adDiv.clientHeight + 8}px`;\n            }\n        });\n        if (isMobile()) {\n            mutationObserver.observe(document.querySelector(\"#container-fullbanner\"), {\n                childList: true,\n                subtree: true,\n                attributes: true,\n                characterData: true\n            });\n        }\n        try {\n            const cookieBanner = new LGPD.CookieBanner();\n\n        } catch (err) {\n            console.error(err);\n        }\n    </script>\n    \n    <!-- /Cookie banner -->\n</body>\n\n</html>"}