{"fileid": "epoca.globo.com___inelegivel-lula-sera-megafone-da-oposicao-bolsonaro-dizem-petistas-24073197", "url": "https://epoca.globo.com/inelegivel-lula-sera-megafone-da-oposicao-bolsonaro-dizem-petistas-24073197", "subject": "soltura-lula", "journal": "epoca", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" prefix=\"og: http://ogp.me/ns# article: http://ogp.me/ns/article# profile: http://ogp.me/ns/profile#\" lang=pt-BR>\n<head>\n<link rel=preconnect href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://www.google-analytics.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://tags.tiqcdn.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s3.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cdn.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://googleads.g.doubleclick.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://consumer.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cocoon.globo.com\">\n<link rel=preload href=\"https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"//tags.tiqcdn.com/utag/globo/editora/prod/utag.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/font/NeuzeitSLTStd-Book.woff\" as=font crossorigin>\n<title>\nIneleg\u00edvel, Lula ser\u00e1 'megafone da oposi\u00e7\u00e3o' a Bolsonaro, dizem petistas - \u00c9poca\n</title>\n<meta charset=utf-8 />\n<meta http-equiv=X-UA-Compatible content=\"IE=edge\"/>\n<link rel=amphtml href=\"https://epoca.globo.com/inelegivel-lula-sera-megafone-da-oposicao-bolsonaro-dizem-petistas-24073197?versao=amp\">\n<meta name=viewport content=\"width=device-width, initial-scale=1.0\"/>\n<link rel=canonical href=\"https://www.bbc.com/portuguese/brasil-50362764\"/>\n<meta content=\"Para aliados do ex-presidente, ele sai da pris\u00e3o para ser um 'megafone' e um 'camisa 10' da oposi\u00e7\u00e3o ao atual governo\" name=description />\n<meta property=og:type content=article />\n<meta property=og:title content=\"Ineleg\u00edvel, Lula ser\u00e1 'megafone da oposi\u00e7\u00e3o' a Bolsonaro, dizem petistas\"/>\n<meta property=og:description content=\"Para aliados do ex-presidente, ele sai da pris\u00e3o para ser um 'megafone' e um 'camisa 10' da oposi\u00e7\u00e3o ao atual governo\"/>\n<meta property=og:url content=\"https://epoca.globo.com/inelegivel-lula-sera-megafone-da-oposicao-bolsonaro-dizem-petistas-24073197\"/>\n<meta property=og:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/24072529-3fc-6d0/FT1086A/652/lula-discurso-sao-bernardo.jpg\"/>\n<meta property=og:locale content=pt_BR />\n<meta property=og:site_name content=\"\u00c9poca\"/>\n<meta property=fb:app_id content=146990248648208 />\n<meta property=article:published_time content=2019-11-10T11:20 />\n<meta property=article:modified_time content=2019-11-11T16:31 />\n<meta property=article:section content=\"\u00c9poca\"/>\n<meta property=article:tag content=\"\u00c9poca\"/>\n<meta property=fb:app_id content=146990248648208 />\n<meta name=google-site-verification content=Zl_NZGoNc6hvYD9iSzzVteZx5KB0gmavxnbpXKCk4KU />\n<meta name=twitter:widgets:csp content=on>\n<meta name=twitter:card content=summary_large_image>\n<meta name=twitter:site content=\"@revistaepoca\">\n<meta name=twitter:title content=\"Ineleg\u00edvel, Lula ser\u00e1 'megafone da oposi\u00e7\u00e3o' a Bolsonaro, dizem petistas\">\n<meta name=twitter:description content=\"Para aliados do ex-presidente, ele sai da pris\u00e3o para ser um 'megafone' e um 'camisa 10' da oposi\u00e7\u00e3o ao atual governo\">\n<meta name=twitter:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/24072529-3fc-6d0/FT631A/lula-discurso-sao-bernardo.jpg\">\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https://epoca.globo.com/inelegivel-lula-sera-megafone-da-oposicao-bolsonaro-dizem-petistas-24073197\",\"@type\":\"WebPage\"},\"headline\":\"Ineleg\u00edvel, Lula ser\u00e1 'megafone da oposi\u00e7\u00e3o' a Bolsonaro, dizem petistas\",\"image\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/24072529-3fc-6d0/FT1086A/652/lula-discurso-sao-bernardo.jpg\",\"datePublished\":\"2019-11-10T11:20:01-0300\",\"dateModified\":\"2019-11-11T16:31:58-0300\",\"author\":{\"name\":\"Leandro Machado e Felipe Souza\",\"@type\":\"Person\"},\"publisher\":{\"name\":\"\u00c9poca\",\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/1/img/epoca_amp.png\"}},\"description\":\"Para aliados do ex-presidente, ele sai da pris\u00e3o para ser um 'megafone' e um 'camisa 10' da oposi\u00e7\u00e3o ao atual governo\",\"isAccessibleForFree\":false,\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"cssSelector\":\".paywalled-content\",\"isAccessibleForFree\":false}}\n</script>\n<meta name=referrer content=always />\n<meta property=fb:pages content=115230991849922 />\n<meta property=fb:pages content=281023421978256 />\n<meta property=fb:pages content=1506458386343905 />\n<meta property=fb:pages content=205758996210712 />\n<meta property=fb:pages content=190833037616321 />\n<meta property=fb:pages content=1544636592418381 />\n<meta property=fb:pages content=384178501594997 />\n<meta property=fb:pages content=162609827120410 />\n<meta http-equiv=Content-Security-Policy content=upgrade-insecure-requests />\n<link rel=\"shortcut icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/favicon.ico\"/>\n<link rel=manifest href=\"/site.webmanifest\"/>\n<link rel=mask-icon href=\"/safari-pinned-tab.svg\" color=\"#004287\"/>\n<meta name=msapplication-TileColor content=\"#004287\">\n<meta name=theme-color content=\"#004287\">\n<meta name=apple-itunes-app content=\"app-id=390832733\">\n<link rel=apple-touch-icon href=\"/xapple-touch-icon.png.pagespeed.ic.WwdpdefIrq.png\"/>\n<meta name=google-play-app content=\"app-id=br.com.infoglobo.oglobo\">\n<link rel=android-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<link rel=windows-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<script>\nvar provedorGloboId = \"globocom\";\n</script>\n<link href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.css\" rel=stylesheet type=\"text/css\"/>\n<script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.js\"></script>\n<script async=async src='https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js'></script>\n<script>\nvar googletag = googletag || {}\ngoogletag.cmd = googletag.cmd || []\nvar bannerDesktopFixoLigado = true\nvar bannerDesktopFixoTempo = Number(\"15000\") || 8000\nvar bannerLoadScreenLength = Number(\"2.0\")\nvar clearForAds = false\nvar bannerTimeout = false\nvar secaoParaLazyLoadModulos = 'epoca'\nvar intervaloModulesParaLazyLoad = Number(1000)\n</script>\n<link rel=alternate type=\"application/rss+xml\" href=\"https://oglobo.globo.com/rss.xml?secao=epoca\" title=\"O Globo - \u00c9poca\"/>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/intersection-observer.min.js.pagespeed.ce.ShlE4LChN5.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/webcomponents.min.js.pagespeed.ce.7rgEVgN3mL.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/site-header.min.js.pagespeed.ce.JbRY4NOB-4.js\" defer></script>\n<script>\nvar pubFixedHeight = Number(15) || 150;\nvar tipoPagina = \"artigo\";\nwindow.pubFixedHeight = pubFixedHeight;\nwindow.tipoPagina = tipoPagina;\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/advertising.min.js.pagespeed.ce.2GKwkh9DUH.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/video-player.min.js.pagespeed.ce.16r0dwCjyk.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/image-lazeload.min.js.pagespeed.ce.013KAykNi5.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/photo-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce.mPVoW90m0q.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/list-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce._rPzMA7-rd.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/newsletter.min.js.pagespeed.ce.aQp0FKAIBY.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/article-feed.min.js.pagespeed.ce.CAlrg55eqe.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/comments.min.js.pagespeed.ce.rdvWbuGYX8.js\" type=module></script>\n<!--[if IE]>\n<script>\nvar svg4everybodyUrl = \"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/svg4everybody.js\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/ie.js\"></script>\n<![endif]-->\n<link rel=stylesheet type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/styles/epoca/article.min.css.pagespeed.ce.vEy-kO95aw.css\"/>\n<!--[if IE]>\n<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/9876543210/css/style_ie.css\"/>\n<![endif]-->\n<script type=\"text/javascript\" src=\"//platform.twitter.com/widgets.js\" defer></script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar registerWallLimiteAcessos = \"5\";\nvar payWallLimiteAcessos = \"10\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar tipoFornecedorPub = \"dfp\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar urlConsultaLeitor = \"https://api.infoglobo.com.br/relacionamento/v3/funcionalidade/3981/autorizacao-acesso?v=2\";\nvar isAtivaConsultaLeitor = (\"true\" == \"true\");\nvar isMobi = false;\nvar URL_REVISION = '9876543210';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar colunistaFechado = false;\nvar conteudoFechado = false;\n</script>\n<script>\nvar tipoConteudoPiano = \"materia\";\nvar ambienteUtilizadoPiano = \"prd\";\nvar conteudoExclusivo= false;\nvar nomeProdutoPiano = \"epoca\";\nvar analiticoEventoPianoTimeout = true;\nvar analiticoPost = \"\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/js/tiny.js\" async></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/plataforma/js/86/minificados/autenticacao/infg_id_globoid.js\"></script>\n<script>\nvar FACEBOOK_APP_ID = '146990248648208';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar value5 = '';\nvar value2 = 'Materia';\nvar posJogo = '';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar gtm = {\"idMateria\":\"24073197\",\"titulo\":\"Ineleg\u00edvel, Lula ser\u00e1 \\u0027megafone da oposi\u00e7\u00e3o\\u0027 a Bolsonaro, dizem petistas\",\"dtPublicacao\":\"20191110\",\"hrPublicacao\":\"11\",\"tags\":\"\",\"autores\":\"Leandro Machado e Felipe Souza\",\"tipoConteudo\":\"Materia\",\"possuiMultimidia\":\"N\u00e3o\",\"qtdLinks\":\"0\",\"qtdCaracteres\":\"7217\",\"agenciaNoticias\":\"\",\"qtdComentarios\":\"0\",\"paginaAnterior\":\"(direto/indefinido)\",\"origem\":\"viral\",\"conteudoExclusivo\":\"N\u00e3o\",\"equipe\":\"Leandro Machado e Felipe Souza\",\"editoria\":\"\u00c9poca\",\"url\":\"https://epoca.globo.com/inelegivel-lula-sera-megafone-da-oposicao-bolsonaro-dizem-petistas-24073197\"};\ngtm.topicos = \"\";\ngtm.palavraChave = \"\";\ngtm.tipoConteudo = \"Materia\";\nfunction updateGTM(content) {\ngtm = content\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\ngtm.editoria = \"\u00c9poca\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar numeroCiclosListenerDFP = \"5\";\nvar intervaloListenerDFP = \"5\";\n</script>\n<link rel=manifest href=\"/manifest.json\"/>\n<script>\nvar onesignalAppID = \"29d183ed-f542-4a95-b66b-113e01ba3890\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/onesignal.js.pagespeed.ce.uaeqHGs6RK.js\" defer></script>\n<link rel=stylesheet href=\"https://s.glbimg.com/gl/ba/css/barra-globocom.min.css\" type=\"text/css\"/><style>.father{display:grid;grid-template-columns:.4fr 1fr;align-items:center}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:345px!important}#taboola-below-page{margin-right:2%}.below-page .trc_rbox_container{max-width:none!important}@media (min-width:1599px){.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:440px!important}#tbl-observe-10{height:337.5px}.tbl-story-progressBar-overflow-wrp{top:152.875px}}@media (max-width:660px){.father{display:block!important;margin-bottom:50px}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:none!important;padding-right:8px;padding-left:8px}}@media (min-width:661px){.father{margin-left:1%}}</style><style>.epoca-site-header.site-header--is-compact .main-nav,.epoca-site-header.site-header--is-fixed .main-nav{top:initial}</style><style>.gallery__controls{margin-top:10px}.gallery__controls .after-icon,.gallery__controls .before-icon{width:24px;height:24px;padding:3px}@media (min-width:661px){.article__picture-video,.video-player-container{min-height: calc(620px * 37 / 62)}.big-gallery .control--after .icon,.big-gallery .control--before .icon{width:34px;height:34px}}</style><style>@media only screen and (min-width:660px){#cookie-banner-lgpd.cookie-banner-lgpd-animated.cookie-banner-lgpd-visible{margin-bottom:50px}}</style><style>.epoca .share-links-widget .newsletter-link{display:none}.article__newsletter.open{z-index:1000}</style><style>.epoca-site-header.site-header--is-compact .main-nav,.epoca-site-header.site-header--is-fixed .main-nav{top:initial}</style><style>.main-menu-blogs__item:nth-child(5) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(6) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(7) a {color:#fba700}</style></head>\n<body class=epoca>\n<div class=paywall__site-container>\n<script>\nvar dataLayer = dataLayer || [];\ndataLayer = [\n{ 'ambiente': 'desktop' }\n];\n</script>\n<noscript>\n<iframe src=\"//www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-P3MTLSB\" height=0 width=0 style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe>\n</noscript>\n<script>\n(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\nnew Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\nj=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n'//www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n})(window,document,'script','dataLayer','GTM-P3MTLSB');\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar DFP_adCustomData = \"video_duration=menor_2min\";\nvar DFP_adUnit = \"info.web.oglobo\";\nvar topicos = \"\";\ntopicos = topicos.replace(/#/g, ',');\nvar utag_data = {\nproduto : \"Epoca\",\ntipo_pagina : \"Materia\",\neditoria : \"epoca\",\nid_conteudo : \"24073197\",\nentidades : [\"\"],\ntopicos : [topicos],\nespecial_publicitario : \"0\",\npageLevelTargeting: {\"ognCluster\":[]}\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src='//tags.tiqcdn.com/utag/globo/editora/prod/utag.js'></script>\n<div class=search-overlay style=\"display: none;\"></div>\n<div>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar novaBarrinha = \"true\";\nif(novaBarrinha == \"true\"){\nvar urlLogin = \"https://login.globo.com/login/4728\";\nvar urlLogout = \"https://login.globo.com/logout\";\nvar urlIntervention = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/barra-globocom.callback.html\"\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\nvar urlCallback = encodeURIComponent(urlIntervention);\nglb.barra.options = {loginUrl:urlLogin,logoutUrl:urlLogout,loginCallback:urlCallback};\n} else {\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\n}\n</script>\n</div>\n<header class=\"epoca-site-header site-header site-header--is-compact\">\n<div class=site-header__container>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__logo-wrapper>\n<div class=site-logo>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/\" title=\"\u00c9poca\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo \u00c9poca\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/logos.svg#logos--epoca\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__nav-access-wrapper>\n<a href=\"#main-nav\" class=nav-access-button>\n<svg class=\"icon nav-access-button__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--menu\">\n</use>\n</svg>\n<span class=nav-access-button__text> Acessar Navega\u00e7\u00e3o</span>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__banner-assinatura-wrapper>\n<div id=banner-assinatura-header></div>\n</div>\n<div class=site-header__search-wrapper>\n<div class=search-widget>\n<form class=search-widget__form action=\"https://epoca.globo.com/busca/?q=\" autocomplete=off>\n<input id=search-widget__field class=search-widget__field name=q title=\"Informe o que voc\u00ea deseja encontar\" oninvalid=\"this.setCustomValidity('Para realizar sua busca este campo precisa ser preenchido')\" oninput=\"setCustomValidity('')\" placeholder=\"O que voc\u00ea procura?\" type=text required />\n<label class=search-widget__label for=search-widget__field>\n<span class=search-widget__label-text>Buscar </span>\n<svg class=\"icon search-widget__label-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n</label>\n<div class=search-widget__submit-wrapper>\n<button class=search-widget__submit type=submit>\n<svg class=\"icon search-widget__submit-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n<span class=search-widget__submit-text> Buscar</span>\n</button>\n</div>\n</form>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__social-links-wrapper>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/epoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/revistaepoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/revistaepoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</div>\n</div>\n<nav class=\"main-nav main-nav--is-hidden\" id=main-nav>\n<div class=main-nav__container-epoca>\n<div class=main-nav__panel-epoca>\n<ul class=main-menu-epoca>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/ultimas-noticias/\">Ultimas not\u00edcias</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/colunistas/\">Colunistas</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/reportagem-de-capa/\">Reportagens de capa</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/brasil/\">Brasil</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/economia/\">Economia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/sociedade/\">Sociedade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/mundo/\">Mundo</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/cultura/\">Cultura</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/esportes/\">Esportes</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/rio/\">Rio</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://www.globo.com/privacidade.html\">Pol\u00edtica de privacidade</a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n</nav>\n</header>\n<article>\n<main class=main-content>\n<article class=article>\n<meta content=\"\u00c9poca \"/>\n<meta content=pt-BR />\n<header class=\"article-header article-header--\">\n<section class=\"block block--advertising block--advertising-header\">\n<svg class=\"icon btn-fullbanner-close\" width=10px height=10px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=fullbanner>\n</div>\n</div>\n</div>\n</section>\n<div class=article-header__container>\n<div class=article-header__content>\n<h1 class=article__title>\nIneleg\u00edvel, Lula ser\u00e1 &#039;megafone da oposi\u00e7\u00e3o&#039; a Bolsonaro, dizem petistas\n</h1>\n<div class=article__subtitle>\nPara aliados do ex-presidente, ele sai da pris\u00e3o para ser um &#039;megafone&#039; e um &#039;camisa 10&#039; da oposi\u00e7\u00e3o ao atual governo\n</div>\n</div>\n<div class=article-header__meta>\n<div class=article__author>Leandro Machado e Felipe Souza</div>\n<div class=article__date>\n10/11/2019 - 11:20\n/ Atualizado em 11/11/2019 - 16:31\n</div>\n</div>\n<figure class=article-header__picture>\n<img class=\"article__picture-image image--loaded\" src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/24072529-3fc-6d0/FT1086A/652/xlula-discurso-sao-bernardo.jpg.pagespeed.ic.cxcan4ud4F.jpg\" alt=\"Lula \u00e9 carregado por apoiadores depois de discursar em S\u00e3o Bernardo do Campo. O ex-presidente falou \u00e0 milit\u00e2ncia em um palanque montado ao lado do Sindicato dos Metal\u00fargicos e fez cr\u00edticas ao juiz Sergio Moro e ao procurador Deltan Dallagnol Foto: AMANDA PEROBELLI / REUTERS\"/>\n<figcaption class=article__picture-caption>\nLula \u00e9 carregado por apoiadores depois de discursar em S\u00e3o Bernardo do Campo. O ex-presidente falou \u00e0 milit\u00e2ncia em um palanque montado ao lado do Sindicato dos Metal\u00fargicos e fez cr\u00edticas ao juiz Sergio Moro e ao procurador Deltan Dallagnol Foto: AMANDA PEROBELLI / REUTERS\n</figcaption>\n</figure>\n<div class=article-widgets>\n<div class=share-links-widget>\n<h1 class=share-links-widget__title>Compartilhe por</h1>\n<div class=share-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/dialog/feed?app_id=146990248648208&display=popup&name=Ineleg%c3%advel%2c+Lula+ser%c3%a1+'megafone+da+oposi%c3%a7%c3%a3o'+a+Bolsonaro%2c+dizem+petistas&link=https%3a%2f%2fepoca.globo.com%2finelegivel-lula-sera-megafone-da-oposicao-bolsonaro-dizem-petistas-24073197%3futm_source%3dFacebook%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar&redirect_uri=https%3a%2f%2fepoca.globo.com%2f%23close_window&description=Para+aliados+do+ex-presidente%2c+ele+sai+da+pris%c3%a3o+para+ser+um+'megafone'+e+um+'camisa+10'+da+oposi%c3%a7%c3%a3o+ao+atual+governo+&picture=https%3a%2f%2fogimg.infoglobo.com.br%2fin%2f24072529-3fc-6d0%2fFT460B%2f220%2flula-discurso-sao-bernardo.jpg\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/article.svg#article--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Ineleg%c3%advel%2c+Lula+ser%c3%a1+'megafone+da+oposi%c3%a7%c3%a3o'+a+Bolsonaro%2c+dizem+petistas&url=https%3a%2f%2fepoca.globo.com%2finelegivel-lula-sera-megafone-da-oposicao-bolsonaro-dizem-petistas-24073197%3futm_source%3dTwitter%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/article.svg#article--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://web.whatsapp.com/send?text=Epoca: Ineleg\u00edvel, Lula ser\u00e1 &#039;megafone da oposi\u00e7\u00e3o&#039; a Bolsonaro, dizem petistas - https%3A%2F%2Fepoca.globo.com%2Finelegivel-lula-sera-megafone-da-oposicao-bolsonaro-dizem-petistas-24073197%3Futm_source%3DWhatsapp%26utm_medium%3DSocial%26utm_campaign%3Dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/article.svg#article--whatsapp\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>WhatsApp</span>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</header>\n<div class=\"article__content-container protected-content\">\n<main class=main-content>\n<figure class=\"article__picture article__picture--logoBBC\">\n<img alt=\"BBC topo (Foto: BBC)\" src=\"https://oglobo.globo.com/in/23845177-BINARY-2019/7/31/14/88x22xbbc-topo.jpg.pagespeed.ic.hyGddjOsoi.jpg\" style=\"width: 88px; height: 22px;\" title=\"BBC topo (Foto: BBC)\"/>\n</figure>\n<div class=\"block block--advertising block--advertising-inside\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--retangulo\" data-oglobo-advertising-format=retangulo></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>O discurso do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT), que atacou Jair Bolsonaro (PSL) e convocou a milit\u00e2ncia e a oposi\u00e7\u00e3o a se mobilizarem, reverberou a estrat\u00e9gia que apoiadores do petista j\u00e1 mencionavam nos bastidores do Sindicato dos Metal\u00fargicos do ABC, onde ele foi recebido neste s\u00e1bado (9), um dia ap\u00f3s ser libertado.</p>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-in-text\">\n<div class=\"advertising advertising--teads outstream\" style=\"padding-right: 26%;margin-left: 19%;\" data-oglobo-advertising-format=in-text></div>\n</div>\n<p>Lula saiu da pris\u00e3o em Curitiba no fim da tarde da \u00faltima sexta-feira, depois de 19 meses, ap\u00f3s uma decis\u00e3o tomada no dia anterior pelo Supremo Tribunal Federal (STF), que vetou a chamada execu\u00e7\u00e3o antecipada da pena \u2014 impedindo que r\u00e9us fossem presos ap\u00f3s julgamento em segunda inst\u00e2ncia e antes do esgotamento de todos os recursos poss\u00edveis.</p><p>Para aliados do ex-presidente, ele sai da pris\u00e3o para ser um \"megafone\" e um \"camisa 10\" da oposi\u00e7\u00e3o ao atual governo \u2014 embora tenha sido solto, Lula segue ineleg\u00edvel.</p><p>No entanto, Bolsonaro afirmou tamb\u00e9m neste s\u00e1bado que ele e seus aliados n\u00e3o v\u00e3o \"dar espa\u00e7o e contemporizar com presidi\u00e1rio\".</p><h3>O que disse Lula em seu discurso no ABC?</h3><p>Neste s\u00e1bado, Lula discursou diante uma multid\u00e3o em S\u00e3o Bernardo do Campo. \"Tem gente que fala que precisa derrubar o Bolsonaro. Ele foi eleito democraticamente, ent\u00e3o, n\u00f3s aceitamos o resultado da elei\u00e7\u00e3o. Mas ele foi eleito para governar para o povo brasileiro e n\u00e3o para os milicianos do Rio de Janeiro. A gente n\u00e3o pode permitir que milicianos acabem com esse pa\u00eds\", afirmou.</p><p>\"[Bolsonaro] tem que explicar onde que est\u00e1 o [Fabr\u00edcio] Queiroz, ele tem que explicar como ele construiu um patrim\u00f4nio de 17 casas\", falou o ex-presidente, se referindo ao ex-assessor do senador Fl\u00e1vio Bolsonaro (PSL-RJ) investigado sob suspeita de desviar recursos p\u00fablicos.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Lula criticou a agenda econ\u00f4mica do governo Bolsonaro, em especial os projetos de privatiza\u00e7\u00e3o e a proposta de congelamento de reajustes acima da infla\u00e7\u00e3o para o sal\u00e1rio m\u00ednimo por dois anos.</p><p>O ex-presidente chamou o ministro da Economia, Paulo Guedes, de \"ministro demolidor de sonhos, destruidor de empregos\" e relativizou ainda o benef\u00edcio da redu\u00e7\u00e3o da taxa Selic, que se encontra em m\u00ednima hist\u00f3rica.</p><p>Lula afirmou ainda que a esquerda precisa \"fazer mais\" e que n\u00e3o pode apenas \"resistir\", mas que precisa \"partir para o ataque\" para conquistar as urnas em 2022.</p><p>\"Se a gente se organizar direitinho, a chamada esquerda, de que o Bolsonaro tem tanto medo, vai derrotar a ultradireita\", disse o ex-presidente, que afirmou que voltar\u00e1 a percorrer o pa\u00eds.</p><h3>'Lula vai ser um megafone'</h3><p>\"A fala do Lula caminha para ser uma fala ao estilo [Nelson] Mandela, de reconstru\u00e7\u00e3o\", disse Gilberto Carvalho, ex-ministro-chefe da Secretaria-geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica durante os governos do PT, \u00e0 BBC News Brasil.</p><p>Segundo Carvalho, o discurso de Lula daqui para a frente \"vai se concentrar nos pobres que est\u00e3o fora do Or\u00e7amento, e na defesa do patrim\u00f4nio nacional, que est\u00e1 sendo espoliado\".</p><p>Ele repete a express\u00e3o citada por outros companheiros de partido: \"O Lula vai atuar como um megafone\".</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Para o dirigente, al\u00e9m da pauta econ\u00f4mica, essa \"for\u00e7a no discurso\" de Lula tamb\u00e9m deve ser usada tamb\u00e9m para mobilizar ainda mais a juventude de esquerda contra o governo Bolsonaro.</p><p>\"O que a gente n\u00e3o pode \u00e9 achar que essa juventude, que \u00e9 politizada mas n\u00e3o partidarizada, vai se encaixar nas estruturas do PT. N\u00e3o tenho a resposta sobre como isso deve ser feito.\"</p><p>O presidente Bolsonaro, que vinha mantendo sil\u00eancio sobre a liberta\u00e7\u00e3o de Lula desde quinta-feira, comentou brevemente o assunto na manh\u00e3 de s\u00e1bado.</p><p>\"A grande maioria do povo brasileiro \u00e9 honesto, trabalhador, e n\u00e3o vamos dar espa\u00e7o e contemporizar com presidi\u00e1rio\", disse. \"Ele est\u00e1 solto, mas est\u00e1 com todos os crimes dele nas costas.\"</p><p>Lula estava preso desde abril de 2018, ap\u00f3s ser condenado a mais de oito anos de pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia pelos crimes de corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro pelo caso do tr\u00edplex do Guaruj\u00e1. Mas o processo ainda tem recursos pendentes, ou seja, n\u00e3o transitou em julgado, o que levou a sua soltura ap\u00f3s a decis\u00e3o do STF na \u00faltima quinta-feira.</p><p>O ex-presidente tamb\u00e9m j\u00e1 foi condenado em primeira inst\u00e2ncia a 12 anos e 11 meses de pris\u00e3o por corrup\u00e7\u00e3o ativa e passiva e lavagem de dinheiro, ao ser considerado culpado de receber propinas das construtoras OAS e Odebrecht por meio de reformas em um s\u00edtio em Atibaia, no munic\u00edpio do interior paulista.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Ele ainda \u00e9 r\u00e9u em mais sete processos e esteve envolvido em outros dois casos: em um deles foi absolvido, depois de ser acusado de crime de obstru\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a, e, em outro, a den\u00fancia rejeitada por falta de provas.</p><h3>Com Lula, a oposi\u00e7\u00e3o muda de patamar, disse Gleisi</h3><p>A deputada federal Gleisi Hoffman, presidente do PT, afirmou que, a partir da soltura do ex-presidente, a oposi\u00e7\u00e3o a Bolsonaro vai se reorganizar. \"O Lula tem a voz forte, que reverbera. Ele com a maioria dos brasileiros. A partir de hoje, temos um novo patamar de oposi\u00e7\u00e3o\", disse.</p><p>Do outro lado, o deputado federal Eduardo Bolsonaro (PSL-SP), tuitou que quem vai ser reorganizar \u00e9 o antipetismo. \"A revolta e indigna\u00e7\u00e3o da sociedade com a impunidade voltam \u00e0 tona novamente com a soltura de Lula. Isso vai criar uma atmosfera em que novamente deixaremos pequenas diferen\u00e7as de lado e ocorrer\u00e1 uma uni\u00e3o em torno do antipetismo\", disse.</p><p>O ex-senador petista Lindbergh Farias afirma que o ex-presidente e o PT, passada a campanha pela liberta\u00e7\u00e3o de Lula, v\u00e3o se concentrar justamente nesse aspecto econ\u00f4mico do governo de Bolsonaro. \"O Bolsonaro muda de agenda todos os dias. Lula vai falar da economia, sobre emprego e a vida do povo. Isso ele sabe fazer\", disse.</p><p>Para Farias, Lula \u00e9 o novo \"camisa 10\" da oposi\u00e7\u00e3o. \"Ele \u00e9 o grande l\u00edder da oposi\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 batendo cabe\u00e7a. Agora, n\u00e3o: ele vai nos dirigir, porque \u00e9 nosso tenente, nosso capit\u00e3o.\"</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>O deputado federal Alexandre Padilha (SP), ex-ministro da Sa\u00fade da Dilma Rousseff e cotado para a candidatura do PT \u00e0 Prefeitura de S\u00e3o Paulo em 2020, afirma que Lula deve percorrer o pa\u00eds para se contrapor ao que classifica como uma postura antidemocr\u00e1tica do atual governo.</p><p>\"Voc\u00eas v\u00e3o ver o Lula construindo a frente necess\u00e1ria para a defesa da democracia e para estancar qualquer iniciativa desse Estado policial e judicial\", disse Padilha \u00e0 BBC News Brasil.</p><p>Os petistas ainda evitam colocar Lula como um poss\u00edvel sucessor de Bolsonaro nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es presidenciais. \"2022 ainda est\u00e1 muito longe\", afirmou Carvalho.</p><p>At\u00e9 porque o ex-presidente, mesmo solto, est\u00e1 ineleg\u00edvel em virtude de sua condena\u00e7\u00e3o no caso do tr\u00edplex. Em vigor desde 2010, a Lei da Ficha Limpa determina a inelegibilidade por oito anos ap\u00f3s o cumprimento da pena de pol\u00edticos que tenham sido condenados em processos criminais em segunda inst\u00e2ncia.</p><p>Mas h\u00e1 uma esperan\u00e7a no PT de que os processos contra Lula frutos da opera\u00e7\u00e3o Lava Jato sejam anulados. A defesa do petista afirma que a atua\u00e7\u00e3o do ex-juiz e atual ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro, na a\u00e7\u00e3o foi parcial. Moro refuta essa acusa\u00e7\u00e3o.</p><p>Questionado se a pr\u00f3xima campanha eleitoral come\u00e7ou hoje, o ex-candidato \u00e0 presid\u00eancia Fernando Haddad respondeu rapidamente: \"Hoje, come\u00e7ou a democracia\".</p>\n</main>\n</div>\n</article>\n<aside class=extra-content>\n<div id=highlight-sale></div>\n<div class=article-teaser>\n<div class=article-teaser__links-patrocinados id=taboola-below-article-thumbnails></div>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">\nfunction loadScriptHead() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaHead')\nscript.innerHTML = `\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({article:'auto'});\n!function (e, f, u, i) {\nif (!document.getElementById(i)){\ne.async = 1;\ne.src = u;\ne.id = i;\nf.parentNode.insertBefore(e, f);\n}\n}(document.createElement('script'),\ndocument.getElementsByTagName('script')[0],\n'//cdn.taboola.com/libtrc/editoraglobonetwork/loader.js',\n'tb_loader_script');\nif(window.performance && typeof window.performance.mark == 'function')\n{window.performance.mark('tbl_ic');}`\ndocument.head.appendChild(script)\n}\nfunction loadScriptBody() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaBody')\nscript.innerHTML = `window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({flush: true});`\ndocument.body.appendChild(script)\n}\nfunction loadTaboola() {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-a',\ncontainer: 'taboola-below-article-thumbnails',\nplacement: 'Below Article Thumbnails',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\ndocument.addEventListener('clearForAds', () => {\nconsole.log('Imprimindo taboola')\nloadScriptHead()\nloadScriptBody()\nloadTaboola()\n})\n</script>\n<div class=article-esp-pub>\n<div class=article-esp-pub__container>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n</div>\n</div>\n<section class=most-read>\n<header class=most-read-header>\n<h1 class=most-read-header__title>Mais lidas na \u00c9poca</h1>\n</header>\n<div class=most-read__content>\n<ul class=most-read__list>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 1.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/brasil/suspeito-de-roubar-60-milhoes-doados-por-fieis-padre-celebridade-comprou-casa-de-luxo-na-bahia-24599135\"> Suspeito de roubar R$ 60 milh\u00f5es doados por fi\u00e9is, padre celebridade comprou casa de luxo na Bahia </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nAlfredo Mergulh\u00e3o\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 2.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/docinhos-imitando-louis-vuitton-damares-com-cocar-festa-que-bolsonaro-michelle-deram-no-alvorada-videos-fotos-24601139\"> Docinhos imitando Louis Vuitton e Damares com cocar: a festa que Bolsonaro e Michelle deram no Alvorada; v\u00eddeos e fotos </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nGuilherme Amado\n</div>\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 3.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/oposicao-quer-apurar-relacao-de-assessor-de-bolsonaro-com-empresarios-de-bannon-24600748\"> Oposi\u00e7\u00e3o quer apurar rela\u00e7\u00e3o de assessor de Bolsonaro com empres\u00e1rios de Bannon </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nGuilherme Amado\n</div>\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 4.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/brasil/padre-celebridade-de-goias-investigado-por-lavagem-de-dinheiro-em-negociacao-de-terreno-24601220\"> Padre celebridade de Goi\u00e1s \u00e9 investigado por lavagem de dinheiro em negocia\u00e7\u00e3o de terreno </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nAlfredo Mergulh\u00e3o\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 5.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/sociedade/mais-de-20-cidades-brasileiras-registraram-neve-durante-onda-de-frio-24599600\"> Mais de 20 cidades brasileiras registraram neve durante onda de frio </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nRodrigo Castro\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</section>\n<section class=article-feed data-oglobo-section=epoca data-oglobo-contentType=\"\" data-oglobo-nomeVerMais=vermaisepoca data-oglobo-isEditoriaInformePublicitario=false>\n<header class=article-feed-header>\n<h1 class=article-feed-header__title>\nMais de \u00c9poca\n</h1>\n</header>\n<div class=article-feed__content>\n</div>\n<footer class=article-feed-footer>\n<button class=article-feed__more-button>Ver mais</button>\n</footer>\n</section>\n<script>\n!function(s,e,n,c,r){if(r=s._ns_bbcws=s._ns_bbcws||r,s[r]||(s[r+\"_d\"]=s[r+\"_d\"]||[ ],s[r]=function(){s[r\n+\"_d\"].push(arguments)},s[r].sources=[]),c&&0>s[r].sources.indexOf(c)){var\nt=e.createElement(n);t.async=1,t.src=c;var\na=e.getElementsByTagName(n)[0];a.parentNode.insertBefore(t,a),s[r].sources.push(c) }}\n(window,document,\"script\",\"https://news.files.bbci.co.uk/ws/partner-analytics/js/pageTracker.min.js\",\"s_bbcws\");\ns_bbcws('partner', 'epoca.globo.com');\ns_bbcws('language', 'portuguese');\ns_bbcws('track', 'pageView');\n</script>\n<noscript>\n<img src=\"//a1.api.bbc.co.uk/hit.xiti?&x8=[synd_v5.7.0_nojs]&s=598346\" height=1 width=1 border=0 alt=\"\"/>\n</noscript>\n</aside>\n</main>\n<script>\nvar scrollDuration = \"1000\"\n</script>\n<div class=father>\n<div id=taboola-recommendation-reel class=recommendation-reel></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'rec-reel-3n4-a',\ncontainer: 'taboola-recommendation-reel',\nplacement: 'Recommendation Reel',\ntarget_type: 'mix'\n});\n//}\n</script>\n<div id=taboola-below-page class=below-page></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nif (!utag_data.isMobile) {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-h',\ncontainer: 'taboola-below-page',\nplacement: 'Below Page',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\n</script>\n</div>\n<div id=pub-vitrine></div>\n<div id=pub-floating class=\"behavior clearfix\"></div>\n</article>\n<footer>\n<script>\nfunction isMobile() {\nvar width = window.innerWidth > 0 ? window.innerWidth : screen.width\nreturn width <= 660\n}\nvar mutationObserver = new MutationObserver(entries => {\nlet adDiv = document.querySelector(\".cookie-banner-lgpd-visible.cookie-banner-lgpd-animated\")\nif(adDiv){\nadDiv.style.marginBottom = `${document.querySelector(\".block--advertising\").clientHeight}px`;\n}\n});\nif(isMobile()){\nmutationObserver.observe(document.querySelector(\".block--advertising\"), {\nchildList: true,\nsubtree: true,\nattributes: true,\ncharacterData: true\n});\n}\ntry {\nconst cookieBanner = new LGPD.CookieBanner();\n} catch(err) {\nconsole.error(err);\n}\n</script>\n<footer class=\"epoca-bar epoca-bar__footer\">\n<section class=epoca-bar__container>\n<div class=epoca-bar__panel>\n<div class=epoca-bar__footer-logo>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/\" class=epoca-bar__footer-logo-link>\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=100px height=25px title=\"Logo \u00c9poca\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/logos.svg#logos--epoca\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=epoca-bar__panel>\n<div class=epoca-bar__social>\n<div class=social__container>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/epoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/revistaepoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/revistaepoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</div>\n</div>\n<span id=banner-assinatura-footer class=epoca-bar__footer-logo-description><a href=\"\"></a></span>\n</section>\n</footer>\n</footer>\n<div class=scripts>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar timeOutDoReloadAutomatico = null;\nvar propriedadeTempoDoRefreshAutomatico = -1;\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">//<![CDATA[\nvar clientDT = new Date().getTime();\ndocument.write('<img style=\"display:none;\" src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=963145&pubId=425472&cat=epoca&meta=read-materia&objId=24073197&type=article&title=Ineleg%c3%advel%2c+Lula+ser%c3%a1+%26%23039%3bmegafone+da+oposi%c3%a7%c3%a3o%26%23039%3b+a+Bolsonaro%2c+dizem+petistas&url=https%3a%2f%2fepoca.globo.com%2finelegivel-lula-sera-megafone-da-oposicao-bolsonaro-dizem-petistas-24073197&amp;clientDT=' + clientDT + '\" alt=\"\" width=\"1\" height=\"1\"/>');\n//]]>\n</script>\n<noscript>\n<div>\n<img src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=963145&pubId=425472&cat=epoca&meta=read-materia&objId=24073197&type=article&title=Ineleg%c3%advel%2c+Lula+ser%c3%a1+%26%23039%3bmegafone+da+oposi%c3%a7%c3%a3o%26%23039%3b+a+Bolsonaro%2c+dizem+petistas&url=https%3a%2f%2fepoca.globo.com%2finelegivel-lula-sera-megafone-da-oposicao-bolsonaro-dizem-petistas-24073197\" alt=\"\" width=1 height=1 />\n</div>\n</noscript>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">var idConteudo = 24073197;</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/include/utilGTM.js.pagespeed.ce.0QE705dSjY.js\"></script>\n<!--[if lt IE 10]><script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao-polyfills.js\" type=\"text/javascript\"></script><![endif]-->\n<script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao.js\" type=\"text/javascript\"></script>\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/\",\"name\":\"O Globo\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https://epoca.globo.com/\",\"name\":\"\u00c9poca\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"item\":{\"@id\":\"https://epoca.globo.com/inelegivel-lula-sera-megafone-da-oposicao-bolsonaro-dizem-petistas-24073197\",\"name\":\"Ineleg\u00edvel, Lula ser\u00e1 'megafone da oposi\u00e7\u00e3o' a Bolsonaro, dizem petistas\"}}]}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar dataPinDo = document.querySelector(\"a[data-pin-do]\")\nif(dataPinDo !== null){\nvar bodyElement = document.querySelector('body')\nvar tagScript = document.createElement('script')\ntagScript.setAttribute('src', '//assets.pinterest.com/js/pinit.js')\nbodyElement.insertAdjacentElement('beforeend', tagScript)\n}\n</script>\n</div>\n</body>\n</html>\n"}