{"fileid": "epoca.globo.com___guilherme-amado_em-artigo-no-washington-post-lula-ataca-bolsonaro-moro-24092666", "url": "https://epoca.globo.com/guilherme-amado/em-artigo-no-washington-post-lula-ataca-bolsonaro-moro-24092666", "subject": "soltura-lula", "journal": "epoca", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" prefix=\"og: http://ogp.me/ns# article: http://ogp.me/ns/article# profile: http://ogp.me/ns/profile#\" lang=pt-BR>\n<head>\n<link rel=preconnect href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://www.google-analytics.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://tags.tiqcdn.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s3.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cdn.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://googleads.g.doubleclick.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://consumer.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cocoon.globo.com\">\n<link rel=preload href=\"https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"//tags.tiqcdn.com/utag/globo/editora/prod/utag.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/font/NeuzeitSLTStd-Book.woff\" as=font crossorigin>\n<title>\nEm artigo no Washington Post, Lula ataca Bolsonaro e Moro - \u00c9poca\n</title>\n<meta charset=utf-8 />\n<meta http-equiv=X-UA-Compatible content=\"IE=edge\"/>\n<link rel=amphtml href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/em-artigo-no-washington-post-lula-ataca-bolsonaro-moro-24092666?versao=amp\">\n<meta name=viewport content=\"width=device-width, initial-scale=1.0\"/>\n<link rel=canonical href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/em-artigo-no-washington-post-lula-ataca-bolsonaro-moro-24092666\"/>\n<meta content=\"O petista disse que Bolsonaro 'sabe que teria perdido a elei\u00e7\u00e3o'\" name=description />\n<meta property=og:type content=article />\n<meta property=og:title content=\"Em artigo no Washington Post, Lula ataca Bolsonaro e Moro\"/>\n<meta property=og:description content=\"O petista disse que Bolsonaro 'sabe que teria perdido a elei\u00e7\u00e3o'\"/>\n<meta property=og:url content=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/em-artigo-no-washington-post-lula-ataca-bolsonaro-moro-24092666\"/>\n<meta property=og:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/24087474-a6b-54e/FT1086A/652/lula-livre-recife.jpg\"/>\n<meta property=og:locale content=pt_BR />\n<meta property=og:site_name content=\"\u00c9poca\"/>\n<meta property=fb:app_id content=146990248648208 />\n<meta property=article:published_time content=2019-11-21T17:53 />\n<meta property=article:modified_time content=2019-11-21T17:54 />\n<meta property=article:section content=\"Guilherme Amado\"/>\n<meta property=article:tag content=\"Guilherme Amado,lula,sergio moro ,jair bolsonaro\"/>\n<meta property=fb:app_id content=146990248648208 />\n<meta name=google-site-verification content=Zl_NZGoNc6hvYD9iSzzVteZx5KB0gmavxnbpXKCk4KU />\n<meta name=twitter:widgets:csp content=on>\n<meta name=twitter:card content=summary_large_image>\n<meta name=twitter:site content=\"@revistaepoca\">\n<meta name=twitter:title content=\"Em artigo no Washington Post, Lula ataca Bolsonaro e Moro\">\n<meta name=twitter:description content=\"O petista disse que Bolsonaro 'sabe que teria perdido a elei\u00e7\u00e3o'\">\n<meta name=twitter:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/24087474-a6b-54e/FT631A/lula-livre-recife.jpg\">\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/em-artigo-no-washington-post-lula-ataca-bolsonaro-moro-24092666\",\"@type\":\"WebPage\"},\"headline\":\"Em artigo no Washington Post, Lula ataca Bolsonaro e Moro\",\"image\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/24087474-a6b-54e/FT1086A/652/lula-livre-recife.jpg\",\"datePublished\":\"2019-11-21T17:53:03-0300\",\"dateModified\":\"2019-11-21T17:54:01-0300\",\"author\":{\"name\":\"Eduardo Barretto \",\"@type\":\"Person\"},\"publisher\":{\"name\":\"\u00c9poca\",\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/1/img/epoca_amp.png\"}},\"description\":\"O petista disse que Bolsonaro 'sabe que teria perdido a elei\u00e7\u00e3o'\",\"isAccessibleForFree\":false,\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"cssSelector\":\".paywalled-content\",\"isAccessibleForFree\":false}}\n</script>\n<meta name=referrer content=always />\n<meta property=fb:pages content=115230991849922 />\n<meta property=fb:pages content=281023421978256 />\n<meta property=fb:pages content=1506458386343905 />\n<meta property=fb:pages content=205758996210712 />\n<meta property=fb:pages content=190833037616321 />\n<meta property=fb:pages content=1544636592418381 />\n<meta property=fb:pages content=384178501594997 />\n<meta property=fb:pages content=162609827120410 />\n<meta http-equiv=Content-Security-Policy content=upgrade-insecure-requests />\n<link rel=\"shortcut icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/favicon.ico\"/>\n<link rel=manifest href=\"/site.webmanifest\"/>\n<link rel=mask-icon href=\"/safari-pinned-tab.svg\" color=\"#004287\"/>\n<meta name=msapplication-TileColor content=\"#004287\">\n<meta name=theme-color content=\"#004287\">\n<meta name=apple-itunes-app content=\"app-id=390832733\">\n<link rel=apple-touch-icon href=\"/xapple-touch-icon.png.pagespeed.ic.WwdpdefIrq.png\"/>\n<meta name=google-play-app content=\"app-id=br.com.infoglobo.oglobo\">\n<link rel=android-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<link rel=windows-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<script>\nvar provedorGloboId = \"globocom\";\n</script>\n<link href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.css\" rel=stylesheet type=\"text/css\"/>\n<script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.js\"></script>\n<script async=async src='https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js'></script>\n<script>\nvar googletag = googletag || {}\ngoogletag.cmd = googletag.cmd || []\nvar bannerDesktopFixoLigado = true\nvar bannerDesktopFixoTempo = Number(\"15000\") || 8000\nvar bannerLoadScreenLength = Number(\"2.0\")\nvar clearForAds = false\nvar bannerTimeout = false\nvar secaoParaLazyLoadModulos = 'topico-guilherme-amado'\nvar intervaloModulesParaLazyLoad = Number(1000)\n</script>\n<link rel=alternate type=\"application/rss+xml\" href=\"https://oglobo.globo.com/rss.xml?secao=topico-guilherme-amado\" title=\"O Globo - Guilherme Amado\"/>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/intersection-observer.min.js.pagespeed.ce.ShlE4LChN5.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/webcomponents.min.js.pagespeed.ce.7rgEVgN3mL.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/site-header.min.js.pagespeed.ce.JbRY4NOB-4.js\" defer></script>\n<script>\nvar pubFixedHeight = Number(15) || 150;\nvar tipoPagina = \"artigo\";\nwindow.pubFixedHeight = pubFixedHeight;\nwindow.tipoPagina = tipoPagina;\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/advertising.min.js.pagespeed.ce.2GKwkh9DUH.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/video-player.min.js.pagespeed.ce.16r0dwCjyk.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/image-lazeload.min.js.pagespeed.ce.013KAykNi5.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/photo-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce.mPVoW90m0q.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/list-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce._rPzMA7-rd.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/newsletter.min.js.pagespeed.ce.aQp0FKAIBY.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/article-feed.min.js.pagespeed.ce.CAlrg55eqe.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/comments.min.js.pagespeed.ce.rdvWbuGYX8.js\" type=module></script>\n<!--[if IE]>\n<script>\nvar svg4everybodyUrl = \"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/svg4everybody.js\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/ie.js\"></script>\n<![endif]-->\n<link rel=stylesheet type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/styles/epoca/article.min.css.pagespeed.ce.vEy-kO95aw.css\"/>\n<!--[if IE]>\n<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/9876543210/css/style_ie.css\"/>\n<![endif]-->\n<script type=\"text/javascript\" src=\"//platform.twitter.com/widgets.js\" defer></script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar registerWallLimiteAcessos = \"5\";\nvar payWallLimiteAcessos = \"10\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar tipoFornecedorPub = \"dfp\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar urlConsultaLeitor = \"https://api.infoglobo.com.br/relacionamento/v3/funcionalidade/3981/autorizacao-acesso?v=2\";\nvar isAtivaConsultaLeitor = (\"true\" == \"true\");\nvar isMobi = false;\nvar URL_REVISION = '9876543210';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar colunistaFechado = false;\nvar conteudoFechado = false;\n</script>\n<script>\nvar tipoConteudoPiano = \"colunaAberta\";\nvar ambienteUtilizadoPiano = \"prd\";\nvar conteudoExclusivo= false;\nvar nomeProdutoPiano = \"epoca\";\nvar analiticoEventoPianoTimeout = true;\nvar analiticoPost = \"\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/js/tiny.js\" async></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/plataforma/js/86/minificados/autenticacao/infg_id_globoid.js\"></script>\n<script>\nvar FACEBOOK_APP_ID = '146990248648208';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar value5 = 'Guilherme Amado';\nvar value2 = 'Coluna';\nvar posJogo = '';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar gtm = {\"idMateria\":\"24092666\",\"titulo\":\"Em artigo no Washington Post, Lula ataca Bolsonaro e Moro\",\"dtPublicacao\":\"20191121\",\"hrPublicacao\":\"17\",\"tags\":\"\",\"autores\":\"Eduardo Barretto \",\"tipoConteudo\":\"Coluna\",\"possuiMultimidia\":\"N\u00e3o\",\"qtdLinks\":\"11\",\"qtdCaracteres\":\"5658\",\"agenciaNoticias\":\"\",\"qtdComentarios\":\"0\",\"paginaAnterior\":\"(direto/indefinido)\",\"origem\":\"viral\",\"conteudoExclusivo\":\"N\u00e3o\",\"equipe\":\"Eduardo Barretto\",\"editoria\":\"\u00c9poca,\u00c9poca/Guilherme Amado\",\"url\":\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/em-artigo-no-washington-post-lula-ataca-bolsonaro-moro-24092666\"};\ngtm.topicos = \"Guilherme Amado\";\ngtm.palavraChave = \"lula,sergio moro ,jair bolsonaro\";\ngtm.tipoConteudo = \"Coluna\";\nfunction updateGTM(content) {\ngtm = content\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\ngtm.editoria = \"\u00c9poca,\u00c9poca/Guilherme Amado\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar numeroCiclosListenerDFP = \"5\";\nvar intervaloListenerDFP = \"5\";\n</script>\n<link rel=manifest href=\"/manifest.json\"/>\n<script>\nvar onesignalAppID = \"29d183ed-f542-4a95-b66b-113e01ba3890\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/onesignal.js.pagespeed.ce.uaeqHGs6RK.js\" defer></script>\n<link rel=stylesheet href=\"https://s.glbimg.com/gl/ba/css/barra-globocom.min.css\" type=\"text/css\"/></head>\n<body class=epoca>\n<div class=paywall__site-container>\n<script>\nvar dataLayer = dataLayer || [];\ndataLayer = [\n{ 'ambiente': 'desktop' }\n];\n</script>\n<noscript>\n<iframe src=\"//www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-P3MTLSB\" height=0 width=0 style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe>\n</noscript>\n<script>\n(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\nnew Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\nj=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n'//www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n})(window,document,'script','dataLayer','GTM-P3MTLSB');\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar DFP_adCustomData = \"video_duration=menor_2min\";\nvar DFP_adUnit = \"info.web.oglobo\";\nvar topicos = \"Guilherme Amado\";\ntopicos = topicos.replace(/#/g, ',');\nvar utag_data = {\nproduto : \"Epoca\",\ntipo_pagina : \"Coluna\",\neditoria : \"epoca/guilherme-amado\",\nid_conteudo : \"24092666\",\nentidades : [\"lula#sergio moro #jair bolsonaro \"],\ntopicos : [topicos],\nespecial_publicitario : \"0\",\npageLevelTargeting: {\"ognCluster\":[]}\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src='//tags.tiqcdn.com/utag/globo/editora/prod/utag.js'></script>\n<div class=search-overlay style=\"display: none;\"></div>\n<div>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar novaBarrinha = \"true\";\nif(novaBarrinha == \"true\"){\nvar urlLogin = \"https://login.globo.com/login/4728\";\nvar urlLogout = \"https://login.globo.com/logout\";\nvar urlIntervention = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/barra-globocom.callback.html\"\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\nvar urlCallback = encodeURIComponent(urlIntervention);\nglb.barra.options = {loginUrl:urlLogin,logoutUrl:urlLogout,loginCallback:urlCallback};\n} else {\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\n}\n</script>\n</div>\n<header class=\"epoca-site-header site-header site-header--is-compact\">\n<div class=site-header__container>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__logo-wrapper>\n<div class=site-logo>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/\" title=\"\u00c9poca\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo \u00c9poca\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/logos.svg#logos--epoca\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__nav-access-wrapper>\n<a href=\"#main-nav\" class=nav-access-button>\n<svg class=\"icon nav-access-button__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--menu\">\n</use>\n</svg>\n<span class=nav-access-button__text> Acessar Navega\u00e7\u00e3o</span>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__banner-assinatura-wrapper>\n<div id=banner-assinatura-header></div>\n</div>\n<div class=site-header__search-wrapper>\n<div class=search-widget>\n<form class=search-widget__form action=\"https://epoca.globo.com/busca/?q=\" autocomplete=off>\n<input id=search-widget__field class=search-widget__field name=q title=\"Informe o que voc\u00ea deseja encontar\" oninvalid=\"this.setCustomValidity('Para realizar sua busca este campo precisa ser preenchido')\" oninput=\"setCustomValidity('')\" placeholder=\"O que voc\u00ea procura?\" type=text required />\n<label class=search-widget__label for=search-widget__field>\n<span class=search-widget__label-text>Buscar </span>\n<svg class=\"icon search-widget__label-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n</label>\n<div class=search-widget__submit-wrapper>\n<button class=search-widget__submit type=submit>\n<svg class=\"icon search-widget__submit-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n<span class=search-widget__submit-text> Buscar</span>\n</button>\n</div>\n</form>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__social-links-wrapper>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/epoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/revistaepoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/revistaepoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</div>\n</div>\n<nav class=\"main-nav main-nav--is-hidden\" id=main-nav>\n<div class=main-nav__container-epoca>\n<div class=main-nav__panel-epoca>\n<ul class=main-menu-epoca>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/ultimas-noticias/\">Ultimas not\u00edcias</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/colunistas/\">Colunistas</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/reportagem-de-capa/\">Reportagens de capa</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/brasil/\">Brasil</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/economia/\">Economia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/sociedade/\">Sociedade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/mundo/\">Mundo</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/cultura/\">Cultura</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/esportes/\">Esportes</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/rio/\">Rio</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://www.globo.com/privacidade.html\">Pol\u00edtica de privacidade</a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n</nav>\n</header>\n<article>\n<style>.gallery__controls{margin-top:10px}.gallery__controls .after-icon,.gallery__controls .before-icon{width:24px;height:24px;padding:3px}@media (min-width:661px){.article__picture-video,.video-player-container{min-height: calc(620px * 37 / 62)}.big-gallery .control--after .icon,.big-gallery .control--before .icon{width:34px;height:34px}}</style>\n<main class=main-content>\n<article class=article>\n<meta content=\"Guilherme Amado, lula,sergio moro ,jair bolsonaro\"/>\n<meta content=pt-BR />\n<header class=\"article-header article-header--\">\n<section class=\"block block--advertising block--advertising-header\">\n<svg class=\"icon btn-fullbanner-close\" width=10px height=10px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=fullbanner>\n</div>\n</div>\n</div>\n</section>\n<div class=colunist>\n<div class=colunist__container>\n<div class=colunist__content>\n<img src=\"https://oglobo.globo.com/in/guilherme-amado-133-1.png-e2c-BINARY-2019/1/18/19/xguilherme-amado-133,P20,P281,P29.png.pagespeed.ic.ZiqlcTx7fu.png\" alt=\"Guilherme Amado Foto: Ag\u00eancia O Globo\" class=colunist--photo>\n<h1 class=colunist--name>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/\" class=colunist--link>Guilherme Amado</a>\n</h1>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=article-header__container>\n<div class=article-header__content>\n<h1 class=article__title>\nEm artigo no Washington Post, Lula ataca Bolsonaro e Moro\n</h1>\n<div class=article__subtitle>\nO petista disse que Bolsonaro &#039;sabe que teria perdido a elei\u00e7\u00e3o&#039;\n</div>\n</div>\n<div class=article-header__meta>\n<div class=article__date>\n21/11/2019 - 17:53\n/ Atualizado em 21/11/2019 - 17:54\n</div>\n</div>\n<figure class=article-header__picture>\n<img class=\"article__picture-image image--loaded\" src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/24087474-a6b-54e/FT1086A/652/xlula-livre-recife.jpg.pagespeed.ic.5L_xTcaWE9.jpg\" alt=\"Ex-presidente Lula em visita a Recife, no domingo Foto: ADRIANO MACHADO / REUTERS\"/>\n<figcaption class=article__picture-caption>\nEx-presidente Lula em visita a Recife, no domingo Foto: ADRIANO MACHADO / REUTERS\n</figcaption>\n</figure>\n<div class=article-widgets>\n<div class=share-links-widget>\n<h1 class=share-links-widget__title>Compartilhe por</h1>\n<div class=share-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/dialog/feed?app_id=146990248648208&display=popup&name=Em+artigo+no+Washington+Post%2c+Lula+ataca+Bolsonaro+e+Moro&link=https%3a%2f%2fepoca.globo.com%2fguilherme-amado%2fem-artigo-no-washington-post-lula-ataca-bolsonaro-moro-24092666%3futm_source%3dFacebook%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar&redirect_uri=https%3a%2f%2fepoca.globo.com%2f%23close_window&description=O+petista+disse+que+Bolsonaro+'sabe+que+teria+perdido+a+elei%c3%a7%c3%a3o'&picture=https%3a%2f%2fogimg.infoglobo.com.br%2fin%2f24087474-a6b-54e%2fFT460B%2f220%2flula-livre-recife.jpg\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/article.svg#article--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Em+artigo+no+Washington+Post%2c+Lula+ataca+Bolsonaro+e+Moro&url=https%3a%2f%2fepoca.globo.com%2fguilherme-amado%2fem-artigo-no-washington-post-lula-ataca-bolsonaro-moro-24092666%3futm_source%3dTwitter%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/article.svg#article--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://web.whatsapp.com/send?text=Epoca: Em artigo no Washington Post, Lula ataca Bolsonaro e Moro - https%3A%2F%2Fepoca.globo.com%2Fguilherme-amado%2Fem-artigo-no-washington-post-lula-ataca-bolsonaro-moro-24092666%3Futm_source%3DWhatsapp%26utm_medium%3DSocial%26utm_campaign%3Dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/article.svg#article--whatsapp\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>WhatsApp</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=11px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/article.svg#article--mail-newsletter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Newsletters</span>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</header>\n<div class=\"article__content-container protected-content\">\n<main class=main-content>\n<div class=\"block block--advertising block--advertising-inside\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--retangulo\" data-oglobo-advertising-format=retangulo></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p><a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/com-passaporte-roubado-lula-ainda-nao-viajara-ao-exterior-24087123\">Lula </a>publicou hoje um artigo no site do Washington Post, em que ataca S\u00e9rgio Moro e Jair Bolsonaro.</p><p>Sobre Moro, <a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/leal-lula-hilbert-da-pf-escondeu-romance-do-ex-presidente-24089582\">Lula </a>afirma que ele trouxe um \"grave desservi\u00e7o\" ao pa\u00eds na condu\u00e7\u00e3o da Lava Jato, e que Jair Bolsonaro \u201csabe que teria perdido a elei\u00e7\u00e3o\u201d se o petista estivesse solto. </p>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-in-text\">\n<div class=\"advertising advertising--teads outstream\" style=\"padding-right: 26%;margin-left: 19%;\" data-oglobo-advertising-format=in-text></div>\n</div>\n<p>\"Deve doer ao atual presidente brasileiro, Jair Bolsonaro, saber que ele n\u00e3o teria me vencido na elei\u00e7\u00e3o sem o conluio de um ex-juiz, Sergio Moro, que hoje lhe serve como ministro da Justi\u00e7a\", afirmou Lula, e emendou: </p><p>\"Bolsonaro recompensou Moro quando o indicou para ser seu ministro. A indica\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi uma surpresa para mim: simplesmente provou o que meus advogados e eu t\u00ednhamos dito, que Moro foi tendencioso e abusou da lei para seus pr\u00f3prios interesses pol\u00edticos\", afirmou Lula, e emendou:</p><p>Lula chamou a Lava Jato de \"um esfor\u00e7o para manipular nosso processo democr\u00e1tico\", e disse que Moro agia como se estivesse em uma cruzada, trazendo um \"grave desservi\u00e7o ao Brasil\".</p><p>\"Moro e Bolsonaro devem arcar com a responsabilidade final, pol\u00edtica e jur\u00eddica\". </p><p>O petista mudou o tom do discurso irado que fez em S\u00e3o Bernardo do Campo (SP), no dia seguinte \u00e0 soltura.&nbsp; </p><p>\"Em paralelo \u00e0 minha luta na Justi\u00e7a, vou definir uma agenda pol\u00edtica positiva para o futuro do Brasil. Meu papel \u00e9 ajudar a unir as pessoas\".</p><p><strong>Leia tamb\u00e9m:</strong></p><ul>\n<li><a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/kajuru-esta-na-uti-24090085\">PSL trocar\u00e1 Eduardo e outros da CPMI das Fake News</a></li>\n<li><a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/joice-contrata-perito-digital-para-levantar-provas-para-cpmi-das-fake-news-24091176\">Joice contrata perito digital para levantar provas para a CPMI das Fake News</a></li>\n<li><a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/se-ele-for-para-alianca-nao-vou-diz-deputada-que-acusa-ministro-de-ameaca-24090873\">Se ele for para o Alian\u00e7a, n\u00e3o vou, diz deputada que acusa ministro de amea\u00e7a</a></li>\n<li><a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/oab-arquiva-processo-de-cassacao-de-advogado-de-bolsonaro-por-violencia-domestica-24091164\">OAB arquiva processo de cassa\u00e7\u00e3o de advogado de Bolsonaro por viol\u00eancia dom\u00e9stica</a></li>\n<li><a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/leal-lula-hilbert-da-pf-escondeu-romance-do-ex-presidente-24089582\">Leal a Lula, Hilbert da PF escodeu romance do ex-presidente</a></li>\n</ul><p><strong>Acompanhe nas redes sociais: <a href=\"https://www.facebook.com/GuilhermeAmadoJornalista\">Facebook</a> | <a href=\"https://twitter.com/guilherme_amado\">Twitter</a> | <a href=\"https://www.instagram.com/guilhermeamado/\">Instagram</a></strong></p>\n<div class=article__embed-container>\n<div class=embed-social><p><div id=g-autores-coluna-box class=ai2html><style type='text/css' media='screen,print'>.g-artboard{margin:0 auto}</style><div id=g-autores-coluna-desk class='g-artboard '><style type='text/css' media='screen,print'>#g-autores-coluna-desk{position:relative;overflow:hidden;width:620px}.g-aiAbs{position:absolute}.g-aiImg{display:block;width:100%!important}#g-autores-coluna-desk article{font-family:nyt-franklin,arial,helvetica,sans-serif;font-size:13px;line-height:18px;margin:0}#g-autores-coluna-desk article,#g-autores-coluna-mobi article{padding:0}#g-autores-coluna-desk .g-aiPstyle0{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:11px;line-height:17px;font-weight:bold;text-align:left;color:#000}#g-autores-coluna-desk .g-aiPstyle1{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:16px;line-height:16px;font-weight:bold;text-align:left;color:#000}#g-autores-coluna-desk .g-aiPstyle2{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:12px;line-height:17px;text-align:left;color:#414142}#g-autores-coluna-desk{display:block}#g-autores-coluna-mobi{display:none}@media all and (max-width:600px){#g-autores-coluna-desk{display:none}#g-autores-coluna-mobi{display:block}}</style><div id=g-autores-coluna-desk-graphic><img id=g-ai0-0 class=g-aiImg src='https://d37iydjzbdkvr9.cloudfront.net/arquivos/2019/06/19/autores-coluna-desk.png'/><div id=g-ai0-1 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:0.6286%;left:0.0000%;'><article class=g-aiPstyle0>SOBRE OS AUTORES</article></div><div id=g-ai0-2 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:28.6003%;left:16.1723%;'><article class=g-aiPstyle1>GUILHERME</article><article class=g-aiPstyle1>AMADO</article></div><div id=g-ai0-3 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:28.6003%;left:51.4045%;'><article class=g-aiPstyle1>EDUARDO</article><article class=g-aiPstyle1>BARRETTO</article></div><div id=g-ai0-4 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:28.6003%;left:85.1299%;'><article class=g-aiPstyle1>NAOMI</article><article class=g-aiPstyle1>MATSUI</article></div><div id=g-ai0-5 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:42.4290%;left:0.1654%;width:31.8682%;'><article class=g-aiPstyle2>Guilherme Amado passou por O Globo, Veja e Extra. Recebeu os pr\u00eamios Esso e Tim Lopes de Jornalismo Investigativo. \u00c9 JSK Fellow na Universidade Stanford, e integrante do Cons\u00f3rcio Internacional de Jornalistas Investigativos. Fica entre Bras\u00edlia, S\u00e3o Paulo, Rio e onde mais houver uma boa hist\u00f3ria para contar.</article></div><div id=g-ai0-6 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:42.4290%;left:36.0530%;width:28.3112%;'><article class=g-aiPstyle2>Eduardo Barretto passou pelo jornal O Globo e pelos sites Cruso\u00e9 e Poder360. Colaborou tamb\u00e9m para a Associated Press e O Estado de S. Paulo. Estudou na Universidade de Bras\u00edlia e na London School of Journalism. Fica baseado na Capital Federal, onde busca hist\u00f3rias sobre o poder.</article></div><div id=g-ai0-7 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:42.4290%;left:69.5909%;width:30.2711%;'><article class=g-aiPstyle2>Naomi Matsui passou pela revista Veja e pelo site Poder 360. Tamb\u00e9m colaborou com O Estado de S. Paulo e o UOL. Cobriu Congresso Nacional, Pal\u00e1cio do Planalto, e as elei\u00e7\u00f5es presidenciais de 2018. Formada em jornalismo pela Mackenzie, mora em Bras\u00edlia, onde cobre as diferentes \u00e1reas do poder.</article></div></div></div><div id=g-autores-coluna-mobi class='g-artboard '><style type='text/css' media='screen,print'>#g-autores-coluna-mobi{position:relative;overflow:hidden;width:300px}.g-aiAbs{position:absolute}.g-aiImg{display:block;width:100%!important}#g-autores-coluna-mobi article{font-family:nyt-franklin,arial,helvetica,sans-serif;font-size:13px;line-height:18px;margin:0}#g-autores-coluna-desk article,#g-autores-coluna-mobi article{padding:0}#g-autores-coluna-mobi .g-aiPstyle0{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:11px;line-height:17px;font-weight:bold;text-align:left;color:#000}#g-autores-coluna-mobi .g-aiPstyle1{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:16px;line-height:16px;font-weight:bold;text-align:left;color:#000}#g-autores-coluna-mobi .g-aiPstyle2{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:12px;line-height:17px;text-align:left;color:#414142}#g-autores-coluna-desk{display:block}#g-autores-coluna-mobi{display:none}@media all and (max-width:600px){#g-autores-coluna-desk{display:none}#g-autores-coluna-mobi{display:block}}</style><div id=g-autores-coluna-mobi-graphic><img id=g-ai1-0 class=g-aiImg src='https://d37iydjzbdkvr9.cloudfront.net/arquivos/2019/06/19/autores-coluna-mobi.png'/><div id=g-ai1-1 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:0.4342%;left:3.1240%;'><article class=g-aiPstyle0>SOBRE OS AUTORES</article></div><div id=g-ai1-2 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:11.0010%;left:35.5397%;'><article class=g-aiPstyle1>GUILHERME</article><article class=g-aiPstyle1>AMADO</article></div><div id=g-ai1-3 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:18.0937%;left:3.1237%;width:93.3333%;'><article class=g-aiPstyle2>Guilherme Amado passou por O Globo, Veja e Extra. Recebeu os pr\u00eamios Esso e Tim Lopes de Jornalismo Investigativo. \u00c9 JSK Fellow na Universidade Stanford, e integrante do Cons\u00f3rcio Internacional de Jornalistas Investigativos. Fica entre Bras\u00edlia, S\u00e3o Paulo, Rio e onde mais houver uma boa hist\u00f3ria para contar.</article></div><div id=g-ai1-4 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:45.1618%;left:35.0687%;'><article class=g-aiPstyle1>EDUARDO</article><article class=g-aiPstyle1>BARRETTO</article></div><div id=g-ai1-5 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:52.2546%;left:3.2943%;width:93.3333%;'><article class=g-aiPstyle2>Eduardo Barretto passou pelo jornal O Globo e pelos sites Cruso\u00e9 e Poder360. Colaborou tamb\u00e9m para a Associated Press e O Estado de S. Paulo. Estudou na Universidade de Bras\u00edlia e na London School of Journalism. Fica baseado na Capital Federal, onde busca hist\u00f3rias sobre o poder.</article></div><div id=g-ai1-6 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:77.1515%;left:35.0687%;'><article class=g-aiPstyle1>NAOMI</article><article class=g-aiPstyle1>MATSUI</article></div><div id=g-ai1-7 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:84.2442%;left:3.2943%;width:93.3333%;'><article class=g-aiPstyle2>Naomi Matsui passou pela revista Veja e pelo site Poder 360. Tamb\u00e9m colaborou com O Estado de S. Paulo e o UOL. Cobriu Congresso Nacional, Pal\u00e1cio do Planalto, e as elei\u00e7\u00f5es presidenciais de 2018. Formada em jornalismo pela Mackenzie, mora em Bras\u00edlia, onde cobre as diferentes \u00e1reas do poder.</article></div></div></div></div></p></div>\n</div>\n<p>&nbsp;</p>\n</main>\n</div>\n<div class=colunist--more>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/\" title=\"Guilherme Amado\" class=colunist--more-link>Leia todas as colunas\u2026</a>\n</div>\n</article>\n<aside class=extra-content>\n<div id=highlight-sale></div>\n<div class=article__newsletter>\n<div class=article__newsletter-close>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Fechar</span>\n</a>\n</div>\n<form class=article__newsletter-form action=\"https://oglobo.globo.com/newsletter/cardapio\" method=get>\n<div class=article__newsletter-cardapio>\n<span class=article__newsletter-cardapio-label>Escolha as edi\u00e7\u00f5es de sua prefer\u00eancia:</span>\n<div class=article__newsletter-cardapio-list>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=diaria name=listas value=Diaria type=checkbox />\n<label for=diaria>Di\u00e1rias</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=rioshow name=listas value=RioShow type=checkbox />\n<label for=rioshow>Rio Show</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=acervo name=listas value=Acervo type=checkbox />\n<label for=acervo>Acervo</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=melhorsemana name=listas value=MelhorSemana type=checkbox />\n<label for=melhorsemana>O melhor da semana</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=ela name=listas value=Ela type=checkbox />\n<label for=ela>Ela</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=eleicoes name=listas value=Eleicoes type=checkbox />\n<label for=eleicoes>Politicando</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=gastronomia name=listas value=Gastronomia type=checkbox />\n<label for=gastronomia>Gastronomia</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=corona name=listas value=Corona type=checkbox />\n<label for=corona>Em quarentena</label>\n</div>\n</div>\n</div>\n<label class=article__newsletter-email-label for=article__newsletter-email>\nAssine nossas newsletters\n</label>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-email id=article__newsletter-email name=email type=email placeholder=\"Digite seu e-mail\" required />\n<button class=article__newsletter-submit type=submit>\n<svg class=\"icon \" width=16px height=15>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/article.svg#article--arrow-submit\">\n</use>\n</svg>\n</button>\n</div>\n<div class=article__newsletter-captcha>\n<img class=article__newsletter-captcha-image data-captcha-src=\"https://oglobo.globo.com/escenicCaptcha?token=\" alt=Captcha />\n<a href=\"#\" class=article__newsletter-change-captcha>Trocar imagem</a>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-captcha-input id=article__newsletter-captcha name=captcha type=text placeholder=\"Digite as letras da imagem\"/>\n<button class=article__newsletter-submit-two type=submit>cadastrar</button>\n</div>\n</div>\n</form>\n</div>\n<div class=article-teaser>\n<div class=article-teaser__links-patrocinados id=taboola-below-article-thumbnails></div>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">\nfunction loadScriptHead() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaHead')\nscript.innerHTML = `\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({article:'auto'});\n!function (e, f, u, i) {\nif (!document.getElementById(i)){\ne.async = 1;\ne.src = u;\ne.id = i;\nf.parentNode.insertBefore(e, f);\n}\n}(document.createElement('script'),\ndocument.getElementsByTagName('script')[0],\n'//cdn.taboola.com/libtrc/editoraglobonetwork/loader.js',\n'tb_loader_script');\nif(window.performance && typeof window.performance.mark == 'function')\n{window.performance.mark('tbl_ic');}`\ndocument.head.appendChild(script)\n}\nfunction loadScriptBody() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaBody')\nscript.innerHTML = `window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({flush: true});`\ndocument.body.appendChild(script)\n}\nfunction loadTaboola() {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-a',\ncontainer: 'taboola-below-article-thumbnails',\nplacement: 'Below Article Thumbnails',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\ndocument.addEventListener('clearForAds', () => {\nconsole.log('Imprimindo taboola')\nloadScriptHead()\nloadScriptBody()\nloadTaboola()\n})\n</script>\n<div class=article-esp-pub>\n<div class=article-esp-pub__container>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n</div>\n</div>\n<section class=most-read>\n<header class=most-read-header>\n<h1 class=most-read-header__title>Mais lidas na \u00c9poca</h1>\n</header>\n<div class=most-read__content>\n<ul class=most-read__list>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 1.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/brasil/suspeito-de-roubar-60-milhoes-doados-por-fieis-padre-celebridade-comprou-casa-de-luxo-na-bahia-24599135\"> Suspeito de roubar R$ 60 milh\u00f5es doados por fi\u00e9is, padre celebridade comprou casa de luxo na Bahia </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nAlfredo Mergulh\u00e3o\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 2.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/docinhos-imitando-louis-vuitton-damares-com-cocar-festa-que-bolsonaro-michelle-deram-no-alvorada-videos-fotos-24601139\"> Docinhos imitando Louis Vuitton e Damares com cocar: a festa que Bolsonaro e Michelle deram no Alvorada; v\u00eddeos e fotos </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nGuilherme Amado\n</div>\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 3.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/oposicao-quer-apurar-relacao-de-assessor-de-bolsonaro-com-empresarios-de-bannon-24600748\"> Oposi\u00e7\u00e3o quer apurar rela\u00e7\u00e3o de assessor de Bolsonaro com empres\u00e1rios de Bannon </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nGuilherme Amado\n</div>\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 4.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/brasil/padre-celebridade-de-goias-investigado-por-lavagem-de-dinheiro-em-negociacao-de-terreno-24601220\"> Padre celebridade de Goi\u00e1s \u00e9 investigado por lavagem de dinheiro em negocia\u00e7\u00e3o de terreno </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nAlfredo Mergulh\u00e3o\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 5.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/sociedade/mais-de-20-cidades-brasileiras-registraram-neve-durante-onda-de-frio-24599600\"> Mais de 20 cidades brasileiras registraram neve durante onda de frio </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nRodrigo Castro\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</section>\n<section class=article-feed data-oglobo-section=topico-guilherme-amado data-oglobo-contentType=\"\" data-oglobo-nomeVerMais=vermaisepoca data-oglobo-isEditoriaInformePublicitario=false>\n<header class=article-feed-header>\n<h1 class=article-feed-header__title>\nMais de Guilherme Amado\n</h1>\n</header>\n<div class=article-feed__content>\n</div>\n<footer class=article-feed-footer>\n<button class=article-feed__more-button>Ver mais</button>\n</footer>\n</section>\n</aside>\n</main>\n<script>\nvar scrollDuration = \"1000\"\n</script>\n<style>.father{display:grid;grid-template-columns:.4fr 1fr;align-items:center}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:345px!important}#taboola-below-page{margin-right:2%}.below-page .trc_rbox_container{max-width:none!important}@media (min-width:1599px){.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:440px!important}#tbl-observe-10{height:337.5px}.tbl-story-progressBar-overflow-wrp{top:152.875px}}@media (max-width:660px){.father{display:block!important}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:none!important;padding-right:8px;padding-left:8px}}@media (min-width:661px){.father{margin-left:1%}}</style>\n<div class=father>\n<div id=taboola-recommendation-reel class=recommendation-reel></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'rec-reel-3n4-a',\ncontainer: 'taboola-recommendation-reel',\nplacement: 'Recommendation Reel',\ntarget_type: 'mix'\n});\n//}\n</script>\n<div id=taboola-below-page class=below-page></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nif (!utag_data.isMobile) {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-h',\ncontainer: 'taboola-below-page',\nplacement: 'Below Page',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\n</script>\n</div>\n<div id=pub-vitrine></div>\n<div id=pub-floating class=\"behavior clearfix\"></div>\n</article>\n<footer>\n<style>@media only screen and (min-width:660px){#cookie-banner-lgpd.cookie-banner-lgpd-animated.cookie-banner-lgpd-visible{margin-bottom:50px}}</style>\n<script>\nfunction isMobile() {\nvar width = window.innerWidth > 0 ? window.innerWidth : screen.width\nreturn width <= 660\n}\nvar mutationObserver = new MutationObserver(entries => {\nlet adDiv = document.querySelector(\".cookie-banner-lgpd-visible.cookie-banner-lgpd-animated\")\nif(adDiv){\nadDiv.style.marginBottom = `${document.querySelector(\".block--advertising\").clientHeight}px`;\n}\n});\nif(isMobile()){\nmutationObserver.observe(document.querySelector(\".block--advertising\"), {\nchildList: true,\nsubtree: true,\nattributes: true,\ncharacterData: true\n});\n}\ntry {\nconst cookieBanner = new LGPD.CookieBanner();\n} catch(err) {\nconsole.error(err);\n}\n</script>\n<footer class=\"epoca-bar epoca-bar__footer\">\n<section class=epoca-bar__container>\n<div class=epoca-bar__panel>\n<div class=epoca-bar__footer-logo>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/\" class=epoca-bar__footer-logo-link>\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=100px height=25px title=\"Logo \u00c9poca\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/logos.svg#logos--epoca\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=epoca-bar__panel>\n<div class=epoca-bar__social>\n<div class=social__container>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/epoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/revistaepoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/revistaepoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</div>\n</div>\n<span id=banner-assinatura-footer class=epoca-bar__footer-logo-description><a href=\"\"></a></span>\n</section>\n</footer>\n<style>.epoca .share-links-widget .newsletter-link{display:none}.article__newsletter.open{z-index:1000}</style>\n<style>.epoca-site-header.site-header--is-compact .main-nav,.epoca-site-header.site-header--is-fixed .main-nav{top:initial}</style>\n<style>.main-menu-blogs__item:nth-child(5) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(6) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(7) a {color:#fba700}</style>\n</footer>\n<div class=scripts>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar timeOutDoReloadAutomatico = null;\nvar propriedadeTempoDoRefreshAutomatico = -1;\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">//<![CDATA[\nvar clientDT = new Date().getTime();\ndocument.write('<img style=\"display:none;\" src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=980080&pubId=425472&cat=epoca&meta=read-materia&objId=24092666&type=article&title=Em+artigo+no+Washington+Post%2c+Lula+ataca+Bolsonaro+e+Moro&url=https%3a%2f%2fepoca.globo.com%2fguilherme-amado%2fem-artigo-no-washington-post-lula-ataca-bolsonaro-moro-24092666&amp;clientDT=' + clientDT + '\" alt=\"\" width=\"1\" height=\"1\"/>');\n//]]>\n</script>\n<noscript>\n<div>\n<img src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=980080&pubId=425472&cat=epoca&meta=read-materia&objId=24092666&type=article&title=Em+artigo+no+Washington+Post%2c+Lula+ataca+Bolsonaro+e+Moro&url=https%3a%2f%2fepoca.globo.com%2fguilherme-amado%2fem-artigo-no-washington-post-lula-ataca-bolsonaro-moro-24092666\" alt=\"\" width=1 height=1 />\n</div>\n</noscript>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">var idConteudo = 24092666;</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/include/utilGTM.js.pagespeed.ce.0QE705dSjY.js\"></script>\n<!--[if lt IE 10]><script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao-polyfills.js\" type=\"text/javascript\"></script><![endif]-->\n<script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao.js\" type=\"text/javascript\"></script>\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/\",\"name\":\"O Globo\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https://epoca.globo.com/\",\"name\":\"\u00c9poca\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"item\":{\"@id\":\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/\",\"name\":\"Guilherme Amado\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"item\":{\"@id\":\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/em-artigo-no-washington-post-lula-ataca-bolsonaro-moro-24092666\",\"name\":\"Em artigo no Washington Post, Lula ataca Bolsonaro e Moro\"}}]}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar dataPinDo = document.querySelector(\"a[data-pin-do]\")\nif(dataPinDo !== null){\nvar bodyElement = document.querySelector('body')\nvar tagScript = document.createElement('script')\ntagScript.setAttribute('src', '//assets.pinterest.com/js/pinit.js')\nbodyElement.insertAdjacentElement('beforeend', tagScript)\n}\n</script>\n</div>\n</body>\n</html>\n"}