{"fileid": "epoca.globo.com___guilherme-amado_fhc-torce-por-lula-conciliador-afirma-estar-disposto-ao-dialogo-1-24083245", "url": "https://epoca.globo.com/guilherme-amado/fhc-torce-por-lula-conciliador-afirma-estar-disposto-ao-dialogo-1-24083245", "subject": "soltura-lula", "journal": "epoca", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" prefix=\"og: http://ogp.me/ns# article: http://ogp.me/ns/article# profile: http://ogp.me/ns/profile#\" lang=pt-BR>\n<head>\n<link rel=preconnect href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://www.google-analytics.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://tags.tiqcdn.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s3.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cdn.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://googleads.g.doubleclick.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://consumer.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cocoon.globo.com\">\n<link rel=preload href=\"https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"//tags.tiqcdn.com/utag/globo/editora/prod/utag.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/font/NeuzeitSLTStd-Book.woff\" as=font crossorigin>\n<title>\nFHC torce por Lula conciliador e afirma estar disposto ao di\u00e1logo - \u00c9poca\n</title>\n<meta charset=utf-8 />\n<meta http-equiv=X-UA-Compatible content=\"IE=edge\"/>\n<link rel=amphtml href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/fhc-torce-por-lula-conciliador-afirma-estar-disposto-ao-dialogo-1-24083245?versao=amp\">\n<meta name=viewport content=\"width=device-width, initial-scale=1.0\"/>\n<link rel=canonical href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/fhc-torce-por-lula-conciliador-afirma-estar-disposto-ao-dialogo-1-24083245\"/>\n<meta content=\"Ex-presidente espera que petista n\u00e3o 'volte com fundamentalismos'\" name=description />\n<meta property=og:type content=article />\n<meta property=og:title content=\"FHC torce por Lula conciliador e afirma estar disposto ao di\u00e1logo\"/>\n<meta property=og:description content=\"Ex-presidente espera que petista n\u00e3o 'volte com fundamentalismos'\"/>\n<meta property=og:url content=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/fhc-torce-por-lula-conciliador-afirma-estar-disposto-ao-dialogo-1-24083245\"/>\n<meta property=og:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/24083243-aff-9a2/FT1086A/652/85200589_SC-Sao-Paulo-SP-15-10-2019-Entrevista-com-o-ex-presidente-da-RepublicaFernando-Henrique-C.jpg\"/>\n<meta property=og:locale content=pt_BR />\n<meta property=og:site_name content=\"\u00c9poca\"/>\n<meta property=fb:app_id content=146990248648208 />\n<meta property=article:published_time content=2019-11-17T6:00 />\n<meta property=article:modified_time content=2019-11-17T6:00 />\n<meta property=article:section content=\"Guilherme Amado\"/>\n<meta property=article:tag content=\"Guilherme Amado,Lula; Fernando Henrique Cardoso; Eduardo Bolsonaro; Luciano Huck,Ato Institucional n\u00ba 5,Joao Doria\"/>\n<meta property=fb:app_id content=146990248648208 />\n<meta name=google-site-verification content=Zl_NZGoNc6hvYD9iSzzVteZx5KB0gmavxnbpXKCk4KU />\n<meta name=twitter:widgets:csp content=on>\n<meta name=twitter:card content=summary_large_image>\n<meta name=twitter:site content=\"@revistaepoca\">\n<meta name=twitter:title content=\"FHC torce por Lula conciliador e afirma estar disposto ao di\u00e1logo\">\n<meta name=twitter:description content=\"Ex-presidente espera que petista n\u00e3o 'volte com fundamentalismos'\">\n<meta name=twitter:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/24083243-aff-9a2/FT631A/85200589_SC-Sao-Paulo-SP-15-10-2019-Entrevista-com-o-ex-presidente-da-RepublicaFernando-Henrique-C.jpg\">\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/fhc-torce-por-lula-conciliador-afirma-estar-disposto-ao-dialogo-1-24083245\",\"@type\":\"WebPage\"},\"headline\":\"FHC torce por Lula conciliador e afirma estar disposto ao di\u00e1logo\",\"image\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/24083243-aff-9a2/FT1086A/652/85200589_SC-Sao-Paulo-SP-15-10-2019-Entrevista-com-o-ex-presidente-da-RepublicaFernando-Henrique-C.jpg\",\"datePublished\":\"2019-11-17T06:00:51-0300\",\"dateModified\":\"2019-11-15T02:01:56-0300\",\"author\":{\"name\":\"Naomi Matsui\",\"@type\":\"Person\"},\"publisher\":{\"name\":\"\u00c9poca\",\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/1/img/epoca_amp.png\"}},\"description\":\"Ex-presidente espera que petista n\u00e3o 'volte com fundamentalismos'\",\"isAccessibleForFree\":false,\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"cssSelector\":\".paywalled-content\",\"isAccessibleForFree\":false}}\n</script>\n<meta name=referrer content=always />\n<meta property=fb:pages content=115230991849922 />\n<meta property=fb:pages content=281023421978256 />\n<meta property=fb:pages content=1506458386343905 />\n<meta property=fb:pages content=205758996210712 />\n<meta property=fb:pages content=190833037616321 />\n<meta property=fb:pages content=1544636592418381 />\n<meta property=fb:pages content=384178501594997 />\n<meta property=fb:pages content=162609827120410 />\n<meta http-equiv=Content-Security-Policy content=upgrade-insecure-requests />\n<link rel=\"shortcut icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/favicon.ico\"/>\n<link rel=manifest href=\"/site.webmanifest\"/>\n<link rel=mask-icon href=\"/safari-pinned-tab.svg\" color=\"#004287\"/>\n<meta name=msapplication-TileColor content=\"#004287\">\n<meta name=theme-color content=\"#004287\">\n<meta name=apple-itunes-app content=\"app-id=390832733\">\n<link rel=apple-touch-icon href=\"/xapple-touch-icon.png.pagespeed.ic.WwdpdefIrq.png\"/>\n<meta name=google-play-app content=\"app-id=br.com.infoglobo.oglobo\">\n<link rel=android-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<link rel=windows-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<script>\nvar provedorGloboId = \"globocom\";\n</script>\n<link href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.css\" rel=stylesheet type=\"text/css\"/>\n<script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.js\"></script>\n<script async=async src='https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js'></script>\n<script>\nvar googletag = googletag || {}\ngoogletag.cmd = googletag.cmd || []\nvar bannerDesktopFixoLigado = true\nvar bannerDesktopFixoTempo = Number(\"15000\") || 8000\nvar bannerLoadScreenLength = Number(\"2.0\")\nvar clearForAds = false\nvar bannerTimeout = false\nvar secaoParaLazyLoadModulos = 'topico-guilherme-amado'\nvar intervaloModulesParaLazyLoad = Number(1000)\n</script>\n<link rel=alternate type=\"application/rss+xml\" href=\"https://oglobo.globo.com/rss.xml?secao=topico-guilherme-amado\" title=\"O Globo - Guilherme Amado\"/>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/intersection-observer.min.js.pagespeed.ce.ShlE4LChN5.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/webcomponents.min.js.pagespeed.ce.7rgEVgN3mL.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/site-header.min.js.pagespeed.ce.JbRY4NOB-4.js\" defer></script>\n<script>\nvar pubFixedHeight = Number(15) || 150;\nvar tipoPagina = \"artigo\";\nwindow.pubFixedHeight = pubFixedHeight;\nwindow.tipoPagina = tipoPagina;\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/advertising.min.js.pagespeed.ce.2GKwkh9DUH.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/video-player.min.js.pagespeed.ce.16r0dwCjyk.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/image-lazeload.min.js.pagespeed.ce.013KAykNi5.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/photo-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce.mPVoW90m0q.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/list-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce._rPzMA7-rd.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/newsletter.min.js.pagespeed.ce.aQp0FKAIBY.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/article-feed.min.js.pagespeed.ce.CAlrg55eqe.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/comments.min.js.pagespeed.ce.rdvWbuGYX8.js\" type=module></script>\n<!--[if IE]>\n<script>\nvar svg4everybodyUrl = \"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/svg4everybody.js\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/ie.js\"></script>\n<![endif]-->\n<link rel=stylesheet type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/styles/epoca/article.min.css.pagespeed.ce.vEy-kO95aw.css\"/>\n<!--[if IE]>\n<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/9876543210/css/style_ie.css\"/>\n<![endif]-->\n<script type=\"text/javascript\" src=\"//platform.twitter.com/widgets.js\" defer></script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar registerWallLimiteAcessos = \"5\";\nvar payWallLimiteAcessos = \"10\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar tipoFornecedorPub = \"dfp\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar urlConsultaLeitor = \"https://api.infoglobo.com.br/relacionamento/v3/funcionalidade/3981/autorizacao-acesso?v=2\";\nvar isAtivaConsultaLeitor = (\"true\" == \"true\");\nvar isMobi = false;\nvar URL_REVISION = '9876543210';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar colunistaFechado = false;\nvar conteudoFechado = false;\n</script>\n<script>\nvar tipoConteudoPiano = \"colunaAberta\";\nvar ambienteUtilizadoPiano = \"prd\";\nvar conteudoExclusivo= false;\nvar nomeProdutoPiano = \"epoca\";\nvar analiticoEventoPianoTimeout = true;\nvar analiticoPost = \"\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/js/tiny.js\" async></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/plataforma/js/86/minificados/autenticacao/infg_id_globoid.js\"></script>\n<script>\nvar FACEBOOK_APP_ID = '146990248648208';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar value5 = 'Guilherme Amado';\nvar value2 = 'Coluna';\nvar posJogo = '';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar gtm = {\"idMateria\":\"24083245\",\"titulo\":\"FHC torce por Lula conciliador e afirma estar disposto ao di\u00e1logo\",\"dtPublicacao\":\"20191117\",\"hrPublicacao\":\"06\",\"tags\":\"\",\"autores\":\"Naomi Matsui\",\"tipoConteudo\":\"Coluna\",\"possuiMultimidia\":\"N\u00e3o\",\"qtdLinks\":\"14\",\"qtdCaracteres\":\"17108\",\"agenciaNoticias\":\"\",\"qtdComentarios\":\"0\",\"paginaAnterior\":\"(direto/indefinido)\",\"origem\":\"viral\",\"conteudoExclusivo\":\"N\u00e3o\",\"equipe\":\"Naomi Matsui\",\"editoria\":\"\u00c9poca,\u00c9poca/Guilherme Amado\",\"url\":\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/fhc-torce-por-lula-conciliador-afirma-estar-disposto-ao-dialogo-1-24083245\"};\ngtm.topicos = \"Guilherme Amado\";\ngtm.palavraChave = \"Lula; Fernando Henrique Cardoso; Eduardo Bolsonaro; Luciano Huck,Ato Institucional n\u00ba 5,Joao Doria\";\ngtm.tipoConteudo = \"Coluna\";\nfunction updateGTM(content) {\ngtm = content\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\ngtm.editoria = \"\u00c9poca,\u00c9poca/Guilherme Amado\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar numeroCiclosListenerDFP = \"5\";\nvar intervaloListenerDFP = \"5\";\n</script>\n<link rel=manifest href=\"/manifest.json\"/>\n<script>\nvar onesignalAppID = \"29d183ed-f542-4a95-b66b-113e01ba3890\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/onesignal.js.pagespeed.ce.uaeqHGs6RK.js\" defer></script>\n<link rel=stylesheet href=\"https://s.glbimg.com/gl/ba/css/barra-globocom.min.css\" type=\"text/css\"/><style>.gallery__controls{margin-top:10px}.gallery__controls .after-icon,.gallery__controls .before-icon{width:24px;height:24px;padding:3px}@media (min-width:661px){.article__picture-video,.video-player-container{min-height: calc(620px * 37 / 62)}.big-gallery .control--after .icon,.big-gallery .control--before .icon{width:34px;height:34px}}</style></head>\n<body class=epoca>\n<div class=paywall__site-container>\n<script>\nvar dataLayer = dataLayer || [];\ndataLayer = [\n{ 'ambiente': 'desktop' }\n];\n</script>\n<noscript>\n<iframe src=\"//www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-P3MTLSB\" height=0 width=0 style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe>\n</noscript>\n<script>\n(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\nnew Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\nj=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n'//www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n})(window,document,'script','dataLayer','GTM-P3MTLSB');\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar DFP_adCustomData = \"video_duration=menor_2min\";\nvar DFP_adUnit = \"info.web.oglobo\";\nvar topicos = \"Guilherme Amado\";\ntopicos = topicos.replace(/#/g, ',');\nvar utag_data = {\nproduto : \"Epoca\",\ntipo_pagina : \"Coluna\",\neditoria : \"epoca/guilherme-amado\",\nid_conteudo : \"24083245\",\nentidades : [\"Lula; Fernando Henrique Cardoso; Eduardo Bolsonaro; Luciano Huck#Ato Institucional n\u00ba 5#Joao Doria\"],\ntopicos : [topicos],\nespecial_publicitario : \"0\",\npageLevelTargeting: {\"ognCluster\":[]}\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src='//tags.tiqcdn.com/utag/globo/editora/prod/utag.js'></script>\n<div class=search-overlay style=\"display: none;\"></div>\n<div>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar novaBarrinha = \"true\";\nif(novaBarrinha == \"true\"){\nvar urlLogin = \"https://login.globo.com/login/4728\";\nvar urlLogout = \"https://login.globo.com/logout\";\nvar urlIntervention = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/barra-globocom.callback.html\"\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\nvar urlCallback = encodeURIComponent(urlIntervention);\nglb.barra.options = {loginUrl:urlLogin,logoutUrl:urlLogout,loginCallback:urlCallback};\n} else {\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\n}\n</script>\n</div>\n<header class=\"epoca-site-header site-header site-header--is-compact\">\n<div class=site-header__container>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__logo-wrapper>\n<div class=site-logo>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/\" title=\"\u00c9poca\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo \u00c9poca\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/logos.svg#logos--epoca\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__nav-access-wrapper>\n<a href=\"#main-nav\" class=nav-access-button>\n<svg class=\"icon nav-access-button__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--menu\">\n</use>\n</svg>\n<span class=nav-access-button__text> Acessar Navega\u00e7\u00e3o</span>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__banner-assinatura-wrapper>\n<div id=banner-assinatura-header></div>\n</div>\n<div class=site-header__search-wrapper>\n<div class=search-widget>\n<form class=search-widget__form action=\"https://epoca.globo.com/busca/?q=\" autocomplete=off>\n<input id=search-widget__field class=search-widget__field name=q title=\"Informe o que voc\u00ea deseja encontar\" oninvalid=\"this.setCustomValidity('Para realizar sua busca este campo precisa ser preenchido')\" oninput=\"setCustomValidity('')\" placeholder=\"O que voc\u00ea procura?\" type=text required />\n<label class=search-widget__label for=search-widget__field>\n<span class=search-widget__label-text>Buscar </span>\n<svg class=\"icon search-widget__label-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n</label>\n<div class=search-widget__submit-wrapper>\n<button class=search-widget__submit type=submit>\n<svg class=\"icon search-widget__submit-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n<span class=search-widget__submit-text> Buscar</span>\n</button>\n</div>\n</form>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__social-links-wrapper>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/epoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/revistaepoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/revistaepoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</div>\n</div>\n<nav class=\"main-nav main-nav--is-hidden\" id=main-nav>\n<div class=main-nav__container-epoca>\n<div class=main-nav__panel-epoca>\n<ul class=main-menu-epoca>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/ultimas-noticias/\">Ultimas not\u00edcias</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/colunistas/\">Colunistas</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/reportagem-de-capa/\">Reportagens de capa</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/brasil/\">Brasil</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/economia/\">Economia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/sociedade/\">Sociedade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/mundo/\">Mundo</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/cultura/\">Cultura</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/esportes/\">Esportes</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/rio/\">Rio</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://www.globo.com/privacidade.html\">Pol\u00edtica de privacidade</a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n</nav>\n</header>\n<article>\n<main class=main-content>\n<article class=article>\n<meta content=\"Guilherme Amado, Lula; Fernando Henrique Cardoso; Eduardo Bolsonaro; Luciano Huck,Ato Institucional n\u00ba 5,Joao Doria\"/>\n<meta content=pt-BR />\n<header class=\"article-header article-header--\">\n<section class=\"block block--advertising block--advertising-header\">\n<svg class=\"icon btn-fullbanner-close\" width=10px height=10px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=fullbanner>\n</div>\n</div>\n</div>\n</section>\n<div class=colunist>\n<div class=colunist__container>\n<div class=colunist__content>\n<img src=\"https://oglobo.globo.com/in/guilherme-amado-133-1.png-e2c-BINARY-2019/1/18/19/xguilherme-amado-133,P20,P281,P29.png.pagespeed.ic.ZiqlcTx7fu.png\" alt=\"Guilherme Amado Foto: Ag\u00eancia O Globo\" class=colunist--photo>\n<h1 class=colunist--name>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/\" class=colunist--link>Guilherme Amado</a>\n</h1>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=article-header__container>\n<div class=article-header__content>\n<h1 class=article__title>\nFHC torce por Lula conciliador e afirma estar disposto ao di\u00e1logo\n</h1>\n<div class=article__subtitle>\nEx-presidente espera que petista n\u00e3o &#039;volte com fundamentalismos&#039;\n</div>\n</div>\n<div class=article-header__meta>\n<div class=article__date>\n17/11/2019 - 06:00\n</div>\n</div>\n<figure class=article-header__picture>\n<img class=\"article__picture-image image--loaded\" src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/24083243-aff-9a2/FT1086A/652/x85200589_SC-Sao-Paulo-SP-15-10-2019-Entrevista-com-o-ex-presidente-da-RepublicaFernando-Henrique-C.jpg.pagespeed.ic.CkhYBkq49Z.jpg\" alt=\"SC S\u00e3o Paulo (SP) 15/10/2019 Entrevista com o ex-presidente da Republica , Fernando Henrique Cardoso. Foto: Edilson Dantas / Agencia O Globo Foto: Edilson Dantas / Ag\u00eancia O Globo\"/>\n<figcaption class=article__picture-caption>\nSC S\u00e3o Paulo (SP) 15/10/2019 Entrevista com o ex-presidente da Republica , Fernando Henrique Cardoso. Foto: Edilson Dantas / Agencia O Globo Foto: Edilson Dantas / Ag\u00eancia O Globo\n</figcaption>\n</figure>\n<div class=article-widgets>\n<div class=share-links-widget>\n<h1 class=share-links-widget__title>Compartilhe por</h1>\n<div class=share-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/dialog/feed?app_id=146990248648208&display=popup&name=FHC+torce+por+Lula+conciliador+e+afirma+estar+disposto+ao+di%c3%a1logo&link=https%3a%2f%2fepoca.globo.com%2fguilherme-amado%2ffhc-torce-por-lula-conciliador-afirma-estar-disposto-ao-dialogo-1-24083245%3futm_source%3dFacebook%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar&redirect_uri=https%3a%2f%2fepoca.globo.com%2f%23close_window&description=Ex-presidente+espera+que+petista+n%c3%a3o+'volte+com+fundamentalismos'&picture=https%3a%2f%2fogimg.infoglobo.com.br%2fin%2f24083243-aff-9a2%2fFT460B%2f220%2f85200589_SC-Sao-Paulo-SP-15-10-2019-Entrevista-com-o-ex-presidente-da-RepublicaFernando-Henrique-C.jpg\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/article.svg#article--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=FHC+torce+por+Lula+conciliador+e+afirma+estar+disposto+ao+di%c3%a1logo&url=https%3a%2f%2fepoca.globo.com%2fguilherme-amado%2ffhc-torce-por-lula-conciliador-afirma-estar-disposto-ao-dialogo-1-24083245%3futm_source%3dTwitter%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/article.svg#article--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://web.whatsapp.com/send?text=Epoca: FHC torce por Lula conciliador e afirma estar disposto ao di\u00e1logo - https%3A%2F%2Fepoca.globo.com%2Fguilherme-amado%2Ffhc-torce-por-lula-conciliador-afirma-estar-disposto-ao-dialogo-1-24083245%3Futm_source%3DWhatsapp%26utm_medium%3DSocial%26utm_campaign%3Dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/article.svg#article--whatsapp\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>WhatsApp</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=11px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/article.svg#article--mail-newsletter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Newsletters</span>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</header>\n<div class=\"article__content-container protected-content\">\n<main class=main-content>\n<div class=\"block block--advertising block--advertising-inside\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--retangulo\" data-oglobo-advertising-format=retangulo></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p><a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/fernando-henrique-sobre-ataque-de-heleno-falta-de-respeito-1-24043932\">Fernando Henrique Cardoso </a>n\u00e3o v\u00ea em Jair Bolsonaro ou Lula capacidade de apaziguar a tens\u00e3o pol\u00edtica brasileira, mas que torce para que o petista retome o perfil conciliador. Em entrevista \u00e0 coluna, o ex-presidente afirmou estar disposto a sentar para dialogar com o petista, caso Lula o procure.</p>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-in-text\">\n<div class=\"advertising advertising--teads outstream\" style=\"padding-right: 26%;margin-left: 19%;\" data-oglobo-advertising-format=in-text></div>\n</div>\n<p>Na avalia\u00e7\u00e3o do tucano, a soltura de <a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/lula-revela-estar-apaixonado-ter-planos-de-se-casar-ao-sair-da-prisao-23677371\">Lula </a>pode aumentar ainda mais a polariza\u00e7\u00e3o e, por isso, espera que o petista n\u00e3o \"volte com fundamentalismos\".</p><p>FHC falou ainda sobre a defesa do AI-5 feita por <a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/oposicao-pedira-cassacao-de-eduardo-bolsonaro-24053665\">Eduardo Bolsonaro</a>, <a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/huck-rock-candidatura-a-tragedia-bolsonaro-24003554\">Luciano Huck</a> e pol\u00edtica externa.</p><p>Leia a entrevista.</p><p><strong>Qual \u00e9 a expectativa para o segundo ano de governo de Jair Bolsonaro?</strong></p><p>Que ele mude. Em que sentido? Em Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, que o Brasil tem perdido espa\u00e7o, na quest\u00e3o educacional, que n\u00e3o se sabe qual o rumo. Os ministros t\u00eam de ter um pouco mais de dire\u00e7\u00e3o para que as pessoas sintam para que lado as coisas v\u00e3o. Que a economia retome. Por enquanto, nada. O governo tem de inspirar confian\u00e7a. E que n\u00e3o seja t\u00e3o polarizante e n\u00e3o provoque tanta distens\u00e3o. A fun\u00e7\u00e3o de quem est\u00e1 no governo \u00e9 aumentar a coes\u00e3o social, n\u00e3o fragmentar o pa\u00eds. Buscar o rumo e a coes\u00e3o do pa\u00eds. Isso aconteceu at\u00e9 agora? N\u00e3o. At\u00e9 agora, o contr\u00e1rio. N\u00e3o s\u00f3 a polariza\u00e7\u00e3o \u00e9 grande, como talvez aumente agora com a liberta\u00e7\u00e3o do Lula. N\u00e3o depende s\u00f3 do Lula, depende do outro.<br><br><strong>Lula e Bolsonaro s\u00e3o capazes de um movimento de apaziguamento?</strong></p><p>N\u00e3o \u00e9 do esp\u00edrito de nenhum dos dois. Nunca vi Bolsonaro na vida. N\u00e3o o conhe\u00e7o, n\u00e3o sei como \u00e9 seu temperamento. Conhe\u00e7o o Lula. O Lula \u00e9 verbalmente de contesta\u00e7\u00e3o, porque \u00e9 pol\u00edtico. \u00c9 uma pessoa t\u00e1tica, sente o momento e vai, mas n\u00e3o \u00e9 que tenha na alma a vontade de esmagar o outro. Ele esmaga quem est\u00e1 mais perto.<br><br><strong>Lula saiu da pris\u00e3o conciliador ou incendi\u00e1rio?</strong></p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>O Lula n\u00e3o \u00e9 <a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/lula-livre-incendiario-ou-paz-amor-24071214\">incendi\u00e1rio</a>. Ele \u00e9 verbalmente incendi\u00e1rio, porque \u00e9 do poder. Como estilo pol\u00edtico e humano, n\u00e3o \u00e9 a tend\u00eancia do Lula ser incendi\u00e1rio. As pessoas \u00e0s vezes o pintam de guerra, mas n\u00e3o \u00e9 assim. N\u00e3o conhe\u00e7o Bolsonaro e n\u00e3o quero avan\u00e7ar como ele \u00e9. Visto de fora, d\u00e1 a impress\u00e3o de que ele \u00e9 mais guerreiro, mais intransigente, acredita em uns fantasmas. O Lula acredita nele.<br><strong><br>Ele saiu da cadeia maior ou menor do que entrou?</strong></p><p>Depende do que fizer agora. Cadeia \u00e9 cadeia, sempre desagrad\u00e1vel. N\u00e3o acho que a ret\u00f3rica que ele est\u00e1 usando, de que \u00e9 perseguido pol\u00edtico, corresponda \u00e0 realidade. N\u00e3o nego que haja sentimento pol\u00edtico contra ele, como contra v\u00e1rios outros, mas o juiz tem de ter base para julgar. Entendo essa ret\u00f3rica como t\u00e1tica pol\u00edtica. Mas \u00e9 perigoso, porque n\u00e3o sei quais ser\u00e3o as consequ\u00eancias da decis\u00e3o do tribunal. Se forem as que est\u00e3o sendo ditas, vai ter que libertar muita gente. Voltar\u00e1 uma sensa\u00e7\u00e3o de impunidade, o que n\u00e3o \u00e9 bom. N\u00e3o gosto de ver pessoas que conhe\u00e7o punidas, mas a impunidade \u00e9 mais grave do que isso. Vamos ver como o Lula vai agir. N\u00e3o tem direitos pol\u00edticos, mas certamente vai ter influ\u00eancia.<br><br><strong>Qual deve ser o papel de Lula at\u00e9 a elei\u00e7\u00e3o de 2022?</strong></p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>O papel de quem \u00e9 l\u00edder de um partido. Vai tentar influenciar, \u00e9 normal. Quando foi presidente, n\u00e3o teve um papel revolucion\u00e1rio. Atacava quando necess\u00e1rio, mas n\u00e3o era um homem de fundamentalismos. Espero que n\u00e3o volte com fundamentalismos. Isso \u00e9 ruim para o Brasil.<br><br><strong>Sentaria com ele para conversar?</strong></p><p>Em toda a vida, sentei com todo mundo que me procura. N\u00e3o vou procurar ningu\u00e9m, j\u00e1 passei dessa \u00e9poca. N\u00e3o tenho raz\u00e3o para procur\u00e1-lo, mas sempre estive disposto a conversar. Mas ele nunca quis \u2014 quando ele e eu fomos presidentes \u2014 ter uma conversa verdadeira comigo. N\u00e3o vou dizer que eu n\u00e3o tenha vontade de falar com Lula, mas n\u00e3o vejo que seja construtivo, porque ele n\u00e3o vai mudar. Mas sou favor\u00e1vel ao di\u00e1logo. Nunca conversei com Bolsonaro e n\u00e3o acho necess\u00e1rio, porque ele tem o poder na m\u00e3o e, da minha parte, seria desnecess\u00e1rio procurar quem est\u00e1 no poder. O Lula como n\u00e3o est\u00e1 no poder, se quiser conversar, avise.<br><br><strong>Como avalia a fala de Eduardo Bolsonaro sobre o Ato Institucional n\u00ba 5?</strong></p><p>Tr\u00e1gica. Provavelmente, falou porque est\u00e1 habituado a falar, n\u00e3o tinha tanto peso ao que disse, mas disse. Na pol\u00edtica, palavra pesa. Como considero completamente inaceit\u00e1vel ficar elogiando quem foi torturador no passado. Isso vai contra direitos humanos, democracia. N\u00e3o posso aceitar isso. Sou fundamentalmente democr\u00e1tico. Aceito a varia\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o a viol\u00eancia como instrumento de poder. Um erro inaceit\u00e1vel.<br><br><strong>At\u00e9 que ponto declara\u00e7\u00f5es como a do AI-5 podem se tornar uma amea\u00e7a real \u00e0 democracia?</strong></p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>N\u00e3o acho que acho que seja uma amea\u00e7a real, porque as circunst\u00e2ncias mudaram muito, mas n\u00e3o acho conveniente pessoas que exercem algum papel na pol\u00edtica repetirem. Enaltecer o que n\u00e3o \u00e9 democr\u00e1tico \u00e9 negativo. Mesmo que n\u00e3o tenha efeitos na pr\u00e1tica, mas podem ter. Tem que ser combatido.<br><br><strong>A solu\u00e7\u00e3o para Bolsonaro \u00e9 criar um novo partido?</strong></p><p>Isso \u00e9 problema dele. Ele n\u00e3o tem partido. Tem um partido que n\u00e3o sei o que significa. Quando o PT nasceu, pensei: \"V\u00e3o criar outro partido\". O PT foi virando outra coisa, mas n\u00e3o perdeu alguma raiz. Os partidos no Brasil est\u00e3o fragmentados, n\u00e3o t\u00eam coer\u00eancia. Sempre tiveram pouco, o PT foi um dos que mais teve. O PSDB nunca teve muita coer\u00eancia, mais ou menos. Quando digo que o PSL n\u00e3o \u00e9 um partido equivalente ao PSDB ou PT, n\u00e3o estou dizendo que n\u00e3o se deva hostilizar os partidos. Os partidos v\u00e3o voltar a ser o que eram no passado? N\u00e3o creio. Houve uma certa rigidez da vida pol\u00edtica que separou bastante os chamados pol\u00edticos profissionais da vida cotidiana. H\u00e1 esse sentimento. Isso facilita pessoas sem ra\u00edzes. Acho arriscado. Pessoas sem raiz v\u00e3o para c\u00e1, para l\u00e1, para lugar nenhum.<br><br><strong>Elei\u00e7\u00e3o na Argentina, ren\u00fancia de Evo Morales e protestos no Chile. O que o cen\u00e1rio latino-americano tem sinalizado ao Brasil?</strong></p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>N\u00e3o \u00e9 por causa da esquerda, \u00e9 outra raz\u00e3o. O que existe \u00e9 um mal-estar, de que as medidas do governo n\u00e3o atendem aos interesses das pessoas. As pessoas n\u00e3o sabem o que vai acontecer, t\u00eam temor que esse mundo n\u00e3o as inclua no futuro e n\u00e3o t\u00eam uma utopia, n\u00e3o t\u00eam um desenho da boa sociedade, se sentem mal e reagem. Vai ser sempre assim? Espero que n\u00e3o. Para que n\u00e3o seja assim, \u00e9 preciso medidas. Qual foi o milagre dos Estados Unidos? Um pa\u00eds muito heterog\u00eaneo, com escravid\u00e3o e que criou o sonho americano, e que teve uma expans\u00e3o econ\u00f4mica fenomenal. Deu \u00e0s pessoas o sentimento de que h\u00e1 caminho para mim, meu filho e meu neto, com certa mobilidade social. O Brasil viveu v\u00e1rios per\u00edodos de mobilidade social tamb\u00e9m. Nesse momento, as coisas est\u00e3o na d\u00favida. O que vai ser o amanh\u00e3? N\u00e3o se sabe.<br><br><strong>Quem seria hoje capaz de criar um \"sonho brasileiro\" e dar esperan\u00e7a \u00e0s pessoas?</strong></p><p>Isso \u00e9 o que \u00e9 necess\u00e1rio. No passado, um \"sonho brasileiro\" poderia soar falso, mas precisa. Por isso, a necessidade de uma coes\u00e3o, de ter um terreno comum, mesmo com diferencia\u00e7\u00e3o. E o que \u00e9 isso? Como transformo isso numa aspira\u00e7\u00e3o? Mesmo sabendo que vai ser desigual, vou ter um pedacinho maior desse campo comum. Precisa de algo assim, uma utopia. No nosso caso, a utopia tem de ser de mais igualdade. E por que criticamos o governo? Precisa haver um caminho que seja aberto por quem lidera e que tenha meios para oferecer algo. Tem que aumentar a coes\u00e3o e abrir um caminho.<br><br><strong>Bolsonaro e Lula seriam capazes de abrir esse caminho?</strong></p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Bolsonaro est\u00e1 mostrando que n\u00e3o pensa assim. Discrimina, acha que h\u00e1 bons e maus. O Lula, por enquanto, n\u00e3o falou nada, mas tende a ter uma vis\u00e3o... \u00c9 preciso que nesse caminho, a pessoa seja capaz de governar. O Lula pessoalmente foi. O PT n\u00e3o foi. Deu no que deu. Tem que ser gente que tenha uma certa compet\u00eancia. N\u00e3o sou um ser de temperamento pessimista, nem acho que a hist\u00f3ria do Brasil recomende pessimismo. \u00c9 por isso, que \u00e9 preciso reavivar a confian\u00e7a em n\u00f3s mesmos. Precisamos de um governo, de um presidente, de um l\u00edder, que reavive a confian\u00e7a do brasileiro no Brasil. Em pol\u00edtica, tem de funalizar.<br><br><strong>Ent\u00e3o quem?</strong></p><p>Por enquanto, n\u00e3o est\u00e1 claro. Sabe-se quem n\u00e3o simboliza. Agora, quem simboliza tem de ser uma constru\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, requer o exerc\u00edcio da lideran\u00e7a. Em pol\u00edtica, a palavra pesa muito. Tem que entusiasmar, tem que fazer com que as pessoas acreditem. Dentre os que mencionou, Lula n\u00e3o pode ser candidato e o Bolsonaro pode, mas vai entusiasmar uma parte, os dele, n\u00e3o o conjunto. Acho que tem que transcender essa polariza\u00e7\u00e3o. \u00c9 necess\u00e1rio que surja uma lideran\u00e7a capaz de transcender essa polariza\u00e7\u00e3o.<br><br><strong>Quem tem mais potencial para transcender, convencer e entusiasmar o povo: Luciano Huck ou Jo\u00e3o Doria?</strong></p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Jo\u00e3o Doria j\u00e1 convenceu algumas vezes. Ganhou. O Luciano ainda n\u00e3o ganhou. Sou amigo dos dois. O Luciano tem que passar a ser l\u00edder pol\u00edtico, o que \u00e9 diferente de ser celebridade. Ele \u00e9 um celebridade, \u00e9 reconhecido, trata dos problemas do povo. O salto que vai ter de dar \u00e9 outro. \u00c9 mostrar que, al\u00e9m disso, lidera politicamente. A pol\u00edtica implica lados. Isso precisa ser demonstrado a partir das elei\u00e7\u00f5es municipais. N\u00e3o estou propondo que entre, porque n\u00e3o sei qual a disposi\u00e7\u00e3o dele, mas \u00e9 importante que a pessoa saiba.<br><br><strong>O que Huck deve fazer para se colocar como um l\u00edder pol\u00edtico?</strong></p><p>A popula\u00e7\u00e3o tem de sentir qual o caminho dele. Quais ideias dele para a pol\u00edtica? Toda semana no Caldeir\u00e3o do Huck, ele mostra que \u00e9 solid\u00e1rio. Ele tem conhecimento do povo, o que \u00e9 importante, n\u00e3o \u00e9 qualquer um que tem isso. Mas ele tem que mostrar que, com esse conhecimento, \u00e9 capaz de andar nos caminhos institucionais, Congresso, tribunais, partidos. Criar os aliados pol\u00edticos. Est\u00e1 tentando isso, suponho. Criar aliados, uma rede poss\u00edvel de implementar. Talvez conhe\u00e7a mais o pa\u00eds do que a maioria, porque era a fun\u00e7\u00e3o dele. Ele n\u00e3o tem problema nesse sentido, tem no outro: mostrar que \u00e9 capaz de mexer com as institui\u00e7\u00f5es. E saber que v\u00e3o jogar pedra nele.<br><br><strong>Huck tem medo de se expor?</strong></p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>N\u00e3o sei. Ele vai ter de se expor, n\u00e3o sei se tem medo. Vai mostrar agora. Se for candidato, ser\u00e1 exposto. Uma vez pol\u00edtico, sua vida \u00e9 devassada. O que fez ou n\u00e3o fez aparece. Se n\u00e3o tiver convic\u00e7\u00e3o em si mesmo, est\u00e1 perdido. Isso vale para todos.&nbsp;<br><br><strong>Para uma classe, Bolsonaro criou uma utopia de Brasil sem corrup\u00e7\u00e3o e sem distribui\u00e7\u00e3o de cargos pol\u00edticos. Essa utopia j\u00e1 morreu?</strong></p><p>N\u00e3o sei. O que caiu foi a corrup\u00e7\u00e3o. Agora est\u00e1 na moda atacar a Lava Jato. A Lava Jato historicamente teve um papel importante. Pode ter errado, exagerado? Pode, mas tem um papel. Bolsonaro vocalizou algo que naquele momento correspondia ao interesse da maioria. O que n\u00e3o corresponde \u00e9 essa ideia de quem tem inimigo para todo lado. Mas isso n\u00e3o \u00e9 suficiente para manter uma utopia, as pessoas precisam de uma vis\u00e3o de grandeza. N\u00e3o se v\u00ea, eu pelo menos n\u00e3o vejo. Vejo uma vis\u00e3o antiquada. Se mete na pol\u00edtica de outros pa\u00edses. Agora est\u00e1 recuando.<br><br><strong>O que \u00e9 necess\u00e1rio para o Brasil deslanchar em sua pol\u00edtica externa?</strong></p><p>Qual nossa poss\u00edvel vantagem? Uma \u00e9 estrutural. Estamos longe do centro maior de poder, hoje, China e Estados Unidos. N\u00e3o acho vantajoso para o Brasil entrar em briga que n\u00e3o \u00e9 nossa. A pol\u00edtica que est\u00e1 sendo feita \u00e9 uma pol\u00edtica que pressup\u00f5e o bem e o mal. O mundo internacional vive de rela\u00e7\u00f5es de for\u00e7a e interesse. N\u00e3o temos for\u00e7a para entrar numa briga de cachorro grande e temos interesse em manter rela\u00e7\u00f5es com todos, desde que bom para nosso povo. [...] N\u00e3o conv\u00e9m ao Brasil como pa\u00eds, que o governo se manifeste contra ou a favor sobre tudo o que acontece no mundo. Quem vai ganhar no Uruguai? Ganhe quem ganhar, o Uruguai \u00e9 nosso vizinho. Argentina mesma coisa.<br><br><strong>Bolsonaro criticou muito a elei\u00e7\u00e3o na Argentina...</strong></p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Acho errado. Isso \u00e9 problema dos argentinos. O bom para o Brasil \u00e9 que mantenhamos boas rela\u00e7\u00f5es com toda nossa vizinhan\u00e7a. Pensar que o peronismo equivale ao comunismo no passado \u00e9 um erro. N\u00e3o tem nada a ver.<br><br><strong>Bolsonaro \u00e9 desrespeitoso?</strong></p><p>N\u00e3o o Bolsonaro, pessoas do governo, verbalmente se manifestam. Acho inconveniente para os interesses do Brasil. Posso torcer para algu\u00e9m, mas se eu fosse presidente, eu n\u00e3o iria dizer, porque n\u00e3o conv\u00e9m ao Brasil.<br><br><strong>Muita gente fala que o Rodrigo Maia \u00e9 quem d\u00e1 estabilidade para a Rep\u00fablica...</strong></p><p>Rodrigo Maia \u00e9 uma pessoa que demonstrou uma capacidade grande de orientar o Congresso. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil. Dou m\u00e9rito. N\u00e3o sei se \u00e9 l\u00edder popular. Isso \u00e9 outra coisa. Ele foi capaz de assumir temas que s\u00e3o do Executivo. Li uma entrevista que (diz que) ele est\u00e1 tomando ares de estadista e n\u00e3o de um pol\u00edtico comum.<br><br><strong>Ele tem esse ar?</strong></p><p>N\u00e3o sei. Por enquanto, n\u00e3o.<br><br><strong>O que \u00e9 o PSDB hoje?</strong></p><p>Pouco coerente com sua pretens\u00e3o inicial. N\u00e3o se sabe se \u00e9 de esquerda, direita ou do centro. O que \u00e9 centro? N\u00e3o adianta ter um centro amorfo, tem que ter lado tamb\u00e9m. Os partidos est\u00e3o sem assumir posi\u00e7\u00f5es. O PSDB tamb\u00e9m est\u00e1 no rolo geral. Pode sair? Pode, mas precisa sair. E como sai? Lideran\u00e7a e candidatura. As pessoas n\u00e3o votam em partido, mas em pessoas.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p><strong>(Por Naomi Matsui)</strong></p><p><strong>Leia tamb\u00e9m:</strong></p><ul>\n<li><a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/aras-toffoli-nao-teve-acesso-relatorios-do-coaf-entao-nao-ha-risco-1-24082079\">Aras: 'Toffoli n\u00e3o teve acesso a relat\u00f3rios do Coaf, ent\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 risco'</a></li>\n<li><a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/mp-rj-denuncia-promotor-por-propina-de-135-milhao-para-defender-empresarios-de-onibus-24080204\">MP-RJ denuncia promotor por propina de R$ 1,35 milh\u00e3o para defender empres\u00e1rios de \u00f4nibus</a></li>\n<li><a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/por-que-carlos-bolsonaro-saiu-das-redes-sociais-24079986\">Por que Carlos Bolsonaro saiu das redes sociais</a></li>\n<li><a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/bebianno-bolsonaro-foi-quem-falou-em-dossie-sobre-orgia-gay-de-luiz-phillipe-24080100\">Bebianno: 'Bolsonaro foi quem falou em dossi\u00ea sobre orgia gay de Luiz Philippe'; veja o v\u00eddeo</a></li>\n<li><a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/delegado-da-pf-suspeitou-de-maconha-de-marcelo-odebrecht-deixou-passar-relatorio-chave-de-propina-24079872\">Delegado da PF suspeitou de maconha de Marcelo Odebrecht e deixou passar relatorio-chave de propina</a></li>\n</ul><p><strong>Acompanhe nas redes sociais: <a href=\"https://www.facebook.com/GuilhermeAmadoJornalista\">Facebook</a> | <a href=\"https://twitter.com/guilherme_amado\">Twitter</a> | <a href=\"https://www.instagram.com/guilhermeamado/\">Instagram</a></strong></p>\n<div class=article__embed-container>\n<div class=embed-social><p><div id=g-autores-coluna-box class=ai2html><style type='text/css' media='screen,print'>.g-artboard{margin:0 auto}</style><div id=g-autores-coluna-desk class='g-artboard '><style type='text/css' media='screen,print'>#g-autores-coluna-desk{position:relative;overflow:hidden;width:620px}.g-aiAbs{position:absolute}.g-aiImg{display:block;width:100%!important}#g-autores-coluna-desk article{font-family:nyt-franklin,arial,helvetica,sans-serif;font-size:13px;line-height:18px;margin:0}#g-autores-coluna-desk article,#g-autores-coluna-mobi article{padding:0}#g-autores-coluna-desk .g-aiPstyle0{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:11px;line-height:17px;font-weight:bold;text-align:left;color:#000}#g-autores-coluna-desk .g-aiPstyle1{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:16px;line-height:16px;font-weight:bold;text-align:left;color:#000}#g-autores-coluna-desk .g-aiPstyle2{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:12px;line-height:17px;text-align:left;color:#414142}#g-autores-coluna-desk{display:block}#g-autores-coluna-mobi{display:none}@media all and (max-width:600px){#g-autores-coluna-desk{display:none}#g-autores-coluna-mobi{display:block}}</style><div id=g-autores-coluna-desk-graphic><img id=g-ai0-0 class=g-aiImg src='https://d37iydjzbdkvr9.cloudfront.net/arquivos/2019/06/19/autores-coluna-desk.png'/><div id=g-ai0-1 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:0.6286%;left:0.0000%;'><article class=g-aiPstyle0>SOBRE OS AUTORES</article></div><div id=g-ai0-2 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:28.6003%;left:16.1723%;'><article class=g-aiPstyle1>GUILHERME</article><article class=g-aiPstyle1>AMADO</article></div><div id=g-ai0-3 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:28.6003%;left:51.4045%;'><article class=g-aiPstyle1>EDUARDO</article><article class=g-aiPstyle1>BARRETTO</article></div><div id=g-ai0-4 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:28.6003%;left:85.1299%;'><article class=g-aiPstyle1>NAOMI</article><article class=g-aiPstyle1>MATSUI</article></div><div id=g-ai0-5 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:42.4290%;left:0.1654%;width:31.8682%;'><article class=g-aiPstyle2>Guilherme Amado passou por O Globo, Veja e Extra. Recebeu os pr\u00eamios Esso e Tim Lopes de Jornalismo Investigativo. \u00c9 JSK Fellow na Universidade Stanford, e integrante do Cons\u00f3rcio Internacional de Jornalistas Investigativos. Fica entre Bras\u00edlia, S\u00e3o Paulo, Rio e onde mais houver uma boa hist\u00f3ria para contar.</article></div><div id=g-ai0-6 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:42.4290%;left:36.0530%;width:28.3112%;'><article class=g-aiPstyle2>Eduardo Barretto passou pelo jornal O Globo e pelos sites Cruso\u00e9 e Poder360. Colaborou tamb\u00e9m para a Associated Press e O Estado de S. Paulo. Estudou na Universidade de Bras\u00edlia e na London School of Journalism. Fica baseado na Capital Federal, onde busca hist\u00f3rias sobre o poder.</article></div><div id=g-ai0-7 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:42.4290%;left:69.5909%;width:30.2711%;'><article class=g-aiPstyle2>Naomi Matsui passou pela revista Veja e pelo site Poder 360. Tamb\u00e9m colaborou com O Estado de S. Paulo e o UOL. Cobriu Congresso Nacional, Pal\u00e1cio do Planalto, e as elei\u00e7\u00f5es presidenciais de 2018. Formada em jornalismo pela Mackenzie, mora em Bras\u00edlia, onde cobre as diferentes \u00e1reas do poder.</article></div></div></div><div id=g-autores-coluna-mobi class='g-artboard '><style type='text/css' media='screen,print'>#g-autores-coluna-mobi{position:relative;overflow:hidden;width:300px}.g-aiAbs{position:absolute}.g-aiImg{display:block;width:100%!important}#g-autores-coluna-mobi article{font-family:nyt-franklin,arial,helvetica,sans-serif;font-size:13px;line-height:18px;margin:0}#g-autores-coluna-desk article,#g-autores-coluna-mobi article{padding:0}#g-autores-coluna-mobi .g-aiPstyle0{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:11px;line-height:17px;font-weight:bold;text-align:left;color:#000}#g-autores-coluna-mobi .g-aiPstyle1{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:16px;line-height:16px;font-weight:bold;text-align:left;color:#000}#g-autores-coluna-mobi .g-aiPstyle2{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:12px;line-height:17px;text-align:left;color:#414142}#g-autores-coluna-desk{display:block}#g-autores-coluna-mobi{display:none}@media all and (max-width:600px){#g-autores-coluna-desk{display:none}#g-autores-coluna-mobi{display:block}}</style><div id=g-autores-coluna-mobi-graphic><img id=g-ai1-0 class=g-aiImg src='https://d37iydjzbdkvr9.cloudfront.net/arquivos/2019/06/19/autores-coluna-mobi.png'/><div id=g-ai1-1 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:0.4342%;left:3.1240%;'><article class=g-aiPstyle0>SOBRE OS AUTORES</article></div><div id=g-ai1-2 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:11.0010%;left:35.5397%;'><article class=g-aiPstyle1>GUILHERME</article><article class=g-aiPstyle1>AMADO</article></div><div id=g-ai1-3 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:18.0937%;left:3.1237%;width:93.3333%;'><article class=g-aiPstyle2>Guilherme Amado passou por O Globo, Veja e Extra. Recebeu os pr\u00eamios Esso e Tim Lopes de Jornalismo Investigativo. \u00c9 JSK Fellow na Universidade Stanford, e integrante do Cons\u00f3rcio Internacional de Jornalistas Investigativos. Fica entre Bras\u00edlia, S\u00e3o Paulo, Rio e onde mais houver uma boa hist\u00f3ria para contar.</article></div><div id=g-ai1-4 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:45.1618%;left:35.0687%;'><article class=g-aiPstyle1>EDUARDO</article><article class=g-aiPstyle1>BARRETTO</article></div><div id=g-ai1-5 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:52.2546%;left:3.2943%;width:93.3333%;'><article class=g-aiPstyle2>Eduardo Barretto passou pelo jornal O Globo e pelos sites Cruso\u00e9 e Poder360. Colaborou tamb\u00e9m para a Associated Press e O Estado de S. Paulo. Estudou na Universidade de Bras\u00edlia e na London School of Journalism. Fica baseado na Capital Federal, onde busca hist\u00f3rias sobre o poder.</article></div><div id=g-ai1-6 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:77.1515%;left:35.0687%;'><article class=g-aiPstyle1>NAOMI</article><article class=g-aiPstyle1>MATSUI</article></div><div id=g-ai1-7 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:84.2442%;left:3.2943%;width:93.3333%;'><article class=g-aiPstyle2>Naomi Matsui passou pela revista Veja e pelo site Poder 360. Tamb\u00e9m colaborou com O Estado de S. Paulo e o UOL. Cobriu Congresso Nacional, Pal\u00e1cio do Planalto, e as elei\u00e7\u00f5es presidenciais de 2018. Formada em jornalismo pela Mackenzie, mora em Bras\u00edlia, onde cobre as diferentes \u00e1reas do poder.</article></div></div></div></div></p></div>\n</div>\n<p>&nbsp;</p>\n</main>\n</div>\n<div class=colunist--more>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/\" title=\"Guilherme Amado\" class=colunist--more-link>Leia todas as colunas\u2026</a>\n</div>\n</article>\n<aside class=extra-content>\n<div id=highlight-sale></div>\n<div class=article__newsletter>\n<div class=article__newsletter-close>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Fechar</span>\n</a>\n</div>\n<form class=article__newsletter-form action=\"https://oglobo.globo.com/newsletter/cardapio\" method=get>\n<div class=article__newsletter-cardapio>\n<span class=article__newsletter-cardapio-label>Escolha as edi\u00e7\u00f5es de sua prefer\u00eancia:</span>\n<div class=article__newsletter-cardapio-list>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=diaria name=listas value=Diaria type=checkbox />\n<label for=diaria>Di\u00e1rias</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=rioshow name=listas value=RioShow type=checkbox />\n<label for=rioshow>Rio Show</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=acervo name=listas value=Acervo type=checkbox />\n<label for=acervo>Acervo</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=melhorsemana name=listas value=MelhorSemana type=checkbox />\n<label for=melhorsemana>O melhor da semana</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=ela name=listas value=Ela type=checkbox />\n<label for=ela>Ela</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=eleicoes name=listas value=Eleicoes type=checkbox />\n<label for=eleicoes>Politicando</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=gastronomia name=listas value=Gastronomia type=checkbox />\n<label for=gastronomia>Gastronomia</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=corona name=listas value=Corona type=checkbox />\n<label for=corona>Em quarentena</label>\n</div>\n</div>\n</div>\n<label class=article__newsletter-email-label for=article__newsletter-email>\nAssine nossas newsletters\n</label>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-email id=article__newsletter-email name=email type=email placeholder=\"Digite seu e-mail\" required />\n<button class=article__newsletter-submit type=submit>\n<svg class=\"icon \" width=16px height=15>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/article.svg#article--arrow-submit\">\n</use>\n</svg>\n</button>\n</div>\n<div class=article__newsletter-captcha>\n<img class=article__newsletter-captcha-image data-captcha-src=\"https://oglobo.globo.com/escenicCaptcha?token=\" alt=Captcha />\n<a href=\"#\" class=article__newsletter-change-captcha>Trocar imagem</a>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-captcha-input id=article__newsletter-captcha name=captcha type=text placeholder=\"Digite as letras da imagem\"/>\n<button class=article__newsletter-submit-two type=submit>cadastrar</button>\n</div>\n</div>\n</form>\n</div>\n<div class=article-teaser>\n<div class=article-teaser__links-patrocinados id=taboola-below-article-thumbnails></div>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">\nfunction loadScriptHead() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaHead')\nscript.innerHTML = `\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({article:'auto'});\n!function (e, f, u, i) {\nif (!document.getElementById(i)){\ne.async = 1;\ne.src = u;\ne.id = i;\nf.parentNode.insertBefore(e, f);\n}\n}(document.createElement('script'),\ndocument.getElementsByTagName('script')[0],\n'//cdn.taboola.com/libtrc/editoraglobonetwork/loader.js',\n'tb_loader_script');\nif(window.performance && typeof window.performance.mark == 'function')\n{window.performance.mark('tbl_ic');}`\ndocument.head.appendChild(script)\n}\nfunction loadScriptBody() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaBody')\nscript.innerHTML = `window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({flush: true});`\ndocument.body.appendChild(script)\n}\nfunction loadTaboola() {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-a',\ncontainer: 'taboola-below-article-thumbnails',\nplacement: 'Below Article Thumbnails',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\ndocument.addEventListener('clearForAds', () => {\nconsole.log('Imprimindo taboola')\nloadScriptHead()\nloadScriptBody()\nloadTaboola()\n})\n</script>\n<div class=article-esp-pub>\n<div class=article-esp-pub__container>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n</div>\n</div>\n<section class=most-read>\n<header class=most-read-header>\n<h1 class=most-read-header__title>Mais lidas na \u00c9poca</h1>\n</header>\n<div class=most-read__content>\n<ul class=most-read__list>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 1.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/brasil/suspeito-de-roubar-60-milhoes-doados-por-fieis-padre-celebridade-comprou-casa-de-luxo-na-bahia-24599135\"> Suspeito de roubar R$ 60 milh\u00f5es doados por fi\u00e9is, padre celebridade comprou casa de luxo na Bahia </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nAlfredo Mergulh\u00e3o\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 2.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/docinhos-imitando-louis-vuitton-damares-com-cocar-festa-que-bolsonaro-michelle-deram-no-alvorada-videos-fotos-24601139\"> Docinhos imitando Louis Vuitton e Damares com cocar: a festa que Bolsonaro e Michelle deram no Alvorada; v\u00eddeos e fotos </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nGuilherme Amado\n</div>\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 3.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/oposicao-quer-apurar-relacao-de-assessor-de-bolsonaro-com-empresarios-de-bannon-24600748\"> Oposi\u00e7\u00e3o quer apurar rela\u00e7\u00e3o de assessor de Bolsonaro com empres\u00e1rios de Bannon </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nGuilherme Amado\n</div>\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 4.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/brasil/padre-celebridade-de-goias-investigado-por-lavagem-de-dinheiro-em-negociacao-de-terreno-24601220\"> Padre celebridade de Goi\u00e1s \u00e9 investigado por lavagem de dinheiro em negocia\u00e7\u00e3o de terreno </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nAlfredo Mergulh\u00e3o\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 5.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/sociedade/mais-de-20-cidades-brasileiras-registraram-neve-durante-onda-de-frio-24599600\"> Mais de 20 cidades brasileiras registraram neve durante onda de frio </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nRodrigo Castro\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</section>\n<section class=article-feed data-oglobo-section=topico-guilherme-amado data-oglobo-contentType=\"\" data-oglobo-nomeVerMais=vermaisepoca data-oglobo-isEditoriaInformePublicitario=false>\n<header class=article-feed-header>\n<h1 class=article-feed-header__title>\nMais de Guilherme Amado\n</h1>\n</header>\n<div class=article-feed__content>\n</div>\n<footer class=article-feed-footer>\n<button class=article-feed__more-button>Ver mais</button>\n</footer>\n</section>\n</aside>\n</main>\n<script>\nvar scrollDuration = \"1000\"\n</script>\n<style>.father{display:grid;grid-template-columns:.4fr 1fr;align-items:center}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:345px!important}#taboola-below-page{margin-right:2%}.below-page .trc_rbox_container{max-width:none!important}@media (min-width:1599px){.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:440px!important}#tbl-observe-10{height:337.5px}.tbl-story-progressBar-overflow-wrp{top:152.875px}}@media (max-width:660px){.father{display:block!important}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:none!important;padding-right:8px;padding-left:8px}}@media (min-width:661px){.father{margin-left:1%}}</style>\n<div class=father>\n<div id=taboola-recommendation-reel class=recommendation-reel></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'rec-reel-3n4-a',\ncontainer: 'taboola-recommendation-reel',\nplacement: 'Recommendation Reel',\ntarget_type: 'mix'\n});\n//}\n</script>\n<div id=taboola-below-page class=below-page></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nif (!utag_data.isMobile) {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-h',\ncontainer: 'taboola-below-page',\nplacement: 'Below Page',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\n</script>\n</div>\n<div id=pub-vitrine></div>\n<div id=pub-floating class=\"behavior clearfix\"></div>\n</article>\n<footer>\n<style>@media only screen and (min-width:660px){#cookie-banner-lgpd.cookie-banner-lgpd-animated.cookie-banner-lgpd-visible{margin-bottom:50px}}</style>\n<script>\nfunction isMobile() {\nvar width = window.innerWidth > 0 ? window.innerWidth : screen.width\nreturn width <= 660\n}\nvar mutationObserver = new MutationObserver(entries => {\nlet adDiv = document.querySelector(\".cookie-banner-lgpd-visible.cookie-banner-lgpd-animated\")\nif(adDiv){\nadDiv.style.marginBottom = `${document.querySelector(\".block--advertising\").clientHeight}px`;\n}\n});\nif(isMobile()){\nmutationObserver.observe(document.querySelector(\".block--advertising\"), {\nchildList: true,\nsubtree: true,\nattributes: true,\ncharacterData: true\n});\n}\ntry {\nconst cookieBanner = new LGPD.CookieBanner();\n} catch(err) {\nconsole.error(err);\n}\n</script>\n<footer class=\"epoca-bar epoca-bar__footer\">\n<section class=epoca-bar__container>\n<div class=epoca-bar__panel>\n<div class=epoca-bar__footer-logo>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/\" class=epoca-bar__footer-logo-link>\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=100px height=25px title=\"Logo \u00c9poca\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/logos.svg#logos--epoca\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=epoca-bar__panel>\n<div class=epoca-bar__social>\n<div class=social__container>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/epoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/revistaepoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/revistaepoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</div>\n</div>\n<span id=banner-assinatura-footer class=epoca-bar__footer-logo-description><a href=\"\"></a></span>\n</section>\n</footer>\n<style>.epoca .share-links-widget .newsletter-link{display:none}.article__newsletter.open{z-index:1000}</style>\n<style>.epoca-site-header.site-header--is-compact .main-nav,.epoca-site-header.site-header--is-fixed .main-nav{top:initial}</style>\n<style>.main-menu-blogs__item:nth-child(5) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(6) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(7) a {color:#fba700}</style>\n</footer>\n<div class=scripts>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar timeOutDoReloadAutomatico = null;\nvar propriedadeTempoDoRefreshAutomatico = -1;\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">//<![CDATA[\nvar clientDT = new Date().getTime();\ndocument.write('<img style=\"display:none;\" src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=980080&pubId=425472&cat=epoca&meta=read-materia&objId=24083245&type=article&title=FHC+torce+por+Lula+conciliador+e+afirma+estar+disposto+ao+di%c3%a1logo&url=https%3a%2f%2fepoca.globo.com%2fguilherme-amado%2ffhc-torce-por-lula-conciliador-afirma-estar-disposto-ao-dialogo-1-24083245&amp;clientDT=' + clientDT + '\" alt=\"\" width=\"1\" height=\"1\"/>');\n//]]>\n</script>\n<noscript>\n<div>\n<img src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=980080&pubId=425472&cat=epoca&meta=read-materia&objId=24083245&type=article&title=FHC+torce+por+Lula+conciliador+e+afirma+estar+disposto+ao+di%c3%a1logo&url=https%3a%2f%2fepoca.globo.com%2fguilherme-amado%2ffhc-torce-por-lula-conciliador-afirma-estar-disposto-ao-dialogo-1-24083245\" alt=\"\" width=1 height=1 />\n</div>\n</noscript>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">var idConteudo = 24083245;</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/include/utilGTM.js.pagespeed.ce.0QE705dSjY.js\"></script>\n<!--[if lt IE 10]><script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao-polyfills.js\" type=\"text/javascript\"></script><![endif]-->\n<script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao.js\" type=\"text/javascript\"></script>\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/\",\"name\":\"O Globo\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https://epoca.globo.com/\",\"name\":\"\u00c9poca\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"item\":{\"@id\":\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/\",\"name\":\"Guilherme Amado\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"item\":{\"@id\":\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/fhc-torce-por-lula-conciliador-afirma-estar-disposto-ao-dialogo-1-24083245\",\"name\":\"FHC torce por Lula conciliador e afirma estar disposto ao di\u00e1logo\"}}]}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar dataPinDo = document.querySelector(\"a[data-pin-do]\")\nif(dataPinDo !== null){\nvar bodyElement = document.querySelector('body')\nvar tagScript = document.createElement('script')\ntagScript.setAttribute('src', '//assets.pinterest.com/js/pinit.js')\nbodyElement.insertAdjacentElement('beforeend', tagScript)\n}\n</script>\n</div>\n</body>\n</html>\n"}