{"fileid": "epocanegocios.globo.com___Brasil_noticia_2017_10_presidente-do-conselho-de-etica-decide-arquivar-representacao-contra-aecio-neves.html", "url": "https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2017/10/presidente-do-conselho-de-etica-decide-arquivar-representacao-contra-aecio-neves.html", "subject": "afastamento-aecio", "journal": "epoca", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html lang=\"pt-br\">\n\n<head>\n\n    <meta charset=\"UTF-8\">\n    <meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1.0, minimum-scale=1.0, maximum-scale=5.0\" />\n    <meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"ie=edge\" />\n    \n        \n    \n    <title>Presidente do Conselho de \u00c9tica decide arquivar representa\u00e7\u00e3o contra A\u00e9cio Neves - \u00c9poca Neg\u00f3cios | Brasil</title>\n\n    \n    \n    <link rel=\"canonical\" href=\"https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2017/10/presidente-do-conselho-de-etica-decide-arquivar-representacao-contra-aecio-neves.html\" />\n    \n    <script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\": [{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com#organization\",\"name\":\"Epoca Negocios\",\"url\":\"https://epocanegocios.globo.com\",\"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/epocanegocios\",\"https://twitter.com/epocanegocios\",\"https://instagram.com/epocanegocios\",\"https://www.linkedin.com/showcase/epocanegocios/\"],\"logo\": {\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com#logo\",\"url\":\"https://epocanegocios.globo.com#logo\",\"caption\":\"\u00c9poca Neg\u00f3cios\"},\"image\":{\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com#website\",\"url\":\"https://epocanegocios.globo.com\",\"name\":\"\u00c9poca Neg\u00f3cios\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com#organization\"},\"potentialAction\":{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https://epocanegocios.globo.com/busca?q={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2017/10/presidente-do-conselho-de-etica-decide-arquivar-representacao-contra-aecio-neves.html#webpage\",\"url\":\"https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2017/10/presidente-do-conselho-de-etica-decide-arquivar-representacao-contra-aecio-neves.html\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"name\":\"Presidente do Conselho de \u00c9tica decide arquivar representa\u00e7\u00e3o contra A\u00e9cio Neves\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com#website\"},\"datePublished\": \"2017-10-25T10:29:46.000Z\",\"description\":\"Esta \u00e9 a segunda vez que Jo\u00e3o Alberto arquiva representa\u00e7\u00e3o contra A\u00e9cio este ano\"},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2017/10/presidente-do-conselho-de-etica-decide-arquivar-representacao-contra-aecio-neves.html#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2017/10/presidente-do-conselho-de-etica-decide-arquivar-representacao-contra-aecio-neves.html#webpage\"},\"author\": [{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Estad\u00e3o Conte\u00fado\"}],\"publisher\":{\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com#organization\"},\"headline\":\"Presidente do Conselho de \u00c9tica decide arquivar representa\u00e7\u00e3o contra A\u00e9cio Neves\",\"datePublished\": \"2017-10-25T10:29:46.000Z\",\"mainEntityOfPage\":\"https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2017/10/presidente-do-conselho-de-etica-decide-arquivar-representacao-contra-aecio-neves.html#webpage\",\"image\":{\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2017/10/presidente-do-conselho-de-etica-decide-arquivar-representacao-contra-aecio-neves.html#featured-img\"},\"keywords\":\"Congresso,A\u00e9cio Neves,PSDB\",\"articleSection\":\"Brasil\",\"dateModified\": \"2017-10-25 08:29:47\"}]}</script>\n\n    <meta name=\"keywords\" content=\"Congresso,A\u00e9cio Neves,PSDB\" />\n    <meta name=\"description\" content=\"Esta \u00e9 a segunda vez que Jo\u00e3o Alberto arquiva representa\u00e7\u00e3o contra A\u00e9cio este ano\"/>\n\t<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n    \n    <meta property=\"og:image\" content=\"https://s2.glbimg.com/x9qRpW5vry9yQInJC9htzmQwMWE=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/10/25/senador-aecio-neves.jpg\"/>\n    <meta name=\"twitter:image:src\" content=\"https://s2.glbimg.com/x9qRpW5vry9yQInJC9htzmQwMWE=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/10/25/senador-aecio-neves.jpg\">\n    \n\t<meta property=\"og:type\" content=\"article\"/>\n\t<meta property=\"og:site_name\" content=\"\u00c9poca Neg\u00f3cios\"/>\n\t<meta property=\"og:title\" content=\"Presidente do Conselho de \u00c9tica decide arquivar representa\u00e7\u00e3o contra A\u00e9cio Neves\"/>\n\t<meta property=\"og:description\" content=\"Esta \u00e9 a segunda vez que Jo\u00e3o Alberto arquiva representa\u00e7\u00e3o contra A\u00e9cio este ano\"/>\n    <meta property=\"og:url\" content=\"https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2017/10/presidente-do-conselho-de-etica-decide-arquivar-representacao-contra-aecio-neves.html\"/>\n\n    <meta name=\"title\" content=\"Presidente do Conselho de \u00c9tica decide arquivar representa\u00e7\u00e3o contra A\u00e9cio Neves\"/>\n    <meta name=\"referrer\" content=\"unsafe-url\"/>\n\n    \n    <meta name=\"twitter:\u200bsite\" content=\"@epocanegocios\"/>\n    <meta name=\"google-site-verification\" content=\"S7puuBz9jSre7iI2lr8S6LLuYR753SO6N4oNE_uIPHM\"/>\n    <meta property=\"fb:pages\" content=\"158779925464\"/>\n    <meta property=\"fb:admins\" content=\"10152560240510465\"/>\n    \n\n    \n    \n    <!-- AMP -->\n    <link rel=\"amphtml\" href=\"https://epocanegocios.globo.com/amp/Brasil/noticia/2017/10/presidente-do-conselho-de-etica-decide-arquivar-representacao-contra-aecio-neves.html\"/>\n    \n    \n    <!-- manifest.json -->\n    <link rel=\"manifest\" href=\"/assets/themes/epocanegocios/epocanegocios-manifest_5a1b7ae163.json\">\n    <link rel=\"icon\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/media/icon/epocanegocios-favicon_89c1f4542a.ico\">\n\n\n\n    \n    <meta name=\"google-play-app\" content=\"app-id=br.com.globomagazines\">\n    <meta name=\"apple-itunes-app\" content=\"app-id=943871531\">\n    \n\n    \n\n    <!-- Manifest fallback -->\n    <meta name=\"application-name\" content=\"\u00c9poca Neg\u00f3cios\">\n    <meta name=\"apple-mobile-web-app-title\" content=\"\u00c9poca Neg\u00f3cios\">\n    <meta name=\"theme-color\" content=\"#2d2d2d\">\n\n    <link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"180x180\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/media/icon/apple-touch-icon-180x180_310896cd79.png\">\n\n    <!-- PRELOAD (PRECONNECT) -->\n\n    <!-- TIQCDN (PRECONNECT) -->\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"//tags.tiqcdn.com/\">\n\n    <!-- SCRIPT SALESFORCE (PRECONNECT) -->\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://cdn.krxd.net/\">\n\n    <!-- TABOOLA (PRECONNECT) -->\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://cds.taboola.com/\">\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://cdn.taboola.com/\">\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://match.taboola.com/\">\n\n    <!-- RUBICON (PRECONNECT) -->\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://ads.rubiconproject.com/\">\n\n    <!-- SCRIPT PIANO (PRECONNECT) -->\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://experience.tinypass.com/\">\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/js/tiny.js\">\n\n    <!-- GOOGLE (PRECONNECT) -->\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://www.googletagservices.com/\">\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://googleads4.g.doubleclick.net/\">\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://www.google-analytics.com/\">\n\n    \n    \n    <link rel=\"stylesheet\" href=\"https://s.glbimg.com/gl/ba/css/barra-globocom.min.css\" type=\"text/css\">\n    <script>\n    var glb = this.glb || {};\n    glb.barra = {\n        exibeAssineJa: false,\n        exibeCentral: false\n    };\n    (function() {\n        var s = document.createElement(\"script\");\n        s.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.charset = \"utf-8\";\n        s.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\n        var ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n    })();\n    </script>\n    \n    \n    <!-- app.css -->\n    <link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/style/epocanegocios-shell_9fc682e343.css\">\n    <link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/style/epocanegocios-responsive-shell_df4e2dd554.css\">\n    <!-- content.css -->\n    <link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/style/epocanegocios-content_d77755da11.css\">\n    <link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/style/epocanegocios-responsive-content_47b5f7bf3d.css\">\n\n    <!-- list.css -->\n    <link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/style/epocanegocios-list_69a8fd0131.css\">\n\n    \n        <link type=\"text/css\" rel=\"stylesheet\" media=\"screen\" href=\"//comentarios.globo.com/static/widget/css/comentarios.v2.all.css\"/>\n    \n\n    <noscript>\n        <link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/base/style/responsive/noscript_c29b12cb18.css\">\n    </noscript>\n\n<script>\n    var dataLayer = dataLayer || [],\n        date = (\"2017-10-25 08:29:46\".split(\" \")[0]).replace(/-/g, '');\n\n    dataLayer.push({\n        'idMateria': '/Brasil/noticia/2017/10/presidente-do-conselho-de-etica-decide-arquivar-representacao-contra-aecio-neves.html',\n        'ambiente': 'responsivo',\n        'dataPublicacao': date,\n        'editoria': 'Brasil',\n        'editorias_secundarias': '',\n        'tipoConteudo': 'Materia'\n    });\n</script>\n\n\n\n\n\n\n    \n\n    \n    <!-- Facebook Pixel Code -->\n    <script>\n        !function(f,b,e,v,n,t,s)\n        {if(f.fbq)return;n=f.fbq=function(){n.callMethod?\n        n.callMethod.apply(n,arguments):n.queue.push(arguments)};\n        if(!f._fbq)f._fbq=n;n.push=n;n.loaded=!0;n.version='2.0';\n        n.queue=[];t=b.createElement(e);t.async=!0;\n        t.src=v;s=b.getElementsByTagName(e)[0];\n        s.parentNode.insertBefore(t,s)}(window,document,'script',\n        'https://connect.facebook.net/en_US/fbevents.js');\n\n        fbq('init', '646734559122867');\n        fbq('track', 'PageView');\n    </script>\n    <!-- End Facebook Pixel Code -->\n    \n\n    <script>\n        var tipoConteudoPiano = \"materia\";\n        var ambienteUtilizadoPiano = \"prd\";\n        var conteudoExclusivo = false;\n        var nomeProdutoPiano = \"epoca-negocios\";\n    </script>\n\n    <!-- adblock -->\n    \n        \n        <script src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/utils/tools.js\"></script>\n        \n    \n    <!-- /adblock -->\n\n    <script>\n        window.clientVars = {\"toast\":{\"enabled\":false,\"name\":\"\u00c9poca Neg\u00f3cios\",\"timeout\":10000,\"cookie\":\"_egepocanegocios_userVisits\"},\"menu\":{\"url\":\"/menu.json\"},\"recommendation\":{\"enabled\":\"0\",\"url\":\"/news-recommendation.json\"},\"newslist\":{\"url\":\"/newslist.json\"},\"stores\":{\"android\":\"https://play.google.com/store/apps/details?id=br.com.epocanegocios.android\",\"ios\":\"https://itunes.apple.com/br/app/revista-%C3%A9poca-neg%C3%B3cios/id419968176?mt=8\"},\"homeSection\":\"epoca-negocios\",\"exclusiveContent\":\"1\",\"newsletter\":\"1\",\"subscribe\":{\"magazine\":\"epocanegocios\",\"enabled\":\"1\",\"url\":\"https://assinaturaglobo.globo.com/epoca-negocios/vitrine/epoca-negocios/?campanha=sim&utm_source=siteepocanegocios&utm_medium=display&utm_campaign=eg_en_banner_news_190-3meses\"},\"globomaisUrl\":\"https://assinaturaglobo.globo.com/epoca-negocios/vitrine/epoca-negocios/?campanha=nao&utm_source=siteepocanegocios&utm_medium=display&utm_campaign=eg_en_banner_globomais_190-3meses\",\"mostRead\":{\"enabled\":\"1\"},\"pixelID\":\"646734559122867\",\"newrelic\":false,\"audima\":true,\"currentSection\":\"Brasil\",\"originalRequestID\":\"acd5ee5a-5f17-438c-833e-bf9dd88c9a59\"};\n        window.clientVars.menu = {'version': 'v2'}; //para n\u00e3o executar o menu na vers\u00e3o 1 do mob\n        window.clientVars.adv = {\n            lazyload: true,\n            fixedFullbanner: false,\n            adUnit: {\n                prefix: 'edepocanegocios'\n            }\n        };\n    </script>\n\n    <!-- UTAG - Script -->\n    <script>\n        var advEnv = 'prod';\n\n        var utag_data = {\n            DFP_Adunit: \"edepocanegocios/home\",\n            DFP_network_code: '32352161',\n            produto: \"Epoca Negocios\",\n            tipo_pagina: \"materia\",\n            id_conteudo: \"1808506\",\n            editoria: \"Brasil\",\n            especial_publicitario: \"false\",\n            pageLevelTargeting: { \"ognCluster\": [] }\n        }\n\n    </script>\n    <!-- utag script -->\n    <script id=\"adv-script\" src=\"//tags.tiqcdn.com/utag/globo/editora/prod/utag.js\"></script>\n    <!-- /UTAG - Script -->\n\n    <!-- Google Tag Manager -->\n    <script id='gtm-1'>\n        (function (w, d, s, l, i) {\nw[l] = w[l] || []; w[l].push(\n            { 'gtm.start': new Date().getTime(), event: 'gtm.js' }\n        ); var f = d.getElementsByTagName(s)[0],\n            j = d.createElement(s), dl = l != 'dataLayer' ? '&l=' + l : ''; j.async = true; j.src =\n                'https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id=' + i + dl; f.parentNode.insertBefore(j, f);\n        })(window, document, 'script', 'dataLayer', 'GTM-59HBP4P');\n    </script>\n    <!-- End Google Tag Manager -->\n\n    <!-- GTM -->\n    <script id='gtm-2' async src='https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js'></script>\n    <script id='gtm-3'>\n        var googletag = googletag || {};\n        googletag.cmd = googletag.cmd || [];\n    </script>\n    <!-- /GTM -->\n\n    \n\n\n    <!-- Cookie Banner -->\n    \n    <link href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" />\n    <script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.js\"></script>\n    \n    <!-- /Cookie Banner -->\n</head>\n\n<body id=\"content\">\n\n    <div class=\"paywall__site-container\">\n\n    <!-- paywall -->\n    \n        \n        <script id=\"piano-script\" src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/js/tiny.js\" async></script>\n        \n    \n    <!-- /paywall -->\n\n    \n    <!-- Facebook Pixel Code (noscript) -->\n    <noscript>\n        <img alt=\"\" height=\"1\" width=\"1\" src=\"https://www.facebook.com/tr?id=646734559122867&ev=PageView&noscript=1\"/>\n    </noscript>\n    <!-- End Facebook Pixel Code (noscript) -->\n    \n\n    <!-- Google Tag Manager (noscript) -->\n    <noscript id='gtm-noscript'>\n        <iframe src=\"https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-59HBP4P\" height=\"0\" width=\"0\" style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe>\n    </noscript>\n    <!-- End Google Tag Manager (noscript) -->\n    \n    <!-- start header block -->\n    <header id=\"site-header\">\n        <!-- start header workspace -->\n        <div>\n            <!-- start menu search block -->\n            <form id=\"frm-search\" action=\"/busca\" method=\"get\">\n                <fieldset>\n                    <legend>Busca</legend>\n                    <label for=\"txt-search\">Digite o termo da busca</label>\n                    <input type=\"text\" id=\"txt-search\" name=\"q\" placeholder=\"Digite sua busca\" aria-label=\"Buscar\" />\n                    <button id=\"btn-search\" type=\"submit\">Buscar</button>\n                    <button id=\"btn-search-close\" type=\"button\">Fechar</button>\n                </fieldset>\n            </form>\n            <!-- end menu search block -->\n            <button type=\"button\">\n                menu\n            </button>\n\n            \n            <h3 id=\"logo\">\n                <a href=\"/\">\u00c9poca Neg\u00f3cios</a>\n            </h3>\n            \n            \n            <nav id=\"menu-reduced\">\n                <ul>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://epocanegocios.revistadigital.globo.com/\" title=\"Revista Digital\" data-hover=\"Revista Digital\">Revista Digital</a>\n                    </li>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://www.edicaodomesneg.com/\" title=\"Destaques do m\u00eas\" data-hover=\"Destaques do m\u00eas\">Destaques do m\u00eas</a>\n                    </li>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Podcast/Negnews/\" title=\"Negnews\" data-hover=\"Negnews\">Negnews</a>\n                    </li>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/colunas/index.html\" title=\"Colunistas\" data-hover=\"Colunistas\">Colunistas</a>\n                    </li>\n                    \n                </ul>\n            </nav>\n            \n            \n                <a class=\"subscribe-button\" href=\"https://assinaturaglobo.globo.com/epoca-negocios/vitrine/epoca-negocios/?campanha=sim&amp;utm_source=siteepocanegocios&amp;utm_medium=botao&amp;utm_campaign=eg_en_botao_topo_190-3meses\" title=\"Assine\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Assine</a>\n            \n        </div>\n        <!-- end header workspace -->\n    </header>\n    <!-- end header block -->\n    \n\n    \n    <!-- start menu block -->\n    <section id=\"menu\">\n        <!-- start menu nav block -->\n        \n            <nav>\n        \n            <h6>Navega\u00e7\u00e3o</h6>\n            \n            <ul>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/\" title=\"Home\">Home</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.revistadigital.globo.com/\" title=\"Revista Digital\">Revista Digital</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://www.edicaodomesneg.com/\" title=\"Destaques do m\u00eas\">Destaques do m\u00eas</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Empresa/\" title=\"Empresas\">Empresas</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Podcast/Negnews/\" title=\"Negnews\">Negnews</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Startup/\" title=\"Startups\">Startups</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Sustentabilidade/\" title=\"Sustentabilidade\">Sustentabilidade</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Carreira/\" title=\"Futuro do Trabalho\">Futuro do Trabalho</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Dinheiro/\" title=\"Finan\u00e7as pessoais\">Finan\u00e7as pessoais</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Tecnologia/\" title=\"Tecnologia\">Tecnologia</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Caminhos-para-o-futuro/\" title=\"Caminhos para o Futuro\">Caminhos para o Futuro</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/colunas/index.html\" title=\"Colunistas\">Colunistas</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://oglobo.globo.com/principios-editoriais/\" title=\"Princ\u00edpios Editoriais\">Princ\u00edpios Editoriais</a>\n                    \n                </li>\n                \n            </ul>\n            \n        </nav>\n        <!-- end menu nav block -->\n\n        <!-- start menu footer block -->\n        <footer>\n            <!-- start social links block -->\n            \n            <div class=\"social-network\">\n                <ul>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://www.facebook.com/epocanegocios\" title=\"facebook\" class=\"facebook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"facebook-footer-mobile\">facebook</a>\n                    </li>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://twitter.com/epocanegocios\" title=\"twitter\" class=\"twitter\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"twitter-footer-mobile\">twitter</a>\n                    </li>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://instagram.com/epocanegocios\" title=\"instagram\" class=\"instagram\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"instagram-footer-mobile\">instagram</a>\n                    </li>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://www.linkedin.com/showcase/epocanegocios/\" title=\"linkedin\" class=\"linkedin\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"linkedin-footer-mobile\">linkedin</a>\n                    </li>\n                    \n                </ul>\n            </div>\n            \n            <!-- end social links block -->\n\n            <!-- start action links block -->\n            <div class=\"action\">\n                <ul>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://assinaturaglobo.globo.com/epoca-negocios/vitrine/epoca-negocios/?campanha=sim&amp;utm_source=siteepocanegocios&amp;utm_medium=botao&amp;utm_campaign=eg_en_botao_topo_190-3meses\" title=\"Assine a revista\" class=\"subscribe-magazine\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Assine a revista</a>\n                    </li>\n                    \n                </ul>\n            </div>\n            <!-- end action links block -->\n            <!-- start copyright block -->\n            <div class=\"copyright \">\n                <div>\n                    <h6>\n                    \n                        <a href=\"http://anuncie.globo.com/editora-globo\" title=\"Editora Globo\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Editora Globo</a>\n                    \n                    </h6>\n                    <small>\n                        <span>Copyright</span> &copy;\n                        <time datetime=\"2020-08-23\">2020</time>\n                    </small>\n                </div>\n            </div>\n            <!-- end copyright block -->\n        </footer>\n        <!-- end menu footer block -->\n\n    </section>\n    <!-- end menu block -->\n    \n\n    <!-- start main content block -->\n    \n<progress value=\"0\"></progress>\n        <main>\n            <!-- Load Facebook SDK for JavaScript -->\n            <div id=\"fb-root\"></div>\n            <script>(function(d, s, id) {\n                var js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0];\n                if (d.getElementById(id)) return;\n                js = d.createElement(s); js.id = id;\n                js.src = \"https://connect.facebook.net/en_US/sdk.js#xfbml=1&version=v2.6\";\n                fjs.parentNode.insertBefore(js, fjs);\n            }(document, 'script', 'facebook-jssdk'));</script>\n\n            <!-- start article block -->\n            <article>\n                <header class=\"\">\n\n                    <div class=\"container-adv\" id=\"container-fullbanner\">\n                        <div class=\"inner-adv\" id=\"pub-fullbanner-1\">\n                        </div>\n                        <a id=\"btn-fullbanner-close\">Fechar</a>\n                    </div>\n\n                    \n\n                    \n\n                    \n                        <!-- Sem imagem -->\n\n                        <div class=\"featured-text\">\n                            \n                                \n                                <h4>\n                                    <a>Brasil</a>\n                                </h4>\n                                \n                            \n\n                            \n                            <h1>Presidente do Conselho de \u00c9tica decide arquivar representa\u00e7\u00e3o contra A\u00e9cio Neves</h1>\n                            \n\n                            \n                            <h2>Esta \u00e9 a segunda vez que Jo\u00e3o Alberto arquiva representa\u00e7\u00e3o contra A\u00e9cio este ano</h2>\n                            \n\n                            <span class=\"reading-time\">1 min de leitura</span>\n                        </div>\n\n                    \n\n                    \n\n                    \n                        <!--Start Audima Widget Injection -->\n                        <div id=\"audimaWidget\"></div>\n                        <!--End Audima Widget Injection -->\n                    \n\n                    <!-- start share links block -->\n                    <nav class=\"social-share\">\n                        <ul>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" title=\"Compartilhar no Whatsapp\" class=\"whatsapp btn-wapp\" rel=\"noopener\" id=\"whatsapp-top\">WhatsApp</a>\n                            </li>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Facebook\" class=\"facebook btn-fbook\" rel=\"noopener\" id=\"facebook-top\">Facebook</a>\n                            </li>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Twitter\" class=\"twitter btn-twitter\" rel=\"noopener\" id=\"twitter-top\">Twitter</a>\n                            </li>\n                            \n<li>\n    <a target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Linkedin\" class=\"linkedin btn-ldin\" rel=\"noopener\"\n        id=\"linkedin-top\">Linkedin</a>\n</li>\n<li>\n    <a target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Pinterest\" class=\"pinterest btn-pint\" rel=\"noopener\"\n        id=\"pinterest-top\">Pinterest</a>\n</li>\n\n                            <li>\n                                <a href=\"/Brasil/noticia/2017/10/presidente-do-conselho-de-etica-decide-arquivar-representacao-contra-aecio-neves.html\" title=\"Copiar Link\" class=\"copylink\" id=\"copiar-top\">Copiar Link</a>\n                            </li>\n                        </ul>\n                        <button type=\"button\" id=\"mais-redes-sociais-top\">+</button>\n                    </nav>\n                    <!-- end share links block -->\n\n                    <!-- start Author/Producer block -->\n                    <div class=\"authorship\">\n                        <ul>\n                            \n                            <li>\n                                <address id=\"article-author\">Estad\u00e3o Conte\u00fado</address>\n                            </li>\n                            \n                            \n                            <li>\n                                <address>Estad\u00e3o Conte\u00fado</address>\n                            </li>\n                            \n                        </ul>\n\n                        \n                        <time datetime=\"2017-10-25 08:29:46\">25 Out 2017 - 08h29</time>\n                        \n\n                        \n                        <span class=\"last-modified\">Atualizado em <time datetime=\"2017-10-25 08:29:47\">25 Out 2017 - 08h29</time></span>\n                        \n\n                    </div>\n                    <!-- end Author/Producer block -->\n                    \n                        <!--Start Audima banner -->\n                        <div id=\"pub-banner-audima\"></div>\n                        <!--End Audima banner -->\n                    \n                </header>\n                <!-- start article body -->\n\n                \n                <div class=\"protected-content\">\n\n                    <nav class=\"social-share social-share-content\">\n                        <ul>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" title=\"Compartilhar no Whatsapp\" class=\"whatsapp btn-wapp\" rel=\"noopener\" id=\"whatsapp-top-protected\">WhatsApp</a>\n                            </li>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Facebook\" class=\"facebook btn-fbook\" rel=\"noopener\" id=\"facebook-top-protected\">Facebook</a>\n                            </li>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Twitter\" class=\"twitter btn-twitter\" rel=\"noopener\" id=\"twitter-top-protected\">Twitter</a>\n                            </li>\n                            \n<li>\n    <a target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Linkedin\" class=\"linkedin btn-ldin\" rel=\"noopener\"\n        id=\"linkedin-top\">Linkedin</a>\n</li>\n<li>\n    <a target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Pinterest\" class=\"pinterest btn-pint\" rel=\"noopener\"\n        id=\"pinterest-top\">Pinterest</a>\n</li>\n\n                            <li>\n                                <a href=\"/Brasil/noticia/2017/10/presidente-do-conselho-de-etica-decide-arquivar-representacao-contra-aecio-neves.html\" title=\"Copiar Link\" class=\"copylink\" id=\"copiar-top-protected\">Copiar Link</a>\n                            </li>\n                        </ul>\n                        <button type=\"button\" id=\"mais-redes-sociais-top-protected\">+</button>\n                    </nav>\n                    <figure>\n            \n                <img width=\"620\" height=\"430\" title=\"O senador A\u00e9cio Neves (PSDB-MG) conversa com jornalistas no Congresso (Foto: Antonio Cruz/Ag\u00eancia Brasil)\" alt=\"O senador A\u00e9cio Neves (PSDB-MG) conversa com jornalistas no Congresso (Foto: Antonio Cruz/Ag\u00eancia Brasil)\" data-src=\"//s2.glbimg.com/RTG2QvQWU9sCPD4lkKyAGdXz6jM=/620x430/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/10/25/senador-aecio-neves.jpg\" />\n            \n            <figcaption><p>O senador A\u00e9cio Neves (PSDB-MG) conversa com jornalistas no Congresso (Foto: Antonio Cruz/Ag\u00eancia Brasil)</p></figcaption>\n        </figure><div id=\"pub-materia-1\" class=\"adv adv-article tiny\" data-advertising=\"0\"></div><p>O presidente do Conselho de \u00c9tica do Senado, Jo\u00e3o Alberto Souza (PMDB-MA), decidiu arquivar, nesta ter\u00e7a-feira (24), representa\u00e7\u00e3o contra o senador <a href=\"http://epocanegocios.globo.com/palavrachave/aecio-neves/\">A\u00e9cio Neves</a> (PSDB-MG) por quebra de decoro parlamentar. Jo\u00e3o Alberto alega que acatou sugest\u00e3o da Advocacia-Geral da Casa. A decis\u00e3o ainda cabe recurso, que dever\u00e1 ser assinado por, pelo menos, cinco membros.</p><aside><strong>saiba mais</strong>\n            <section class=\"card\">\n                <div>\n                    <header><figure>\n            <svg role=\"img\" viewBox=\"0 0 120 75\" aria-label=\"Cassado pelo Senado, Delc\u00eddio diz que foi \"boi de piranha\"\">\n            <desc>Cassado pelo Senado, Delc\u00eddio diz que foi \"boi de piranha\"</desc>\n            <a xlink:href=\"http://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2017/10/epoca-negocios-cassado-pelo-senado-delcidio-diz-que-foi-boi-de-piranha.html\">\n                <image width=\"120\" height=\"75\"\n                data-src=\"https://s2.glbimg.com/Wn40eiXD7QQf6dOYT4a8IjL7Gf8=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2016/05/09/delcidio-apos-falar-na-ccj.jpg\"\n                xlink:href=\"https://s2.glbimg.com/Wn40eiXD7QQf6dOYT4a8IjL7Gf8=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2016/05/09/delcidio-apos-falar-na-ccj.jpg\"></image></a></svg></figure>\n                        <h4>\n                        <a href=\"http://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2017/10/epoca-negocios-cassado-pelo-senado-delcidio-diz-que-foi-boi-de-piranha.html\" thumbnail=\"https://s2.glbimg.com/Wn40eiXD7QQf6dOYT4a8IjL7Gf8=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2016/05/09/delcidio-apos-falar-na-ccj.jpg\">Cassado pelo Senado, Delc\u00eddio diz que foi \"boi de piranha\"</a>\n                        </h4>\n                    </header>\n                </div>\n            </section><section class=\"card\">\n                <div>\n                    <header><figure>\n            <svg role=\"img\" viewBox=\"0 0 120 75\" aria-label=\"Senado derruba afastamento parlamentar de A\u00e9cio imposto pelo STF\">\n            <desc>Senado derruba afastamento parlamentar de A\u00e9cio imposto pelo STF</desc>\n            <a xlink:href=\"http://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2017/10/senado-derruba-afastamento-parlamentar-de-aecio-neves-imposto-pelo-stf.html\">\n                <image width=\"120\" height=\"75\"\n                data-src=\"https://s2.glbimg.com/PpbS3KuNYt3HePYSU86j92dVGAo=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/05/19/aecio-neves-psdb-pedro-franca-agencia-senado.jpg\"\n                xlink:href=\"https://s2.glbimg.com/PpbS3KuNYt3HePYSU86j92dVGAo=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/05/19/aecio-neves-psdb-pedro-franca-agencia-senado.jpg\"></image></a></svg></figure>\n                        <h4>\n                        <a href=\"http://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2017/10/senado-derruba-afastamento-parlamentar-de-aecio-neves-imposto-pelo-stf.html\" thumbnail=\"https://s2.glbimg.com/PpbS3KuNYt3HePYSU86j92dVGAo=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/05/19/aecio-neves-psdb-pedro-franca-agencia-senado.jpg\">Senado derruba afastamento parlamentar de A\u00e9cio imposto pelo STF</a>\n                        </h4>\n                    </header>\n                </div>\n            </section>\n        </aside><p>\"A opini\u00e3o da Advocacia foi de n\u00e3o conhecer a pe\u00e7a, tendo em vista que era uma reedi\u00e7\u00e3o da (representa\u00e7\u00e3o) que j\u00e1 tinha sido arquivada. Se pudesse fazer isso, daqui a pouco processos passados poderiam ser novamente questionados, ent\u00e3o a Advocacia optou pelo n\u00e3o reconhecimento\", justificou o presidente do Conselho \u00e0 reportagem.</p><div id=\"pub-materia-2\" class=\"adv adv-article \" data-advertising=\"0\"></div><p>A representa\u00e7\u00e3o que pede a abertura do processo por quebra de decoro foi apresentada pelo PT no in\u00edcio do m\u00eas, logo ap\u00f3s o Supremo Tribunal Federal (STF) ter afastado A\u00e9cio do mandato. A decis\u00e3o da Corte acabou barrada pelo plen\u00e1rio do Senado na semana passada e o tucano retomou \u00e0s atividades parlamentares. O PT pede que os senadores analisem se A\u00e9cio quebrou decoro parlamentar ao ser flagrado em conversa na qual pede R$ 2 milh\u00f5es ao empres\u00e1rio Joesley Batista, um dos donos da JBS. O tucano nega que seja propina e alega que pediu o dinheiro emprestado para pagar sua defesa na Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. No STF, A\u00e9cio \u00e9 investigado por corrup\u00e7\u00e3o passiva e obstru\u00e7\u00e3o de Justi\u00e7a.</p><div id=\"pub-materia-3\" class=\"adv adv-article halfpage\" data-advertising=\"0\"></div><p>Esta \u00e9 a segunda vez que Jo\u00e3o Alberto arquiva representa\u00e7\u00e3o contra A\u00e9cio este ano. Em junho, o parlamentar indeferiu outro pedido de cassa\u00e7\u00e3o contra o tucano com base no mesmo epis\u00f3dio. Na ocasi\u00e3o, ele alegou \"falta de provas\". Agora, justifica que n\u00e3o h\u00e1 fato novo para a representa\u00e7\u00e3o ser apresentada.</p><p>H\u00e1 cerca de quatro meses, ap\u00f3s decis\u00e3o de Jo\u00e3o Alberto pelo indeferimento da representa\u00e7\u00e3o, cinco senadores reuniram assinaturas no Conselho de \u00c9tica para apresentar recurso, por\u00e9m o pedido foi derrotado pela maioria dos integrantes do colegiado. Agora, ser\u00e1 preciso o mesmo n\u00famero de assinaturas para que um recurso seja apresentado.</p>\n\n                    \n                    \n                    \n                </div>\n                \n\n                <!-- start footer article block -->\n                <footer>\n\n\t\t\t\t\t<!-- start pub-lab block -->\n                    \n\t\t\t\t\t<!-- end pub-lab block -->\n\n                    <!-- start share links block -->\n                    <nav class=\"social-share\">\n                        <ul>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" title=\"Compartilhar no Whatsapp\" class=\"whatsapp btn-wapp\" rel=\"noopener\" id=\"whatsapp-bottom\">WhatsApp</a>\n                            </li>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Facebook\" class=\"facebook btn-fbook\" rel=\"noopener\" id=\"facebook-bottom\">Facebook</a>\n                            </li>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Twitter\" class=\"twitter btn-twitter\" rel=\"noopener\" id=\"twitter-bottom\">Twitter</a>\n                            </li>\n                            \n<li>\n    <a target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Linkedin\" class=\"linkedin btn-ldin\" rel=\"noopener\"\n        id=\"linkedin-top\">Linkedin</a>\n</li>\n<li>\n    <a target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Pinterest\" class=\"pinterest btn-pint\" rel=\"noopener\"\n        id=\"pinterest-top\">Pinterest</a>\n</li>\n\n                            <li>\n                                <a href=\"/Brasil/noticia/2017/10/presidente-do-conselho-de-etica-decide-arquivar-representacao-contra-aecio-neves.html\" title=\"Copiar Link\" class=\"copylink\" id=\"copiar-bottom\">Copiar Link</a>\n                            </li>\n                        </ul>\n                        <button type=\"button\" id=\"mais-redes-sociais-bottom\">+</button>\n                    </nav>\n                    <!-- end share links block -->\n\n                    <!-- start Author/Producer block -->\n                    <div class=\"authorship\">\n                        \n                        <time datetime=\"2017-10-25 08:29:46\">25 Out 2017 - 08h29</time>\n                        \n\n                        \n                        <span>Atualizado em <time datetime=\"2017-10-25 08:29:47\">25 Out 2017 - 08h29</time></span>\n                                         </div>\n                    <!-- end Author/Producer block -->\n\n                </footer>\n                <!-- end footer article block -->\n            </article>\n            <!-- end card block -->\n\n            <!-- start pos-content block -->\n            <section id=\"pos-content\">\n                <div id=\"sponsored-content\"></div>\n                <div id=\"most-read\"></div>\n            </section>\n            <!-- end pos-content block -->\n\n            <!-- start advertising and others block -->\n            <section>\n                \n                <!-- start wrapper comments block -->\n                <div id=\"boxComentarios\"\n                    data-slug='epoca-negocios'\n                    data-section='Brasil'\n                    data-title='Presidente do Conselho de \u00c9tica decide arquivar representa\u00e7\u00e3o contra A\u00e9cio Neves'\n                    data-id='1808506'\n                    data-short-url=''\n                    data-url=''\n                    class=\"comments\">\n                    <!--Bloco de coment\u00e1rios-->\n                </div>\n                <!-- end wrapper comments block -->\n                \n\n                \n                <!-- permanent advertising -->\n                <div id=\"pub-retangulo-0\" class=\"adv\" data-advertising=\"0\"></div>\n                <!-- /permanent advertising -->\n\n                <!-- subscribe and newsletter -->\n                <div id=\"subscribe-newsletter\"></div>\n                <!-- /subscribe and newsletter -->\n                \n\n                <!-- start related article block -->\n                <aside id=\"read-more\">\n                    <h4 class=\"section-title\">\u00daltimas not\u00edcias</h4>\n                    <ul id=\"newslist\"></ul>\n                    <footer></footer>\n                </aside>\n                <!-- end related article block  -->\n            </section>\n            <!-- end advertising and others block -->\n\n            <!-- Script para embeds do twitter -->\n            <script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script>\n\n            <!-- Script para embeds do pinterest -->\n            <script async defer src=\"//assets.pinterest.com/js/pinit.js\"></script>\n\n        </main>\n\n    <!-- end main content block -->\n\n    \n\n    \n\n    \n\t<div id=\"pub-shopping\"></div>\n\n\n    \n    <!-- pub vitrine -->\n    <div id=\"pub-vitrine\"></div>\n    <!-- /pub vitrine -->\n    \n\n    <!-- start footer block -->\n    <footer>\n        <div class=\"footer-container\">\n            <!-- Section primary -->\n\n            <section class=\"footer-primary\">\n                <!-- Logo Footer -->\n\n                <div class=\"footer-logo\">\n                     <h5>\n                        <a href=\"/\" title=\"\u00c9poca Neg\u00f3cios\">\u00c9poca Neg\u00f3cios</a>\n                    </h5>\n                </div>\n\n                <!-- Social -->\n\n                \n                <div class=\"social-network\">\n                    <ul>\n                        \n                        <li>\n                            <a href=\"https://www.facebook.com/epocanegocios\" title=\"facebook\" class=\"facebook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"facebook-footer\">facebook</a>\n                        </li>\n                        \n                        <li>\n                            <a href=\"https://twitter.com/epocanegocios\" title=\"twitter\" class=\"twitter\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"twitter-footer\">twitter</a>\n                        </li>\n                        \n                        <li>\n                            <a href=\"https://instagram.com/epocanegocios\" title=\"instagram\" class=\"instagram\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"instagram-footer\">instagram</a>\n                        </li>\n                        \n                        <li>\n                            <a href=\"https://www.linkedin.com/showcase/epocanegocios/\" title=\"linkedin\" class=\"linkedin\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"linkedin-footer\">linkedin</a>\n                        </li>\n                        \n                    </ul>\n                </div>\n                \n\n                <!-- Subscribe -->\n\n                <div class=\"subscribe\">\n                    \n                        <a href=\"https://assinaturaglobo.globo.com/epoca-negocios/vitrine/epoca-negocios/?campanha=sim&amp;utm_source=siteepocanegocios&amp;utm_medium=botao&amp;utm_campaign=eg_en_botao_rodape_190-3meses\" title=\"Assine a revista\" class=\"subscribe-magazine\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Assine a revista</a>\n                    \n                </div>\n\n                <!-- Institutional Menu -->\n\n                \n                    <nav id=\"menu-institutional\">\n                        <ul>\n                            \n                            <li>\n                                <a href=\"http://www.publicidadeeditoraglobo.com.br/epocanegocios\" title=\"Anuncie\" rel=\"noopener\">Anuncie</a>\n                            </li>\n                            \n                            <li>\n                                <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/#newsletter-anchor\" title=\"Cadastre-se\" rel=\"noopener\">Cadastre-se</a>\n                            </li>\n                            \n                            <li>\n                                <a href=\"https://assinaturaglobo.globo.com/epoca-negocios/vitrine/epoca-negocios/?campanha=sim&amp;utm_source=siteepocanegocios&amp;utm_medium=botao&amp;utm_campaign=eg_en_botao_rodape_190-3meses\" title=\"Assine\" rel=\"noopener\">Assine</a>\n                            </li>\n                            \n                            <li>\n                                <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Inspiracao/Empresa/noticia/2012/03/expediente.html\" title=\"Expediente\" rel=\"noopener\">Expediente</a>\n                            </li>\n                            \n                            <li>\n                                <a href=\"https://www.globo.com/privacidade.html\" title=\"Pol\u00edtica de privacidade\" rel=\"noopener\">Pol\u00edtica de privacidade</a>\n                            </li>\n                            \n                            <li>\n                                <a href=\"https://oglobo.globo.com/principios-editoriais/\" title=\"Princ\u00edpios editoriais\" rel=\"noopener\">Princ\u00edpios editoriais</a>\n                            </li>\n                            \n                            <li>\n                                <a href=\"https://www.assineglobo.com.br/central-do-assinante/home\" title=\"SAC\" rel=\"noopener\">SAC</a>\n                            </li>\n                            \n                        </ul>\n                    </nav>\n                \n\n                 \n\n            </section>\n\n            <!-- Section secondary -->\n            <section class=\"footer-secondary\">\n\n                \n\n                <!-- Menu Footer Secondary -->\n\n                 \n\n            </section>\n        </div>\n\n        <!-- start copyright block -->\n        <div class=\"copyright \">\n            <div>\n                <h6>\n                \n                    <a href=\"http://anuncie.globo.com/editora-globo\" title=\"Editora Globo\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Editora Globo</a>\n                \n                </h6>\n                <small>\n                    <span>Copyright</span> &copy;\n                    <time datetime=\"2020-08-23\">2020</time>\n                </small>\n            </div>\n        </div>\n        <!-- end copyright block -->\n\n        <!-- start globo block -->\n        <div class=\"globo\">\n            <div>\n                <h6>\n                    <a href=\"http://www.globo.com\" title=\"Globo.com\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Globo.com</a>\n                </h6>\n\n                <h6>\n                    <a href=\"#\" title=\"Globo Entretenimento\" rel=\"noopener\">Globo Not\u00edcias</a>\n                </h6>\n            </div>\n        </div>\n        <!-- end globo block -->\n\n    </footer>\n    <!-- end footer block -->\n\n    \n    <div id=\"pub-floating\"></div>\n    \n\n    <script>\n        function turnIntoArchorLink(value, index, array){\n            // Validate if it is an anchor\n            if (/#\\/*./.test(value.href)){\n                let anchorId = '#' + value.href.split('#')[1]\n\n                // Change onClick attribute\n                value.onclick = () => {\n                    document.querySelector('body').classList.toggle('menu-open')\n                    document.querySelector(anchorId).scrollIntoView({\n                        behavior: 'smooth'\n                    });\n                }\n            }\n        }\n\n        let linksMenu = document.querySelector('#menu > nav > ul').getElementsByTagName('a')\n        linksMenu = Array.from(linksMenu)\n        linksMenu.forEach(turnIntoArchorLink);\n    </script>\n\n    \n    <script>\n        window.clientVars.listParams = {\n            limit: [4, 10],\n            section: clientVars.currentSection,\n            container: '#newslist',\n            url: clientVars.newslist.url,\n            imagePlaceholder: 'https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/media/placeholder-epocanegocios_1e684595a1.png',\n            rules: {\n                type: 'readmore',\n                start: -3,\n                interval: 5,\n            }\n        };\n        var hasRecommendedContent = Boolean(parseInt(window.clientVars.recommendation.enabled));\n        var pageTemplate = 'article';\n    </script>\n\n    \n    <script>\n         // All newsletter that can be multiple selection must put here\n        const newsletterMultipleRegister = {\n            'marie-claire': clientVars.newsletter,\n            'pegn': clientVars.newsletter,\n        };\n\n        const isNewsletterRegisterMultipleEnabled = Boolean(parseInt(newsletterMultipleRegister[clientVars.homeSection]));\n        const isNewsletterRegisterEnabled = typeof clientVars.newsletterRegister !== 'undefined';\n        const isNewsletterDefaultEnabled = typeof clientVars.newsletter != 'undefined' && clientVars.newsletter != 0;\n        const isSubscribeEnabled = typeof clientVars.subscribe.enabled !== 'undefined';\n        const isSubscribeMagazineGalileu = clientVars.subscribe.name === 'Galileu';\n\n        // Subscribe\n        if (isSubscribeEnabled) {\n            document.addEventListener('subscribeReady', function () {\n                const subscribe = new Subscribe(clientVars.subscribe.url);\n\n                const container = document.getElementById('subscribe-newsletter');\n                if (!container) return;\n\n                if (\n                    isNewsletterRegisterEnabled &&\n                    !isNewsletterRegisterMultipleEnabled\n                ) {\n                    var containerNewsletter = document.querySelector('.newsletter-register');\n                } else if(\n                    isNewsletterRegisterEnabled &&\n                    isNewsletterRegisterMultipleEnabled\n                ) {\n                    var containerNewsletter = document.querySelector('.newsletter-register-multiple');\n                } else {\n                    var containerNewsletter = document.getElementById('newsletter-subscription');\n                }\n                const content = subscribe.print();\n\n                // insert always as first child\n                container.insertBefore(content, container.firstChild);\n\n                container.classList.add('subscribe');\n            });\n        }\n\n        // Here we put a newsletterMultipleRegister that can be use by any magazine\n        if (\n            isNewsletterRegisterEnabled &&\n            isNewsletterRegisterMultipleEnabled\n        ) {\n            document.addEventListener('newsletterRegisterMultipleReady', function() {\n                const container = document.getElementById('subscribe-newsletter');\n\n                if (!container) return;\n\n                const newsletterRegisterMultiple = new NewsletterRegisterMultiple(clientVars.homeSection);\n                newsletterRegisterMultiple.init(container);\n            });\n\n        }\n\n        // NewslettersRegister\n        if (\n            isNewsletterRegisterEnabled &&\n            !isNewsletterRegisterMultipleEnabled\n        ) {\n            document.addEventListener('newsletterRegisterReady', function() {\n                const container = document.getElementById('subscribe-newsletter');\n\n                if (!container) return;\n\n                const newsletterRegister = new NewsletterRegister();\n                newsletterRegister.init(container);\n            });\n        }\n    </script>\n    \n\n    <script>\n        if (typeof clientVars.mostRead.enabled != 'undefined') {\n            let articleContent = document.querySelector('.protected-content');\n            document.addEventListener('mostReadReady', () => {\n                let mostRead = new MostRead();\n                mostRead.request().then(() => {\n                    let container = document.getElementById('most-read');\n                    container.innerHTML = mostRead.print();\n                    mostRead.update(articleContent);\n                });\n            });\n        }\n\n        // Newsletter\n        if (\n            isNewsletterDefaultEnabled &&\n            !isNewsletterRegisterMultipleEnabled\n        ) {\n            document.addEventListener('newsletterReady', function() {\n                let newsletter = new Newsletter(clientVars.toast.name);\n                let container = document.querySelector('#subscribe-newsletter');\n\n                container.innerHTML += newsletter.print();\n                newsletter.bind();\n                container.classList.add('newsletter');\n            });\n        }\n    </script>\n\n    <script>\n        if (typeof clientVars.globomais != 'undefined') {\n            document.addEventListener('globomaisReady', function() {\n                let globomais = new Globomais();\n                let container = document.createElement('div');\n\n                let pcontainer = document.querySelector('main > article > header');\n                let target = pcontainer.nextSibling || null;\n\n                if (target) {\n                    pcontainer.parentNode.insertBefore(container, target);\n                } else {\n                    pcontainer.parentNode.appendChild(container);\n                }\n                container.innerHTML = globomais.print();\n            });\n        }\n    </script>\n\n    \n        <!--Start Audima Widget Injection -->\n        <script src=\"https://audio10.audima.co/audima-widget.js\"></script>\n        <!--End Audima Widget Injection -->\n        <!--Start script Audima banner -->\n        <script type=\"text/javascript\">\n            window.onload = function () {\n                http = function () {\n                    try {\n                        return new XMLHttpRequest();\n                    } catch (error) {\n                        console.log(error)\n                    }\n                    try {\n                        return new ActiveXObject(\"Msxml2.XMLHTTP\");\n                    } catch (error) {\n                        console.log(error)\n                    }\n                    try {\n                        return new ActiveXObject(\"Microsoft.XMLHTTP\");\n                    } catch (error) {\n                        console.log(error)\n                    }\n                    throw new Error(\"Could not create HTTP request object.\");\n                };\n                placement = document.getElementById('pub-banner-audima');\n                placement.innerHTML = '';\n                frame = document.createElement('iframe');\n                frame.border = 0;\n                frame.frameBorder = 0;\n                frame.width = 320;\n                frame.height = 50;\n                placement.appendChild(frame);\n                request = http();\n                request.open(\"GET\", \"https://audima.co/dfp_frame_globo.txt\", true);\n                request.send(null);\n                request.onreadystatechange = function () {\n                    if (request.readyState == 4) {\n                        frame.contentWindow.document.open(\"text/html\");\n                        frame.contentWindow.document.write(request.responseText);\n                        frame.contentWindow.document.close();\n                    }\n                };\n            };\n        </script>\n        <!--End script Audima banner -->\n    \n    <script src=\"https://cdn.onesignal.com/sdks/OneSignalSDK.js\"></script>\n    <script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/script/epocanegocios.bundle-min_9a25b5fda9.js\"></script>\n\n\n    \n        <!-- service worker -->\n        <script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/base/script/sw-script_63490e2d5d.js\" defer></script>\n\n        <!-- scripts for developement -->\n        <script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/base/script/bundle-min_4bb2bd8e7e.js\" defer></script>\n    \n\n    \n\n    \n        <script defer type=\"text/javascript\" src=\"//ajax.googleapis.com/ajax/libs/jquery/1.8.3/jquery.min.js\"></script>\n\t\t<script defer type=\"text/javascript\" src=\"//comentarios.globo.com/static/js/jquery-ui-1.8.2.custom.min.js\"></script>\n\t\t<script defer type=\"text/javascript\" src=\"//comentarios.globo.com/static/widget/js/comentarios.v2.all.js\"></script>\n\t\n\n\n    <script async defer src=\"//www.instagram.com/embed.js\"></script>\n\n    <script>\n\n        // var timer = null;\n        var values = [];\n\n        function getHeightMinValue(element){\n            return element.getBoundingClientRect().height;\n        };\n\n        function charStrip() {\n\n            var cbox = document.querySelector('#article-author');\n\n            if(cbox == null) return '';\n\n            var lnkReadMore = '<a href=\"#\" class=\"lnk-read-more\"><span>...</span> Ver mais</a>';\n            var maxHeight = 20;\n            var smallestElementHeight = 0;\n            var existReadMore = cbox.querySelector(\".lnk-read-more\");\n\n            // clearInterval(timer);\n            if(values.length < 3) {\n                // timer = setInterval(function() {\n                //     values.push(getHeightMinValue(cbox));\n                //     charStrip();\n                // }, 1);\n                values.push(getHeightMinValue(cbox));\n                charStrip();\n            } else {\n                smallestElementHeight =  Math.min.apply(null, values);\n                if (smallestElementHeight >= maxHeight && !existReadMore) {\n                    cbox.setAttribute('data-text', cbox.innerHTML);\n                    cbox.classList.add('cropped');\n                    cbox.innerHTML += lnkReadMore;\n\n                    cbox.querySelector('.lnk-read-more').addEventListener(\n                        'click', function(event) {\n                            event.preventDefault();\n                            cbox.classList.remove('cropped');\n                            var txt = cbox.getAttribute('data-text');\n                            cbox.innerHTML = txt;\n                        }\n                    );\n                }\n            }\n        }\n\n        // function checkVisibility(){\n        //     return document.visibilityState == 'visible' ;\n        // }\n\n        // document.addEventListener(\"visibilitychange\", function() {\n        //     charStrip();\n        // });\n\n        // document.fonts.ready.then(function() {\n        //     var timer = null;\n        //     if(checkVisibility()){\n        //         charStrip();\n        //     }\n        // });\n\n        charStrip();\n\n    </script>\n\n\n\n     \n    <!-- GTM CONFIG -->\n    <!-- /GTM CONFIG -->\n\n    \n\n    <!-- start Handtalk Script -->\n    \n    <!-- end Handtalk Script -->\n\n    </div>\n\n    <!-- Cookie banner -->\n    \n    <style>\n        @media only screen and (min-width:660px) {\n            #cookie-banner-lgpd.cookie-banner-lgpd-animated.cookie-banner-lgpd-visible {\n                margin-bottom: 50px;\n            }\n        }\n    </style>\n    <script>\n        function isMobile() {\n            const width = window.innerWidth > 0 ? window.innerWidth : screen.width\n            return width <= 660\n        }\n        const mutationObserver = new MutationObserver(entries => {\n            const cookieBannerElement = document.querySelector(\".cookie-banner-lgpd-visible.cookie-banner-lgpd-animated\");\n            const adDiv = document.querySelector(\"#container-fullbanner\");\n            if (cookieBannerElement) {\n                cookieBannerElement.style.marginBottom = `${adDiv.clientHeight + 8}px`;\n            }\n        });\n        if (isMobile()) {\n            mutationObserver.observe(document.querySelector(\"#container-fullbanner\"), {\n                childList: true,\n                subtree: true,\n                attributes: true,\n                characterData: true\n            });\n        }\n        try {\n            const cookieBanner = new LGPD.CookieBanner();\n\n        } catch (err) {\n            console.error(err);\n        }\n    </script>\n    \n    <!-- /Cookie banner -->\n</body>\n\n</html>"}