{"fileid": "epocanegocios.globo.com___Brasil_noticia_2017_08_reforma-trabalhista-endurece-regras-para-calculo-de-hora-extra.html", "url": "https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2017/08/reforma-trabalhista-endurece-regras-para-calculo-de-hora-extra.html", "subject": "reforma-trabalhista", "journal": "epoca", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html lang=\"pt-br\">\n\n<head>\n\n    <meta charset=\"UTF-8\">\n    <meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1.0, minimum-scale=1.0, maximum-scale=5.0\" />\n    <meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"ie=edge\" />\n    \n        \n    \n    <title>Reforma trabalhista endurece regras para c\u00e1lculo de hora extra - \u00c9poca Neg\u00f3cios | Brasil</title>\n\n    \n    \n    <link rel=\"canonical\" href=\"https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2017/08/reforma-trabalhista-endurece-regras-para-calculo-de-hora-extra.html\" />\n    \n    <script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\": [{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com#organization\",\"name\":\"Epoca Negocios\",\"url\":\"https://epocanegocios.globo.com\",\"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/epocanegocios\",\"https://twitter.com/epocanegocios\",\"https://instagram.com/epocanegocios\",\"https://www.linkedin.com/showcase/epocanegocios/\"],\"logo\": {\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com#logo\",\"url\":\"https://epocanegocios.globo.com#logo\",\"caption\":\"\u00c9poca Neg\u00f3cios\"},\"image\":{\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com#website\",\"url\":\"https://epocanegocios.globo.com\",\"name\":\"\u00c9poca Neg\u00f3cios\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com#organization\"},\"potentialAction\":{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https://epocanegocios.globo.com/busca?q={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2017/08/reforma-trabalhista-endurece-regras-para-calculo-de-hora-extra.html#webpage\",\"url\":\"https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2017/08/reforma-trabalhista-endurece-regras-para-calculo-de-hora-extra.html\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"name\":\"Reforma trabalhista endurece regras para c\u00e1lculo de hora extra\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com#website\"},\"datePublished\": \"2017-08-14T10:40:43.000Z\",\"description\":\"Texto lista situa\u00e7\u00f5es em que remunera\u00e7\u00e3o adicional n\u00e3o \u00e9 devida\"},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2017/08/reforma-trabalhista-endurece-regras-para-calculo-de-hora-extra.html#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2017/08/reforma-trabalhista-endurece-regras-para-calculo-de-hora-extra.html#webpage\"},\"author\": [{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Ag\u00eancia O Globo\"}],\"publisher\":{\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com#organization\"},\"headline\":\"Reforma trabalhista endurece regras para c\u00e1lculo de hora extra\",\"datePublished\": \"2017-08-14T10:40:43.000Z\",\"mainEntityOfPage\":\"https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2017/08/reforma-trabalhista-endurece-regras-para-calculo-de-hora-extra.html#webpage\",\"image\":{\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2017/08/reforma-trabalhista-endurece-regras-para-calculo-de-hora-extra.html#featured-img\"},\"keywords\":\"Trabalho,Renda,Governo Federal\",\"articleSection\":\"Brasil\",\"dateModified\": \"2017-08-14 07:40:43\"}]}</script>\n\n    <meta name=\"keywords\" content=\"Trabalho,Renda,Governo Federal\" />\n    <meta name=\"description\" content=\"Texto lista situa\u00e7\u00f5es em que remunera\u00e7\u00e3o adicional n\u00e3o \u00e9 devida\"/>\n\t<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n    \n    <meta property=\"og:image\" content=\"https://s2.glbimg.com/AR6T5SAqGltTzChAdmhpGoN-90w=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/07/17/carteira-de-trabalho.jpg\"/>\n    <meta name=\"twitter:image:src\" content=\"https://s2.glbimg.com/AR6T5SAqGltTzChAdmhpGoN-90w=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/07/17/carteira-de-trabalho.jpg\">\n    \n\t<meta property=\"og:type\" content=\"article\"/>\n\t<meta property=\"og:site_name\" content=\"\u00c9poca Neg\u00f3cios\"/>\n\t<meta property=\"og:title\" content=\"Reforma trabalhista endurece regras para c\u00e1lculo de hora extra\"/>\n\t<meta property=\"og:description\" content=\"Texto lista situa\u00e7\u00f5es em que remunera\u00e7\u00e3o adicional n\u00e3o \u00e9 devida\"/>\n    <meta property=\"og:url\" content=\"https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2017/08/reforma-trabalhista-endurece-regras-para-calculo-de-hora-extra.html\"/>\n\n    <meta name=\"title\" content=\"Reforma trabalhista endurece regras para c\u00e1lculo de hora extra\"/>\n    <meta name=\"referrer\" content=\"unsafe-url\"/>\n\n    \n    <meta name=\"twitter:\u200bsite\" content=\"@epocanegocios\"/>\n    <meta name=\"google-site-verification\" content=\"S7puuBz9jSre7iI2lr8S6LLuYR753SO6N4oNE_uIPHM\"/>\n    <meta property=\"fb:pages\" content=\"158779925464\"/>\n    <meta property=\"fb:admins\" content=\"10152560240510465\"/>\n    \n\n    \n    \n    <!-- AMP -->\n    <link rel=\"amphtml\" href=\"https://epocanegocios.globo.com/amp/Brasil/noticia/2017/08/reforma-trabalhista-endurece-regras-para-calculo-de-hora-extra.html\"/>\n    \n    \n    <!-- manifest.json -->\n    <link rel=\"manifest\" href=\"/assets/themes/epocanegocios/epocanegocios-manifest_5a1b7ae163.json\">\n    <link rel=\"icon\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/media/icon/epocanegocios-favicon_89c1f4542a.ico\">\n\n\n\n    \n    <meta name=\"google-play-app\" content=\"app-id=br.com.globomagazines\">\n    <meta name=\"apple-itunes-app\" content=\"app-id=943871531\">\n    \n\n    \n\n    <!-- Manifest fallback -->\n    <meta name=\"application-name\" content=\"\u00c9poca Neg\u00f3cios\">\n    <meta name=\"apple-mobile-web-app-title\" content=\"\u00c9poca Neg\u00f3cios\">\n    <meta name=\"theme-color\" content=\"#2d2d2d\">\n\n    <link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"180x180\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/media/icon/apple-touch-icon-180x180_310896cd79.png\">\n\n    <!-- PRELOAD (PRECONNECT) -->\n\n    <!-- TIQCDN (PRECONNECT) -->\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"//tags.tiqcdn.com/\">\n\n    <!-- SCRIPT SALESFORCE (PRECONNECT) -->\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://cdn.krxd.net/\">\n\n    <!-- TABOOLA (PRECONNECT) -->\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://cds.taboola.com/\">\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://cdn.taboola.com/\">\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://match.taboola.com/\">\n\n    <!-- RUBICON (PRECONNECT) -->\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://ads.rubiconproject.com/\">\n\n    <!-- SCRIPT PIANO (PRECONNECT) -->\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://experience.tinypass.com/\">\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/js/tiny.js\">\n\n    <!-- GOOGLE (PRECONNECT) -->\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://www.googletagservices.com/\">\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://googleads4.g.doubleclick.net/\">\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://www.google-analytics.com/\">\n\n    \n    \n    <link rel=\"stylesheet\" href=\"https://s.glbimg.com/gl/ba/css/barra-globocom.min.css\" type=\"text/css\">\n    <script>\n    var glb = this.glb || {};\n    glb.barra = {\n        exibeAssineJa: false,\n        exibeCentral: false\n    };\n    (function() {\n        var s = document.createElement(\"script\");\n        s.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.charset = \"utf-8\";\n        s.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\n        var ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n    })();\n    </script>\n    \n    \n    <!-- app.css -->\n    <link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/style/epocanegocios-shell_9fc682e343.css\">\n    <link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/style/epocanegocios-responsive-shell_df4e2dd554.css\">\n    <!-- content.css -->\n    <link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/style/epocanegocios-content_d77755da11.css\">\n    <link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/style/epocanegocios-responsive-content_47b5f7bf3d.css\">\n\n    <!-- list.css -->\n    <link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/style/epocanegocios-list_69a8fd0131.css\">\n\n    \n        <link type=\"text/css\" rel=\"stylesheet\" media=\"screen\" href=\"//comentarios.globo.com/static/widget/css/comentarios.v2.all.css\"/>\n    \n\n    <noscript>\n        <link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/base/style/responsive/noscript_c29b12cb18.css\">\n    </noscript>\n\n<script>\n    var dataLayer = dataLayer || [],\n        date = (\"2017-08-14 07:40:43\".split(\" \")[0]).replace(/-/g, '');\n\n    dataLayer.push({\n        'idMateria': '/Brasil/noticia/2017/08/reforma-trabalhista-endurece-regras-para-calculo-de-hora-extra.html',\n        'ambiente': 'responsivo',\n        'dataPublicacao': date,\n        'editoria': 'Brasil',\n        'editorias_secundarias': '|\u00c9poca Neg\u00f3cios/Economia|',\n        'tipoConteudo': 'Materia'\n    });\n</script>\n\n\n\n\n\n\n    \n\n    \n    <!-- Facebook Pixel Code -->\n    <script>\n        !function(f,b,e,v,n,t,s)\n        {if(f.fbq)return;n=f.fbq=function(){n.callMethod?\n        n.callMethod.apply(n,arguments):n.queue.push(arguments)};\n        if(!f._fbq)f._fbq=n;n.push=n;n.loaded=!0;n.version='2.0';\n        n.queue=[];t=b.createElement(e);t.async=!0;\n        t.src=v;s=b.getElementsByTagName(e)[0];\n        s.parentNode.insertBefore(t,s)}(window,document,'script',\n        'https://connect.facebook.net/en_US/fbevents.js');\n\n        fbq('init', '646734559122867');\n        fbq('track', 'PageView');\n    </script>\n    <!-- End Facebook Pixel Code -->\n    \n\n    <script>\n        var tipoConteudoPiano = \"materia\";\n        var ambienteUtilizadoPiano = \"prd\";\n        var conteudoExclusivo = false;\n        var nomeProdutoPiano = \"epoca-negocios\";\n    </script>\n\n    <!-- adblock -->\n    \n        \n        <script src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/utils/tools.js\"></script>\n        \n    \n    <!-- /adblock -->\n\n    <script>\n        window.clientVars = {\"toast\":{\"enabled\":false,\"name\":\"\u00c9poca Neg\u00f3cios\",\"timeout\":10000,\"cookie\":\"_egepocanegocios_userVisits\"},\"menu\":{\"url\":\"/menu.json\"},\"recommendation\":{\"enabled\":\"0\",\"url\":\"/news-recommendation.json\"},\"newslist\":{\"url\":\"/newslist.json\"},\"stores\":{\"android\":\"https://play.google.com/store/apps/details?id=br.com.epocanegocios.android\",\"ios\":\"https://itunes.apple.com/br/app/revista-%C3%A9poca-neg%C3%B3cios/id419968176?mt=8\"},\"homeSection\":\"epoca-negocios\",\"exclusiveContent\":\"1\",\"newsletter\":\"1\",\"subscribe\":{\"magazine\":\"epocanegocios\",\"enabled\":\"1\",\"url\":\"https://assinaturaglobo.globo.com/epoca-negocios/vitrine/epoca-negocios/?campanha=sim&utm_source=siteepocanegocios&utm_medium=display&utm_campaign=eg_en_banner_news_190-3meses\"},\"globomaisUrl\":\"https://assinaturaglobo.globo.com/epoca-negocios/vitrine/epoca-negocios/?campanha=nao&utm_source=siteepocanegocios&utm_medium=display&utm_campaign=eg_en_banner_globomais_190-3meses\",\"mostRead\":{\"enabled\":\"1\"},\"pixelID\":\"646734559122867\",\"newrelic\":false,\"audima\":true,\"currentSection\":\"Brasil\",\"originalRequestID\":\"8872fccb-1c46-450d-9ae4-b98e221d6e39\"};\n        window.clientVars.menu = {'version': 'v2'}; //para n\u00e3o executar o menu na vers\u00e3o 1 do mob\n        window.clientVars.adv = {\n            lazyload: true,\n            fixedFullbanner: false,\n            adUnit: {\n                prefix: 'edepocanegocios'\n            }\n        };\n    </script>\n\n    <!-- UTAG - Script -->\n    <script>\n        var advEnv = 'prod';\n\n        var utag_data = {\n            DFP_Adunit: \"edepocanegocios/home\",\n            DFP_network_code: '32352161',\n            produto: \"Epoca Negocios\",\n            tipo_pagina: \"materia\",\n            id_conteudo: \"1596702\",\n            editoria: \"Brasil\",\n            especial_publicitario: \"false\",\n            pageLevelTargeting: { \"ognCluster\": [] }\n        }\n\n    </script>\n    <!-- utag script -->\n    <script id=\"adv-script\" src=\"//tags.tiqcdn.com/utag/globo/editora/prod/utag.js\"></script>\n    <!-- /UTAG - Script -->\n\n    <!-- Google Tag Manager -->\n    <script id='gtm-1'>\n        (function (w, d, s, l, i) {\nw[l] = w[l] || []; w[l].push(\n            { 'gtm.start': new Date().getTime(), event: 'gtm.js' }\n        ); var f = d.getElementsByTagName(s)[0],\n            j = d.createElement(s), dl = l != 'dataLayer' ? '&l=' + l : ''; j.async = true; j.src =\n                'https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id=' + i + dl; f.parentNode.insertBefore(j, f);\n        })(window, document, 'script', 'dataLayer', 'GTM-59HBP4P');\n    </script>\n    <!-- End Google Tag Manager -->\n\n    <!-- GTM -->\n    <script id='gtm-2' async src='https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js'></script>\n    <script id='gtm-3'>\n        var googletag = googletag || {};\n        googletag.cmd = googletag.cmd || [];\n    </script>\n    <!-- /GTM -->\n\n    \n\n\n    <!-- Cookie Banner -->\n    \n    <link href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" />\n    <script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.js\"></script>\n    \n    <!-- /Cookie Banner -->\n</head>\n\n<body id=\"content\">\n\n    <div class=\"paywall__site-container\">\n\n    <!-- paywall -->\n    \n        \n        <script id=\"piano-script\" src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/js/tiny.js\" async></script>\n        \n    \n    <!-- /paywall -->\n\n    \n    <!-- Facebook Pixel Code (noscript) -->\n    <noscript>\n        <img alt=\"\" height=\"1\" width=\"1\" src=\"https://www.facebook.com/tr?id=646734559122867&ev=PageView&noscript=1\"/>\n    </noscript>\n    <!-- End Facebook Pixel Code (noscript) -->\n    \n\n    <!-- Google Tag Manager (noscript) -->\n    <noscript id='gtm-noscript'>\n        <iframe src=\"https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-59HBP4P\" height=\"0\" width=\"0\" style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe>\n    </noscript>\n    <!-- End Google Tag Manager (noscript) -->\n    \n    <!-- start header block -->\n    <header id=\"site-header\">\n        <!-- start header workspace -->\n        <div>\n            <!-- start menu search block -->\n            <form id=\"frm-search\" action=\"/busca\" method=\"get\">\n                <fieldset>\n                    <legend>Busca</legend>\n                    <label for=\"txt-search\">Digite o termo da busca</label>\n                    <input type=\"text\" id=\"txt-search\" name=\"q\" placeholder=\"Digite sua busca\" aria-label=\"Buscar\" />\n                    <button id=\"btn-search\" type=\"submit\">Buscar</button>\n                    <button id=\"btn-search-close\" type=\"button\">Fechar</button>\n                </fieldset>\n            </form>\n            <!-- end menu search block -->\n            <button type=\"button\">\n                menu\n            </button>\n\n            \n            <h3 id=\"logo\">\n                <a href=\"/\">\u00c9poca Neg\u00f3cios</a>\n            </h3>\n            \n            \n            <nav id=\"menu-reduced\">\n                <ul>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://epocanegocios.revistadigital.globo.com/\" title=\"Revista Digital\" data-hover=\"Revista Digital\">Revista Digital</a>\n                    </li>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://www.edicaodomesneg.com/\" title=\"Destaques do m\u00eas\" data-hover=\"Destaques do m\u00eas\">Destaques do m\u00eas</a>\n                    </li>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Podcast/Negnews/\" title=\"Negnews\" data-hover=\"Negnews\">Negnews</a>\n                    </li>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/colunas/index.html\" title=\"Colunistas\" data-hover=\"Colunistas\">Colunistas</a>\n                    </li>\n                    \n                </ul>\n            </nav>\n            \n            \n                <a class=\"subscribe-button\" href=\"https://assinaturaglobo.globo.com/epoca-negocios/vitrine/epoca-negocios/?campanha=sim&amp;utm_source=siteepocanegocios&amp;utm_medium=botao&amp;utm_campaign=eg_en_botao_topo_190-3meses\" title=\"Assine\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Assine</a>\n            \n        </div>\n        <!-- end header workspace -->\n    </header>\n    <!-- end header block -->\n    \n\n    \n    <!-- start menu block -->\n    <section id=\"menu\">\n        <!-- start menu nav block -->\n        \n            <nav>\n        \n            <h6>Navega\u00e7\u00e3o</h6>\n            \n            <ul>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/\" title=\"Home\">Home</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.revistadigital.globo.com/\" title=\"Revista Digital\">Revista Digital</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://www.edicaodomesneg.com/\" title=\"Destaques do m\u00eas\">Destaques do m\u00eas</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Empresa/\" title=\"Empresas\">Empresas</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Podcast/Negnews/\" title=\"Negnews\">Negnews</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Startup/\" title=\"Startups\">Startups</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Sustentabilidade/\" title=\"Sustentabilidade\">Sustentabilidade</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Carreira/\" title=\"Futuro do Trabalho\">Futuro do Trabalho</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Dinheiro/\" title=\"Finan\u00e7as pessoais\">Finan\u00e7as pessoais</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Tecnologia/\" title=\"Tecnologia\">Tecnologia</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Caminhos-para-o-futuro/\" title=\"Caminhos para o Futuro\">Caminhos para o Futuro</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/colunas/index.html\" title=\"Colunistas\">Colunistas</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://oglobo.globo.com/principios-editoriais/\" title=\"Princ\u00edpios Editoriais\">Princ\u00edpios Editoriais</a>\n                    \n                </li>\n                \n            </ul>\n            \n        </nav>\n        <!-- end menu nav block -->\n\n        <!-- start menu footer block -->\n        <footer>\n            <!-- start social links block -->\n            \n            <div class=\"social-network\">\n                <ul>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://www.facebook.com/epocanegocios\" title=\"facebook\" class=\"facebook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"facebook-footer-mobile\">facebook</a>\n                    </li>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://twitter.com/epocanegocios\" title=\"twitter\" class=\"twitter\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"twitter-footer-mobile\">twitter</a>\n                    </li>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://instagram.com/epocanegocios\" title=\"instagram\" class=\"instagram\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"instagram-footer-mobile\">instagram</a>\n                    </li>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://www.linkedin.com/showcase/epocanegocios/\" title=\"linkedin\" class=\"linkedin\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"linkedin-footer-mobile\">linkedin</a>\n                    </li>\n                    \n                </ul>\n            </div>\n            \n            <!-- end social links block -->\n\n            <!-- start action links block -->\n            <div class=\"action\">\n                <ul>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://assinaturaglobo.globo.com/epoca-negocios/vitrine/epoca-negocios/?campanha=sim&amp;utm_source=siteepocanegocios&amp;utm_medium=botao&amp;utm_campaign=eg_en_botao_topo_190-3meses\" title=\"Assine a revista\" class=\"subscribe-magazine\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Assine a revista</a>\n                    </li>\n                    \n                </ul>\n            </div>\n            <!-- end action links block -->\n            <!-- start copyright block -->\n            <div class=\"copyright \">\n                <div>\n                    <h6>\n                    \n                        <a href=\"http://anuncie.globo.com/editora-globo\" title=\"Editora Globo\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Editora Globo</a>\n                    \n                    </h6>\n                    <small>\n                        <span>Copyright</span> &copy;\n                        <time datetime=\"2020-08-23\">2020</time>\n                    </small>\n                </div>\n            </div>\n            <!-- end copyright block -->\n        </footer>\n        <!-- end menu footer block -->\n\n    </section>\n    <!-- end menu block -->\n    \n\n    <!-- start main content block -->\n    \n<progress value=\"0\"></progress>\n        <main>\n            <!-- Load Facebook SDK for JavaScript -->\n            <div id=\"fb-root\"></div>\n            <script>(function(d, s, id) {\n                var js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0];\n                if (d.getElementById(id)) return;\n                js = d.createElement(s); js.id = id;\n                js.src = \"https://connect.facebook.net/en_US/sdk.js#xfbml=1&version=v2.6\";\n                fjs.parentNode.insertBefore(js, fjs);\n            }(document, 'script', 'facebook-jssdk'));</script>\n\n            <!-- start article block -->\n            <article>\n                <header class=\"\">\n\n                    <div class=\"container-adv\" id=\"container-fullbanner\">\n                        <div class=\"inner-adv\" id=\"pub-fullbanner-1\">\n                        </div>\n                        <a id=\"btn-fullbanner-close\">Fechar</a>\n                    </div>\n\n                    \n\n                    \n\n                    \n                        <!-- Sem imagem -->\n\n                        <div class=\"featured-text\">\n                            \n                                \n                                <h4>\n                                    <a>Brasil</a>\n                                </h4>\n                                \n                            \n\n                            \n                            <h1>Reforma trabalhista endurece regras para c\u00e1lculo de hora extra</h1>\n                            \n\n                            \n                            <h2>Texto lista situa\u00e7\u00f5es em que remunera\u00e7\u00e3o adicional n\u00e3o \u00e9 devida</h2>\n                            \n\n                            <span class=\"reading-time\">4 min de leitura</span>\n                        </div>\n\n                    \n\n                    \n\n                    \n                        <!--Start Audima Widget Injection -->\n                        <div id=\"audimaWidget\"></div>\n                        <!--End Audima Widget Injection -->\n                    \n\n                    <!-- start share links block -->\n                    <nav class=\"social-share\">\n                        <ul>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" title=\"Compartilhar no Whatsapp\" class=\"whatsapp btn-wapp\" rel=\"noopener\" id=\"whatsapp-top\">WhatsApp</a>\n                            </li>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Facebook\" class=\"facebook btn-fbook\" rel=\"noopener\" id=\"facebook-top\">Facebook</a>\n                            </li>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Twitter\" class=\"twitter btn-twitter\" rel=\"noopener\" id=\"twitter-top\">Twitter</a>\n                            </li>\n                            \n<li>\n    <a target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Linkedin\" class=\"linkedin btn-ldin\" rel=\"noopener\"\n        id=\"linkedin-top\">Linkedin</a>\n</li>\n<li>\n    <a target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Pinterest\" class=\"pinterest btn-pint\" rel=\"noopener\"\n        id=\"pinterest-top\">Pinterest</a>\n</li>\n\n                            <li>\n                                <a href=\"/Brasil/noticia/2017/08/reforma-trabalhista-endurece-regras-para-calculo-de-hora-extra.html\" title=\"Copiar Link\" class=\"copylink\" id=\"copiar-top\">Copiar Link</a>\n                            </li>\n                        </ul>\n                        <button type=\"button\" id=\"mais-redes-sociais-top\">+</button>\n                    </nav>\n                    <!-- end share links block -->\n\n                    <!-- start Author/Producer block -->\n                    <div class=\"authorship\">\n                        <ul>\n                            \n                            <li>\n                                <address id=\"article-author\">Ag\u00eancia O Globo</address>\n                            </li>\n                            \n                            \n                            <li>\n                                <address>Ag\u00eancia O Globo</address>\n                            </li>\n                            \n                        </ul>\n\n                        \n                        <time datetime=\"2017-08-14 07:40:43\">14 Ago 2017 - 07h40</time>\n                        \n\n                        \n                        <span class=\"last-modified\">Atualizado em <time datetime=\"2017-08-14 07:40:43\">14 Ago 2017 - 07h40</time></span>\n                        \n\n                    </div>\n                    <!-- end Author/Producer block -->\n                    \n                        <!--Start Audima banner -->\n                        <div id=\"pub-banner-audima\"></div>\n                        <!--End Audima banner -->\n                    \n                </header>\n                <!-- start article body -->\n\n                \n                <div class=\"protected-content\">\n\n                    <nav class=\"social-share social-share-content\">\n                        <ul>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" title=\"Compartilhar no Whatsapp\" class=\"whatsapp btn-wapp\" rel=\"noopener\" id=\"whatsapp-top-protected\">WhatsApp</a>\n                            </li>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Facebook\" class=\"facebook btn-fbook\" rel=\"noopener\" id=\"facebook-top-protected\">Facebook</a>\n                            </li>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Twitter\" class=\"twitter btn-twitter\" rel=\"noopener\" id=\"twitter-top-protected\">Twitter</a>\n                            </li>\n                            \n<li>\n    <a target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Linkedin\" class=\"linkedin btn-ldin\" rel=\"noopener\"\n        id=\"linkedin-top\">Linkedin</a>\n</li>\n<li>\n    <a target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Pinterest\" class=\"pinterest btn-pint\" rel=\"noopener\"\n        id=\"pinterest-top\">Pinterest</a>\n</li>\n\n                            <li>\n                                <a href=\"/Brasil/noticia/2017/08/reforma-trabalhista-endurece-regras-para-calculo-de-hora-extra.html\" title=\"Copiar Link\" class=\"copylink\" id=\"copiar-top-protected\">Copiar Link</a>\n                            </li>\n                        </ul>\n                        <button type=\"button\" id=\"mais-redes-sociais-top-protected\">+</button>\n                    </nav>\n                    <figure>\n            \n                <img width=\"620\" height=\"430\" title=\"\u00a0(Foto: Ag\u00eancia Brasil)\" alt=\"Carteira de trabalho ; emprego ; desemprego ; direitos do trabalhador ; seguro-desemprego ; cria\u00e7\u00e3o de vagas de trabalho ;  CLT ; reforma trabalhista ;  (Foto: Ag\u00eancia Brasil)\" data-src=\"//s2.glbimg.com/QvrK7O4-mDS2n8vqh3rPE12wia4=/620x430/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/07/17/carteira-de-trabalho.jpg\" />\n            \n            <figcaption><p>\u00a0(Foto: Ag\u00eancia Brasil)</p></figcaption>\n        </figure><div id=\"pub-materia-1\" class=\"adv adv-article tiny\" data-advertising=\"0\"></div><p>A reforma trabalhista vai endurecer as regras para contabiliza\u00e7\u00e3o de horas extras. O texto, que come\u00e7a a valer em novembro, detalha as situa\u00e7\u00f5es em que, caso um funcion\u00e1rio fique mais tempo na empresa \u2014 antes ou depois do expediente \u2014, n\u00e3o poder\u00e1 cobrar remunera\u00e7\u00e3o adicional. Entre os itens listados est\u00e3o atividades como estudo, pr\u00e1ticas religiosas e \u201catividades de relacionamento social\u201d. Advogados da \u00e1rea trabalhista afirmam que a nova legisla\u00e7\u00e3o d\u00e1 mais seguran\u00e7a a empregadores, que reclamam de processos judiciais indevidos. E tamb\u00e9m alertam para a necessidade de se firmar acordos por escrito, para evitar fraudes dos dois lados: empresas que se neguem a pagar e trabalhadores que tentem receber a mais.</p><div id=\"pub-materia-2\" class=\"adv adv-article \" data-advertising=\"0\"></div><aside><strong>saiba mais</strong>\n            <section class=\"card\">\n                <div>\n                    <header><figure>\n            <svg role=\"img\" viewBox=\"0 0 120 75\" aria-label=\"Reforma trabalhista: o que deixa de contar como hora trabalhada\">\n            <desc>Reforma trabalhista: o que deixa de contar como hora trabalhada</desc>\n            <a xlink:href=\"http://epocanegocios.globo.com/Carreira/noticia/2017/07/reforma-trabalhista-o-que-deixa-de-contar-como-hora-trabalhada.html\">\n                <image width=\"120\" height=\"75\"\n                data-src=\"https://s2.glbimg.com/7Ev4HZjmf0um7Kpx0RfvQ6PzpJg=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/05/09/relogio-prazo.jpg\"\n                xlink:href=\"https://s2.glbimg.com/7Ev4HZjmf0um7Kpx0RfvQ6PzpJg=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/05/09/relogio-prazo.jpg\"></image></a></svg></figure>\n                        <h4>\n                        <a href=\"http://epocanegocios.globo.com/Carreira/noticia/2017/07/reforma-trabalhista-o-que-deixa-de-contar-como-hora-trabalhada.html\" thumbnail=\"https://s2.glbimg.com/7Ev4HZjmf0um7Kpx0RfvQ6PzpJg=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/05/09/relogio-prazo.jpg\">Reforma trabalhista: o que deixa de contar como hora trabalhada</a>\n                        </h4>\n                    </header>\n                </div>\n            </section><section class=\"card\">\n                <div>\n                    <header><figure>\n            <svg role=\"img\" viewBox=\"0 0 120 75\" aria-label=\"Reforma trabalhista: o que muda na carga hor\u00e1ria\">\n            <desc>Reforma trabalhista: o que muda na carga hor\u00e1ria</desc>\n            <a xlink:href=\"http://epocanegocios.globo.com/Carreira/noticia/2017/07/reforma-trabalhista-o-que-muda-na-carga-horaria.html\">\n                <image width=\"120\" height=\"75\"\n                data-src=\"https://s2.glbimg.com/yeb-9chQjjD7FWCWQ1stOYmJIVs=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/07/13/relogio.jpg\"\n                xlink:href=\"https://s2.glbimg.com/yeb-9chQjjD7FWCWQ1stOYmJIVs=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/07/13/relogio.jpg\"></image></a></svg></figure>\n                        <h4>\n                        <a href=\"http://epocanegocios.globo.com/Carreira/noticia/2017/07/reforma-trabalhista-o-que-muda-na-carga-horaria.html\" thumbnail=\"https://s2.glbimg.com/yeb-9chQjjD7FWCWQ1stOYmJIVs=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/07/13/relogio.jpg\">Reforma trabalhista: o que muda na carga hor\u00e1ria</a>\n                        </h4>\n                    </header>\n                </div>\n            </section><section class=\"card\">\n                <div>\n                    <header><figure>\n            <svg role=\"img\" viewBox=\"0 0 120 75\" aria-label=\"Reforma trabalhista: sindicato n\u00e3o precisar\u00e1 mais homologar rescis\u00e3o\">\n            <desc>Reforma trabalhista: sindicato n\u00e3o precisar\u00e1 mais homologar rescis\u00e3o</desc>\n            <a xlink:href=\"http://epocanegocios.globo.com/Carreira/noticia/2017/07/reforma-trabalhista-sindicato-nao-precisara-mais-homologar-rescisao.html\">\n                <image width=\"120\" height=\"75\"\n                data-src=\"https://s2.glbimg.com/NCxbzc_mgxX33g20eDuBwHCgNko=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/07/25/demissao.jpg\"\n                xlink:href=\"https://s2.glbimg.com/NCxbzc_mgxX33g20eDuBwHCgNko=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/07/25/demissao.jpg\"></image></a></svg></figure>\n                        <h4>\n                        <a href=\"http://epocanegocios.globo.com/Carreira/noticia/2017/07/reforma-trabalhista-sindicato-nao-precisara-mais-homologar-rescisao.html\" thumbnail=\"https://s2.glbimg.com/NCxbzc_mgxX33g20eDuBwHCgNko=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/07/25/demissao.jpg\">Reforma trabalhista: sindicato n\u00e3o precisar\u00e1 mais homologar rescis\u00e3o</a>\n                        </h4>\n                    </header>\n                </div>\n            </section><section class=\"card\">\n                <div>\n                    <header><figure>\n            <svg role=\"img\" viewBox=\"0 0 120 75\" aria-label=\"Reforma trabalhista: como funciona o trabalho intermitente\">\n            <desc>Reforma trabalhista: como funciona o trabalho intermitente</desc>\n            <a xlink:href=\"http://epocanegocios.globo.com/Carreira/noticia/2017/07/reforma-trabalhista-como-funciona-o-trabalho-intermitente.html\">\n                <image width=\"120\" height=\"75\"\n                data-src=\"https://s2.glbimg.com/mJyW9FaCjAeWzmCWQlUSqk3bsAs=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/06/20/carteira-de-trabalho-agencia-brasil.jpg\"\n                xlink:href=\"https://s2.glbimg.com/mJyW9FaCjAeWzmCWQlUSqk3bsAs=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/06/20/carteira-de-trabalho-agencia-brasil.jpg\"></image></a></svg></figure>\n                        <h4>\n                        <a href=\"http://epocanegocios.globo.com/Carreira/noticia/2017/07/reforma-trabalhista-como-funciona-o-trabalho-intermitente.html\" thumbnail=\"https://s2.glbimg.com/mJyW9FaCjAeWzmCWQlUSqk3bsAs=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/06/20/carteira-de-trabalho-agencia-brasil.jpg\">Reforma trabalhista: como funciona o trabalho intermitente</a>\n                        </h4>\n                    </header>\n                </div>\n            </section><section class=\"card\">\n                <div>\n                    <header><figure>\n            <svg role=\"img\" viewBox=\"0 0 120 75\" aria-label=\"Reforma trabalhista permitir\u00e1 troca de dia de feriados\">\n            <desc>Reforma trabalhista permitir\u00e1 troca de dia de feriados</desc>\n            <a xlink:href=\"http://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2017/08/reforma-trabalhista-permitira-troca-de-dia-de-feriados.html\">\n                <image width=\"120\" height=\"75\"\n                data-src=\"https://s2.glbimg.com/NjU8QopL2LMgnDumu4O0y6FmaQo=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/08/07/sistema-ponto-eletronico.jpg\"\n                xlink:href=\"https://s2.glbimg.com/NjU8QopL2LMgnDumu4O0y6FmaQo=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/08/07/sistema-ponto-eletronico.jpg\"></image></a></svg></figure>\n                        <h4>\n                        <a href=\"http://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2017/08/reforma-trabalhista-permitira-troca-de-dia-de-feriados.html\" thumbnail=\"https://s2.glbimg.com/NjU8QopL2LMgnDumu4O0y6FmaQo=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/08/07/sistema-ponto-eletronico.jpg\">Reforma trabalhista permitir\u00e1 troca de dia de feriados</a>\n                        </h4>\n                    </header>\n                </div>\n            </section>\n        </aside><p>A restri\u00e7\u00e3o vale apenas para a contabilidade de horas extras. Isso porque o texto deixa claro que as situa\u00e7\u00f5es descritas n\u00e3o ser\u00e3o computadas como \u201cper\u00edodo extraordin\u00e1rio\u201d \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do empregador. Ou seja, n\u00e3o vale para o que acontece dentro do hor\u00e1rio de expediente. Apesar de citar itens como \u201crelacionamento social\u201d na lista do que n\u00e3o conta nesse c\u00e1lculo, as paradas para cafezinho ou ida ao banheiro n\u00e3o est\u00e3o amea\u00e7adas por lei.</p><p>Segundo especialistas, um exemplo cl\u00e1ssico \u00e9 o do funcion\u00e1rio que prefere chegar mais cedo ou sair mais tarde para resolver problemas pessoais, como estudar para a faculdade ou pagar uma conta pela internet. Tamb\u00e9m h\u00e1 casos em que o empregado prefere esperar um pouco para evitar a hora do rush. Por estarem nas depend\u00eancias das empresas, alguns trabalhadores usam os registros de ponto para pedir horas extras, relatam os advogados, com base em casos em que trabalharam. De acordo com levantamento do Tribunal Superior do Trabalho (TST), os lit\u00edgios sobre horas extras representaram de 16% a 19% das a\u00e7\u00f5es na Justi\u00e7a no ano passado.</p><div id=\"pub-materia-3\" class=\"adv adv-article halfpage\" data-advertising=\"0\"></div><p>\"A reforma s\u00f3 est\u00e1 refor\u00e7ando o \u00f3bvio. Se voc\u00ea est\u00e1 na empresa e n\u00e3o est\u00e1 trabalhando, n\u00e3o pode cobrar hora extra\", explica Juliana Bracks, professora da FGV Direito.</p><p>Na avalia\u00e7\u00e3o dela, no entanto, a edi\u00e7\u00e3o do texto n\u00e3o resolve completamente os poss\u00edveis conflitos. Por isso, afirma que continuar\u00e1 a recomendar empresas a n\u00e3o permitir que seus funcion\u00e1rios fiquem no trabalho ap\u00f3s o expediente:</p><p>\"Independentemente do artigo ter destacado isso, o \u00f4nus da prova continua do patr\u00e3o. A presun\u00e7\u00e3o \u00e9 de que quem est\u00e1 dentro da empresa, est\u00e1 para trabalhar. \u00c9 o extraordin\u00e1rio que precisa ser provado. \u00c9 aquela ideia de que soldado no quartel quer servi\u00e7o. Vou continuar orientando a n\u00e3o perman\u00eancia na empresa ap\u00f3s o expediente.\"</p><h2>Troca de uniforme n\u00e3o conta para jornada</h2><p>Funcion\u00e1rios que precisam trabalhar uniformizados ser\u00e3o afetados pela reforma trabalhista. De acordo com o texto, o tempo usado para trocar de roupa n\u00e3o poder\u00e1 ser considerado como hora extra, a menos que o empregador exija que a essa troca seja realizada na empresa.</p><p>Para especialistas, h\u00e1 diverg\u00eancias sobre a regra dos uniformes, uma vez que pode ser considerado que o empregado j\u00e1 est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da empresa no momento da troca de roupa. H\u00e1 tamb\u00e9m cr\u00edtica \u00e0 extin\u00e7\u00e3o da chamada \u201chora in itinere\u201d, a inclus\u00e3o do tempo de deslocamento no c\u00e1lculo da jornada de trabalho. Hoje, a CLT prev\u00ea que o tempo de deslocamento vale como jornada nos casos em que o posto de trabalho \u00e9 de dif\u00edcil acesso e o empregador fornece o transporte.</p><div id=\"pub-materia-4\" class=\"adv adv-article \" data-advertising=\"0\"></div><p>\"Em alguns itens, o empregado de fato est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do empregador, quando troca de roupa ou se dirige ao posto dentro da empresa\", opina Ivan Garcia, professor de Direito do Ibmec/RJ.</p><h2>Acordo evita fraudes</h2><p>Domingos Fortunato, especialista na \u00e1rea trabalhista do escrit\u00f3rio Mattos Filho, avalia que, no caso dos uniformes, a exig\u00eancia de troca na empresa deve ficar restrita a servi\u00e7os relacionados a seguran\u00e7a e \u00e0 sa\u00fade.</p><p>\"\u00c9 o caso de hospitais, por exemplo\", cita o advogado.</p><p>A restri\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a troca de uniformes est\u00e1 no mesmo artigo que define que n\u00e3o contam para remunera\u00e7\u00e3o adicional atividades como pr\u00e1ticas religiosas, descanso, lazer, relacionamento social. Para esses casos, a recomenda\u00e7\u00e3o de Fortunado \u00e9 formalizar acordos. Isso porque a lei n\u00e3o deve impedir a exist\u00eancia de fraudes. O maior risco \u00e9 de empresas que tentem se livrar do pagamento de horas extras, com base nas restri\u00e7\u00f5es previstas na nova lei.</p><p>\"O texto est\u00e1 bom. N\u00e3o h\u00e1 como impedir as fraudes. A maioria das empresas do pa\u00eds \u00e9 s\u00e9ria. As que v\u00e3o fraudar j\u00e1 s\u00e3o conhecidas por isso. N\u00e3o existe legisla\u00e7\u00e3o que impe\u00e7a o il\u00edcito\", avalia o especialista.</p><p>Caroline Marchi, s\u00f3cia do escrit\u00f3rio Machado Meyer, tamb\u00e9m defende a formaliza\u00e7\u00e3o de acordos. A especialista sugere que, caso funcion\u00e1rios precisem ficar al\u00e9m do hor\u00e1rio de expediente na empresa, sejam encaminhados para \u00e1reas comuns, em vez de permanecerem nos postos de trabalho. Seria outra forma de evitar dor de cabe\u00e7a na Justi\u00e7a.</p><div id=\"pub-materia-5\" class=\"adv adv-article \" data-advertising=\"0\"></div><p>\"Para ter mais seguran\u00e7a jur\u00eddica, o ideal \u00e9 que as empresas limitem essa perman\u00eancia a salas de conv\u00edvio. Se a empresa quer evitar esse tipo de discuss\u00e3o, que depende de testemunha, o melhor \u00e9 ter isso claro em suas pol\u00edticas de acordo com os empregados\", afirma Caroline.</p>\n\n                    \n                    \n                    \n                </div>\n                \n\n                <!-- start footer article block -->\n                <footer>\n\n\t\t\t\t\t<!-- start pub-lab block -->\n                    \n\t\t\t\t\t<!-- end pub-lab block -->\n\n                    <!-- start share links block -->\n                    <nav class=\"social-share\">\n                        <ul>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" title=\"Compartilhar no Whatsapp\" class=\"whatsapp btn-wapp\" rel=\"noopener\" id=\"whatsapp-bottom\">WhatsApp</a>\n                            </li>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Facebook\" class=\"facebook btn-fbook\" rel=\"noopener\" id=\"facebook-bottom\">Facebook</a>\n                            </li>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Twitter\" class=\"twitter btn-twitter\" rel=\"noopener\" id=\"twitter-bottom\">Twitter</a>\n                            </li>\n                            \n<li>\n    <a target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Linkedin\" class=\"linkedin btn-ldin\" rel=\"noopener\"\n        id=\"linkedin-top\">Linkedin</a>\n</li>\n<li>\n    <a target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Pinterest\" class=\"pinterest btn-pint\" rel=\"noopener\"\n        id=\"pinterest-top\">Pinterest</a>\n</li>\n\n                            <li>\n                                <a href=\"/Brasil/noticia/2017/08/reforma-trabalhista-endurece-regras-para-calculo-de-hora-extra.html\" title=\"Copiar Link\" class=\"copylink\" id=\"copiar-bottom\">Copiar Link</a>\n                            </li>\n                        </ul>\n                        <button type=\"button\" id=\"mais-redes-sociais-bottom\">+</button>\n                    </nav>\n                    <!-- end share links block -->\n\n                    <!-- start Author/Producer block -->\n                    <div class=\"authorship\">\n                        \n                        <time datetime=\"2017-08-14 07:40:43\">14 Ago 2017 - 07h40</time>\n                        \n\n                        \n                        <span>Atualizado em <time datetime=\"2017-08-14 07:40:43\">14 Ago 2017 - 07h40</time></span>\n                                         </div>\n                    <!-- end Author/Producer block -->\n\n                </footer>\n                <!-- end footer article block -->\n            </article>\n            <!-- end card block -->\n\n            <!-- start pos-content block -->\n            <section id=\"pos-content\">\n                <div id=\"sponsored-content\"></div>\n                <div id=\"most-read\"></div>\n            </section>\n            <!-- end pos-content block -->\n\n            <!-- start advertising and others block -->\n            <section>\n                \n                <!-- start wrapper comments block -->\n                <div id=\"boxComentarios\"\n                    data-slug='epoca-negocios'\n                    data-section='Brasil'\n                    data-title='Reforma trabalhista endurece regras para c\u00e1lculo de hora extra'\n                    data-id='1596702'\n                    data-short-url=''\n                    data-url=''\n                    class=\"comments\">\n                    <!--Bloco de coment\u00e1rios-->\n                </div>\n                <!-- end wrapper comments block -->\n                \n\n                \n                <!-- permanent advertising -->\n                <div id=\"pub-retangulo-0\" class=\"adv\" data-advertising=\"0\"></div>\n                <!-- /permanent advertising -->\n\n                <!-- subscribe and newsletter -->\n                <div id=\"subscribe-newsletter\"></div>\n                <!-- /subscribe and newsletter -->\n                \n\n                <!-- start related article block -->\n                <aside id=\"read-more\">\n                    <h4 class=\"section-title\">\u00daltimas not\u00edcias</h4>\n                    <ul id=\"newslist\"></ul>\n                    <footer></footer>\n                </aside>\n                <!-- end related article block  -->\n            </section>\n            <!-- end advertising and others block -->\n\n            <!-- Script para embeds do twitter -->\n            <script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script>\n\n            <!-- Script para embeds do pinterest -->\n            <script async defer src=\"//assets.pinterest.com/js/pinit.js\"></script>\n\n        </main>\n\n    <!-- end main content block -->\n\n    \n\n    \n\n    \n\t<div id=\"pub-shopping\"></div>\n\n\n    \n    <!-- pub vitrine -->\n    <div id=\"pub-vitrine\"></div>\n    <!-- /pub vitrine -->\n    \n\n    <!-- start footer block -->\n    <footer>\n        <div class=\"footer-container\">\n            <!-- Section primary -->\n\n            <section class=\"footer-primary\">\n                <!-- Logo Footer -->\n\n                <div class=\"footer-logo\">\n                     <h5>\n                        <a href=\"/\" title=\"\u00c9poca Neg\u00f3cios\">\u00c9poca Neg\u00f3cios</a>\n                    </h5>\n                </div>\n\n                <!-- Social -->\n\n                \n                <div class=\"social-network\">\n                    <ul>\n                        \n                        <li>\n                            <a href=\"https://www.facebook.com/epocanegocios\" title=\"facebook\" class=\"facebook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"facebook-footer\">facebook</a>\n                        </li>\n                        \n                        <li>\n                            <a href=\"https://twitter.com/epocanegocios\" title=\"twitter\" class=\"twitter\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"twitter-footer\">twitter</a>\n                        </li>\n                        \n                        <li>\n                            <a href=\"https://instagram.com/epocanegocios\" title=\"instagram\" class=\"instagram\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"instagram-footer\">instagram</a>\n                        </li>\n                        \n                        <li>\n                            <a href=\"https://www.linkedin.com/showcase/epocanegocios/\" title=\"linkedin\" class=\"linkedin\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"linkedin-footer\">linkedin</a>\n                        </li>\n                        \n                    </ul>\n                </div>\n                \n\n                <!-- Subscribe -->\n\n                <div class=\"subscribe\">\n                    \n                        <a href=\"https://assinaturaglobo.globo.com/epoca-negocios/vitrine/epoca-negocios/?campanha=sim&amp;utm_source=siteepocanegocios&amp;utm_medium=botao&amp;utm_campaign=eg_en_botao_rodape_190-3meses\" title=\"Assine a revista\" class=\"subscribe-magazine\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Assine a revista</a>\n                    \n                </div>\n\n                <!-- Institutional Menu -->\n\n                \n                    <nav id=\"menu-institutional\">\n                        <ul>\n                            \n                            <li>\n                                <a href=\"http://www.publicidadeeditoraglobo.com.br/epocanegocios\" title=\"Anuncie\" rel=\"noopener\">Anuncie</a>\n                            </li>\n                            \n                            <li>\n                                <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/#newsletter-anchor\" title=\"Cadastre-se\" rel=\"noopener\">Cadastre-se</a>\n                            </li>\n                            \n                            <li>\n                                <a href=\"https://assinaturaglobo.globo.com/epoca-negocios/vitrine/epoca-negocios/?campanha=sim&amp;utm_source=siteepocanegocios&amp;utm_medium=botao&amp;utm_campaign=eg_en_botao_rodape_190-3meses\" title=\"Assine\" rel=\"noopener\">Assine</a>\n                            </li>\n                            \n                            <li>\n                                <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Inspiracao/Empresa/noticia/2012/03/expediente.html\" title=\"Expediente\" rel=\"noopener\">Expediente</a>\n                            </li>\n                            \n                            <li>\n                                <a href=\"https://www.globo.com/privacidade.html\" title=\"Pol\u00edtica de privacidade\" rel=\"noopener\">Pol\u00edtica de privacidade</a>\n                            </li>\n                            \n                            <li>\n                                <a href=\"https://oglobo.globo.com/principios-editoriais/\" title=\"Princ\u00edpios editoriais\" rel=\"noopener\">Princ\u00edpios editoriais</a>\n                            </li>\n                            \n                            <li>\n                                <a href=\"https://www.assineglobo.com.br/central-do-assinante/home\" title=\"SAC\" rel=\"noopener\">SAC</a>\n                            </li>\n                            \n                        </ul>\n                    </nav>\n                \n\n                 \n\n            </section>\n\n            <!-- Section secondary -->\n            <section class=\"footer-secondary\">\n\n                \n\n                <!-- Menu Footer Secondary -->\n\n                 \n\n            </section>\n        </div>\n\n        <!-- start copyright block -->\n        <div class=\"copyright \">\n            <div>\n                <h6>\n                \n                    <a href=\"http://anuncie.globo.com/editora-globo\" title=\"Editora Globo\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Editora Globo</a>\n                \n                </h6>\n                <small>\n                    <span>Copyright</span> &copy;\n                    <time datetime=\"2020-08-23\">2020</time>\n                </small>\n            </div>\n        </div>\n        <!-- end copyright block -->\n\n        <!-- start globo block -->\n        <div class=\"globo\">\n            <div>\n                <h6>\n                    <a href=\"http://www.globo.com\" title=\"Globo.com\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Globo.com</a>\n                </h6>\n\n                <h6>\n                    <a href=\"#\" title=\"Globo Entretenimento\" rel=\"noopener\">Globo Not\u00edcias</a>\n                </h6>\n            </div>\n        </div>\n        <!-- end globo block -->\n\n    </footer>\n    <!-- end footer block -->\n\n    \n    <div id=\"pub-floating\"></div>\n    \n\n    <script>\n        function turnIntoArchorLink(value, index, array){\n            // Validate if it is an anchor\n            if (/#\\/*./.test(value.href)){\n                let anchorId = '#' + value.href.split('#')[1]\n\n                // Change onClick attribute\n                value.onclick = () => {\n                    document.querySelector('body').classList.toggle('menu-open')\n                    document.querySelector(anchorId).scrollIntoView({\n                        behavior: 'smooth'\n                    });\n                }\n            }\n        }\n\n        let linksMenu = document.querySelector('#menu > nav > ul').getElementsByTagName('a')\n        linksMenu = Array.from(linksMenu)\n        linksMenu.forEach(turnIntoArchorLink);\n    </script>\n\n    \n    <script>\n        window.clientVars.listParams = {\n            limit: [4, 10],\n            section: clientVars.currentSection,\n            container: '#newslist',\n            url: clientVars.newslist.url,\n            imagePlaceholder: 'https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/media/placeholder-epocanegocios_1e684595a1.png',\n            rules: {\n                type: 'readmore',\n                start: -3,\n                interval: 5,\n            }\n        };\n        var hasRecommendedContent = Boolean(parseInt(window.clientVars.recommendation.enabled));\n        var pageTemplate = 'article';\n    </script>\n\n    \n    <script>\n         // All newsletter that can be multiple selection must put here\n        const newsletterMultipleRegister = {\n            'marie-claire': clientVars.newsletter,\n            'pegn': clientVars.newsletter,\n        };\n\n        const isNewsletterRegisterMultipleEnabled = Boolean(parseInt(newsletterMultipleRegister[clientVars.homeSection]));\n        const isNewsletterRegisterEnabled = typeof clientVars.newsletterRegister !== 'undefined';\n        const isNewsletterDefaultEnabled = typeof clientVars.newsletter != 'undefined' && clientVars.newsletter != 0;\n        const isSubscribeEnabled = typeof clientVars.subscribe.enabled !== 'undefined';\n        const isSubscribeMagazineGalileu = clientVars.subscribe.name === 'Galileu';\n\n        // Subscribe\n        if (isSubscribeEnabled) {\n            document.addEventListener('subscribeReady', function () {\n                const subscribe = new Subscribe(clientVars.subscribe.url);\n\n                const container = document.getElementById('subscribe-newsletter');\n                if (!container) return;\n\n                if (\n                    isNewsletterRegisterEnabled &&\n                    !isNewsletterRegisterMultipleEnabled\n                ) {\n                    var containerNewsletter = document.querySelector('.newsletter-register');\n                } else if(\n                    isNewsletterRegisterEnabled &&\n                    isNewsletterRegisterMultipleEnabled\n                ) {\n                    var containerNewsletter = document.querySelector('.newsletter-register-multiple');\n                } else {\n                    var containerNewsletter = document.getElementById('newsletter-subscription');\n                }\n                const content = subscribe.print();\n\n                // insert always as first child\n                container.insertBefore(content, container.firstChild);\n\n                container.classList.add('subscribe');\n            });\n        }\n\n        // Here we put a newsletterMultipleRegister that can be use by any magazine\n        if (\n            isNewsletterRegisterEnabled &&\n            isNewsletterRegisterMultipleEnabled\n        ) {\n            document.addEventListener('newsletterRegisterMultipleReady', function() {\n                const container = document.getElementById('subscribe-newsletter');\n\n                if (!container) return;\n\n                const newsletterRegisterMultiple = new NewsletterRegisterMultiple(clientVars.homeSection);\n                newsletterRegisterMultiple.init(container);\n            });\n\n        }\n\n        // NewslettersRegister\n        if (\n            isNewsletterRegisterEnabled &&\n            !isNewsletterRegisterMultipleEnabled\n        ) {\n            document.addEventListener('newsletterRegisterReady', function() {\n                const container = document.getElementById('subscribe-newsletter');\n\n                if (!container) return;\n\n                const newsletterRegister = new NewsletterRegister();\n                newsletterRegister.init(container);\n            });\n        }\n    </script>\n    \n\n    <script>\n        if (typeof clientVars.mostRead.enabled != 'undefined') {\n            let articleContent = document.querySelector('.protected-content');\n            document.addEventListener('mostReadReady', () => {\n                let mostRead = new MostRead();\n                mostRead.request().then(() => {\n                    let container = document.getElementById('most-read');\n                    container.innerHTML = mostRead.print();\n                    mostRead.update(articleContent);\n                });\n            });\n        }\n\n        // Newsletter\n        if (\n            isNewsletterDefaultEnabled &&\n            !isNewsletterRegisterMultipleEnabled\n        ) {\n            document.addEventListener('newsletterReady', function() {\n                let newsletter = new Newsletter(clientVars.toast.name);\n                let container = document.querySelector('#subscribe-newsletter');\n\n                container.innerHTML += newsletter.print();\n                newsletter.bind();\n                container.classList.add('newsletter');\n            });\n        }\n    </script>\n\n    <script>\n        if (typeof clientVars.globomais != 'undefined') {\n            document.addEventListener('globomaisReady', function() {\n                let globomais = new Globomais();\n                let container = document.createElement('div');\n\n                let pcontainer = document.querySelector('main > article > header');\n                let target = pcontainer.nextSibling || null;\n\n                if (target) {\n                    pcontainer.parentNode.insertBefore(container, target);\n                } else {\n                    pcontainer.parentNode.appendChild(container);\n                }\n                container.innerHTML = globomais.print();\n            });\n        }\n    </script>\n\n    \n        <!--Start Audima Widget Injection -->\n        <script src=\"https://audio10.audima.co/audima-widget.js\"></script>\n        <!--End Audima Widget Injection -->\n        <!--Start script Audima banner -->\n        <script type=\"text/javascript\">\n            window.onload = function () {\n                http = function () {\n                    try {\n                        return new XMLHttpRequest();\n                    } catch (error) {\n                        console.log(error)\n                    }\n                    try {\n                        return new ActiveXObject(\"Msxml2.XMLHTTP\");\n                    } catch (error) {\n                        console.log(error)\n                    }\n                    try {\n                        return new ActiveXObject(\"Microsoft.XMLHTTP\");\n                    } catch (error) {\n                        console.log(error)\n                    }\n                    throw new Error(\"Could not create HTTP request object.\");\n                };\n                placement = document.getElementById('pub-banner-audima');\n                placement.innerHTML = '';\n                frame = document.createElement('iframe');\n                frame.border = 0;\n                frame.frameBorder = 0;\n                frame.width = 320;\n                frame.height = 50;\n                placement.appendChild(frame);\n                request = http();\n                request.open(\"GET\", \"https://audima.co/dfp_frame_globo.txt\", true);\n                request.send(null);\n                request.onreadystatechange = function () {\n                    if (request.readyState == 4) {\n                        frame.contentWindow.document.open(\"text/html\");\n                        frame.contentWindow.document.write(request.responseText);\n                        frame.contentWindow.document.close();\n                    }\n                };\n            };\n        </script>\n        <!--End script Audima banner -->\n    \n    <script src=\"https://cdn.onesignal.com/sdks/OneSignalSDK.js\"></script>\n    <script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/script/epocanegocios.bundle-min_9a25b5fda9.js\"></script>\n\n\n    \n        <!-- service worker -->\n        <script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/base/script/sw-script_63490e2d5d.js\" defer></script>\n\n        <!-- scripts for developement -->\n        <script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/base/script/bundle-min_4bb2bd8e7e.js\" defer></script>\n    \n\n    \n\n    \n        <script defer type=\"text/javascript\" src=\"//ajax.googleapis.com/ajax/libs/jquery/1.8.3/jquery.min.js\"></script>\n\t\t<script defer type=\"text/javascript\" src=\"//comentarios.globo.com/static/js/jquery-ui-1.8.2.custom.min.js\"></script>\n\t\t<script defer type=\"text/javascript\" src=\"//comentarios.globo.com/static/widget/js/comentarios.v2.all.js\"></script>\n\t\n\n\n    <script async defer src=\"//www.instagram.com/embed.js\"></script>\n\n    <script>\n\n        // var timer = null;\n        var values = [];\n\n        function getHeightMinValue(element){\n            return element.getBoundingClientRect().height;\n        };\n\n        function charStrip() {\n\n            var cbox = document.querySelector('#article-author');\n\n            if(cbox == null) return '';\n\n            var lnkReadMore = '<a href=\"#\" class=\"lnk-read-more\"><span>...</span> Ver mais</a>';\n            var maxHeight = 20;\n            var smallestElementHeight = 0;\n            var existReadMore = cbox.querySelector(\".lnk-read-more\");\n\n            // clearInterval(timer);\n            if(values.length < 3) {\n                // timer = setInterval(function() {\n                //     values.push(getHeightMinValue(cbox));\n                //     charStrip();\n                // }, 1);\n                values.push(getHeightMinValue(cbox));\n                charStrip();\n            } else {\n                smallestElementHeight =  Math.min.apply(null, values);\n                if (smallestElementHeight >= maxHeight && !existReadMore) {\n                    cbox.setAttribute('data-text', cbox.innerHTML);\n                    cbox.classList.add('cropped');\n                    cbox.innerHTML += lnkReadMore;\n\n                    cbox.querySelector('.lnk-read-more').addEventListener(\n                        'click', function(event) {\n                            event.preventDefault();\n                            cbox.classList.remove('cropped');\n                            var txt = cbox.getAttribute('data-text');\n                            cbox.innerHTML = txt;\n                        }\n                    );\n                }\n            }\n        }\n\n        // function checkVisibility(){\n        //     return document.visibilityState == 'visible' ;\n        // }\n\n        // document.addEventListener(\"visibilitychange\", function() {\n        //     charStrip();\n        // });\n\n        // document.fonts.ready.then(function() {\n        //     var timer = null;\n        //     if(checkVisibility()){\n        //         charStrip();\n        //     }\n        // });\n\n        charStrip();\n\n    </script>\n\n\n\n     \n    <!-- GTM CONFIG -->\n    <!-- /GTM CONFIG -->\n\n    \n\n    <!-- start Handtalk Script -->\n    \n    <!-- end Handtalk Script -->\n\n    </div>\n\n    <!-- Cookie banner -->\n    \n    <style>\n        @media only screen and (min-width:660px) {\n            #cookie-banner-lgpd.cookie-banner-lgpd-animated.cookie-banner-lgpd-visible {\n                margin-bottom: 50px;\n            }\n        }\n    </style>\n    <script>\n        function isMobile() {\n            const width = window.innerWidth > 0 ? window.innerWidth : screen.width\n            return width <= 660\n        }\n        const mutationObserver = new MutationObserver(entries => {\n            const cookieBannerElement = document.querySelector(\".cookie-banner-lgpd-visible.cookie-banner-lgpd-animated\");\n            const adDiv = document.querySelector(\"#container-fullbanner\");\n            if (cookieBannerElement) {\n                cookieBannerElement.style.marginBottom = `${adDiv.clientHeight + 8}px`;\n            }\n        });\n        if (isMobile()) {\n            mutationObserver.observe(document.querySelector(\"#container-fullbanner\"), {\n                childList: true,\n                subtree: true,\n                attributes: true,\n                characterData: true\n            });\n        }\n        try {\n            const cookieBanner = new LGPD.CookieBanner();\n\n        } catch (err) {\n            console.error(err);\n        }\n    </script>\n    \n    <!-- /Cookie banner -->\n</body>\n\n</html>"}