{"fileid": "epoca.globo.com___guilherme-amado_lula-a-agua-no-chope-da-terceira-via-24082838", "url": "https://epoca.globo.com/guilherme-amado/lula-a-agua-no-chope-da-terceira-via-24082838", "subject": "soltura-lula", "journal": "epoca", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" prefix=\"og: http://ogp.me/ns# article: http://ogp.me/ns/article# profile: http://ogp.me/ns/profile#\" lang=pt-BR>\n<head>\n<link rel=preconnect href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://www.google-analytics.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://tags.tiqcdn.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s3.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cdn.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://googleads.g.doubleclick.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://consumer.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cocoon.globo.com\">\n<link rel=preload href=\"https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"//tags.tiqcdn.com/utag/globo/editora/prod/utag.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/font/NeuzeitSLTStd-Book.woff\" as=font crossorigin>\n<title>\nLula e a \u00e1gua no chope da terceira via - \u00c9poca\n</title>\n<meta charset=utf-8 />\n<meta http-equiv=X-UA-Compatible content=\"IE=edge\"/>\n<meta name=viewport content=\"width=device-width, initial-scale=1.0\"/>\n<link rel=canonical href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/lula-a-agua-no-chope-da-terceira-via-24082838\"/>\n<meta content=\"Com esquerda e direita querendo se aniquilar, as propostas que hoje conversam com o centro ter\u00e3o pela frente uma estrada \u00e1rdua para se viabilizar\" name=description />\n<meta property=og:type content=article />\n<meta property=og:title content=\"Lula e a \u00e1gua no chope da terceira via\"/>\n<meta property=og:description content=\"Com esquerda e direita querendo se aniquilar, as propostas que hoje conversam com o centro ter\u00e3o pela frente uma estrada \u00e1rdua para se viabilizar\"/>\n<meta property=og:url content=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/lula-a-agua-no-chope-da-terceira-via-24082838\"/>\n<meta property=og:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/epoca/24082845-7de-01b/FT1086A/652/85609781_Brazilian-former-president-2003-2011-Luiz-Inacio-Lula-da-Silva-spea.jpg\"/>\n<meta property=og:locale content=pt_BR />\n<meta property=og:site_name content=\"\u00c9poca\"/>\n<meta property=fb:app_id content=146990248648208 />\n<meta property=article:published_time content=2019-11-15T2:00 />\n<meta property=article:modified_time content=2019-11-15T2:00 />\n<meta property=article:section content=\"Guilherme Amado\"/>\n<meta property=article:tag content=\"Guilherme Amado,lula,agua,chope,terceira via,esquerda,direita,propostas,centro,estrada,ardua,viabilizacao\"/>\n<meta property=fb:app_id content=146990248648208 />\n<meta name=google-site-verification content=Zl_NZGoNc6hvYD9iSzzVteZx5KB0gmavxnbpXKCk4KU />\n<meta name=twitter:widgets:csp content=on>\n<meta name=twitter:card content=summary_large_image>\n<meta name=twitter:site content=\"@revistaepoca\">\n<meta name=twitter:title content=\"Lula e a \u00e1gua no chope da terceira via\">\n<meta name=twitter:description content=\"Com esquerda e direita querendo se aniquilar, as propostas que hoje conversam com o centro ter\u00e3o pela frente uma estrada \u00e1rdua para se viabilizar\">\n<meta name=twitter:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/epoca/24082845-7de-01b/FT631A/85609781_Brazilian-former-president-2003-2011-Luiz-Inacio-Lula-da-Silva-spea.jpg\">\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/lula-a-agua-no-chope-da-terceira-via-24082838\",\"@type\":\"WebPage\"},\"headline\":\"Lula e a \u00e1gua no chope da terceira via\",\"image\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/epoca/24082845-7de-01b/FT1086A/652/85609781_Brazilian-former-president-2003-2011-Luiz-Inacio-Lula-da-Silva-spea.jpg\",\"datePublished\":\"2019-11-15T02:00:25-0300\",\"dateModified\":\"2019-11-14T21:26:58-0300\",\"author\":{\"name\":\"Guilherme Amado\",\"@type\":\"Person\"},\"publisher\":{\"name\":\"\u00c9poca\",\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/1/img/epoca_amp.png\"}},\"description\":\"Com esquerda e direita querendo se aniquilar, as propostas que hoje conversam com o centro ter\u00e3o pela frente uma estrada \u00e1rdua para se viabilizar\",\"isAccessibleForFree\":false,\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"cssSelector\":\".paywalled-content\",\"isAccessibleForFree\":false}}\n</script>\n<meta name=referrer content=always />\n<meta property=fb:pages content=115230991849922 />\n<meta property=fb:pages content=281023421978256 />\n<meta property=fb:pages content=1506458386343905 />\n<meta property=fb:pages content=205758996210712 />\n<meta property=fb:pages content=190833037616321 />\n<meta property=fb:pages content=1544636592418381 />\n<meta property=fb:pages content=384178501594997 />\n<meta property=fb:pages content=162609827120410 />\n<meta http-equiv=Content-Security-Policy content=upgrade-insecure-requests />\n<link rel=\"shortcut icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/favicon.ico\"/>\n<link rel=manifest href=\"/site.webmanifest\"/>\n<link rel=mask-icon href=\"/safari-pinned-tab.svg\" color=\"#004287\"/>\n<meta name=msapplication-TileColor content=\"#004287\">\n<meta name=theme-color content=\"#004287\">\n<meta name=apple-itunes-app content=\"app-id=390832733\">\n<link rel=apple-touch-icon href=\"/xapple-touch-icon.png.pagespeed.ic.WwdpdefIrq.png\"/>\n<meta name=google-play-app content=\"app-id=br.com.infoglobo.oglobo\">\n<link rel=android-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<link rel=windows-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<script>\nvar provedorGloboId = \"globocom\";\n</script>\n<link href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.css\" rel=stylesheet type=\"text/css\"/>\n<script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.js\"></script>\n<script async=async src='https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js'></script>\n<script>\nvar googletag = googletag || {}\ngoogletag.cmd = googletag.cmd || []\nvar bannerDesktopFixoLigado = true\nvar bannerDesktopFixoTempo = Number(\"15000\") || 8000\nvar bannerLoadScreenLength = Number(\"2.0\")\nvar clearForAds = false\nvar bannerTimeout = false\nvar secaoParaLazyLoadModulos = 'topico-guilherme-amado'\nvar intervaloModulesParaLazyLoad = Number(1000)\n</script>\n<link rel=alternate type=\"application/rss+xml\" href=\"https://oglobo.globo.com/rss.xml?secao=topico-guilherme-amado\" title=\"O Globo - Guilherme Amado\"/>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/intersection-observer.min.js.pagespeed.ce.ShlE4LChN5.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/webcomponents.min.js.pagespeed.ce.7rgEVgN3mL.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/site-header.min.js.pagespeed.ce.JbRY4NOB-4.js\" defer></script>\n<script>\nvar pubFixedHeight = Number(15) || 150;\nvar tipoPagina = \"artigo\";\nwindow.pubFixedHeight = pubFixedHeight;\nwindow.tipoPagina = tipoPagina;\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/advertising.min.js.pagespeed.ce.2GKwkh9DUH.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/video-player.min.js.pagespeed.ce.16r0dwCjyk.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/image-lazeload.min.js.pagespeed.ce.013KAykNi5.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/photo-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce.mPVoW90m0q.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/list-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce._rPzMA7-rd.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/newsletter.min.js.pagespeed.ce.aQp0FKAIBY.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/article-feed.min.js.pagespeed.ce.CAlrg55eqe.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/comments.min.js.pagespeed.ce.rdvWbuGYX8.js\" type=module></script>\n<!--[if IE]>\n<script>\nvar svg4everybodyUrl = \"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/svg4everybody.js\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/ie.js\"></script>\n<![endif]-->\n<link rel=stylesheet type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/styles/epoca/article.min.css.pagespeed.ce.vEy-kO95aw.css\"/>\n<!--[if IE]>\n<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/9876543210/css/style_ie.css\"/>\n<![endif]-->\n<script type=\"text/javascript\" src=\"//platform.twitter.com/widgets.js\" defer></script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar registerWallLimiteAcessos = \"5\";\nvar payWallLimiteAcessos = \"10\";\n</script>\n\n<script type=\"text/javascript\">\nvar tipoFornecedorPub = \"dfp\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar urlConsultaLeitor = \"https://api.infoglobo.com.br/relacionamento/v3/funcionalidade/3981/autorizacao-acesso?v=2\";\nvar isAtivaConsultaLeitor = (\"true\" == \"true\");\nvar isMobi = false;\nvar URL_REVISION = '9876543210';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar colunistaFechado = false;\nvar conteudoFechado = false;\n</script>\n<script>\nvar tipoConteudoPiano = \"colunaAberta\";\nvar ambienteUtilizadoPiano = \"prd\";\nvar conteudoExclusivo= true;\nvar nomeProdutoPiano = \"epoca\";\nvar analiticoEventoPianoTimeout = true;\nvar analiticoPost = \"\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/js/tiny.js\" async></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/plataforma/js/86/minificados/autenticacao/infg_id_globoid.js\"></script>\n<script>\nvar FACEBOOK_APP_ID = '146990248648208';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar value5 = 'Guilherme Amado,1115,Colunas';\nvar value2 = 'Coluna';\nvar posJogo = '';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar gtm = {\"idMateria\":\"24082838\",\"titulo\":\"Lula e a \u00e1gua no chope da terceira via\",\"dtPublicacao\":\"20191115\",\"hrPublicacao\":\"02\",\"tags\":\"\",\"autores\":\"Guilherme Amado\",\"tipoConteudo\":\"Coluna\",\"possuiMultimidia\":\"N\u00e3o\",\"qtdLinks\":\"5\",\"qtdCaracteres\":\"10997\",\"agenciaNoticias\":\"\",\"qtdComentarios\":\"0\",\"paginaAnterior\":\"(direto/indefinido)\",\"origem\":\"viral\",\"conteudoExclusivo\":\"Sim\",\"equipe\":\"Guilherme Amado; Hugo Limarque\",\"editoria\":\"\u00c9poca,\u00c9poca/Guilherme Amado\",\"url\":\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/lula-a-agua-no-chope-da-terceira-via-24082838\"};\ngtm.topicos = \"Guilherme Amado,1115,Colunas\";\ngtm.palavraChave = \"lula,agua,chope,terceira via,esquerda,direita,propostas,centro,estrada,ardua,viabilizacao\";\ngtm.tipoConteudo = \"Coluna\";\nfunction updateGTM(content) {\ngtm = content\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\ngtm.editoria = \"\u00c9poca,\u00c9poca/Guilherme Amado\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar numeroCiclosListenerDFP = \"5\";\nvar intervaloListenerDFP = \"5\";\n</script>\n<link rel=manifest href=\"/manifest.json\"/>\n<script>\nvar onesignalAppID = \"29d183ed-f542-4a95-b66b-113e01ba3890\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/onesignal.js.pagespeed.ce.uaeqHGs6RK.js\" defer></script>\n<link rel=stylesheet href=\"https://s.glbimg.com/gl/ba/css/barra-globocom.min.css\" type=\"text/css\"/></head>\n<body class=epoca>\n<div class=paywall__site-container>\n<script>\nvar dataLayer = dataLayer || [];\ndataLayer = [\n{ 'ambiente': 'desktop' }\n];\n</script>\n<noscript>\n<iframe src=\"//www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-P3MTLSB\" height=0 width=0 style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe>\n</noscript>\n<script>\n(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\nnew Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\nj=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n'//www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n})(window,document,'script','dataLayer','GTM-P3MTLSB');\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar DFP_adCustomData = \"video_duration=menor_2min\";\nvar DFP_adUnit = \"info.web.oglobo\";\nvar topicos = \"Guilherme Amado,1115,Colunas\";\ntopicos = topicos.replace(/#/g, ',');\nvar utag_data = {\nproduto : \"Epoca\",\ntipo_pagina : \"Coluna\",\neditoria : \"epoca/guilherme-amado\",\nid_conteudo : \"24082838\",\nentidades : [\"lula#agua#chope#terceira via#esquerda#direita#propostas#centro#estrada#ardua#viabilizacao\"],\ntopicos : [topicos],\nespecial_publicitario : \"0\",\npageLevelTargeting: {\"ognCluster\":[]}\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src='//tags.tiqcdn.com/utag/globo/editora/prod/utag.js'></script>\n<div class=search-overlay style=\"display: none;\"></div>\n<div>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar novaBarrinha = \"true\";\nif(novaBarrinha == \"true\"){\nvar urlLogin = \"https://login.globo.com/login/4728\";\nvar urlLogout = \"https://login.globo.com/logout\";\nvar urlIntervention = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/barra-globocom.callback.html\"\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\nvar urlCallback = encodeURIComponent(urlIntervention);\nglb.barra.options = {loginUrl:urlLogin,logoutUrl:urlLogout,loginCallback:urlCallback};\n} else {\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\n}\n</script>\n</div>\n<header class=\"epoca-site-header site-header site-header--is-compact\">\n<div class=site-header__container>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__logo-wrapper>\n<div class=site-logo>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/\" title=\"\u00c9poca\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo \u00c9poca\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/logos.svg#logos--epoca\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__nav-access-wrapper>\n<a href=\"#main-nav\" class=nav-access-button>\n<svg class=\"icon nav-access-button__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--menu\">\n</use>\n</svg>\n<span class=nav-access-button__text> Acessar Navega\u00e7\u00e3o</span>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__banner-assinatura-wrapper>\n<div id=banner-assinatura-header></div>\n</div>\n<div class=site-header__search-wrapper>\n<div class=search-widget>\n<form class=search-widget__form action=\"https://epoca.globo.com/busca/?q=\" autocomplete=off>\n<input id=search-widget__field class=search-widget__field name=q title=\"Informe o que voc\u00ea deseja encontar\" oninvalid=\"this.setCustomValidity('Para realizar sua busca este campo precisa ser preenchido')\" oninput=\"setCustomValidity('')\" placeholder=\"O que voc\u00ea procura?\" type=text required />\n<label class=search-widget__label for=search-widget__field>\n<span class=search-widget__label-text>Buscar </span>\n<svg class=\"icon search-widget__label-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n</label>\n<div class=search-widget__submit-wrapper>\n<button class=search-widget__submit type=submit>\n<svg class=\"icon search-widget__submit-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n<span class=search-widget__submit-text> Buscar</span>\n</button>\n</div>\n</form>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__social-links-wrapper>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/epoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/revistaepoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/revistaepoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</div>\n</div>\n<nav class=\"main-nav main-nav--is-hidden\" id=main-nav>\n<div class=main-nav__container-epoca>\n<div class=main-nav__panel-epoca>\n<ul class=main-menu-epoca>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/ultimas-noticias/\">Ultimas not\u00edcias</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/colunistas/\">Colunistas</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/reportagem-de-capa/\">Reportagens de capa</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/brasil/\">Brasil</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/economia/\">Economia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/sociedade/\">Sociedade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/mundo/\">Mundo</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/cultura/\">Cultura</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/esportes/\">Esportes</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/rio/\">Rio</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://www.globo.com/privacidade.html\">Pol\u00edtica de privacidade</a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n</nav>\n</header>\n<article>\n<style>.gallery__controls{margin-top:10px}.gallery__controls .after-icon,.gallery__controls .before-icon{width:24px;height:24px;padding:3px}@media (min-width:661px){.article__picture-video,.video-player-container{min-height: calc(620px * 37 / 62)}.big-gallery .control--after .icon,.big-gallery .control--before .icon{width:34px;height:34px}}</style>\n<main class=main-content>\n<article class=article>\n<meta content=\"Guilherme Amado, lula,agua,chope,terceira via,esquerda,direita,propostas,centro,estrada,ardua,viabilizacao\"/>\n<meta content=pt-BR />\n<header class=\"article-header article-header--\">\n<section class=\"block block--advertising block--advertising-header\">\n<svg class=\"icon btn-fullbanner-close\" width=10px height=10px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=fullbanner>\n</div>\n</div>\n</div>\n</section>\n<div class=colunist>\n<div class=colunist__container>\n<div class=colunist__content>\n<img src=\"https://oglobo.globo.com/in/guilherme-amado-133-1.png-e2c-BINARY-2019/1/18/19/xguilherme-amado-133,P20,P281,P29.png.pagespeed.ic.ZiqlcTx7fu.png\" alt=\"Guilherme Amado Foto: Ag\u00eancia O Globo\" class=colunist--photo>\n<h1 class=colunist--name>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/\" class=colunist--link>Guilherme Amado</a>\n</h1>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=article-header__container>\n<div class=article-header__content>\n<div class=article__exclusive-content>\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span> Exclusivo para Assinantes\n</div>\n<h1 class=article__title>\nLula e a \u00e1gua no chope da terceira via\n</h1>\n<div class=article__subtitle>\nCom esquerda e direita querendo se aniquilar, as propostas que hoje conversam com o centro ter\u00e3o pela frente uma estrada \u00e1rdua para se viabilizar\n</div>\n</div>\n<div class=article-header__meta>\n<div class=article__date>\n15/11/2019 - 02:00\n</div>\n</div>\n<figure class=article-header__picture>\n<img class=\"article__picture-image image--loaded\" src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/epoca/24082845-7de-01b/FT1086A/652/x85609781_Brazilian-former-president-2003-2011-Luiz-Inacio-Lula-da-Silva-spea.jpg.pagespeed.ic.vavcDW25PP.jpg\" alt=\"Lula e Bolsonaro at\u00e9 agora est\u00e3o se mostrando raivosos com sinais trocados. Foto: Miguel Schincariol / AFP\"/>\n<figcaption class=article__picture-caption>\nLula e Bolsonaro at\u00e9 agora est\u00e3o se mostrando raivosos com sinais trocados. Foto: Miguel Schincariol / AFP\n</figcaption>\n</figure>\n<div class=article-widgets>\n<div class=share-links-widget>\n<h1 class=share-links-widget__title>Compartilhe por</h1>\n<div class=share-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/dialog/feed?app_id=146990248648208&display=popup&name=Lula+e+a+%c3%a1gua+no+chope+da+terceira+via&link=https%3a%2f%2fepoca.globo.com%2fguilherme-amado%2flula-a-agua-no-chope-da-terceira-via-24082838%3futm_source%3dFacebook%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar&redirect_uri=https%3a%2f%2fepoca.globo.com%2f%23close_window&description=Com+esquerda+e+direita+querendo+se+aniquilar%2c+as+propostas+que+hoje+conversam+com+o+centro+ter%c3%a3o+pela+frente+uma+estrada+%c3%a1rdua+para+se+viabilizar&picture=https%3a%2f%2fogimg.infoglobo.com.br%2fepoca%2f24082845-7de-01b%2fFT460B%2f220%2f85609781_Brazilian-former-president-2003-2011-Luiz-Inacio-Lula-da-Silva-spea.jpg\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/article.svg#article--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Lula+e+a+%c3%a1gua+no+chope+da+terceira+via&url=https%3a%2f%2fepoca.globo.com%2fguilherme-amado%2flula-a-agua-no-chope-da-terceira-via-24082838%3futm_source%3dTwitter%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/article.svg#article--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://web.whatsapp.com/send?text=Epoca: Lula e a \u00e1gua no chope da terceira via - https%3A%2F%2Fepoca.globo.com%2Fguilherme-amado%2Flula-a-agua-no-chope-da-terceira-via-24082838%3Futm_source%3DWhatsapp%26utm_medium%3DSocial%26utm_campaign%3Dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/article.svg#article--whatsapp\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>WhatsApp</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=11px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/article.svg#article--mail-newsletter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Newsletters</span>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</header>\n<div class=\"article__content-container protected-content\">\n<main class=main-content>\n<div class=\"block block--advertising block--advertising-inside\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--retangulo\" data-oglobo-advertising-format=retangulo></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Quando Dias Toffoli confirmou as previs\u00f5es e votou, na quinta-feira 7, a favor do fim da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, o choro n\u00e3o foi s\u00f3 de quem torcia por um combate mais efetivo \u00e0 impunidade. Jo\u00e3o Doria, Ciro Gomes e Luciano Huck, os tr\u00eas presidenci\u00e1veis de 2022 que tentam construir uma terceira via para sair do Fla-Flu entre Bolsonaro e PT, tamb\u00e9m viram ali suas chances minguar. A depender do que julgar o Supremo Tribunal Federal (STF) em breve, o Lula solto pode se tornar um Lula livre e ficha-limpa. Com isso, dificilmente ele n\u00e3o seria candidato. O tom raivoso que o ex-presidente demonstrou na sa\u00edda da carceragem da Pol\u00edcia Federal \u2014 poderia ter sa\u00eddo conciliador, mas preferiu ser incendi\u00e1rio \u2014 s\u00f3 far\u00e1 aumentar a temperatura de um caldeir\u00e3o que ferve em fogo alto desde 2013. Isoladas pelos \u00e2nimos exaltados, com esquerda e direita (extrema-direita, em nome da precis\u00e3o) querendo se aniquilar, as propostas que hoje conversam com o centro ter\u00e3o pela frente uma estrada \u00e1rdua para se viabilizar. Sem contar as pedras que cada uma j\u00e1 tem pelo caminho.</p>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-in-text\">\n<div class=\"advertising advertising--teads outstream\" style=\"padding-right: 26%;margin-left: 19%;\" data-oglobo-advertising-format=in-text></div>\n</div>\n<p>A demora de Jair Bolsonaro para reagir \u00e0 soltura de Lula n\u00e3o foi \u00e0 toa. O capit\u00e3o quis primeiro ver qual Lula sairia da cadeia. Bolsonaro comemorou ao ver que seu agora principal opositor estava com sangue nos olhos, embora dissesse que havia sa\u00eddo dos quase 600 dias de pris\u00e3o \u201csem \u00f3dio\u201d. A pelo menos dois interlocutores de sua confian\u00e7a (se \u00e9 que Sua Excel\u00eancia confia de fato em algu\u00e9m), Bolsonaro disse ver no comportamento de Lula o que seu governo precisava para reaglutinar as for\u00e7as da direita em torno dele. No dia da soltura, o perform\u00e1tico Abraham Weintraub postou em seu Twitter uma mensagem falando em \u201creconhecer os erros, identificar os respons\u00e1veis e reagrupar\u201d. A milit\u00e2ncia logo se mobilizou. Todos juntos por quem conseguiu, depois de quatro tentativas frustradas, derrotar o PT.</p><p><strong>Acompanhe nas redes sociais: <a href=\"https://www.facebook.com/GuilhermeAmadoJornalista\">Facebook</a> | <a href=\"https://twitter.com/guilherme_amado\">Twitter</a> | <a href=\"https://www.instagram.com/guilhermeamado/\">Instagram</a></strong></p><p>Do outro lado do espectro, o engajamento ante o show de Lula n\u00e3o foi muito diferente. Lula atacou a Justi\u00e7a, o Minist\u00e9rio P\u00fablico e a imprensa, e os petistas aplaudiram. O ex-presidente repetiu o discurso sobre ter sido v\u00edtima de uma conspira\u00e7\u00e3o de quem queria vetar o projeto de um Brasil que mudava e sobre, claro, o tr\u00edplex, o s\u00edtio, o petrol\u00e3o, tudo n\u00e3o ter passado de uma grande viagem lis\u00e9rgica de Deltan Dallagnol e Sergio Moro.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<blockquote class=quote>\n<p>\u201cOs mais moderados do PT \u2014 eles existem \u2014 se assustaram. N\u00e3o esperavam que Lula ca\u00edsse t\u00e3o r\u00e1pido na trincheira do \u00f3dio\u201d</p>\n<div class=quote__author>\n<div class=quote__author-name>\n\u00ad\n</div>\n<div class=quote__author-description>\n\u00ad\n</div>\n</div>\n</blockquote>\n<p>&nbsp;\u201cO cara ficou 600 dias preso, n\u00e3o tem como ser diferente. S\u00f3 saberemos como Lula vai atuar de verdade nas pr\u00f3ximas semanas\u201d, apostou um petista da c\u00fapula do partido, numa conversa dias depois do discurso em frente ao Sindicato dos Metal\u00fargicos.</p><p>O STF n\u00e3o est\u00e1 de olhos fechados para o comportamento de Lula fora de Curitiba. Pelo contr\u00e1rio. A decis\u00e3o dos cinco ministros da Segunda Turma, que votar\u00e3o neste fim de ano ou no come\u00e7o do pr\u00f3ximo o caso da parcialidade de Sergio Moro ao julgar o ex-presidente, vai passar tamb\u00e9m sobre qual Lula est\u00e1 aqui. Se ele mantiver a postura de incendi\u00e1rio, amea\u00e7ando fazer do Brasil um Chile, haver\u00e1 quem mude seu voto. Hoje, o placar que se avizinha \u00e9 3 a 2, com Gilmar Mendes, Ricardo Lewandowski e Celso de Mello a favor de Lula, e C\u00e1rmen L\u00facia e Edson Fachin contra. Mantida essa previs\u00e3o, os casos do tr\u00edplex e do s\u00edtio ser\u00e3o anulados e voltar\u00e3o \u00e0 primeira inst\u00e2ncia.</p><p>O palanque tamb\u00e9m ati\u00e7a os \u00e2nimos de Ciro Gomes. O terceiro colocado na elei\u00e7\u00e3o de 2018 continua disposto a sair candidato em 2022. H\u00e1 algumas semanas, come\u00e7ou um embrion\u00e1rio projeto em seu entorno, com PDT, PSB, Rede e PV. Ele e os caciques das quatro legendas se reuniram em Bras\u00edlia para discutir uma alian\u00e7a de centro-esquerda para 2020, em que as siglas priorizariam apoios entre si para eleger prefeitos, empreitada que, se desse certo, evoluiria para uma chapa tendo Ciro como cabe\u00e7a. Em comum, a disposi\u00e7\u00e3o de n\u00e3o deixar Lula sozinho como \u00fanica figura competitiva da esquerda e mostrar uma modera\u00e7\u00e3o que o ex-presidente n\u00e3o consegue mais transmitir. Faltou combinar com Ciro Gomes.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Nos dias seguintes, numa dura entrevista com os rep\u00f3rteres S\u00e9rgio Roxo e Suzana Corr\u00eaa, Ciro partiu com tudo para cima de Lula, o que foi visto como um erro por seus aliados. \u201cCiro est\u00e1 repetindo o erro de Marina Silva, que, por rancor a Lula e ao PT, afastou-se totalmente da esquerda. Voc\u00ea pode n\u00e3o defender o Lula Livre, mas tamb\u00e9m n\u00e3o precisa execr\u00e1-lo\u201d, analisou um entusiasta do pedetista, lembrando que a pecha de virulento j\u00e1 acompanha o presidenci\u00e1vel h\u00e1 um par de d\u00e9cadas.</p>\n<figure class=\"article__picture article__picture--horizontal\">\n<img class=article__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/epoca/24082860-aeb-ccc/FT1086A/652/xbolsonaro.jpg.pagespeed.ic.VC6ecqdeRi.jpg\" alt=\"Com Bolsonaro e Lula nessa temperatura, qualquer terceira via ter\u00e1 de suar. Foto: Adriano Machado / Reuters\"/>\n<figcaption class=article__picture-caption>Com Bolsonaro e Lula nessa temperatura, qualquer terceira via ter\u00e1 de suar. Foto: Adriano Machado / Reuters</figcaption>\n</figure>\n<p>Longe de ser um entusiasta de Lula \u2014 muito pelo contr\u00e1rio \u2014, o apresentador Luciano Huck tamb\u00e9m penou nos dias seguintes \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o do ex-presidente. Por coincid\u00eancia, o PT contratou um avi\u00e3o da empresa de t\u00e1xi-a\u00e9reo de que Huck \u00e9 s\u00f3cio para levar Lula de Curitiba para S\u00e3o Paulo. A bolha bolsonarista de teorias da conspira\u00e7\u00e3o foi \u00e0 loucura. Huck explicou o caso num v\u00eddeo divulgado na internet, mas o rastilho de p\u00f3lvora da desinforma\u00e7\u00e3o at\u00e9 hoje n\u00e3o se apagou. A conjuntura astral n\u00e3o estava boa: postou e, criticado pela esquerda, apagou um posicionamento nas redes sobre a crise na Bol\u00edvia, o que n\u00e3o tinha a ver com Lula, mas lhe trouxe dividendos.</p><p>Jo\u00e3o Doria tamb\u00e9m tem pedras \u00e0 frente. O governador continua firme em se mostrar como uma direita diferente de Bolsonaro: tem batido nas teclas de que seu governo defende direitos iguais para as mulheres, do crescimento econ\u00f4mico de S\u00e3o Paulo, da inova\u00e7\u00e3o e do desenvolvimento de regi\u00f5es pobres, a exemplo do Vale do Ribeira. Mas, mesmo dentro do PSDB, suas semelhan\u00e7as com Bolsonaro t\u00eam dificultado a ades\u00e3o de for\u00e7as a ele. Fernando Henrique Cardoso discorda abertamente da pol\u00edtica de \u201ccancelar CPF\u201d de Doria \u2014 a filosofia de que bandido armado deve ser morto pela pol\u00edcia. \u201cEu acho errada (<em>a postura de Doria</em>). Ou o PSDB assume bandeiras de direitos humanos ou n\u00e3o tem sentido hist\u00f3rico\u201d, disse o ex-presidente, em uma conversa em seu apartamento em Higien\u00f3polis. FHC tamb\u00e9m \u00e9 c\u00e9tico sobre a capacidade de um \u201cpaulista raiz\u201d chegar l\u00e1. \u201cDoria \u00e9 muito paulista. Todo mundo que \u00e9 muito paulista de alma tem dificuldade na elei\u00e7\u00e3o nacional.\u201d Indagado sobre o que \u00e9 ser paulista de alma, foi direto: \u201c\u00c9 pensar que o resto \u00e9 o resto\u201d.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Na oposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o haver\u00e1 vida f\u00e1cil para Lula fora da dobradinha PT-PCdoB. \u201cLula n\u00e3o \u00e9 dono da oposi\u00e7\u00e3o. Foi deselegante se colocar dessa maneira. At\u00e9 por sua dimens\u00e3o, ele deveria saber que pode contribuir, mas n\u00e3o se impor\u201d, criticou Randolfe Rodrigues (Rede), l\u00edder da oposi\u00e7\u00e3o no Senado. Nem o PSOL est\u00e1 totalmente no bolso do ex-presidente. O deputado Marcelo Freixo, por exemplo, foi a S\u00e3o Bernardo receb\u00ea-lo, mas, no dia da decis\u00e3o do STF, no Circo Voador, no Rio de Janeiro, ficou em sil\u00eancio quando boa parte da esquerda gritava \u201cLula livre\u201d.</p><p><em>Com <strong>Eduardo Barretto</strong> e <strong>Naomi Matsui</strong></em></p>\n<div class=article__embed-container>\n<div class=embed-social><p><div id=g-autores-coluna-box class=ai2html><style type='text/css' media='screen,print'>.g-artboard{margin:0 auto}</style><div id=g-autores-coluna-desk class='g-artboard '><style type='text/css' media='screen,print'>#g-autores-coluna-desk{position:relative;overflow:hidden;width:620px}.g-aiAbs{position:absolute}.g-aiImg{display:block;width:100%!important}#g-autores-coluna-desk article{font-family:nyt-franklin,arial,helvetica,sans-serif;font-size:13px;line-height:18px;margin:0}#g-autores-coluna-desk article,#g-autores-coluna-mobi article{padding:0}#g-autores-coluna-desk .g-aiPstyle0{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:11px;line-height:17px;font-weight:bold;text-align:left;color:#000}#g-autores-coluna-desk .g-aiPstyle1{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:16px;line-height:16px;font-weight:bold;text-align:left;color:#000}#g-autores-coluna-desk .g-aiPstyle2{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:12px;line-height:17px;text-align:left;color:#414142}#g-autores-coluna-desk{display:block}#g-autores-coluna-mobi{display:none}@media all and (max-width:600px){#g-autores-coluna-desk{display:none}#g-autores-coluna-mobi{display:block}}</style><div id=g-autores-coluna-desk-graphic><img id=g-ai0-0 class=g-aiImg src='https://d37iydjzbdkvr9.cloudfront.net/arquivos/2019/06/19/autores-coluna-desk.png'/><div id=g-ai0-1 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:0.6286%;left:0.0000%;'><article class=g-aiPstyle0>SOBRE OS AUTORES</article></div><div id=g-ai0-2 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:28.6003%;left:16.1723%;'><article class=g-aiPstyle1>GUILHERME</article><article class=g-aiPstyle1>AMADO</article></div><div id=g-ai0-3 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:28.6003%;left:51.4045%;'><article class=g-aiPstyle1>EDUARDO</article><article class=g-aiPstyle1>BARRETTO</article></div><div id=g-ai0-4 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:28.6003%;left:85.1299%;'><article class=g-aiPstyle1>NAOMI</article><article class=g-aiPstyle1>MATSUI</article></div><div id=g-ai0-5 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:42.4290%;left:0.1654%;width:31.8682%;'><article class=g-aiPstyle2>Guilherme Amado passou por O Globo, Veja e Extra. Recebeu os pr\u00eamios Esso e Tim Lopes de Jornalismo Investigativo. \u00c9 JSK Fellow na Universidade Stanford, e integrante do Cons\u00f3rcio Internacional de Jornalistas Investigativos. Fica entre Bras\u00edlia, S\u00e3o Paulo, Rio e onde mais houver uma boa hist\u00f3ria para contar.</article></div><div id=g-ai0-6 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:42.4290%;left:36.0530%;width:28.3112%;'><article class=g-aiPstyle2>Eduardo Barretto passou pelo jornal O Globo e pelos sites Cruso\u00e9 e Poder360. Colaborou tamb\u00e9m para a Associated Press e O Estado de S. Paulo. Estudou na Universidade de Bras\u00edlia e na London School of Journalism. Fica baseado na Capital Federal, onde busca hist\u00f3rias sobre o poder.</article></div><div id=g-ai0-7 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:42.4290%;left:69.5909%;width:30.2711%;'><article class=g-aiPstyle2>Naomi Matsui passou pela revista Veja e pelo site Poder 360. Tamb\u00e9m colaborou com O Estado de S. Paulo e o UOL. Cobriu Congresso Nacional, Pal\u00e1cio do Planalto, e as elei\u00e7\u00f5es presidenciais de 2018. Formada em jornalismo pela Mackenzie, mora em Bras\u00edlia, onde cobre as diferentes \u00e1reas do poder.</article></div></div></div><div id=g-autores-coluna-mobi class='g-artboard '><style type='text/css' media='screen,print'>#g-autores-coluna-mobi{position:relative;overflow:hidden;width:300px}.g-aiAbs{position:absolute}.g-aiImg{display:block;width:100%!important}#g-autores-coluna-mobi article{font-family:nyt-franklin,arial,helvetica,sans-serif;font-size:13px;line-height:18px;margin:0}#g-autores-coluna-desk article,#g-autores-coluna-mobi article{padding:0}#g-autores-coluna-mobi .g-aiPstyle0{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:11px;line-height:17px;font-weight:bold;text-align:left;color:#000}#g-autores-coluna-mobi .g-aiPstyle1{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:16px;line-height:16px;font-weight:bold;text-align:left;color:#000}#g-autores-coluna-mobi .g-aiPstyle2{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:12px;line-height:17px;text-align:left;color:#414142}#g-autores-coluna-desk{display:block}#g-autores-coluna-mobi{display:none}@media all and (max-width:600px){#g-autores-coluna-desk{display:none}#g-autores-coluna-mobi{display:block}}</style><div id=g-autores-coluna-mobi-graphic><img id=g-ai1-0 class=g-aiImg src='https://d37iydjzbdkvr9.cloudfront.net/arquivos/2019/06/19/autores-coluna-mobi.png'/><div id=g-ai1-1 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:0.4342%;left:3.1240%;'><article class=g-aiPstyle0>SOBRE OS AUTORES</article></div><div id=g-ai1-2 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:11.0010%;left:35.5397%;'><article class=g-aiPstyle1>GUILHERME</article><article class=g-aiPstyle1>AMADO</article></div><div id=g-ai1-3 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:18.0937%;left:3.1237%;width:93.3333%;'><article class=g-aiPstyle2>Guilherme Amado passou por O Globo, Veja e Extra. Recebeu os pr\u00eamios Esso e Tim Lopes de Jornalismo Investigativo. \u00c9 JSK Fellow na Universidade Stanford, e integrante do Cons\u00f3rcio Internacional de Jornalistas Investigativos. Fica entre Bras\u00edlia, S\u00e3o Paulo, Rio e onde mais houver uma boa hist\u00f3ria para contar.</article></div><div id=g-ai1-4 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:45.1618%;left:35.0687%;'><article class=g-aiPstyle1>EDUARDO</article><article class=g-aiPstyle1>BARRETTO</article></div><div id=g-ai1-5 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:52.2546%;left:3.2943%;width:93.3333%;'><article class=g-aiPstyle2>Eduardo Barretto passou pelo jornal O Globo e pelos sites Cruso\u00e9 e Poder360. Colaborou tamb\u00e9m para a Associated Press e O Estado de S. Paulo. Estudou na Universidade de Bras\u00edlia e na London School of Journalism. Fica baseado na Capital Federal, onde busca hist\u00f3rias sobre o poder.</article></div><div id=g-ai1-6 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:77.1515%;left:35.0687%;'><article class=g-aiPstyle1>NAOMI</article><article class=g-aiPstyle1>MATSUI</article></div><div id=g-ai1-7 class='g-Layer_1 g-aiAbs' style='top:84.2442%;left:3.2943%;width:93.3333%;'><article class=g-aiPstyle2>Naomi Matsui passou pela revista Veja e pelo site Poder 360. Tamb\u00e9m colaborou com O Estado de S. Paulo e o UOL. Cobriu Congresso Nacional, Pal\u00e1cio do Planalto, e as elei\u00e7\u00f5es presidenciais de 2018. Formada em jornalismo pela Mackenzie, mora em Bras\u00edlia, onde cobre as diferentes \u00e1reas do poder.</article></div></div></div></div></p></div>\n</div>\n</main>\n</div>\n<div class=colunist--more>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/\" title=\"Guilherme Amado\" class=colunist--more-link>Leia todas as colunas\u2026</a>\n</div>\n</article>\n<aside class=extra-content>\n<div id=highlight-sale></div>\n<div class=article__newsletter>\n<div class=article__newsletter-close>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Fechar</span>\n</a>\n</div>\n<form class=article__newsletter-form action=\"https://oglobo.globo.com/newsletter/cardapio\" method=get>\n<div class=article__newsletter-cardapio>\n<span class=article__newsletter-cardapio-label>Escolha as edi\u00e7\u00f5es de sua prefer\u00eancia:</span>\n<div class=article__newsletter-cardapio-list>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=diaria name=listas value=Diaria type=checkbox />\n<label for=diaria>Di\u00e1rias</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=rioshow name=listas value=RioShow type=checkbox />\n<label for=rioshow>Rio Show</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=acervo name=listas value=Acervo type=checkbox />\n<label for=acervo>Acervo</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=melhorsemana name=listas value=MelhorSemana type=checkbox />\n<label for=melhorsemana>O melhor da semana</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=ela name=listas value=Ela type=checkbox />\n<label for=ela>Ela</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=eleicoes name=listas value=Eleicoes type=checkbox />\n<label for=eleicoes>Politicando</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=gastronomia name=listas value=Gastronomia type=checkbox />\n<label for=gastronomia>Gastronomia</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=corona name=listas value=Corona type=checkbox />\n<label for=corona>Em quarentena</label>\n</div>\n</div>\n</div>\n<label class=article__newsletter-email-label for=article__newsletter-email>\nAssine nossas newsletters\n</label>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-email id=article__newsletter-email name=email type=email placeholder=\"Digite seu e-mail\" required />\n<button class=article__newsletter-submit type=submit>\n<svg class=\"icon \" width=16px height=15>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/article.svg#article--arrow-submit\">\n</use>\n</svg>\n</button>\n</div>\n<div class=article__newsletter-captcha>\n<img class=article__newsletter-captcha-image data-captcha-src=\"https://oglobo.globo.com/escenicCaptcha?token=\" alt=Captcha />\n<a href=\"#\" class=article__newsletter-change-captcha>Trocar imagem</a>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-captcha-input id=article__newsletter-captcha name=captcha type=text placeholder=\"Digite as letras da imagem\"/>\n<button class=article__newsletter-submit-two type=submit>cadastrar</button>\n</div>\n</div>\n</form>\n</div>\n<div class=article-teaser>\n<div class=article-teaser__links-patrocinados id=taboola-below-article-thumbnails></div>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">\nfunction loadScriptHead() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaHead')\nscript.innerHTML = `\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({article:'auto'});\n!function (e, f, u, i) {\nif (!document.getElementById(i)){\ne.async = 1;\ne.src = u;\ne.id = i;\nf.parentNode.insertBefore(e, f);\n}\n}(document.createElement('script'),\ndocument.getElementsByTagName('script')[0],\n'//cdn.taboola.com/libtrc/editoraglobonetwork/loader.js',\n'tb_loader_script');\nif(window.performance && typeof window.performance.mark == 'function')\n{window.performance.mark('tbl_ic');}`\ndocument.head.appendChild(script)\n}\nfunction loadScriptBody() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaBody')\nscript.innerHTML = `window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({flush: true});`\ndocument.body.appendChild(script)\n}\nfunction loadTaboola() {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-a',\ncontainer: 'taboola-below-article-thumbnails',\nplacement: 'Below Article Thumbnails',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\ndocument.addEventListener('clearForAds', () => {\nconsole.log('Imprimindo taboola')\nloadScriptHead()\nloadScriptBody()\nloadTaboola()\n})\n</script>\n<div class=article-esp-pub>\n<div class=article-esp-pub__container>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n</div>\n</div>\n<section class=most-read>\n<header class=most-read-header>\n<h1 class=most-read-header__title>Mais lidas na \u00c9poca</h1>\n</header>\n<div class=most-read__content>\n<ul class=most-read__list>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 1.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/brasil/suspeito-de-roubar-60-milhoes-doados-por-fieis-padre-celebridade-comprou-casa-de-luxo-na-bahia-24599135\"> Suspeito de roubar R$ 60 milh\u00f5es doados por fi\u00e9is, padre celebridade comprou casa de luxo na Bahia </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nAlfredo Mergulh\u00e3o\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 2.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/docinhos-imitando-louis-vuitton-damares-com-cocar-festa-que-bolsonaro-michelle-deram-no-alvorada-videos-fotos-24601139\"> Docinhos imitando Louis Vuitton e Damares com cocar: a festa que Bolsonaro e Michelle deram no Alvorada; v\u00eddeos e fotos </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nGuilherme Amado\n</div>\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 3.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/oposicao-quer-apurar-relacao-de-assessor-de-bolsonaro-com-empresarios-de-bannon-24600748\"> Oposi\u00e7\u00e3o quer apurar rela\u00e7\u00e3o de assessor de Bolsonaro com empres\u00e1rios de Bannon </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nGuilherme Amado\n</div>\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 4.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/brasil/padre-celebridade-de-goias-investigado-por-lavagem-de-dinheiro-em-negociacao-de-terreno-24601220\"> Padre celebridade de Goi\u00e1s \u00e9 investigado por lavagem de dinheiro em negocia\u00e7\u00e3o de terreno </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nAlfredo Mergulh\u00e3o\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 5.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/sociedade/mais-de-20-cidades-brasileiras-registraram-neve-durante-onda-de-frio-24599600\"> Mais de 20 cidades brasileiras registraram neve durante onda de frio </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nRodrigo Castro\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</section>\n<section class=article-feed data-oglobo-section=topico-guilherme-amado data-oglobo-contentType=\"\" data-oglobo-nomeVerMais=vermaisepoca data-oglobo-isEditoriaInformePublicitario=false>\n<header class=article-feed-header>\n<h1 class=article-feed-header__title>\nMais de Guilherme Amado\n</h1>\n</header>\n<div class=article-feed__content>\n</div>\n<footer class=article-feed-footer>\n<button class=article-feed__more-button>Ver mais</button>\n</footer>\n</section>\n</aside>\n</main>\n<script>\nvar scrollDuration = \"1000\"\n</script>\n<style>.father{display:grid;grid-template-columns:.4fr 1fr;align-items:center}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:345px!important}#taboola-below-page{margin-right:2%}.below-page .trc_rbox_container{max-width:none!important}@media (min-width:1599px){.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:440px!important}#tbl-observe-10{height:337.5px}.tbl-story-progressBar-overflow-wrp{top:152.875px}}@media (max-width:660px){.father{display:block!important}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:none!important;padding-right:8px;padding-left:8px}}@media (min-width:661px){.father{margin-left:1%}}</style>\n<div class=father>\n<div id=taboola-recommendation-reel class=recommendation-reel></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'rec-reel-3n4-a',\ncontainer: 'taboola-recommendation-reel',\nplacement: 'Recommendation Reel',\ntarget_type: 'mix'\n});\n//}\n</script>\n<div id=taboola-below-page class=below-page></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nif (!utag_data.isMobile) {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-h',\ncontainer: 'taboola-below-page',\nplacement: 'Below Page',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\n</script>\n</div>\n<div id=pub-vitrine></div>\n<div id=pub-floating class=\"behavior clearfix\"></div>\n</article>\n<footer>\n<style>@media only screen and (min-width:660px){#cookie-banner-lgpd.cookie-banner-lgpd-animated.cookie-banner-lgpd-visible{margin-bottom:50px}}</style>\n<script>\nfunction isMobile() {\nvar width = window.innerWidth > 0 ? window.innerWidth : screen.width\nreturn width <= 660\n}\nvar mutationObserver = new MutationObserver(entries => {\nlet adDiv = document.querySelector(\".cookie-banner-lgpd-visible.cookie-banner-lgpd-animated\")\nif(adDiv){\nadDiv.style.marginBottom = `${document.querySelector(\".block--advertising\").clientHeight}px`;\n}\n});\nif(isMobile()){\nmutationObserver.observe(document.querySelector(\".block--advertising\"), {\nchildList: true,\nsubtree: true,\nattributes: true,\ncharacterData: true\n});\n}\ntry {\nconst cookieBanner = new LGPD.CookieBanner();\n} catch(err) {\nconsole.error(err);\n}\n</script>\n<footer class=\"epoca-bar epoca-bar__footer\">\n<section class=epoca-bar__container>\n<div class=epoca-bar__panel>\n<div class=epoca-bar__footer-logo>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/\" class=epoca-bar__footer-logo-link>\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=100px height=25px title=\"Logo \u00c9poca\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/logos.svg#logos--epoca\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=epoca-bar__panel>\n<div class=epoca-bar__social>\n<div class=social__container>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/epoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/revistaepoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/revistaepoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</div>\n</div>\n<span id=banner-assinatura-footer class=epoca-bar__footer-logo-description><a href=\"\"></a></span>\n</section>\n</footer>\n<style>.epoca .share-links-widget .newsletter-link{display:none}.article__newsletter.open{z-index:1000}</style>\n<style>.epoca-site-header.site-header--is-compact .main-nav,.epoca-site-header.site-header--is-fixed .main-nav{top:initial}</style>\n<style>.main-menu-blogs__item:nth-child(5) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(6) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(7) a {color:#fba700}</style>\n</footer>\n<div class=scripts>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar timeOutDoReloadAutomatico = null;\nvar propriedadeTempoDoRefreshAutomatico = -1;\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">//<![CDATA[\nvar clientDT = new Date().getTime();\ndocument.write('<img style=\"display:none;\" src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=980080&pubId=425472&cat=epoca&meta=read-materia&objId=24082838&type=article&title=Lula+e+a+%c3%a1gua+no+chope+da+terceira+via&url=https%3a%2f%2fepoca.globo.com%2fguilherme-amado%2flula-a-agua-no-chope-da-terceira-via-24082838&amp;clientDT=' + clientDT + '\" alt=\"\" width=\"1\" height=\"1\"/>');\n//]]>\n</script>\n<noscript>\n<div>\n<img src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=980080&pubId=425472&cat=epoca&meta=read-materia&objId=24082838&type=article&title=Lula+e+a+%c3%a1gua+no+chope+da+terceira+via&url=https%3a%2f%2fepoca.globo.com%2fguilherme-amado%2flula-a-agua-no-chope-da-terceira-via-24082838\" alt=\"\" width=1 height=1 />\n</div>\n</noscript>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">var idConteudo = 24082838;</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/include/utilGTM.js.pagespeed.ce.0QE705dSjY.js\"></script>\n<!--[if lt IE 10]><script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao-polyfills.js\" type=\"text/javascript\"></script><![endif]-->\n<script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao.js\" type=\"text/javascript\"></script>\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/\",\"name\":\"O Globo\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https://epoca.globo.com/\",\"name\":\"\u00c9poca\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"item\":{\"@id\":\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/\",\"name\":\"Guilherme Amado\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"item\":{\"@id\":\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/lula-a-agua-no-chope-da-terceira-via-24082838\",\"name\":\"Lula e a \u00e1gua no chope da terceira via\"}}]}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar dataPinDo = document.querySelector(\"a[data-pin-do]\")\nif(dataPinDo !== null){\nvar bodyElement = document.querySelector('body')\nvar tagScript = document.createElement('script')\ntagScript.setAttribute('src', '//assets.pinterest.com/js/pinit.js')\nbodyElement.insertAdjacentElement('beforeend', tagScript)\n}\n</script>\n</div>\n</body>\n</html>\n"}