{"fileid": "epoca.globo.com___thiago-prado_a-pauta-nao-pode-mais-ser-lula-livre-diz-marcelo-freixo-23229184", "url": "https://epoca.globo.com/thiago-prado/a-pauta-nao-pode-mais-ser-lula-livre-diz-marcelo-freixo-23229184", "subject": "soltura-lula", "journal": "epoca", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" prefix=\"og: http://ogp.me/ns# article: http://ogp.me/ns/article# profile: http://ogp.me/ns/profile#\" lang=pt-BR>\n<head>\n<link rel=preconnect href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://www.google-analytics.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://tags.tiqcdn.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s3.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cdn.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://googleads.g.doubleclick.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://consumer.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cocoon.globo.com\">\n<link rel=preload href=\"https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"//tags.tiqcdn.com/utag/globo/editora/prod/utag.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/font/NeuzeitSLTStd-Book.woff\" as=font crossorigin>\n<title>\n\u201cA pauta n\u00e3o pode mais ser o Lula Livre\u201d, diz Marcelo Freixo - \u00c9poca\n</title>\n<meta charset=utf-8 />\n<meta http-equiv=X-UA-Compatible content=\"IE=edge\"/>\n<meta name=viewport content=\"width=device-width, initial-scale=1.0\"/>\n<link rel=canonical href=\"https://epoca.globo.com/thiago-prado/a-pauta-nao-pode-mais-ser-lula-livre-diz-marcelo-freixo-23229184\"/>\n<meta content=\"Deputado eleito pelo PSOL do Rio afirma que soltura do ex-presidente n\u00e3o unifica a esquerda e que \u00e9 preciso olhar para evang\u00e9licos e debate na seguran\u00e7a p\u00fablica\u00a0\u00a0 \" name=description />\n<meta property=og:type content=article />\n<meta property=og:title content=\"\u201cA pauta n\u00e3o pode mais ser o Lula Livre\u201d, diz Marcelo Freixo\"/>\n<meta property=og:description content=\"Deputado eleito pelo PSOL do Rio afirma que soltura do ex-presidente n\u00e3o unifica a esquerda e que \u00e9 preciso olhar para evang\u00e9licos e debate na seguran\u00e7a p\u00fablica\u00a0\u00a0\"/>\n<meta property=og:url content=\"https://epoca.globo.com/thiago-prado/a-pauta-nao-pode-mais-ser-lula-livre-diz-marcelo-freixo-23229184\"/>\n<meta property=og:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23053304-df1-9d9/FT460B/220/Thiago-Prado_v2.jpg\"/>\n<meta property=og:locale content=pt_BR />\n<meta property=og:site_name content=\"\u00c9poca\"/>\n<meta property=fb:app_id content=146990248648208 />\n<meta property=article:published_time content=2018-11-12T13:16 />\n<meta property=article:modified_time content=2018-11-12T14:16 />\n<meta name=author content=\"Thiago Prado\"/>\n<meta property=article:section content=\"Thiago Prado\"/>\n<meta property=article:tag content=\"Thiago Prado,Marcelo Freixo,esquerda\"/>\n<meta property=fb:app_id content=146990248648208 />\n<meta name=google-site-verification content=Zl_NZGoNc6hvYD9iSzzVteZx5KB0gmavxnbpXKCk4KU />\n<meta name=twitter:widgets:csp content=on>\n<meta name=twitter:card content=summary_large_image>\n<meta name=twitter:site content=\"@revistaepoca\">\n<meta name=twitter:title content=\"\u201cA pauta n\u00e3o pode mais ser o Lula Livre\u201d, diz Marcelo Freixo\">\n<meta name=twitter:description content=\"Deputado eleito pelo PSOL do Rio afirma que soltura do ex-presidente n\u00e3o unifica a esquerda e que \u00e9 preciso olhar para evang\u00e9licos e debate na seguran\u00e7a p\u00fablica\u00a0\u00a0 \">\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https://epoca.globo.com/thiago-prado/a-pauta-nao-pode-mais-ser-lula-livre-diz-marcelo-freixo-23229184\",\"@type\":\"WebPage\"},\"headline\":\"\u201cA pauta n\u00e3o pode mais ser o Lula Livre\u201d, diz Marcelo Freixo\",\"image\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/1/img/epoca_amp.png\",\"datePublished\":\"2018-11-12T13:16:29-0200\",\"dateModified\":\"2018-11-12T14:16:19-0200\",\"author\":{\"name\":\"Thiago Prado\",\"@type\":\"Person\"},\"publisher\":{\"name\":\"\u00c9poca\",\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/1/img/epoca_amp.png\"}},\"description\":\"Deputado eleito pelo PSOL do Rio afirma que soltura do ex-presidente n\u00e3o unifica a esquerda e que \u00e9 preciso olhar para evang\u00e9licos e debate na seguran\u00e7a p\u00fablica\u00a0\u00a0 \",\"isAccessibleForFree\":false,\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"cssSelector\":\".paywalled-content\",\"isAccessibleForFree\":false}}\n</script>\n<meta name=referrer content=always />\n<meta property=fb:pages content=115230991849922 />\n<meta property=fb:pages content=281023421978256 />\n<meta property=fb:pages content=1506458386343905 />\n<meta property=fb:pages content=205758996210712 />\n<meta property=fb:pages content=190833037616321 />\n<meta property=fb:pages content=1544636592418381 />\n<meta property=fb:pages content=384178501594997 />\n<meta property=fb:pages content=162609827120410 />\n<meta http-equiv=Content-Security-Policy content=upgrade-insecure-requests />\n<link rel=\"shortcut icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/favicon.ico\"/>\n<link rel=manifest href=\"/site.webmanifest\"/>\n<link rel=mask-icon href=\"/safari-pinned-tab.svg\" color=\"#004287\"/>\n<meta name=msapplication-TileColor content=\"#004287\">\n<meta name=theme-color content=\"#004287\">\n<meta name=apple-itunes-app content=\"app-id=390832733\">\n<link rel=apple-touch-icon href=\"/xapple-touch-icon.png.pagespeed.ic.WwdpdefIrq.png\"/>\n<meta name=google-play-app content=\"app-id=br.com.infoglobo.oglobo\">\n<link rel=android-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<link rel=windows-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<script>\nvar provedorGloboId = \"globocom\";\n</script>\n<link href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.css\" rel=stylesheet type=\"text/css\"/>\n<script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.js\"></script>\n<script async=async src='https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js'></script>\n<script>\nvar googletag = googletag || {}\ngoogletag.cmd = googletag.cmd || []\nvar bannerDesktopFixoLigado = true\nvar bannerDesktopFixoTempo = Number(\"15000\") || 8000\nvar bannerLoadScreenLength = Number(\"2.0\")\nvar clearForAds = false\nvar bannerTimeout = false\nvar secaoParaLazyLoadModulos = 'topico-thiago-prado'\nvar intervaloModulesParaLazyLoad = Number(1000)\n</script>\n<link rel=alternate type=\"application/rss+xml\" href=\"https://oglobo.globo.com/rss.xml?secao=topico-thiago-prado\" title=\"O Globo - Thiago Prado\"/>\n<link rel=stylesheet type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/9876543210/css/A.font-awesome.min.css.pagespeed.cf.0U4lusWPF3.css\"/>\n<link rel=stylesheet type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/9876543210/css/A.foundation16.css.pagespeed.cf.R5sTRe5aTC.css\"/>\n<link rel=stylesheet type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/9876543210/css/A.normalize.css.pagespeed.cf.Upi1HSBJfi.css\"/>\n<link rel=stylesheet type=\"text/css\" href=\"https://ogfontes.infoglobo.com.br/9876543210/css/A.font.css.pagespeed.cf.V1shE6iw_E.css\"/>\n<link rel=stylesheet type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/css/A.main.css.pagespeed.cf.IVXHRfWCRV.css\"/>\n<link rel=stylesheet type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/9876543210/css/A.comentarios.css.pagespeed.cf.00p919AdcX.css\"/>\n<link rel=stylesheet type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/9876543210/css/A.enquete.css.pagespeed.cf.w7cScLMZYg.css\"/>\n<link rel=stylesheet type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/9876543210/css/A.colorbox.css.pagespeed.cf.Bq6NknYnsc.css\"/>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/vendor/modernizr.js.pagespeed.ce.ylfe4-3qCP.js\"></script>\n<link rel=stylesheet type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/9876543210/css/A.jquery-ui.css.pagespeed.cf.AOelxm9l-J.css\"/>\n<link rel=stylesheet type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/styles/epoca/home.min.css.pagespeed.ce.kp_0HNtl9e.css\"/>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/intersection-observer.min.js.pagespeed.ce.ShlE4LChN5.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/webcomponents.min.js.pagespeed.ce.7rgEVgN3mL.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/site-header.min.js.pagespeed.ce.JbRY4NOB-4.js\" defer></script>\n<script>\nvar pubFixedHeight = Number(15) || 150;\nvar tipoPagina = \"artigo\";\nwindow.pubFixedHeight = pubFixedHeight;\nwindow.tipoPagina = tipoPagina;\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/advertising.min.js.pagespeed.ce.2GKwkh9DUH.js\" defer></script>\n<!--[if IE 8]>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/9876543210/css/ie8.css\" />\n<![endif]-->\n<!--[if IE]>\n<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/9876543210/css/style_ie.css\"/>\n<![endif]-->\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/advertisement.js.pagespeed.ce.HMQndJkO7D.js\" defer></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/detect-private-browsing.js.pagespeed.ce.IWMEbOnEFu.js\" defer></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/globalGTM.js.pagespeed.ce.7Krb1tY7bD.js\" defer></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://apis.google.com/js/plusone.js\">{lang: \"pt-BR\"}</script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/vendor/jquery-1.11.0.min.js.pagespeed.ce.6uwXElUc0n.js\"></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/vendor/jquery-migrate-1.2.1.min.js.pagespeed.ce.USuHGigw5E.js\"></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/vendor/jquery.simplemodal.1.4.4.min.js.pagespeed.ce.00b-IfvKyH.js\"></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/vendor/jquery.cycle2.min.js.pagespeed.ce.DVcuFOtPWu.js\"></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/vendor/jquery.cycle2.swipe.min.js.pagespeed.ce.HdXD9Jr-LO.js\"></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/vendor/jquery.cycle2.carousel.min.js.pagespeed.ce.orIcRM2UAP.js\"></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"//platform.twitter.com/widgets.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/include/util.js.pagespeed.ce.64tAjjfJFY.js\" type=\"text/javascript\"></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/vendor/jquery.inview.min.js.pagespeed.ce.RPTSFJlmJt.js\"></script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar registerWallLimiteAcessos = \"5\";\nvar payWallLimiteAcessos = \"10\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar tipoFornecedorPub = \"dfp\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar urlConsultaLeitor = \"https://api.infoglobo.com.br/relacionamento/v3/funcionalidade/3981/autorizacao-acesso?v=2\";\nvar isAtivaConsultaLeitor = (\"true\" == \"true\");\nvar isMobi = false;\nvar URL_REVISION = '9876543210';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar colunistaFechado = false;\nvar conteudoFechado = false;\nif (typeof autenticarCadun === 'undefined' || typeof autenticarCadunContadorAcessos === 'undefined' || typeof autenticarCadunComentario === 'undefined') {\nvar js = document.createElement(\"script\");\njs.src = \"https://ogjs.infoglobo.com.br/6/js/include/login.js\";\ndocument.getElementsByTagName('head')[0].appendChild(js);\n}\n</script>\n<script>\nvar tipoConteudoPiano = \"colunaAberta\";\nvar ambienteUtilizadoPiano = \"prd\";\nvar conteudoExclusivo= false;\nvar nomeProdutoPiano = \"epoca\";\nvar analiticoEventoPianoTimeout = true;\nvar analiticoPost = \"\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/js/tiny.js\" async></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/plataforma/js/86/minificados/autenticacao/infg_id_globoid.js\"></script>\n<script>\nvar FACEBOOK_APP_ID = '146990248648208';\n</script>\n<script>if (window.location.hash.indexOf(\"#close_window\") > -1) window.close();</script>\n<script src=\"https://p.glbimg.com/api/stable/api.min.js\" type=\"text/javascript\"></script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar value5 = 'Thiago Prado';\nvar value2 = 'Coluna';\nvar posJogo = '';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar gtm = {\"idMateria\":\"23229184\",\"titulo\":\"\u201cA pauta n\u00e3o pode mais ser o Lula Livre\u201d, diz Marcelo Freixo\",\"dtPublicacao\":\"20181112\",\"hrPublicacao\":\"13\",\"tags\":\"\",\"autores\":\"Thiago Prado\",\"tipoConteudo\":\"Coluna\",\"possuiMultimidia\":\"N\u00e3o\",\"qtdLinks\":\"0\",\"qtdCaracteres\":\"5985\",\"agenciaNoticias\":\"\",\"qtdComentarios\":\"0\",\"paginaAnterior\":\"(direto/indefinido)\",\"origem\":\"viral\",\"conteudoExclusivo\":\"N\u00e3o\",\"equipe\":\"Thiago Prado\",\"editoria\":\"\u00c9poca,\u00c9poca/Thiago Prado\",\"url\":\"https://epoca.globo.com/thiago-prado/a-pauta-nao-pode-mais-ser-lula-livre-diz-marcelo-freixo-23229184\"};\ngtm.topicos = \"Thiago Prado\";\ngtm.palavraChave = \"Marcelo Freixo,esquerda\";\ngtm.tipoConteudo = \"Coluna\";\nfunction updateGTM(content) {\ngtm = content\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\ngtm.editoria = \"\u00c9poca,\u00c9poca/Thiago Prado\";\n</script>\n<link rel=stylesheet type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/9876543210/css/A.jscrollpane.css.pagespeed.cf.whJT2kOeB2.css\"/>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar numeroCiclosListenerDFP = \"5\";\nvar intervaloListenerDFP = \"5\";\n</script>\n<link rel=manifest href=\"/manifest.json\"/>\n<script>\nvar onesignalAppID = \"29d183ed-f542-4a95-b66b-113e01ba3890\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/onesignal.js.pagespeed.ce.uaeqHGs6RK.js\" defer></script>\n<link rel=stylesheet href=\"https://s.glbimg.com/gl/ba/css/barra-globocom.min.css\" type=\"text/css\"/></head>\n<body class=\"article coluna thiago-prado epoca\">\n<div class=paywall__site-container>\n<script>\nvar dataLayer = dataLayer || [];\ndataLayer = [\n{ 'ambiente': 'desktop' }\n];\n</script>\n<noscript>\n<iframe src=\"//www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-P3MTLSB\" height=0 width=0 style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe>\n</noscript>\n<script>\n(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\nnew Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\nj=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n'//www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n})(window,document,'script','dataLayer','GTM-P3MTLSB');\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar DFP_adCustomData = \"video_duration=menor_2min\";\nvar DFP_adUnit = \"info.web.oglobo\";\nvar topicos = \"Thiago Prado\";\ntopicos = topicos.replace(/#/g, ',');\nvar utag_data = {\nproduto : \"Epoca\",\ntipo_pagina : \"Coluna\",\neditoria : \"epoca/thiago-prado\",\nid_conteudo : \"23229184\",\nentidades : [\"Marcelo Freixo#esquerda\"],\ntopicos : [topicos],\nespecial_publicitario : \"0\",\npageLevelTargeting: {\"ognCluster\":[]}\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src='//tags.tiqcdn.com/utag/globo/editora/prod/utag.js'></script>\n<div class=search-overlay style=\"display: none;\"></div>\n<div>\n<div>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar novaBarrinha = \"true\";\nif(novaBarrinha == \"true\"){\nvar urlLogin = \"https://login.globo.com/login/4728\";\nvar urlLogout = \"https://login.globo.com/logout\";\nvar urlIntervention = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/barra-globocom.callback.html\"\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\nvar urlCallback = encodeURIComponent(urlIntervention);\nglb.barra.options = {loginUrl:urlLogin,logoutUrl:urlLogout,loginCallback:urlCallback};\n} else {\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\n}\n</script>\n</div>\n<header class=\"epoca-site-header site-header site-header--is-compact\">\n<div class=site-header__container>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__logo-wrapper>\n<div class=site-logo>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/\" title=\"\u00c9poca\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo \u00c9poca\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/logos.svg#logos--epoca\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__nav-access-wrapper>\n<a href=\"#main-nav\" class=nav-access-button>\n<svg class=\"icon nav-access-button__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--menu\">\n</use>\n</svg>\n<span class=nav-access-button__text> Acessar Navega\u00e7\u00e3o</span>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__banner-assinatura-wrapper>\n<div id=banner-assinatura-header></div>\n</div>\n<div class=site-header__search-wrapper>\n<div class=search-widget>\n<form class=search-widget__form action=\"https://epoca.globo.com/busca/?q=\" autocomplete=off>\n<input id=search-widget__field class=search-widget__field name=q title=\"Informe o que voc\u00ea deseja encontar\" oninvalid=\"this.setCustomValidity('Para realizar sua busca este campo precisa ser preenchido')\" oninput=\"setCustomValidity('')\" placeholder=\"O que voc\u00ea procura?\" type=text required />\n<label class=search-widget__label for=search-widget__field>\n<span class=search-widget__label-text>Buscar </span>\n<svg class=\"icon search-widget__label-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n</label>\n<div class=search-widget__submit-wrapper>\n<button class=search-widget__submit type=submit>\n<svg class=\"icon search-widget__submit-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n<span class=search-widget__submit-text> Buscar</span>\n</button>\n</div>\n</form>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__social-links-wrapper>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/epoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/revistaepoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/revistaepoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</div>\n</div>\n<nav class=\"main-nav main-nav--is-hidden\" id=main-nav>\n<div class=main-nav__container-epoca>\n<div class=main-nav__panel-epoca>\n<ul class=main-menu-epoca>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/ultimas-noticias/\">Ultimas not\u00edcias</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/colunistas/\">Colunistas</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/reportagem-de-capa/\">Reportagens de capa</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/brasil/\">Brasil</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/economia/\">Economia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/sociedade/\">Sociedade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/mundo/\">Mundo</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/cultura/\">Cultura</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/esportes/\">Esportes</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/rio/\">Rio</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://www.globo.com/privacidade.html\">Pol\u00edtica de privacidade</a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n</nav>\n</header>\n<article>\n<div id=pub-floating class=\"behavior clearfix\"></div>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=header-coluna>\n<div class=row>\n<div class=\"large-16 columns\">\n<div>\n<div class=sub-editoria>Coluna</div>\n<div class=meta>\n<span class=autor>Thiago Prado</span>\n<span class=slogan>\u00c9 editor-adjunto de Pa\u00eds de O GLOBO. Trabalhou na revista \"Veja\" (2010-2018) e no jornal \"O Dia\" (2006-2010)</span>\n</div>\n</div>\n<div id=pub-esp-selosup class=\"selo-patrocinio-coluna publicidade clearfix\"></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=row>\n<div class=\"large-16 columns\">\n<div class=\"corpo large-16 columns paywalled-content\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--retangulo advertising--tablet advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=retangulo>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--retangulo advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n<span class=user>\n<img width=220 height=220 alt=\"O jornalista Thiago Prado Foto: Marcelo Carnaval / Ag&ecirc;ncia O GLOBO\" title=\"O jornalista Thiago Prado Foto: Marcelo Carnaval / Ag&ecirc;ncia O GLOBO\" src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23053304-df1-9d9/FT460B/220/xThiago-Prado_v2.jpg.pagespeed.ic.xIRepXy0HG.jpg\"/>\n</span>\n<div class=corpo-coluna>\n<div class=meta-data>\n<span class=data-cadastro>\n<time datetime=2018-11-12>12/11/2018 13:16</time>\n</span>\n</div>\n<h1>\n\u201cA pauta n\u00e3o pode mais ser o Lula Livre\u201d, diz Marcelo Freixo\n</h1>\n<h2>\nDeputado eleito pelo PSOL do Rio afirma que soltura do ex-presidente n\u00e3o unifica a esquerda e que \u00e9 preciso olhar para evang\u00e9licos e debate na seguran\u00e7a p\u00fablica\u00a0\u00a0\n</h2>\n<div class=\"corpo margin-default protected-content\"><p>Decidi procurar o deputado federal eleito <strong>Marcelo Freixo</strong>, do PSOL, ap\u00f3s ler, na \u00faltima ter\u00e7a-feira, uma entrevista do petista hist\u00f3rico e ex-ministro Gilberto Carvalho ao site da BBC Brasil. Est\u00e3o l\u00e1 todos os elementos que revelam a dificuldade que a <strong>esquerda</strong> ter\u00e1 para virar a p\u00e1gina da derrota para Jair Bolsonaro neste ano. Destaco duas frases de Carvalho:</p><p>\"Ent\u00e3o, para n\u00f3s \u00e9 muito importante retomar a den\u00fancia de que o Lula foi preso para n\u00e3o ganhar a elei\u00e7\u00e3o. Vamos relan\u00e7ar agora a campanha 'Lula livre'\", disse o ex-ministro, para depois concluir: \"Esse antipetismo que surgiu a\u00ed, que para mim \u00e9 uma pena que voa, \u00e9 um antipetismo baseado na mentira. Mentira de que n\u00f3s ir\u00edamos \u2018venezuelizar\u2019 o pa\u00eds, a mentira de ter um kit gay contra fam\u00edlia, toda essa multid\u00e3o de fake news que n\u00e3o permanece\".</p><p>Para Freixo, \u00e9 evidente que o PT ainda tem ativos para seguir relevante na pol\u00edtica nacional. Elegeu a maior bancada da C\u00e2mara e ser\u00e1 o partido com mais governadores do Brasil. Ressalto aqui ainda que seu candidato Fernando Haddad alcan\u00e7ou 47 milh\u00f5es de votos para presidente. No entanto, restringir o repert\u00f3rio a pedir a soltura de Lula, atacar a opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato e dizer que Bolsonaro se elegeu apenas por causa da guerra suja na internet \u00e9 n\u00e3o entender o que aconteceu no Brasil em 2018.</p><p>O psolista chegar\u00e1 a Bras\u00edlia no ano que vem ap\u00f3s um longo per\u00edodo como deputado estadual na Assembleia Legislativa do Rio. Neste ano, foi o segundo mais votado no estado para deputado federal, perdendo para H\u00e9lio Neg\u00e3o (PSL), ou H\u00e9lio Bolsonaro, que usou no Rio o mesmo n\u00famero do filho do presidente eleito, Eduardo, parlamentar mais votado de S\u00e3o Paulo. Abaixo alguns trechos da conversa:</p><p><strong>Bolsonaro teve apoio maci\u00e7o entre lideran\u00e7as e eleitores evang\u00e9licos. Por que a esquerda tem dificuldades de entrar nesse segmento?</strong></p><p>N\u00e3o tem como ter um projeto popular se n\u00e3o envolvermos os evang\u00e9licos. Eles j\u00e1 s\u00e3o 30% da nossa sociedade. \u00c9 preciso fazer uma reflex\u00e3o importante. Nos anos 80, tr\u00eas pilares ajudaram a construir o PT. Sindicatos, universidades e um setor progressista na igreja muito forte que formava a Teologia da Liberta\u00e7\u00e3o. Hoje, as universidades se fecharam e vivem crise de identidade. Os sindicatos est\u00e3o mais fr\u00e1geis com a precariza\u00e7\u00e3o do trabalho, nem greve no setor privado existe mais. O setor evang\u00e9lico foi crescendo com uma pauta de costumes muito diferente da teologia da liberta\u00e7\u00e3o e se consolidou. A esquerda criou uma pauta identit\u00e1ria importante para setores como gays e mulheres, mas sem voz em setores populares.</p><p><strong>Em entrevista ao <em>Globo</em> neste ano, Ciro Gomes fez exatamente essa cr\u00edtica \u00e0 esquerda...</strong></p><p>N\u00e3o acho que seja por isso que a esquerda v\u00e1 ganhar ou perder. S\u00f3 que, nesse sentido, o Ciro tem alguma raz\u00e3o. Esse tipo de pauta \u00e9 importante, mas n\u00e3o pode levar a esquerda para um gueto que n\u00e3o dialoga com a popula\u00e7\u00e3o. A esquerda precisa entender que vai precisar fazer uma disputa entre os evang\u00e9licos, esse setor n\u00e3o \u00e9 necessariamente reacion\u00e1rio. Temos que achar lideran\u00e7as progressistas no meio para debater outros temas. Estou encontrando v\u00e1rias para o PSOL.</p><p><strong>Na \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica, a esquerda tamb\u00e9m n\u00e3o falha na apresenta\u00e7\u00e3o de propostas para combater a criminalidade?</strong></p><p>Sim, a esquerda errou ao se empenhar apenas nos debates sobre reforma agr\u00e1ria, educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade. N\u00e3o houve dedica\u00e7\u00e3o ao tema seguran\u00e7a p\u00fablica mesmo com o crescimento da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria e o aumento da viol\u00eancia policial. A esquerda n\u00e3o fez esse movimento e parece que vivemos ainda na d\u00e9cada de 80. O mundo tornou-se mais urbano, as contradi\u00e7\u00f5es das cidades ficaram mais agudas e sequer apresentamos intimidade para falar do tema. N\u00e3o temos propostas para os 62 mil homic\u00eddios por ano do Brasil. Demos para a direita a possibilidade de di\u00e1logo com a principal pauta que gera medo nas pessoas. Outra coisa: n\u00e3o enxergamos o policial como um agente trabalhador. E ele \u00e9 trabalhador, assim como qualquer outro.</p><p><strong>Qual deve ser a prioridade da esquerda em 2019?</strong></p><p>Essa nova esquerda que vai surgir ter\u00e1 inevitavelmente uma pauta reativa a partir do governo Bolsonaro. Isso vai acontecer naturalmente. Com reforma da previd\u00eancia ou as mudan\u00e7as na carteira de trabalho, teremos agenda em sintonia com os movimentos sociais. E a\u00ed vamos ter uma unifica\u00e7\u00e3o do nosso campo como h\u00e1 muito n\u00e3o t\u00ednhamos. Isso vai empurrar a esquerda para uma rearruma\u00e7\u00e3o. A dificuldade ser\u00e1 de fazer a agenda que n\u00e3o \u00e9 reativa.</p><p><strong>Como assim?</strong></p><p>Vamos ter que ser propositivos tamb\u00e9m, mas a pauta n\u00e3o pode ser mais o \u2018Lula Livre\u2019. Isso n\u00e3o vai unificar a esquerda. At\u00e9 porque a frente que tem que se construir hoje \u00e9 democr\u00e1tica. Mais do que uma frente de esquerda. Tem um setor do PSDB, por exemplo, que se recusa a acompanhar o Jo\u00e3o Doria e n\u00e3o ir\u00e1 para o colo do Bolsonaro. \u00c9 nesse ponto que acho que o Ciro Gomes sai fragilizado do processo eleitoral.</p><p><strong>Por qu\u00ea?</strong></p><p>Ele sai muito chamuscado pela incapacidade de pensar no pa\u00eds. Olhou apenas para a sua trajet\u00f3ria futura. Enfrentar a hegemonia do PT, como ele quer, n\u00e3o significa deixar o partido de fora de uma resist\u00eancia ao fascismo do Bolsonaro. N\u00e3o tem cabimento, o PT elegeu mais deputados que o PSL. Imaginar que o Ciro vai fazer uma oposi\u00e7\u00e3o com a Marina sem o PT n\u00e3o dialoga com o mundo real. At\u00e9 porque a Rede s\u00f3 elegeu um deputado. Isso n\u00e3o vai acontecer na realidade das ruas. Quem tem movimento de rua \u00e9 o PSOL e o PT, n\u00e3o o PDT.</p><p><strong>Mas o PSOL do Rio n\u00e3o \u00e9 muito \u2018Zona Sul\u2019 e pouco povo?</strong></p><p>Em 2016, de cada dez votos que tive, cinco foram na Zona Norte, tr\u00eas na Zona Oeste e dois na Zona Sul. Neste ano, meu voto repetiu a l\u00f3gica. Tive 48% de eleitores na Zona Norte, 37% na Oeste e o resto no Centro e Zona Sul. Isso est\u00e1 mudando.</p><p><em>Thiago Prado \u00e9 editor-adjunto de Pa\u00eds de </em>O Globo<em>. Trabalhou na revista </em>Veja <em>(2010-2018) e no jornal </em>O Dia<em> (2006-2010)</em></p></div>\n<p>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/thiago-prado/\" title=\"Thiago Prado\" class=todas>Leia todas as colunas...</a>\n</p>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">\ntyntVariables = {\n\"ap\" : \"Leia mais sobre esse assunto em \",\n\"as\" : \"\u00a9 1996 - 2020. Todos direitos reservados a Editora Globo S/A. Este material n\u00e3o pode ser publicado, transmitido por broadcast, reescrito ou redistribu\u00eddo sem autoriza\u00e7\u00e3o.\"\n};\n</script>\n<div class=\"publicidade-materia \">\n<div>\n<div id=sponsored-links>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-box-materia\">\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--box-materia\" data-oglobo-advertising-format=box-materia></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"row navegacao\" id=outbrain-recomendacao2>\n<div class=OUTBRAIN data-widget-id=AR_2 data-ob-template=\"\"></div>\n<script type=\"text/javascript\" async=async src=\"https://widgets.outbrain.com/outbrain.js\"></script>\n</div>\n<script>\nif (nomeProdutoPiano == 'epoca') {\n$('div#outbrain-recomendacao2 div.OUTBRAIN').attr('data-ob-template', 'Epoca_1');\n} else {\n$('div#outbrain-recomendacao2 div.OUTBRAIN').attr('data-ob-template', 'oglobo');\n}\nif (utag_data.especial_publicitario == '1') {\n$('div#outbrain-recomendacao2').remove();\n}\n</script>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=row>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar tempoAtivo = 6.00;\nvar linkSaibaMais = \"http://oglobo.globo.com/register/saiba-mais/\";\nvar linkAssine = \"https://assinatura.oglobo.globo.com/VitrineDigital.aspx?id_parc=6236&cod_vitrine=5&campanha=sim&utm_origem=paywall&utm_midia=display&utm_campanha=bannercontador_web\";\nvar linkLogin = \"javascript:autenticarCadunContadorAcessos();\";\njQuery.data(document.body, \"urlsAutenticarContadorAcessos\", {\nurlServico : \"?concluirLogin=4975%26loginPiano%3Dtrue\",\nurlLogin : \"https://login.globo.com/login/4975\",\nurlCadastro : \"https://login.globo.com/cadastro/4975\",\nurlLogout : \"https://login.globo.com/logout\",\nurlPerfil : \"https://meuperfil.globo.com\",\ngloboID: \"4975\"\n});\n</script>\n<div class=msg-paywall-new>\n<p></p>\n<ul class=clearfix></ul>\n<a class=fechar href=\"\" title=\"\"></a>\n</div>\n<div class=overlay-paywall>\n<div class=lightbox>\n<h3>O conte\u00fado do Globo \u00e9 exclusivo para assinantes.</h3>\n<p>Por\u00e9m, voc\u00ea \u00e9 nosso convidado para ler 20 mat\u00e9rias a cada 30 dias no site.</p><hr>\n<p class=texto2>Tenha acesso ilimitado</p>\n<a href=\"https://assinatura.oglobo.globo.com/VitrineDigital.aspx?id_parc=6236&cod_vitrine=5&campanha=sim&utm_origem=paywall&utm_midia=display&utm_campanha=bannercontador_web\" class=btAssineAgora>Assine agora</a>\n<p class=texto3>J\u00e1 \u00e9 assinante? <a href=\"javascript:autenticarCadunContadorAcessos();\">fa\u00e7a login</a> </p>\n<span id=btFecharOverlayPaywall></span>\n</div>\n</div>\n<script async type=\"text/javascript\" src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/contadorDeAcessos.js.pagespeed.ce.UKQrgJ931X.js\"></script>\n</div>\n<script>\nif (typeof gtm != 'undefined'){\nif (gtm.topicos.indexOf(\"Rio 2016\") > 0) {\n$(\".titulo-editoria\").css(\"display\", \"none\");\n$(\"article\").prepend('<div class=\"barra-rio-2016\"><div class=\"row\"><span class=\"rio-2016\"></span><div class=\"links\"><a href=\"http://oglobo.globo.com/esportes/atletismo-rio-2016/\" class=\"atletismo\"><span>Atletismo</span></a><a href=\"http://oglobo.globo.com/esportes/basquete-rio-2016/\" class=\"basquete\"><span>Basquete</a></span><a href=\"http://oglobo.globo.com/esportes/esportes-aquaticos-rio-2016/\" class=\"aquaticos curre nt\"><span>Esportes Aqu\u00e1ticos</span></a><a href=\"http://oglobo.globo.com/esportes/futebol-rio-2016/\" class=\"futebol\"><span>Futebol</span></a><a href=\"http://oglobo.globo.com/esportes/ginastica-rio-2016/\" class=\"ginastica\"><span>Gin\u00e1stica</span></a><a href=\"http://oglobo.globo.com/esportes/lutas-rio-2016/\" class=\"lutas\"><span>Lutas</span></a><a href=\"http://oglobo.globo.com/esportes/volei-rio-2016/\" class=\"volei\"><span>V\u00f4lei</span></a><a href=\"http://oglobo.globo.com/esportes/outros-esportes-rio-2016/\" class=\"outros-esportes\"><span>Outros esportes</span></a><div class=\"underline\"></div></div><span class=\"publ\" id=\"pub-selopatrocinio\"></span></div></div>');\n}\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\n$(function () {\n$('.barra-rio-2016 .links a').each(function() {\nif(location.href.indexOf(this.className + '-rio-2016') > -1) {\n$(this).addClass('current');\n}\n});\nmenuLine();\n$('.barra-rio-2016 a:not(.current)').hover(\nfunction() {\ntry { clearTimeout(_tout); } catch(e) {}\n__this = this;\n_tout = setTimeout(function() { menuLine(__this); }, 50);\n},\nfunction() {\n_tout = setTimeout(function() { menuLine('.barra-rio-2016 .current'); }, 50);\n}\n);\n});\nfunction menuLine(a) {\nvar cur = $(a || '.barra-rio-2016 .current'), line = $('.barra-rio-2016 .underline');\nif(!cur.length) {\nline.animate({height: '0px'},200, 'linear', function() { line.css({left: '0px', height: '4px', width: '0px'}); });\nreturn;\n}\nvar pos = cur.position(), w = cur.width();\nline.animate({left: pos.left + 'px', width: w}, 100);\n}\n$('.barra-rio-2016 .rio-2016')\n.css('cursor', 'pointer')\n.click(function() {\nvar ismobi = location.href.indexOf('//m.') > -1;\nlocation.href = 'http://' + (ismobi ? 'm.' : '') + 'oglobo.globo.com/esportes/rio-2016/';\n});\n</script>\n<style type=\"text/css\">.barra-rio-2016{background:rgba(0,0,0,0) url(http://oglobo.globo.com/in/19827751-BINARY-2016/8/1/14/xdetalhe.png.pagespeed.ic.7jv08E9QQ2.png) 50% 0 no-repeat scroll;line-height:76px;height:76px;margin:0;padding:0;-webkit-box-shadow:0 3px 3px 0 rgba(50,50,50,.5);-moz-box-shadow:0 3px 3px 0 rgba(50,50,50,.5);box-shadow:0 3px 3px 0 rgba(50,50,50,.5);position:relative}.barra-rio-2016 .underline{position:absolute;left:0;bottom:-7px;width:0;height:4px;background-color:#005ca3}.barra-rio-2016 .row{text-align:center}.barra-rio-2016 .rio-2016{background:rgba(0,0,0,0) url(http://oglobo.globo.com/19465481-BINARY-2016/6/8/15/xlogo-rio2016.png.pagespeed.ic.7ixcB5VFex.jpg) 50% 50% no-repeat scroll;width:170px;height:76px;vertical-align:bottom;display:inline-block}.barra-rio-2016 .links{width:880px;height:54px;line-height:54px;display:inline-block;position:relative;top:4px}.barra-rio-2016 .links a{width:105px;height:54px;display:inline-block;border-left:1px solid #f1f1f1}.barra-rio-2016 .links a:first-child{border-width:0}.barra-rio-2016 span{background:rgba(0,0,0,0) none 50% 50% no-repeat scroll;width:105px;line-height:19px;display:inline-block;font-weight:bold;color:#005ca2;font-size:18px;text-decoration:none;vertical-align:middle;text-transform:uppercase}.barra-rio-2016 .publ{width:130px;height:30px;overflow:hidden;display:inline-block;vertical-align:middle;margin-left:10px}.barra-rio-2016 .publ img{display:block}</style>\n</article>\n<footer>\n<style>@media only screen and (min-width:660px){#cookie-banner-lgpd.cookie-banner-lgpd-animated.cookie-banner-lgpd-visible{margin-bottom:50px}}</style>\n<script>\nfunction isMobile() {\nvar width = window.innerWidth > 0 ? window.innerWidth : screen.width\nreturn width <= 660\n}\nvar mutationObserver = new MutationObserver(entries => {\nlet adDiv = document.querySelector(\".cookie-banner-lgpd-visible.cookie-banner-lgpd-animated\")\nif(adDiv){\nadDiv.style.marginBottom = `${document.querySelector(\".block--advertising\").clientHeight}px`;\n}\n});\nif(isMobile()){\nmutationObserver.observe(document.querySelector(\".block--advertising\"), {\nchildList: true,\nsubtree: true,\nattributes: true,\ncharacterData: true\n});\n}\ntry {\nconst cookieBanner = new LGPD.CookieBanner();\n} catch(err) {\nconsole.error(err);\n}\n</script>\n<footer class=\"epoca-bar epoca-bar__footer\">\n<section class=epoca-bar__container>\n<div class=epoca-bar__panel>\n<div class=epoca-bar__footer-logo>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/\" class=epoca-bar__footer-logo-link>\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=100px height=25px title=\"Logo \u00c9poca\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/logos.svg#logos--epoca\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=epoca-bar__panel>\n<div class=epoca-bar__social>\n<div class=social__container>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/epoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/revistaepoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/revistaepoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</div>\n</div>\n<span id=banner-assinatura-footer class=epoca-bar__footer-logo-description><a href=\"\"></a></span>\n</section>\n</footer>\n<style>.epoca .share-links-widget .newsletter-link{display:none}.article__newsletter.open{z-index:1000}</style>\n<style>.epoca-site-header.site-header--is-compact .main-nav,.epoca-site-header.site-header--is-fixed .main-nav{top:initial}</style>\n<style>.main-menu-blogs__item:nth-child(5) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(6) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(7) a {color:#fba700}</style>\n</footer>\n<div class=scripts>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar timeOutDoReloadAutomatico = null;\nvar propriedadeTempoDoRefreshAutomatico = -1;\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">//<![CDATA[\nvar clientDT = new Date().getTime();\ndocument.write('<img style=\"display:none;\" src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=968607&pubId=425472&cat=epoca&meta=read-coluna&objId=23229184&type=article&title=%e2%80%9cA+pauta+n%c3%a3o+pode+mais+ser+o+Lula+Livre%e2%80%9d%2c+diz+Marcelo+Freixo&url=https%3a%2f%2fepoca.globo.com%2fthiago-prado%2fa-pauta-nao-pode-mais-ser-lula-livre-diz-marcelo-freixo-23229184&amp;clientDT=' + clientDT + '\" alt=\"\" width=\"1\" height=\"1\"/>');\n//]]>\n</script>\n<noscript>\n<div>\n<img src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=968607&pubId=425472&cat=epoca&meta=read-coluna&objId=23229184&type=article&title=%e2%80%9cA+pauta+n%c3%a3o+pode+mais+ser+o+Lula+Livre%e2%80%9d%2c+diz+Marcelo+Freixo&url=https%3a%2f%2fepoca.globo.com%2fthiago-prado%2fa-pauta-nao-pode-mais-ser-lula-livre-diz-marcelo-freixo-23229184\" alt=\"\" width=1 height=1 />\n</div>\n</noscript>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/jquery.sticky.js.pagespeed.ce.bbNM63RkJi.js\"></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/jcarousellite.min.js.pagespeed.ce.vTM75ZU1oW.js\"></script>\n<script type=\"text/javascript\">var idConteudo = 23229184;</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/include/utilGTM.js.pagespeed.ce.0QE705dSjY.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/iscroll.min.js.pagespeed.ce.QnLqBj0mgw.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/materiaWEB.js.pagespeed.ce.9KqrKCfKky.js\"></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://tcr.tynt.com/javascripts/Tracer.js?user=aubnKadeKr35sQadbiUzgI&amp;s=120&amp;lang=pb\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/busca.js.pagespeed.ce.JBp8zZPAfw.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/materia.js.pagespeed.ce.U9plh6gTNT.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/angular/angular.min.js.pagespeed.ce.7uSWof1sXY.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/musica-com-br.js.pagespeed.ce.6YMmFzPiTp.js\"></script>\n<script async defer src=\"//platform.instagram.com/en_US/embeds.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/conteudoGTM.js.pagespeed.ce.K8jfw9PaIN.js\"></script>\n</div>\n<!--[if lt IE 10]><script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao-polyfills.js\" type=\"text/javascript\"></script><![endif]-->\n<script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao.js\" type=\"text/javascript\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/cadastro/autenticacao-aux.js.pagespeed.ce.-5Jy7LxTqP.js\" type=\"text/javascript\"></script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar cookieGlbid = Cookies.get(\"GLBID\");\nfunction storageAvailable (type) {\ntry {\nlet storage = window[type]\nlet x = '__storage_test__'\nstorage.setItem(x, x)\nstorage.removeItem(x)\nreturn true\n} catch (e) {\nreturn false\n}\n}\ntry{\nif (storageAvailable('localStorage')) {\nif(localStorage.storageGLBID == null || localStorage.storageGLBID == \"\" || localStorage.storageGLBID != cookieGlbid){\nlocalStorage.setItem(\"objLeitor\", \"\");\nlocalStorage.setItem(\"storageGLBID\", \"\");\n}\n}\n} catch(e) {\nconsole.log(e);\n}\nnew autenticacao.cadun(provedorGloboId, {\nlistaServicos : [\"3735\"],\nsucesso : function (leitor) {\nif(leitor){\ntry {\nif (storageAvailable('localStorage')) {\nlocalStorage.setItem(\"objLeitor\", leitor);\nlocalStorage.setItem(\"storageGLBID\", getCookie(\"GLBID\"));\n}\n} catch (e) {\nconsole.log(\"Erro ao adicionar propriedade ao localStorage: \" + e);\n}\n}\nif(false) {\n// TODO script da api para enquete\n} else if (isLogadoGloboCom() && isLogadoCadun()) {\nif (autenticacao.utils.verificaAncora() == \"#coments\" && verificarFormularioComentario() == 0) {\nexibirFormulario('true');\nativarFormularioComentario();\natualizarCaptcha();\n}\n}\n},\nerro : function (erro) {\n//console.log(erro)\n}\n});\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/include/utilDFP.js.pagespeed.ce.7J9ltgdJeZ.js\"></script>\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/\",\"name\":\"O Globo\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https://epoca.globo.com/\",\"name\":\"\u00c9poca\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"item\":{\"@id\":\"https://epoca.globo.com/thiago-prado/\",\"name\":\"Thiago Prado\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"item\":{\"@id\":\"https://epoca.globo.com/thiago-prado/a-pauta-nao-pode-mais-ser-lula-livre-diz-marcelo-freixo-23229184\",\"name\":\"\u201cA pauta n\u00e3o pode mais ser o Lula Livre\u201d, diz Marcelo Freixo\"}}]}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar dataPinDo = document.querySelector(\"a[data-pin-do]\")\nif(dataPinDo !== null){\nvar bodyElement = document.querySelector('body')\nvar tagScript = document.createElement('script')\ntagScript.setAttribute('src', '//assets.pinterest.com/js/pinit.js')\nbodyElement.insertAdjacentElement('beforeend', tagScript)\n}\n</script>\n</div>\n</body>\n</html>\n"}