{"fileid": "epocanegocios.globo.com___Brasil_noticia_2019_06_reforma-da-previdencia-4-pontos-que-ainda-estao-em-discussao.html", "url": "https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2019/06/reforma-da-previdencia-4-pontos-que-ainda-estao-em-discussao.html", "subject": "reforma-previdencia", "journal": "epoca", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html lang=\"pt-br\">\n\n<head>\n\n    <meta charset=\"UTF-8\">\n    <meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1.0, minimum-scale=1.0, maximum-scale=5.0\" />\n    <meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"ie=edge\" />\n    \n        \n    \n    <title>Reforma da Previd\u00eancia: 4 pontos que ainda est\u00e3o em discuss\u00e3o - \u00c9poca Neg\u00f3cios | Brasil</title>\n\n    \n    \n    <link rel=\"canonical\" href=\"https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2019/06/reforma-da-previdencia-4-pontos-que-ainda-estao-em-discussao.html\" />\n    \n    <script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\": [{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com#organization\",\"name\":\"Epoca Negocios\",\"url\":\"https://epocanegocios.globo.com\",\"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/epocanegocios\",\"https://twitter.com/epocanegocios\",\"https://instagram.com/epocanegocios\",\"https://www.linkedin.com/showcase/epocanegocios/\"],\"logo\": {\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com#logo\",\"url\":\"https://epocanegocios.globo.com#logo\",\"caption\":\"\u00c9poca Neg\u00f3cios\"},\"image\":{\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com#website\",\"url\":\"https://epocanegocios.globo.com\",\"name\":\"\u00c9poca Neg\u00f3cios\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com#organization\"},\"potentialAction\":{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https://epocanegocios.globo.com/busca?q={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2019/06/reforma-da-previdencia-4-pontos-que-ainda-estao-em-discussao.html#webpage\",\"url\":\"https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2019/06/reforma-da-previdencia-4-pontos-que-ainda-estao-em-discussao.html\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"name\":\"Reforma da Previd\u00eancia: 4 pontos que ainda est\u00e3o em discuss\u00e3o\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com#website\"},\"datePublished\": \"2019-06-25T19:57:24.000Z\",\"description\":\"Temas como a inclus\u00e3o de Estados e munic\u00edpios na proposta, modelo de capitaliza\u00e7\u00e3o, aposentadoria de pol\u00edticos e as mudan\u00e7as para categorias especiais ainda dividem parlamentares e governo\"},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2019/06/reforma-da-previdencia-4-pontos-que-ainda-estao-em-discussao.html#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2019/06/reforma-da-previdencia-4-pontos-que-ainda-estao-em-discussao.html#webpage\"},\"author\": [{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"BBC News Brasil\"}],\"publisher\":{\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com#organization\"},\"headline\":\"Reforma da Previd\u00eancia: 4 pontos que ainda est\u00e3o em discuss\u00e3o\",\"datePublished\": \"2019-06-25T19:57:24.000Z\",\"mainEntityOfPage\":\"https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2019/06/reforma-da-previdencia-4-pontos-que-ainda-estao-em-discussao.html#webpage\",\"image\":{\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2019/06/reforma-da-previdencia-4-pontos-que-ainda-estao-em-discussao.html#featured-img\"},\"keywords\":\"Previd\u00eancia\",\"articleSection\":\"Brasil\",\"dateModified\": \"2019-06-25 17:02:45\"}]}</script>\n\n    <meta name=\"keywords\" content=\"Previd\u00eancia\" />\n    <meta name=\"description\" content=\"Temas como a inclus\u00e3o de Estados e munic\u00edpios na proposta, modelo de capitaliza\u00e7\u00e3o, aposentadoria de pol\u00edticos e as mudan\u00e7as para categorias especiais ainda dividem parlamentares e governo\"/>\n\t<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n    \n    <meta property=\"og:image\" content=\"https://s2.glbimg.com/Gfx42_OgIjT3N7NPOx5yGtPiwKQ=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/06/25/comissao.jpg\"/>\n    <meta name=\"twitter:image:src\" content=\"https://s2.glbimg.com/Gfx42_OgIjT3N7NPOx5yGtPiwKQ=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/06/25/comissao.jpg\">\n    \n\t<meta property=\"og:type\" content=\"article\"/>\n\t<meta property=\"og:site_name\" content=\"\u00c9poca Neg\u00f3cios\"/>\n\t<meta property=\"og:title\" content=\"Reforma da Previd\u00eancia: 4 pontos que ainda est\u00e3o em discuss\u00e3o\"/>\n\t<meta property=\"og:description\" content=\"Temas como a inclus\u00e3o de Estados e munic\u00edpios na proposta, modelo de capitaliza\u00e7\u00e3o, aposentadoria de pol\u00edticos e as mudan\u00e7as para categorias especiais ainda dividem parlamentares e governo\"/>\n    <meta property=\"og:url\" content=\"https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2019/06/reforma-da-previdencia-4-pontos-que-ainda-estao-em-discussao.html\"/>\n\n    <meta name=\"title\" content=\"Reforma da Previd\u00eancia: 4 pontos que ainda est\u00e3o em discuss\u00e3o\"/>\n    <meta name=\"referrer\" content=\"unsafe-url\"/>\n\n    \n    <meta name=\"twitter:\u200bsite\" content=\"@epocanegocios\"/>\n    <meta name=\"google-site-verification\" content=\"S7puuBz9jSre7iI2lr8S6LLuYR753SO6N4oNE_uIPHM\"/>\n    <meta property=\"fb:pages\" content=\"158779925464\"/>\n    <meta property=\"fb:admins\" content=\"10152560240510465\"/>\n    \n\n    \n    \n    <!-- AMP -->\n    <link rel=\"amphtml\" href=\"https://epocanegocios.globo.com/amp/Brasil/noticia/2019/06/reforma-da-previdencia-4-pontos-que-ainda-estao-em-discussao.html\"/>\n    \n    \n    <!-- manifest.json -->\n    <link rel=\"manifest\" href=\"/assets/themes/epocanegocios/epocanegocios-manifest_5a1b7ae163.json\">\n    <link rel=\"icon\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/media/icon/epocanegocios-favicon_89c1f4542a.ico\">\n\n\n\n    \n    <meta name=\"google-play-app\" content=\"app-id=br.com.globomagazines\">\n    <meta name=\"apple-itunes-app\" content=\"app-id=943871531\">\n    \n\n    \n\n    <!-- Manifest fallback -->\n    <meta name=\"application-name\" content=\"\u00c9poca Neg\u00f3cios\">\n    <meta name=\"apple-mobile-web-app-title\" content=\"\u00c9poca Neg\u00f3cios\">\n    <meta name=\"theme-color\" content=\"#2d2d2d\">\n\n    <link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"180x180\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/media/icon/apple-touch-icon-180x180_310896cd79.png\">\n\n    <!-- PRELOAD (PRECONNECT) -->\n\n    <!-- TIQCDN (PRECONNECT) -->\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"//tags.tiqcdn.com/\">\n\n    <!-- SCRIPT SALESFORCE (PRECONNECT) -->\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://cdn.krxd.net/\">\n\n    <!-- TABOOLA (PRECONNECT) -->\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://cds.taboola.com/\">\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://cdn.taboola.com/\">\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://match.taboola.com/\">\n\n    <!-- RUBICON (PRECONNECT) -->\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://ads.rubiconproject.com/\">\n\n    <!-- SCRIPT PIANO (PRECONNECT) -->\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://experience.tinypass.com/\">\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/js/tiny.js\">\n\n    <!-- GOOGLE (PRECONNECT) -->\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://www.googletagservices.com/\">\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://googleads4.g.doubleclick.net/\">\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://www.google-analytics.com/\">\n\n    \n    \n    <link rel=\"stylesheet\" href=\"https://s.glbimg.com/gl/ba/css/barra-globocom.min.css\" type=\"text/css\">\n    <script>\n    var glb = this.glb || {};\n    glb.barra = {\n        exibeAssineJa: false,\n        exibeCentral: false\n    };\n    (function() {\n        var s = document.createElement(\"script\");\n        s.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.charset = \"utf-8\";\n        s.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\n        var ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n    })();\n    </script>\n    \n    \n    <!-- app.css -->\n    <link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/style/epocanegocios-shell_9fc682e343.css\">\n    <link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/style/epocanegocios-responsive-shell_df4e2dd554.css\">\n    <!-- content.css -->\n    <link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/style/epocanegocios-content_d77755da11.css\">\n    <link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/style/epocanegocios-responsive-content_47b5f7bf3d.css\">\n\n    <!-- list.css -->\n    <link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/style/epocanegocios-list_69a8fd0131.css\">\n\n    \n\n    <noscript>\n        <link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/base/style/responsive/noscript_c29b12cb18.css\">\n    </noscript>\n\n<script>\n    var dataLayer = dataLayer || [],\n        date = (\"2019-06-25 16:57:24\".split(\" \")[0]).replace(/-/g, '');\n\n    dataLayer.push({\n        'idMateria': '/Brasil/noticia/2019/06/reforma-da-previdencia-4-pontos-que-ainda-estao-em-discussao.html',\n        'ambiente': 'responsivo',\n        'dataPublicacao': date,\n        'editoria': 'Brasil',\n        'editorias_secundarias': '',\n        'tipoConteudo': 'Materia'\n    });\n</script>\n\n\n\n\n\n\n    \n\n    \n    <!-- Facebook Pixel Code -->\n    <script>\n        !function(f,b,e,v,n,t,s)\n        {if(f.fbq)return;n=f.fbq=function(){n.callMethod?\n        n.callMethod.apply(n,arguments):n.queue.push(arguments)};\n        if(!f._fbq)f._fbq=n;n.push=n;n.loaded=!0;n.version='2.0';\n        n.queue=[];t=b.createElement(e);t.async=!0;\n        t.src=v;s=b.getElementsByTagName(e)[0];\n        s.parentNode.insertBefore(t,s)}(window,document,'script',\n        'https://connect.facebook.net/en_US/fbevents.js');\n\n        fbq('init', '646734559122867');\n        fbq('track', 'PageView');\n    </script>\n    <!-- End Facebook Pixel Code -->\n    \n\n    <script>\n        var tipoConteudoPiano = \"materia\";\n        var ambienteUtilizadoPiano = \"prd\";\n        var conteudoExclusivo = false;\n        var nomeProdutoPiano = \"epoca-negocios\";\n    </script>\n\n    <!-- adblock -->\n    \n        \n        <script src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/utils/tools.js\"></script>\n        \n    \n    <!-- /adblock -->\n\n    <script>\n        window.clientVars = {\"toast\":{\"enabled\":false,\"name\":\"\u00c9poca Neg\u00f3cios\",\"timeout\":10000,\"cookie\":\"_egepocanegocios_userVisits\"},\"menu\":{\"url\":\"/menu.json\"},\"recommendation\":{\"enabled\":\"0\",\"url\":\"/news-recommendation.json\"},\"newslist\":{\"url\":\"/newslist.json\"},\"stores\":{\"android\":\"https://play.google.com/store/apps/details?id=br.com.epocanegocios.android\",\"ios\":\"https://itunes.apple.com/br/app/revista-%C3%A9poca-neg%C3%B3cios/id419968176?mt=8\"},\"homeSection\":\"epoca-negocios\",\"exclusiveContent\":\"1\",\"newsletter\":\"1\",\"subscribe\":{\"magazine\":\"epocanegocios\",\"enabled\":\"1\",\"url\":\"https://assinaturaglobo.globo.com/epoca-negocios/vitrine/epoca-negocios/?campanha=sim&utm_source=siteepocanegocios&utm_medium=display&utm_campaign=eg_en_banner_news_190-3meses\"},\"globomaisUrl\":\"https://assinaturaglobo.globo.com/epoca-negocios/vitrine/epoca-negocios/?campanha=nao&utm_source=siteepocanegocios&utm_medium=display&utm_campaign=eg_en_banner_globomais_190-3meses\",\"mostRead\":{\"enabled\":\"1\"},\"pixelID\":\"646734559122867\",\"newrelic\":false,\"audima\":true,\"currentSection\":\"Brasil\",\"originalRequestID\":\"8821aa65-c809-44fc-ab86-0a257dbd819b\"};\n        window.clientVars.menu = {'version': 'v2'}; //para n\u00e3o executar o menu na vers\u00e3o 1 do mob\n        window.clientVars.adv = {\n            lazyload: true,\n            fixedFullbanner: false,\n            adUnit: {\n                prefix: 'edepocanegocios'\n            }\n        };\n    </script>\n\n    <!-- UTAG - Script -->\n    <script>\n        var advEnv = 'prod';\n\n        var utag_data = {\n            DFP_Adunit: \"edepocanegocios/home\",\n            DFP_network_code: '32352161',\n            produto: \"Epoca Negocios\",\n            tipo_pagina: \"materia\",\n            id_conteudo: \"3715789\",\n            editoria: \"Brasil\",\n            especial_publicitario: \"false\",\n            pageLevelTargeting: { \"ognCluster\": [] }\n        }\n\n    </script>\n    <!-- utag script -->\n    <script id=\"adv-script\" src=\"//tags.tiqcdn.com/utag/globo/editora/prod/utag.js\"></script>\n    <!-- /UTAG - Script -->\n\n    <!-- Google Tag Manager -->\n    <script id='gtm-1'>\n        (function (w, d, s, l, i) {\nw[l] = w[l] || []; w[l].push(\n            { 'gtm.start': new Date().getTime(), event: 'gtm.js' }\n        ); var f = d.getElementsByTagName(s)[0],\n            j = d.createElement(s), dl = l != 'dataLayer' ? '&l=' + l : ''; j.async = true; j.src =\n                'https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id=' + i + dl; f.parentNode.insertBefore(j, f);\n        })(window, document, 'script', 'dataLayer', 'GTM-59HBP4P');\n    </script>\n    <!-- End Google Tag Manager -->\n\n    <!-- GTM -->\n    <script id='gtm-2' async src='https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js'></script>\n    <script id='gtm-3'>\n        var googletag = googletag || {};\n        googletag.cmd = googletag.cmd || [];\n    </script>\n    <!-- /GTM -->\n\n    \n\n\n    <!-- Cookie Banner -->\n    \n    <link href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" />\n    <script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.js\"></script>\n    \n    <!-- /Cookie Banner -->\n</head>\n\n<body id=\"content\">\n\n    <div class=\"paywall__site-container\">\n\n    <!-- paywall -->\n    \n        \n        <script id=\"piano-script\" src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/js/tiny.js\" async></script>\n        \n    \n    <!-- /paywall -->\n\n    \n    <!-- Facebook Pixel Code (noscript) -->\n    <noscript>\n        <img alt=\"\" height=\"1\" width=\"1\" src=\"https://www.facebook.com/tr?id=646734559122867&ev=PageView&noscript=1\"/>\n    </noscript>\n    <!-- End Facebook Pixel Code (noscript) -->\n    \n\n    <!-- Google Tag Manager (noscript) -->\n    <noscript id='gtm-noscript'>\n        <iframe src=\"https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-59HBP4P\" height=\"0\" width=\"0\" style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe>\n    </noscript>\n    <!-- End Google Tag Manager (noscript) -->\n    \n    <!-- start header block -->\n    <header id=\"site-header\">\n        <!-- start header workspace -->\n        <div>\n            <!-- start menu search block -->\n            <form id=\"frm-search\" action=\"/busca\" method=\"get\">\n                <fieldset>\n                    <legend>Busca</legend>\n                    <label for=\"txt-search\">Digite o termo da busca</label>\n                    <input type=\"text\" id=\"txt-search\" name=\"q\" placeholder=\"Digite sua busca\" aria-label=\"Buscar\" />\n                    <button id=\"btn-search\" type=\"submit\">Buscar</button>\n                    <button id=\"btn-search-close\" type=\"button\">Fechar</button>\n                </fieldset>\n            </form>\n            <!-- end menu search block -->\n            <button type=\"button\">\n                menu\n            </button>\n\n            \n            <h3 id=\"logo\">\n                <a href=\"/\">\u00c9poca Neg\u00f3cios</a>\n            </h3>\n            \n            \n            <nav id=\"menu-reduced\">\n                <ul>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://epocanegocios.revistadigital.globo.com/\" title=\"Revista Digital\" data-hover=\"Revista Digital\">Revista Digital</a>\n                    </li>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://www.edicaodomesneg.com/\" title=\"Destaques do m\u00eas\" data-hover=\"Destaques do m\u00eas\">Destaques do m\u00eas</a>\n                    </li>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Podcast/Negnews/\" title=\"Negnews\" data-hover=\"Negnews\">Negnews</a>\n                    </li>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/colunas/index.html\" title=\"Colunistas\" data-hover=\"Colunistas\">Colunistas</a>\n                    </li>\n                    \n                </ul>\n            </nav>\n            \n            \n                <a class=\"subscribe-button\" href=\"https://assinaturaglobo.globo.com/epoca-negocios/vitrine/epoca-negocios/?campanha=sim&amp;utm_source=siteepocanegocios&amp;utm_medium=botao&amp;utm_campaign=eg_en_botao_topo_190-3meses\" title=\"Assine\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Assine</a>\n            \n        </div>\n        <!-- end header workspace -->\n    </header>\n    <!-- end header block -->\n    \n\n    \n    <!-- start menu block -->\n    <section id=\"menu\">\n        <!-- start menu nav block -->\n        \n            <nav>\n        \n            <h6>Navega\u00e7\u00e3o</h6>\n            \n            <ul>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/\" title=\"Home\">Home</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.revistadigital.globo.com/\" title=\"Revista Digital\">Revista Digital</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://www.edicaodomesneg.com/\" title=\"Destaques do m\u00eas\">Destaques do m\u00eas</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Empresa/\" title=\"Empresas\">Empresas</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Podcast/Negnews/\" title=\"Negnews\">Negnews</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Startup/\" title=\"Startups\">Startups</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Sustentabilidade/\" title=\"Sustentabilidade\">Sustentabilidade</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Carreira/\" title=\"Futuro do Trabalho\">Futuro do Trabalho</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Dinheiro/\" title=\"Finan\u00e7as pessoais\">Finan\u00e7as pessoais</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Tecnologia/\" title=\"Tecnologia\">Tecnologia</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Caminhos-para-o-futuro/\" title=\"Caminhos para o Futuro\">Caminhos para o Futuro</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/colunas/index.html\" title=\"Colunistas\">Colunistas</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://oglobo.globo.com/principios-editoriais/\" title=\"Princ\u00edpios Editoriais\">Princ\u00edpios Editoriais</a>\n                    \n                </li>\n                \n            </ul>\n            \n        </nav>\n        <!-- end menu nav block -->\n\n        <!-- start menu footer block -->\n        <footer>\n            <!-- start social links block -->\n            \n            <div class=\"social-network\">\n                <ul>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://www.facebook.com/epocanegocios\" title=\"facebook\" class=\"facebook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"facebook-footer-mobile\">facebook</a>\n                    </li>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://twitter.com/epocanegocios\" title=\"twitter\" class=\"twitter\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"twitter-footer-mobile\">twitter</a>\n                    </li>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://instagram.com/epocanegocios\" title=\"instagram\" class=\"instagram\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"instagram-footer-mobile\">instagram</a>\n                    </li>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://www.linkedin.com/showcase/epocanegocios/\" title=\"linkedin\" class=\"linkedin\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"linkedin-footer-mobile\">linkedin</a>\n                    </li>\n                    \n                </ul>\n            </div>\n            \n            <!-- end social links block -->\n\n            <!-- start action links block -->\n            <div class=\"action\">\n                <ul>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://assinaturaglobo.globo.com/epoca-negocios/vitrine/epoca-negocios/?campanha=sim&amp;utm_source=siteepocanegocios&amp;utm_medium=botao&amp;utm_campaign=eg_en_botao_topo_190-3meses\" title=\"Assine a revista\" class=\"subscribe-magazine\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Assine a revista</a>\n                    </li>\n                    \n                </ul>\n            </div>\n            <!-- end action links block -->\n            <!-- start copyright block -->\n            <div class=\"copyright \">\n                <div>\n                    <h6>\n                    \n                        <a href=\"http://anuncie.globo.com/editora-globo\" title=\"Editora Globo\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Editora Globo</a>\n                    \n                    </h6>\n                    <small>\n                        <span>Copyright</span> &copy;\n                        <time datetime=\"2020-08-23\">2020</time>\n                    </small>\n                </div>\n            </div>\n            <!-- end copyright block -->\n        </footer>\n        <!-- end menu footer block -->\n\n    </section>\n    <!-- end menu block -->\n    \n\n    <!-- start main content block -->\n    \n<progress value=\"0\"></progress>\n        <main>\n            <!-- Load Facebook SDK for JavaScript -->\n            <div id=\"fb-root\"></div>\n            <script>(function(d, s, id) {\n                var js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0];\n                if (d.getElementById(id)) return;\n                js = d.createElement(s); js.id = id;\n                js.src = \"https://connect.facebook.net/en_US/sdk.js#xfbml=1&version=v2.6\";\n                fjs.parentNode.insertBefore(js, fjs);\n            }(document, 'script', 'facebook-jssdk'));</script>\n\n            <!-- start article block -->\n            <article>\n                <header class=\"\">\n\n                    <div class=\"container-adv\" id=\"container-fullbanner\">\n                        <div class=\"inner-adv\" id=\"pub-fullbanner-1\">\n                        </div>\n                        <a id=\"btn-fullbanner-close\">Fechar</a>\n                    </div>\n\n                    \n\n                    \n\n                    \n                        <!-- Sem imagem -->\n\n                        <div class=\"featured-text\">\n                            \n                                \n                                <h4>\n                                    <a>Brasil</a>\n                                </h4>\n                                \n                            \n\n                            \n                            <h1>Reforma da Previd\u00eancia: 4 pontos que ainda est\u00e3o em discuss\u00e3o</h1>\n                            \n\n                            \n                            <h2>Temas como a inclus\u00e3o de Estados e munic\u00edpios na proposta, modelo de capitaliza\u00e7\u00e3o, aposentadoria de pol\u00edticos e as mudan\u00e7as para categorias especiais ainda dividem parlamentares e governo</h2>\n                            \n\n                            <span class=\"reading-time\">5 min de leitura</span>\n                        </div>\n\n                    \n\n                    \n\n                    \n                        <!--Start Audima Widget Injection -->\n                        <div id=\"audimaWidget\"></div>\n                        <!--End Audima Widget Injection -->\n                    \n\n                    <!-- start share links block -->\n                    <nav class=\"social-share\">\n                        <ul>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" title=\"Compartilhar no Whatsapp\" class=\"whatsapp btn-wapp\" rel=\"noopener\" id=\"whatsapp-top\">WhatsApp</a>\n                            </li>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Facebook\" class=\"facebook btn-fbook\" rel=\"noopener\" id=\"facebook-top\">Facebook</a>\n                            </li>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Twitter\" class=\"twitter btn-twitter\" rel=\"noopener\" id=\"twitter-top\">Twitter</a>\n                            </li>\n                            \n<li>\n    <a target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Linkedin\" class=\"linkedin btn-ldin\" rel=\"noopener\"\n        id=\"linkedin-top\">Linkedin</a>\n</li>\n<li>\n    <a target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Pinterest\" class=\"pinterest btn-pint\" rel=\"noopener\"\n        id=\"pinterest-top\">Pinterest</a>\n</li>\n\n                            <li>\n                                <a href=\"/Brasil/noticia/2019/06/reforma-da-previdencia-4-pontos-que-ainda-estao-em-discussao.html\" title=\"Copiar Link\" class=\"copylink\" id=\"copiar-top\">Copiar Link</a>\n                            </li>\n                        </ul>\n                        <button type=\"button\" id=\"mais-redes-sociais-top\">+</button>\n                    </nav>\n                    <!-- end share links block -->\n\n                    <!-- start Author/Producer block -->\n                    <div class=\"authorship\">\n                        <ul>\n                            \n                            <li>\n                                <address id=\"article-author\">BBC News Brasil</address>\n                            </li>\n                            \n                            \n                            <li>\n                                <address>BBC News Brasil</address>\n                            </li>\n                            \n                        </ul>\n\n                        \n                        <time datetime=\"2019-06-25 16:57:24\">25 Jun 2019 - 16h57</time>\n                        \n\n                        \n                        <span class=\"last-modified\">Atualizado em <time datetime=\"2019-06-25 17:02:45\">25 Jun 2019 - 17h02</time></span>\n                        \n\n                    </div>\n                    <!-- end Author/Producer block -->\n                    \n                        <!--Start Audima banner -->\n                        <div id=\"pub-banner-audima\"></div>\n                        <!--End Audima banner -->\n                    \n                </header>\n                <!-- start article body -->\n\n                \n                <div class=\"protected-content\">\n\n                    <nav class=\"social-share social-share-content\">\n                        <ul>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" title=\"Compartilhar no Whatsapp\" class=\"whatsapp btn-wapp\" rel=\"noopener\" id=\"whatsapp-top-protected\">WhatsApp</a>\n                            </li>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Facebook\" class=\"facebook btn-fbook\" rel=\"noopener\" id=\"facebook-top-protected\">Facebook</a>\n                            </li>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Twitter\" class=\"twitter btn-twitter\" rel=\"noopener\" id=\"twitter-top-protected\">Twitter</a>\n                            </li>\n                            \n<li>\n    <a target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Linkedin\" class=\"linkedin btn-ldin\" rel=\"noopener\"\n        id=\"linkedin-top\">Linkedin</a>\n</li>\n<li>\n    <a target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Pinterest\" class=\"pinterest btn-pint\" rel=\"noopener\"\n        id=\"pinterest-top\">Pinterest</a>\n</li>\n\n                            <li>\n                                <a href=\"/Brasil/noticia/2019/06/reforma-da-previdencia-4-pontos-que-ainda-estao-em-discussao.html\" title=\"Copiar Link\" class=\"copylink\" id=\"copiar-top-protected\">Copiar Link</a>\n                            </li>\n                        </ul>\n                        <button type=\"button\" id=\"mais-redes-sociais-top-protected\">+</button>\n                    </nav>\n                    <figure>\n            \n                <img width=\"660\" height=\"371\" title=\"PEC da reforma da Previd\u00eancia est\u00e1 sendo debatida na Comiss\u00e3o Especial da C\u00e2mara e pode ser votada ainda nesta semana (Foto: PABLO VALADARES/C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS)\" alt=\"PEC da reforma da Previd\u00eancia est\u00e1 sendo debatida na Comiss\u00e3o Especial da C\u00e2mara e pode ser votada ainda nesta semana (Foto: PABLO VALADARES/C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS)\" data-src=\"//s2.glbimg.com/R8f986bdA_DRzCfflEKArctnv4I=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/06/25/comissao.jpg\" />\n            \n            <figcaption><p>PEC da reforma da Previd\u00eancia est\u00e1 sendo debatida na Comiss\u00e3o Especial da C\u00e2mara e pode ser votada ainda nesta semana (Foto: PABLO VALADARES/C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS)</p></figcaption>\n        </figure><figure>\n            \n                <img width=\"88\" height=\"21\" title=\"\" alt=\"Assinatura BBC topo (Foto: BBC)\" data-src=\"//s2.glbimg.com/7BCROtExBZWPoaOJ1WDZtzJqmoU=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2018/06/18/bbcassinatura.jpg\" />\n            \n            \n        </figure><div id=\"pub-materia-1\" class=\"adv adv-article tiny\" data-advertising=\"0\"></div><p>Os 49 deputados titulares da<strong> Comiss\u00e3o Especial da reforma da <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/palavrachave/previdencia/\">Previd\u00eancia </a></strong>na <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/palavrachave/camara/\">C\u00e2mara </a>podem votar ainda nesta semana o relat\u00f3rio apresentado no dia 13 de junho pelo parlamentar Samuel Moreira (PSDB-SP).</p><aside><strong>saiba mais</strong>\n            <section class=\"card\">\n                <div>\n                    <header><figure>\n            <svg role=\"img\" viewBox=\"0 0 120 75\" aria-label=\"Governo deve apresentar mudan\u00e7as na reforma da Previd\u00eancia\">\n            <desc>Governo deve apresentar mudan\u00e7as na reforma da Previd\u00eancia</desc>\n            <a xlink:href=\"https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2019/06/governo-deve-apresentar-mudancas-na-reforma-da-previdencia.html\">\n                <image width=\"120\" height=\"75\"\n                data-src=\"https://s2.glbimg.com/ypGbQveLnjKElDKirwd7RGVhZ74=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/01/22/105180615_previdenciaagencia.jpg\"\n                xlink:href=\"https://s2.glbimg.com/ypGbQveLnjKElDKirwd7RGVhZ74=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/01/22/105180615_previdenciaagencia.jpg\"></image></a></svg></figure>\n                        <h4>\n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2019/06/governo-deve-apresentar-mudancas-na-reforma-da-previdencia.html\" thumbnail=\"https://s2.glbimg.com/ypGbQveLnjKElDKirwd7RGVhZ74=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/01/22/105180615_previdenciaagencia.jpg\">Governo deve apresentar mudan\u00e7as na reforma da Previd\u00eancia</a>\n                        </h4>\n                    </header>\n                </div>\n            </section><section class=\"card\">\n                <div>\n                    <header><figure>\n            <svg role=\"img\" viewBox=\"0 0 120 75\" aria-label=\"Bolsonaro diz que gostaria de retorno da capitaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma da Previd\u00eancia\">\n            <desc>Bolsonaro diz que gostaria de retorno da capitaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma da Previd\u00eancia</desc>\n            <a xlink:href=\"https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2019/06/epoca-negocios-bolsonaro-diz-que-gostaria-de-retorno-da-capitalizacao-a-reforma-da-previdencia.html\">\n                <image width=\"120\" height=\"75\"\n                data-src=\"https://s2.glbimg.com/pD6cqs4KTptUan1MNL5V0dM1kKQ=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/04/29/previdencia3.jpg\"\n                xlink:href=\"https://s2.glbimg.com/pD6cqs4KTptUan1MNL5V0dM1kKQ=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/04/29/previdencia3.jpg\"></image></a></svg></figure>\n                        <h4>\n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2019/06/epoca-negocios-bolsonaro-diz-que-gostaria-de-retorno-da-capitalizacao-a-reforma-da-previdencia.html\" thumbnail=\"https://s2.glbimg.com/pD6cqs4KTptUan1MNL5V0dM1kKQ=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/04/29/previdencia3.jpg\">Bolsonaro diz que gostaria de retorno da capitaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma da Previd\u00eancia</a>\n                        </h4>\n                    </header>\n                </div>\n            </section>\n        </aside><p>O substitutivo traz uma s\u00e9rie de mudan\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o ao texto original - como a exclus\u00e3o dos par\u00e1grafos que previam a institui\u00e7\u00e3o de um sistema de capitaliza\u00e7\u00e3o e os que estabeleciam mudan\u00e7as no Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC) e na <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/palavrachave/aposentadoria/\">aposentadoria </a>rural.</p><p>Atualmente em discuss\u00e3o na comiss\u00e3o, a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o (PEC) pode sofrer novas altera\u00e7\u00f5es nos pr\u00f3ximos dias, antes de ser encaminhada ao Plen\u00e1rio da C\u00e2mara, seja por meio de mudan\u00e7as acrescentadas pelo pr\u00f3prio relator ou dos destaques individuais e de partidos e blocos.</p><div id=\"pub-materia-2\" class=\"adv adv-article \" data-advertising=\"0\"></div><p>Apreciados ap\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o do texto geral, os destaques s\u00e3o uma \u00faltima tentativa de excluir determinados pontos da proposta ou de incluir alguma emenda que n\u00e3o tenha sido acatada pelo relator.</p><p>Durante a tramita\u00e7\u00e3o na comiss\u00e3o especial foram apresentadas 277 propostas de emenda. Entre as sugest\u00f5es que foram incorporadas \u00e0 nova reda\u00e7\u00e3o da PEC constam ajustes nas mudan\u00e7as propostas para as regras de acesso a pens\u00f5es, ao abono salarial e no tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o para a aposentadoria por idade.</p><p>Seja nesta ou na pr\u00f3xima etapa da tramita\u00e7\u00e3o, alguns pontos da proposta ainda causam pol\u00eamica e devem continuar dividindo parlamentares e governo. Conhe\u00e7a 4 deles.</p><div id=\"pub-materia-3\" class=\"adv adv-article halfpage\" data-advertising=\"0\"></div><h2>Estados e munic\u00edpios</h2><p>O relator da PEC na comiss\u00e3o especial excluiu Estados e munic\u00edpios do texto sob a justificativa de que o tema vinha encontrando \"dificuldades incontorn\u00e1veis\" criadas pelo \"contexto pol\u00edtico\", em uma refer\u00eancia indireta \u00e0 queda de bra\u00e7o das \u00faltimas semanas entre governadores e parlamentares.</p><p>De um lado, governadores defendem que as mudan\u00e7as propostas para o Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social (RPPS) se estendam a todos os entes federativos - e n\u00e3o apenas aos servidores da Uni\u00e3o - porque veem a\u00ed um caminho para reequilibrar as <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/palavrachave/contas-publicas/\">contas p\u00fablicas</a>.</p><p>O pagamento dos benef\u00edcios para inativos \u00e9 a rubrica que mais pesa no or\u00e7amento da grande maioria dos Estados.</p><p>O artigo vinha gerando resist\u00eancia entre alguns deputados especialmente devido ao \u00f4nus pol\u00edtico de apoiar uma medida que endurece as regras para aposentadoria do funcionalismo.</p><p>Sem conseguir chegar a um acordo com os membros da comiss\u00e3o sobre o tema, o relator preferiu suprimir o artigo e deixar que ele seja eventualmente reinclu\u00eddo no plen\u00e1rio.</p><p>Da forma como est\u00e1 no substitutivo, mudan\u00e7as na idade m\u00ednima, no tempo de contribui\u00e7\u00e3o e nos demais requisitos para concess\u00e3o de aposentadorias, al\u00e9m das regras para o c\u00e1lculo dos benef\u00edcios, teriam de passar pelo Legislativo de cada Estado e munic\u00edpio, e definidos por meio de lei complementar.</p><div id=\"pub-materia-4\" class=\"adv adv-article \" data-advertising=\"0\"></div><figure>\n            \n                <img width=\"620\" height=\"350\" title=\"Proposta de reforma do governo Bolsonaro foi apresentada dia 20 de fevereiro (Foto: Divulga\u00e7\u00e3o via BBC News Brasil)\" alt=\"Economistas acreditam que o entusiasmo de mercado se deva principalmente \u00e0 expectativa da aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, principal projeto do governo Bolsonaro (Foto: Divulga\u00e7\u00e3o via BBC News Brasil)\" data-src=\"//s2.glbimg.com/3przmd3eXwbFqOLUI_d-mmnEhXA=/620x350/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/03/20/106080035_d1962f25-c8ce-4536-834a-34d302a97c7f.jpg\" />\n            \n            <figcaption><p>Proposta de reforma do governo Bolsonaro foi apresentada dia 20 de fevereiro (Foto: Divulga\u00e7\u00e3o via BBC News Brasil)</p></figcaption>\n        </figure><p>Governadores como o de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria (PSDB), continuam pressionando para que o artigo seja reinclu\u00eddo.</p><p>O presidente <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/palavrachave/jair-bolsonaro/\">Jair Bolsonaro</a> tem repetido que n\u00e3o quer se envolver em uma eventual articula\u00e7\u00e3o para trazer o tema de volta ao texto da PEC.</p><p>O secret\u00e1rio especial da Previd\u00eancia Social, Rog\u00e9rio Marinho, afirmou nesta segunda, entretanto, que ele poderia ser reinserido ainda na comiss\u00e3o especial, uma vez que parlamentares da bancada do Nordeste teriam chegado a um \"entendimento\" sobre o assunto nos debates dos \u00faltimos dias.</p><h2>Capitaliza\u00e7\u00e3o</h2><p>O relat\u00f3rio apresentado no dia 13 retirou da proposta a previs\u00e3o de implementa\u00e7\u00e3o de um sistema de capitaliza\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria.</p><p>Este, segundo o parecer, n\u00e3o seria \"o modelo mais adequado para um pa\u00eds cujos trabalhadores t\u00eam baixos rendimentos, al\u00e9m de ter elevado custo de transi\u00e7\u00e3o\".</p><p>A proposta enviada pelo governo previa a institui\u00e7\u00e3o desse sistema - baseado na forma\u00e7\u00e3o de poupan\u00e7a pelo pr\u00f3prio trabalhador no decorrer da vida ativa em uma conta individual para financiar, no futuro, sua aposentadoria - por meio de lei complementar ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o da PEC.</p><p>Com a supress\u00e3o do artigo, fica mantido o atual modelo p\u00fablico e de reparti\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia, em que os trabalhadores da ativa bancam com suas contribui\u00e7\u00f5es os benef\u00edcios de quem j\u00e1 est\u00e1 aposentado.</p><div id=\"pub-materia-5\" class=\"adv adv-article \" data-advertising=\"0\"></div><p>Esse \u00e9 um dos pontos mais pol\u00eamicos da proposta, devido, por exemplo, ao alto custo de transi\u00e7\u00e3o de um sistema para outro (a necessidade de financiamento do regime de reparti\u00e7\u00e3o quando este ainda estivesse pagando aposentadorias, mas os novos trabalhadores n\u00e3o estivessem mais contribuindo para ele, mas para as contas individuais) e \u00e0 n\u00e3o previs\u00e3o de uma contribui\u00e7\u00e3o patronal.</p><p>A retirada foi um dos acordos costurados pelo presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia (DEM-RJ), com l\u00edderes partid\u00e1rios na v\u00e9spera da apresenta\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio.</p><p>A capitaliza\u00e7\u00e3o \u00e9, entretanto, um dos pontos mais defendidos pelo ministro da Economia, <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/palavrachave/paulo-guedes/\">Paulo Guedes</a>, para a reforma. Em audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o (CFT) da C\u00e2mara em 4 de junho, ele chegou a dizer que a ado\u00e7\u00e3o do sistema geraria um \"choque de emprego\".</p><p>O presidente Bolsonaro afirmou na \u00faltima semana que, caso o artigo n\u00e3o seja reinclu\u00eddo durante a tramita\u00e7\u00e3o, cogita enviar nova PEC ao <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/palavrachave/congresso/\">Congresso </a>posteriormente tratando especificamente desse tema.</p><figure>\n            \n                <img width=\"620\" height=\"350\" title=\"Capitaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das principais bandeiras do ministro da Economia, Paulo Guedes (Foto: AFP via BBC News Brasil)\" alt=\"Foco de Bolsonaro e Guedes tem sido a Previd\u00eancia \u2013 mas os problemas da enonomia brasileira n\u00e3o param por a\u00ed (Foto: AFP via BBC News Brasil)\" data-src=\"//s2.glbimg.com/5oCLpUEtNc5ZLgk-4kyw2ZJLaj0=/620x350/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/04/16/bolsonaro.jpg\" />\n            \n            <figcaption><p>Capitaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das principais bandeiras do ministro da Economia, Paulo Guedes (Foto: AFP via BBC News Brasil)</p></figcaption>\n        </figure><h2>Aposentadoria de pol\u00edticos</h2><p>Deputados de diferentes partidos t\u00eam pressionado o relator na comiss\u00e3o, Samuel Moreira (PSDB-SP), para que ele suavize as regras para aposentadoria dos parlamentares.</p><p>A proposta enviada pelo governo ao Congresso acaba com o Plano de Seguridade Social dos Congressistas (PSSC), que permite que os pol\u00edticos se aposentem com sal\u00e1rio integral, atualmente de R$ 33,6 mil.</p><div id=\"pub-materia-6\" class=\"adv adv-article \" data-advertising=\"0\"></div><p>A nova regra, que valeria para os parlamentares diplomados ap\u00f3s a promulga\u00e7\u00e3o da emenda, iguala o teto para aposentadoria de deputados e senadores ao limite m\u00e1ximo do Regime Geral de Previd\u00eancia Social (RGPS), hoje de R$ 5.839,45.</p><p>A regra de transi\u00e7\u00e3o para aqueles que hoje cumprem mandato e que decidirem permanecer no PSSC, por sua vez, prev\u00ea o cumprimento de um \"ped\u00e1gio\" de 30% sobre o tempo de contribui\u00e7\u00e3o que faltaria para que o parlamentar tivesse direito a se aposentar, com idade m\u00ednima de 62 anos para mulher e 65 para homens.</p><p>O parecer do relator manteve os artigos previstos no texto original, mas parlamentares t\u00eam argumentado que as mudan\u00e7as s\u00e3o mais duras do que aquelas estipuladas para os trabalhadores dos setores p\u00fablico e privado.</p><h2>Categorias especiais</h2><p>Parte dos destaques apresentados pelo partido de Bolsonaro, PSL, na Comiss\u00e3o Especial deve beneficiar categorias de servidores como policiais civis, militares e federais, agentes penitenci\u00e1rios e guardas municipais.</p><p>Em mar\u00e7o, o l\u00edder da sigla na Casa, Delegado Waldir, chegou a afirmar que a bancada do PSL s\u00f3 votaria unida pela reforma da Previd\u00eancia ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as no texto nos par\u00e1grafos que tratavam das carreiras do funcionalismo ligadas \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica.</p><p>A l\u00edder do governo no Congresso, Joice Hasselmann (PSL-SP), reiterou nesta segunda-feira que o governo faria mudan\u00e7as na proposta de reforma. Ela adiantou que seriam acolhidas algumas demandas de categorias de policiais, sem dar detalhes, e que poderiam ser sugeridas mudan\u00e7as no pagamento do BPC para pessoas com doen\u00e7as raras.</p><div id=\"pub-materia-7\" class=\"adv adv-article \" data-advertising=\"0\"></div><p>No mesmo dia, o presidente da Comiss\u00e3o Especial, deputado Marcelo Ramos (PL-AM), queixou-se dos destaques que est\u00e3o sendo preparados pelo partido, afirmando que eles podem atrasar a vota\u00e7\u00e3o e reduzir a economia gerada com a proposta.</p><figure>\n            \n                <img width=\"50\" height=\"16\" title=\"\" alt=\"Assinatura BBC footer (Foto: BBC)\" data-src=\"//s2.glbimg.com/j1zGQE4qRKg2C6VqWqi3jZXpBSs=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2018/06/18/bbc_footer_sJkmJ5D.jpg\" />\n            \n            \n        </figure>\n<script>\n!function(s,e,n,c,r){if(r=s._ns_bbcws=s._ns_bbcws||r,s[r]||(s[r+\"_d\"]=s[r+\"_d\"]||[ ],s[r]=function(){s[r+\"_d\"].push(arguments)},s[r].sources=[]),c&&0>s[r].sources.indexOf(c)){var t=e.createElement(n);t.async=1,t.src=c;var a=e.getElementsByTagName(n)[0];a.parentNode.insertBefore(t,a),s[r].sources.push(c)}}\n(window,document,\"script\",\"https://news.files.bbci.co.uk/ws/partner-analytics/js/pageTracker.min.js\",\"s_bbcws\");\ns_bbcws('partner', 'epocanegocios.globo.com');\ns_bbcws('language', 'portuguese');\ns_bbcws('track', 'pageView');\n</script>\n<noscript><img src=\"//ssc.api.bbc.com/?ns_site=bbc&c1=2&c2=19999701&b_code_ver=non-js&b_site_channel=partners&b_vs_un=ws&ns_c=UTF-8\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" /></noscript>\n\n\n                    \n                    \n                    \n                </div>\n                \n\n                <!-- start footer article block -->\n                <footer>\n\n\t\t\t\t\t<!-- start pub-lab block -->\n                    \n\t\t\t\t\t<!-- end pub-lab block -->\n\n                    <!-- start share links block -->\n                    <nav class=\"social-share\">\n                        <ul>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" title=\"Compartilhar no Whatsapp\" class=\"whatsapp btn-wapp\" rel=\"noopener\" id=\"whatsapp-bottom\">WhatsApp</a>\n                            </li>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Facebook\" class=\"facebook btn-fbook\" rel=\"noopener\" id=\"facebook-bottom\">Facebook</a>\n                            </li>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Twitter\" class=\"twitter btn-twitter\" rel=\"noopener\" id=\"twitter-bottom\">Twitter</a>\n                            </li>\n                            \n<li>\n    <a target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Linkedin\" class=\"linkedin btn-ldin\" rel=\"noopener\"\n        id=\"linkedin-top\">Linkedin</a>\n</li>\n<li>\n    <a target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Pinterest\" class=\"pinterest btn-pint\" rel=\"noopener\"\n        id=\"pinterest-top\">Pinterest</a>\n</li>\n\n                            <li>\n                                <a href=\"/Brasil/noticia/2019/06/reforma-da-previdencia-4-pontos-que-ainda-estao-em-discussao.html\" title=\"Copiar Link\" class=\"copylink\" id=\"copiar-bottom\">Copiar Link</a>\n                            </li>\n                        </ul>\n                        <button type=\"button\" id=\"mais-redes-sociais-bottom\">+</button>\n                    </nav>\n                    <!-- end share links block -->\n\n                    <!-- start Author/Producer block -->\n                    <div class=\"authorship\">\n                        \n                        <time datetime=\"2019-06-25 16:57:24\">25 Jun 2019 - 16h57</time>\n                        \n\n                        \n                        <span>Atualizado em <time datetime=\"2019-06-25 17:02:45\">25 Jun 2019 - 17h02</time></span>\n                                         </div>\n                    <!-- end Author/Producer block -->\n\n                </footer>\n                <!-- end footer article block -->\n            </article>\n            <!-- end card block -->\n\n            <!-- start pos-content block -->\n            <section id=\"pos-content\">\n                <div id=\"sponsored-content\"></div>\n                <div id=\"most-read\"></div>\n            </section>\n            <!-- end pos-content block -->\n\n            <!-- start advertising and others block -->\n            <section>\n                \n\n                \n                <!-- permanent advertising -->\n                <div id=\"pub-retangulo-0\" class=\"adv\" data-advertising=\"0\"></div>\n                <!-- /permanent advertising -->\n\n                <!-- subscribe and newsletter -->\n                <div id=\"subscribe-newsletter\"></div>\n                <!-- /subscribe and newsletter -->\n                \n\n                <!-- start related article block -->\n                <aside id=\"read-more\">\n                    <h4 class=\"section-title\">\u00daltimas not\u00edcias</h4>\n                    <ul id=\"newslist\"></ul>\n                    <footer></footer>\n                </aside>\n                <!-- end related article block  -->\n            </section>\n            <!-- end advertising and others block -->\n\n            <!-- Script para embeds do twitter -->\n            <script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script>\n\n            <!-- Script para embeds do pinterest -->\n            <script async defer src=\"//assets.pinterest.com/js/pinit.js\"></script>\n\n        </main>\n\n    <!-- end main content block -->\n\n    \n\n    \n\n    \n\t<div id=\"pub-shopping\"></div>\n\n\n    \n    <!-- pub vitrine -->\n    <div id=\"pub-vitrine\"></div>\n    <!-- /pub vitrine -->\n    \n\n    <!-- start footer block -->\n    <footer>\n        <div class=\"footer-container\">\n            <!-- Section primary -->\n\n            <section class=\"footer-primary\">\n                <!-- Logo Footer -->\n\n                <div class=\"footer-logo\">\n                     <h5>\n                        <a href=\"/\" title=\"\u00c9poca Neg\u00f3cios\">\u00c9poca Neg\u00f3cios</a>\n                    </h5>\n                </div>\n\n                <!-- Social -->\n\n                \n                <div class=\"social-network\">\n                    <ul>\n                        \n                        <li>\n                            <a href=\"https://www.facebook.com/epocanegocios\" title=\"facebook\" class=\"facebook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"facebook-footer\">facebook</a>\n                        </li>\n                        \n                        <li>\n                            <a href=\"https://twitter.com/epocanegocios\" title=\"twitter\" class=\"twitter\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"twitter-footer\">twitter</a>\n                        </li>\n                        \n                        <li>\n                            <a href=\"https://instagram.com/epocanegocios\" title=\"instagram\" class=\"instagram\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"instagram-footer\">instagram</a>\n                        </li>\n                        \n                        <li>\n                            <a href=\"https://www.linkedin.com/showcase/epocanegocios/\" title=\"linkedin\" class=\"linkedin\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"linkedin-footer\">linkedin</a>\n                        </li>\n                        \n                    </ul>\n                </div>\n                \n\n                <!-- Subscribe -->\n\n                <div class=\"subscribe\">\n                    \n                        <a href=\"https://assinaturaglobo.globo.com/epoca-negocios/vitrine/epoca-negocios/?campanha=sim&amp;utm_source=siteepocanegocios&amp;utm_medium=botao&amp;utm_campaign=eg_en_botao_rodape_190-3meses\" title=\"Assine a revista\" class=\"subscribe-magazine\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Assine a revista</a>\n                    \n                </div>\n\n                <!-- Institutional Menu -->\n\n                \n                    <nav id=\"menu-institutional\">\n                        <ul>\n                            \n                            <li>\n                                <a href=\"http://www.publicidadeeditoraglobo.com.br/epocanegocios\" title=\"Anuncie\" rel=\"noopener\">Anuncie</a>\n                            </li>\n                            \n                            <li>\n                                <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/#newsletter-anchor\" title=\"Cadastre-se\" rel=\"noopener\">Cadastre-se</a>\n                            </li>\n                            \n                            <li>\n                                <a href=\"https://assinaturaglobo.globo.com/epoca-negocios/vitrine/epoca-negocios/?campanha=sim&amp;utm_source=siteepocanegocios&amp;utm_medium=botao&amp;utm_campaign=eg_en_botao_rodape_190-3meses\" title=\"Assine\" rel=\"noopener\">Assine</a>\n                            </li>\n                            \n                            <li>\n                                <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Inspiracao/Empresa/noticia/2012/03/expediente.html\" title=\"Expediente\" rel=\"noopener\">Expediente</a>\n                            </li>\n                            \n                            <li>\n                                <a href=\"https://www.globo.com/privacidade.html\" title=\"Pol\u00edtica de privacidade\" rel=\"noopener\">Pol\u00edtica de privacidade</a>\n                            </li>\n                            \n                            <li>\n                                <a href=\"https://oglobo.globo.com/principios-editoriais/\" title=\"Princ\u00edpios editoriais\" rel=\"noopener\">Princ\u00edpios editoriais</a>\n                            </li>\n                            \n                            <li>\n                                <a href=\"https://www.assineglobo.com.br/central-do-assinante/home\" title=\"SAC\" rel=\"noopener\">SAC</a>\n                            </li>\n                            \n                        </ul>\n                    </nav>\n                \n\n                 \n\n            </section>\n\n            <!-- Section secondary -->\n            <section class=\"footer-secondary\">\n\n                \n\n                <!-- Menu Footer Secondary -->\n\n                 \n\n            </section>\n        </div>\n\n        <!-- start copyright block -->\n        <div class=\"copyright \">\n            <div>\n                <h6>\n                \n                    <a href=\"http://anuncie.globo.com/editora-globo\" title=\"Editora Globo\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Editora Globo</a>\n                \n                </h6>\n                <small>\n                    <span>Copyright</span> &copy;\n                    <time datetime=\"2020-08-23\">2020</time>\n                </small>\n            </div>\n        </div>\n        <!-- end copyright block -->\n\n        <!-- start globo block -->\n        <div class=\"globo\">\n            <div>\n                <h6>\n                    <a href=\"http://www.globo.com\" title=\"Globo.com\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Globo.com</a>\n                </h6>\n\n                <h6>\n                    <a href=\"#\" title=\"Globo Entretenimento\" rel=\"noopener\">Globo Not\u00edcias</a>\n                </h6>\n            </div>\n        </div>\n        <!-- end globo block -->\n\n    </footer>\n    <!-- end footer block -->\n\n    \n    <div id=\"pub-floating\"></div>\n    \n\n    <script>\n        function turnIntoArchorLink(value, index, array){\n            // Validate if it is an anchor\n            if (/#\\/*./.test(value.href)){\n                let anchorId = '#' + value.href.split('#')[1]\n\n                // Change onClick attribute\n                value.onclick = () => {\n                    document.querySelector('body').classList.toggle('menu-open')\n                    document.querySelector(anchorId).scrollIntoView({\n                        behavior: 'smooth'\n                    });\n                }\n            }\n        }\n\n        let linksMenu = document.querySelector('#menu > nav > ul').getElementsByTagName('a')\n        linksMenu = Array.from(linksMenu)\n        linksMenu.forEach(turnIntoArchorLink);\n    </script>\n\n    \n    <script>\n        window.clientVars.listParams = {\n            limit: [4, 10],\n            section: clientVars.currentSection,\n            container: '#newslist',\n            url: clientVars.newslist.url,\n            imagePlaceholder: 'https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/media/placeholder-epocanegocios_1e684595a1.png',\n            rules: {\n                type: 'readmore',\n                start: -3,\n                interval: 5,\n            }\n        };\n        var hasRecommendedContent = Boolean(parseInt(window.clientVars.recommendation.enabled));\n        var pageTemplate = 'article';\n    </script>\n\n    \n    <script>\n         // All newsletter that can be multiple selection must put here\n        const newsletterMultipleRegister = {\n            'marie-claire': clientVars.newsletter,\n            'pegn': clientVars.newsletter,\n        };\n\n        const isNewsletterRegisterMultipleEnabled = Boolean(parseInt(newsletterMultipleRegister[clientVars.homeSection]));\n        const isNewsletterRegisterEnabled = typeof clientVars.newsletterRegister !== 'undefined';\n        const isNewsletterDefaultEnabled = typeof clientVars.newsletter != 'undefined' && clientVars.newsletter != 0;\n        const isSubscribeEnabled = typeof clientVars.subscribe.enabled !== 'undefined';\n        const isSubscribeMagazineGalileu = clientVars.subscribe.name === 'Galileu';\n\n        // Subscribe\n        if (isSubscribeEnabled) {\n            document.addEventListener('subscribeReady', function () {\n                const subscribe = new Subscribe(clientVars.subscribe.url);\n\n                const container = document.getElementById('subscribe-newsletter');\n                if (!container) return;\n\n                if (\n                    isNewsletterRegisterEnabled &&\n                    !isNewsletterRegisterMultipleEnabled\n                ) {\n                    var containerNewsletter = document.querySelector('.newsletter-register');\n                } else if(\n                    isNewsletterRegisterEnabled &&\n                    isNewsletterRegisterMultipleEnabled\n                ) {\n                    var containerNewsletter = document.querySelector('.newsletter-register-multiple');\n                } else {\n                    var containerNewsletter = document.getElementById('newsletter-subscription');\n                }\n                const content = subscribe.print();\n\n                // insert always as first child\n                container.insertBefore(content, container.firstChild);\n\n                container.classList.add('subscribe');\n            });\n        }\n\n        // Here we put a newsletterMultipleRegister that can be use by any magazine\n        if (\n            isNewsletterRegisterEnabled &&\n            isNewsletterRegisterMultipleEnabled\n        ) {\n            document.addEventListener('newsletterRegisterMultipleReady', function() {\n                const container = document.getElementById('subscribe-newsletter');\n\n                if (!container) return;\n\n                const newsletterRegisterMultiple = new NewsletterRegisterMultiple(clientVars.homeSection);\n                newsletterRegisterMultiple.init(container);\n            });\n\n        }\n\n        // NewslettersRegister\n        if (\n            isNewsletterRegisterEnabled &&\n            !isNewsletterRegisterMultipleEnabled\n        ) {\n            document.addEventListener('newsletterRegisterReady', function() {\n                const container = document.getElementById('subscribe-newsletter');\n\n                if (!container) return;\n\n                const newsletterRegister = new NewsletterRegister();\n                newsletterRegister.init(container);\n            });\n        }\n    </script>\n    \n\n    <script>\n        if (typeof clientVars.mostRead.enabled != 'undefined') {\n            let articleContent = document.querySelector('.protected-content');\n            document.addEventListener('mostReadReady', () => {\n                let mostRead = new MostRead();\n                mostRead.request().then(() => {\n                    let container = document.getElementById('most-read');\n                    container.innerHTML = mostRead.print();\n                    mostRead.update(articleContent);\n                });\n            });\n        }\n\n        // Newsletter\n        if (\n            isNewsletterDefaultEnabled &&\n            !isNewsletterRegisterMultipleEnabled\n        ) {\n            document.addEventListener('newsletterReady', function() {\n                let newsletter = new Newsletter(clientVars.toast.name);\n                let container = document.querySelector('#subscribe-newsletter');\n\n                container.innerHTML += newsletter.print();\n                newsletter.bind();\n                container.classList.add('newsletter');\n            });\n        }\n    </script>\n\n    <script>\n        if (typeof clientVars.globomais != 'undefined') {\n            document.addEventListener('globomaisReady', function() {\n                let globomais = new Globomais();\n                let container = document.createElement('div');\n\n                let pcontainer = document.querySelector('main > article > header');\n                let target = pcontainer.nextSibling || null;\n\n                if (target) {\n                    pcontainer.parentNode.insertBefore(container, target);\n                } else {\n                    pcontainer.parentNode.appendChild(container);\n                }\n                container.innerHTML = globomais.print();\n            });\n        }\n    </script>\n\n    \n        <!--Start Audima Widget Injection -->\n        <script src=\"https://audio10.audima.co/audima-widget.js\"></script>\n        <!--End Audima Widget Injection -->\n        <!--Start script Audima banner -->\n        <script type=\"text/javascript\">\n            window.onload = function () {\n                http = function () {\n                    try {\n                        return new XMLHttpRequest();\n                    } catch (error) {\n                        console.log(error)\n                    }\n                    try {\n                        return new ActiveXObject(\"Msxml2.XMLHTTP\");\n                    } catch (error) {\n                        console.log(error)\n                    }\n                    try {\n                        return new ActiveXObject(\"Microsoft.XMLHTTP\");\n                    } catch (error) {\n                        console.log(error)\n                    }\n                    throw new Error(\"Could not create HTTP request object.\");\n                };\n                placement = document.getElementById('pub-banner-audima');\n                placement.innerHTML = '';\n                frame = document.createElement('iframe');\n                frame.border = 0;\n                frame.frameBorder = 0;\n                frame.width = 320;\n                frame.height = 50;\n                placement.appendChild(frame);\n                request = http();\n                request.open(\"GET\", \"https://audima.co/dfp_frame_globo.txt\", true);\n                request.send(null);\n                request.onreadystatechange = function () {\n                    if (request.readyState == 4) {\n                        frame.contentWindow.document.open(\"text/html\");\n                        frame.contentWindow.document.write(request.responseText);\n                        frame.contentWindow.document.close();\n                    }\n                };\n            };\n        </script>\n        <!--End script Audima banner -->\n    \n    <script src=\"https://cdn.onesignal.com/sdks/OneSignalSDK.js\"></script>\n    <script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/script/epocanegocios.bundle-min_9a25b5fda9.js\"></script>\n\n\n    \n        <!-- service worker -->\n        <script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/base/script/sw-script_63490e2d5d.js\" defer></script>\n\n        <!-- scripts for developement -->\n        <script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/base/script/bundle-min_4bb2bd8e7e.js\" defer></script>\n    \n\n    \n\n    \n\n\n    <script async defer src=\"//www.instagram.com/embed.js\"></script>\n\n    <script>\n\n        // var timer = null;\n        var values = [];\n\n        function getHeightMinValue(element){\n            return element.getBoundingClientRect().height;\n        };\n\n        function charStrip() {\n\n            var cbox = document.querySelector('#article-author');\n\n            if(cbox == null) return '';\n\n            var lnkReadMore = '<a href=\"#\" class=\"lnk-read-more\"><span>...</span> Ver mais</a>';\n            var maxHeight = 20;\n            var smallestElementHeight = 0;\n            var existReadMore = cbox.querySelector(\".lnk-read-more\");\n\n            // clearInterval(timer);\n            if(values.length < 3) {\n                // timer = setInterval(function() {\n                //     values.push(getHeightMinValue(cbox));\n                //     charStrip();\n                // }, 1);\n                values.push(getHeightMinValue(cbox));\n                charStrip();\n            } else {\n                smallestElementHeight =  Math.min.apply(null, values);\n                if (smallestElementHeight >= maxHeight && !existReadMore) {\n                    cbox.setAttribute('data-text', cbox.innerHTML);\n                    cbox.classList.add('cropped');\n                    cbox.innerHTML += lnkReadMore;\n\n                    cbox.querySelector('.lnk-read-more').addEventListener(\n                        'click', function(event) {\n                            event.preventDefault();\n                            cbox.classList.remove('cropped');\n                            var txt = cbox.getAttribute('data-text');\n                            cbox.innerHTML = txt;\n                        }\n                    );\n                }\n            }\n        }\n\n        // function checkVisibility(){\n        //     return document.visibilityState == 'visible' ;\n        // }\n\n        // document.addEventListener(\"visibilitychange\", function() {\n        //     charStrip();\n        // });\n\n        // document.fonts.ready.then(function() {\n        //     var timer = null;\n        //     if(checkVisibility()){\n        //         charStrip();\n        //     }\n        // });\n\n        charStrip();\n\n    </script>\n\n\n\n     \n    <!-- GTM CONFIG -->\n    <!-- /GTM CONFIG -->\n\n    \n\n    <!-- start Handtalk Script -->\n    \n    <!-- end Handtalk Script -->\n\n    </div>\n\n    <!-- Cookie banner -->\n    \n    <style>\n        @media only screen and (min-width:660px) {\n            #cookie-banner-lgpd.cookie-banner-lgpd-animated.cookie-banner-lgpd-visible {\n                margin-bottom: 50px;\n            }\n        }\n    </style>\n    <script>\n        function isMobile() {\n            const width = window.innerWidth > 0 ? window.innerWidth : screen.width\n            return width <= 660\n        }\n        const mutationObserver = new MutationObserver(entries => {\n            const cookieBannerElement = document.querySelector(\".cookie-banner-lgpd-visible.cookie-banner-lgpd-animated\");\n            const adDiv = document.querySelector(\"#container-fullbanner\");\n            if (cookieBannerElement) {\n                cookieBannerElement.style.marginBottom = `${adDiv.clientHeight + 8}px`;\n            }\n        });\n        if (isMobile()) {\n            mutationObserver.observe(document.querySelector(\"#container-fullbanner\"), {\n                childList: true,\n                subtree: true,\n                attributes: true,\n                characterData: true\n            });\n        }\n        try {\n            const cookieBanner = new LGPD.CookieBanner();\n\n        } catch (err) {\n            console.error(err);\n        }\n    </script>\n    \n    <!-- /Cookie banner -->\n</body>\n\n</html>"}