{"fileid": "epoca.globo.com___agosto-a-data-limite-para-aprovar-reforma-da-previdencia-23700025", "url": "https://epoca.globo.com/agosto-a-data-limite-para-aprovar-reforma-da-previdencia-23700025", "subject": "reforma-previdencia", "journal": "epoca", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" prefix=\"og: http://ogp.me/ns# article: http://ogp.me/ns/article# profile: http://ogp.me/ns/profile#\" lang=pt-BR>\n<head>\n<link rel=preconnect href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://www.google-analytics.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://tags.tiqcdn.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s3.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cdn.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://googleads.g.doubleclick.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://consumer.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cocoon.globo.com\">\n<link rel=preload href=\"https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"//tags.tiqcdn.com/utag/globo/editora/prod/utag.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/font/NeuzeitSLTStd-Book.woff\" as=font crossorigin>\n<title>\n\"Agosto \u00e9 a data-limite para aprovar a reforma da Previd\u00eancia\" - \u00c9poca\n</title>\n<meta charset=utf-8 />\n<meta http-equiv=X-UA-Compatible content=\"IE=edge\"/>\n<link rel=amphtml href=\"https://epoca.globo.com/agosto-a-data-limite-para-aprovar-reforma-da-previdencia-23700025?versao=amp\">\n<meta name=viewport content=\"width=device-width, initial-scale=1.0\"/>\n<link rel=canonical href=\"https://epoca.globo.com/agosto-a-data-limite-para-aprovar-reforma-da-previdencia-23700025\"/>\n<meta content=\"Gabriel Kanner, diretor executivo do Brasil 200 e sobrinho do dono da Riachuelo, diz que protestos mostram que a pauta n\u00e3o \u00e9 apoiada apenas por empres\u00e1rios\" name=description />\n<meta property=og:type content=article />\n<meta property=og:title content=\"'Agosto \u00e9 a data-limite para aprovar a reforma da Previd\u00eancia'\"/>\n<meta property=og:description content=\"Gabriel Kanner, diretor executivo do Brasil 200 e sobrinho do dono da Riachuelo, diz que protestos mostram que a pauta n\u00e3o \u00e9 apoiada apenas por empres\u00e1rios\"/>\n<meta property=og:url content=\"https://epoca.globo.com/agosto-a-data-limite-para-aprovar-reforma-da-previdencia-23700025\"/>\n<meta property=og:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23700024-a4e-108/FT1086A/652/rocha.png\"/>\n<meta property=og:locale content=pt_BR />\n<meta property=og:site_name content=\"\u00c9poca\"/>\n<meta property=fb:app_id content=146990248648208 />\n<meta property=article:published_time content=2019-05-28T16:03 />\n<meta property=article:modified_time content=2019-05-29T12:50 />\n<meta property=article:section content=\"\u00c9poca\"/>\n<meta property=article:tag content=\"\u00c9poca,Gabriel Kanner,Brasil 2000,reforma da Previdencia\"/>\n<meta property=fb:app_id content=146990248648208 />\n<meta name=google-site-verification content=Zl_NZGoNc6hvYD9iSzzVteZx5KB0gmavxnbpXKCk4KU />\n<meta name=twitter:widgets:csp content=on>\n<meta name=twitter:card content=summary_large_image>\n<meta name=twitter:site content=\"@revistaepoca\">\n<meta name=twitter:title content=\"\" Agosto \u00e9 a data-limite para aprovar a reforma da Previd\u00eancia\"\">\n<meta name=twitter:description content=\"Gabriel Kanner, diretor executivo do Brasil 200 e sobrinho do dono da Riachuelo, diz que protestos mostram que a pauta n\u00e3o \u00e9 apoiada apenas por empres\u00e1rios\">\n<meta name=twitter:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23700024-a4e-108/FT631A/rocha.png\">\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https://epoca.globo.com/agosto-a-data-limite-para-aprovar-reforma-da-previdencia-23700025\",\"@type\":\"WebPage\"},\"headline\":\"\\\"Agosto \u00e9 a data-limite para aprovar a reforma da Previd\u00eancia\\\"\",\"image\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23700024-a4e-108/FT1086A/652/rocha.png\",\"datePublished\":\"2019-05-28T16:03:16-0300\",\"dateModified\":\"2019-05-29T12:50:45-0300\",\"author\":{\"name\":\"Henrique Gomes Batista\",\"@type\":\"Person\"},\"publisher\":{\"name\":\"\u00c9poca\",\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/1/img/epoca_amp.png\"}},\"description\":\"Gabriel Kanner, diretor executivo do Brasil 200 e sobrinho do dono da Riachuelo, diz que protestos mostram que a pauta n\u00e3o \u00e9 apoiada apenas por empres\u00e1rios\",\"isAccessibleForFree\":false,\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"cssSelector\":\".paywalled-content\",\"isAccessibleForFree\":false}}\n</script>\n<meta name=referrer content=always />\n<meta property=fb:pages content=115230991849922 />\n<meta property=fb:pages content=281023421978256 />\n<meta property=fb:pages content=1506458386343905 />\n<meta property=fb:pages content=205758996210712 />\n<meta property=fb:pages content=190833037616321 />\n<meta property=fb:pages content=1544636592418381 />\n<meta property=fb:pages content=384178501594997 />\n<meta property=fb:pages content=162609827120410 />\n<meta http-equiv=Content-Security-Policy content=upgrade-insecure-requests />\n<link rel=\"shortcut icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/favicon.ico\"/>\n<link rel=manifest href=\"/site.webmanifest\"/>\n<link rel=mask-icon href=\"/safari-pinned-tab.svg\" color=\"#004287\"/>\n<meta name=msapplication-TileColor content=\"#004287\">\n<meta name=theme-color content=\"#004287\">\n<meta name=apple-itunes-app content=\"app-id=390832733\">\n<link rel=apple-touch-icon href=\"/xapple-touch-icon.png.pagespeed.ic.WwdpdefIrq.png\"/>\n<meta name=google-play-app content=\"app-id=br.com.infoglobo.oglobo\">\n<link rel=android-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<link rel=windows-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<script>\nvar provedorGloboId = \"globocom\";\n</script>\n<link href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.css\" rel=stylesheet type=\"text/css\"/>\n<script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.js\"></script>\n<script async=async src='https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js'></script>\n<script>\nvar googletag = googletag || {}\ngoogletag.cmd = googletag.cmd || []\nvar bannerDesktopFixoLigado = true\nvar bannerDesktopFixoTempo = Number(\"15000\") || 8000\nvar bannerLoadScreenLength = Number(\"2.0\")\nvar clearForAds = false\nvar bannerTimeout = false\nvar secaoParaLazyLoadModulos = 'epoca'\nvar intervaloModulesParaLazyLoad = Number(1000)\n</script>\n<link rel=alternate type=\"application/rss+xml\" href=\"https://oglobo.globo.com/rss.xml?secao=epoca\" title=\"O Globo - \u00c9poca\"/>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/intersection-observer.min.js.pagespeed.ce.ShlE4LChN5.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/webcomponents.min.js.pagespeed.ce.7rgEVgN3mL.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/site-header.min.js.pagespeed.ce.JbRY4NOB-4.js\" defer></script>\n<script>\nvar pubFixedHeight = Number(15) || 150;\nvar tipoPagina = \"artigo\";\nwindow.pubFixedHeight = pubFixedHeight;\nwindow.tipoPagina = tipoPagina;\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/advertising.min.js.pagespeed.ce.2GKwkh9DUH.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/video-player.min.js.pagespeed.ce.16r0dwCjyk.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/image-lazeload.min.js.pagespeed.ce.013KAykNi5.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/photo-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce.mPVoW90m0q.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/list-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce._rPzMA7-rd.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/newsletter.min.js.pagespeed.ce.aQp0FKAIBY.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/article-feed.min.js.pagespeed.ce.CAlrg55eqe.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/comments.min.js.pagespeed.ce.rdvWbuGYX8.js\" type=module></script>\n<!--[if IE]>\n<script>\nvar svg4everybodyUrl = \"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/svg4everybody.js\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/ie.js\"></script>\n<![endif]-->\n<link rel=stylesheet type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/styles/epoca/article.min.css.pagespeed.ce.vEy-kO95aw.css\"/>\n<!--[if IE]>\n<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/9876543210/css/style_ie.css\"/>\n<![endif]-->\n<script type=\"text/javascript\" src=\"//platform.twitter.com/widgets.js\" defer></script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar registerWallLimiteAcessos = \"5\";\nvar payWallLimiteAcessos = \"10\";\n</script>\n\n<script type=\"text/javascript\">\nvar tipoFornecedorPub = \"dfp\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar urlConsultaLeitor = \"https://api.infoglobo.com.br/relacionamento/v3/funcionalidade/3981/autorizacao-acesso?v=2\";\nvar isAtivaConsultaLeitor = (\"true\" == \"true\");\nvar isMobi = false;\nvar URL_REVISION = '9876543210';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar colunistaFechado = false;\nvar conteudoFechado = false;\n</script>\n<script>\nvar tipoConteudoPiano = \"materia\";\nvar ambienteUtilizadoPiano = \"prd\";\nvar conteudoExclusivo= false;\nvar nomeProdutoPiano = \"epoca\";\nvar analiticoEventoPianoTimeout = true;\nvar analiticoPost = \"\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/js/tiny.js\" async></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/plataforma/js/86/minificados/autenticacao/infg_id_globoid.js\"></script>\n<script>\nvar FACEBOOK_APP_ID = '146990248648208';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar value5 = 'economia';\nvar value2 = 'Materia';\nvar posJogo = '';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar gtm = {\"idMateria\":\"23700025\",\"titulo\":\"\\\"Agosto \u00e9 a data-limite para aprovar a reforma da Previd\u00eancia\\\"\",\"dtPublicacao\":\"20190528\",\"hrPublicacao\":\"16\",\"tags\":\"\",\"autores\":\"Henrique Gomes Batista\",\"tipoConteudo\":\"Materia\",\"possuiMultimidia\":\"N\u00e3o\",\"qtdLinks\":\"7\",\"qtdCaracteres\":\"5947\",\"agenciaNoticias\":\"\",\"qtdComentarios\":\"0\",\"paginaAnterior\":\"(direto/indefinido)\",\"origem\":\"viral\",\"conteudoExclusivo\":\"N\u00e3o\",\"equipe\":\"Henrique Gomes Batista\",\"editoria\":\"\u00c9poca\",\"url\":\"https://epoca.globo.com/agosto-a-data-limite-para-aprovar-reforma-da-previdencia-23700025\"};\ngtm.topicos = \"economia\";\ngtm.palavraChave = \"Gabriel Kanner,Brasil 2000,reforma da Previdencia\";\ngtm.tipoConteudo = \"Materia\";\nfunction updateGTM(content) {\ngtm = content\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\ngtm.editoria = \"\u00c9poca\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar numeroCiclosListenerDFP = \"5\";\nvar intervaloListenerDFP = \"5\";\n</script>\n<link rel=manifest href=\"/manifest.json\"/>\n<script>\nvar onesignalAppID = \"29d183ed-f542-4a95-b66b-113e01ba3890\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/onesignal.js.pagespeed.ce.uaeqHGs6RK.js\" defer></script>\n<link rel=stylesheet href=\"https://s.glbimg.com/gl/ba/css/barra-globocom.min.css\" type=\"text/css\"/></head>\n<body class=epoca>\n<div class=paywall__site-container>\n<script>\nvar dataLayer = dataLayer || [];\ndataLayer = [\n{ 'ambiente': 'desktop' }\n];\n</script>\n<noscript>\n<iframe src=\"//www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-P3MTLSB\" height=0 width=0 style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe>\n</noscript>\n<script>\n(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\nnew Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\nj=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n'//www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n})(window,document,'script','dataLayer','GTM-P3MTLSB');\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar DFP_adCustomData = \"video_duration=menor_2min\";\nvar DFP_adUnit = \"info.web.oglobo\";\nvar topicos = \"economia\";\ntopicos = topicos.replace(/#/g, ',');\nvar utag_data = {\nproduto : \"Epoca\",\ntipo_pagina : \"Materia\",\neditoria : \"epoca\",\nid_conteudo : \"23700025\",\nentidades : [\"Gabriel Kanner#Brasil 2000#reforma da Previdencia\"],\ntopicos : [topicos],\nespecial_publicitario : \"0\",\npageLevelTargeting: {\"ognCluster\":[]}\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src='//tags.tiqcdn.com/utag/globo/editora/prod/utag.js'></script>\n<div class=search-overlay style=\"display: none;\"></div>\n<div>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar novaBarrinha = \"true\";\nif(novaBarrinha == \"true\"){\nvar urlLogin = \"https://login.globo.com/login/4728\";\nvar urlLogout = \"https://login.globo.com/logout\";\nvar urlIntervention = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/barra-globocom.callback.html\"\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\nvar urlCallback = encodeURIComponent(urlIntervention);\nglb.barra.options = {loginUrl:urlLogin,logoutUrl:urlLogout,loginCallback:urlCallback};\n} else {\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\n}\n</script>\n</div>\n<header class=\"epoca-site-header site-header site-header--is-compact\">\n<div class=site-header__container>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__logo-wrapper>\n<div class=site-logo>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/\" title=\"\u00c9poca\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo \u00c9poca\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/logos.svg#logos--epoca\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__nav-access-wrapper>\n<a href=\"#main-nav\" class=nav-access-button>\n<svg class=\"icon nav-access-button__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--menu\">\n</use>\n</svg>\n<span class=nav-access-button__text> Acessar Navega\u00e7\u00e3o</span>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__banner-assinatura-wrapper>\n<div id=banner-assinatura-header></div>\n</div>\n<div class=site-header__search-wrapper>\n<div class=search-widget>\n<form class=search-widget__form action=\"https://epoca.globo.com/busca/?q=\" autocomplete=off>\n<input id=search-widget__field class=search-widget__field name=q title=\"Informe o que voc\u00ea deseja encontar\" oninvalid=\"this.setCustomValidity('Para realizar sua busca este campo precisa ser preenchido')\" oninput=\"setCustomValidity('')\" placeholder=\"O que voc\u00ea procura?\" type=text required />\n<label class=search-widget__label for=search-widget__field>\n<span class=search-widget__label-text>Buscar </span>\n<svg class=\"icon search-widget__label-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n</label>\n<div class=search-widget__submit-wrapper>\n<button class=search-widget__submit type=submit>\n<svg class=\"icon search-widget__submit-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n<span class=search-widget__submit-text> Buscar</span>\n</button>\n</div>\n</form>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__social-links-wrapper>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/epoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/revistaepoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/revistaepoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</div>\n</div>\n<nav class=\"main-nav main-nav--is-hidden\" id=main-nav>\n<div class=main-nav__container-epoca>\n<div class=main-nav__panel-epoca>\n<ul class=main-menu-epoca>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/ultimas-noticias/\">Ultimas not\u00edcias</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/colunistas/\">Colunistas</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/reportagem-de-capa/\">Reportagens de capa</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/brasil/\">Brasil</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/economia/\">Economia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/sociedade/\">Sociedade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/mundo/\">Mundo</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/cultura/\">Cultura</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/esportes/\">Esportes</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/rio/\">Rio</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://www.globo.com/privacidade.html\">Pol\u00edtica de privacidade</a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n</nav>\n</header>\n<article>\n<main class=main-content>\n<article class=article>\n<meta content=\"\u00c9poca, Gabriel Kanner,Brasil 2000,reforma da Previdencia\"/>\n<meta content=pt-BR />\n<header class=\"article-header article-header--\">\n<section class=\"block block--advertising block--advertising-header\">\n<svg class=\"icon btn-fullbanner-close\" width=10px height=10px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=fullbanner>\n</div>\n</div>\n</div>\n</section>\n<div class=article-header__container>\n<div class=article-header__content>\n<h1 class=article__title>\n&#034;Agosto \u00e9 a data-limite para aprovar a reforma da Previd\u00eancia&#034;\n</h1>\n<div class=article__subtitle>\nGabriel Kanner, diretor executivo do Brasil 200 e sobrinho do dono da Riachuelo, diz que protestos mostram que a pauta n\u00e3o \u00e9 apoiada apenas por empres\u00e1rios\n</div>\n</div>\n<div class=article-header__meta>\n<div class=article__author>Henrique Gomes Batista</div>\n<div class=article__date>\n28/05/2019 - 16:03\n/ Atualizado em 29/05/2019 - 12:50\n</div>\n</div>\n<figure class=article-header__picture>\n<img class=\"article__picture-image image--loaded\" src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23700024-a4e-108/FT1086A/652/xrocha.png.pagespeed.ic.k0cy6qTRqS.jpg\" alt=\"Gabriel Kanner \u00e9 diretor-executivo do grupo Brasil 200 Foto: Divulga\u00e7\u00e3o / Divulga\u00e7\u00e3o\"/>\n<figcaption class=article__picture-caption>\nGabriel Kanner \u00e9 diretor-executivo do grupo Brasil 200 Foto: Divulga\u00e7\u00e3o / Divulga\u00e7\u00e3o\n</figcaption>\n</figure>\n<div class=article-widgets>\n<div class=share-links-widget>\n<h1 class=share-links-widget__title>Compartilhe por</h1>\n<div class=share-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/dialog/feed?app_id=146990248648208&display=popup&name=%22Agosto+%c3%a9+a+data-limite+para+aprovar+a+reforma+da+Previd%c3%aancia%22&link=https%3a%2f%2fepoca.globo.com%2fagosto-a-data-limite-para-aprovar-reforma-da-previdencia-23700025%3futm_source%3dFacebook%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar&redirect_uri=https%3a%2f%2fepoca.globo.com%2f%23close_window&description=Gabriel+Kanner%2c+diretor+executivo+do+Brasil+200+e+sobrinho+do+dono+da+Riachuelo%2c+diz+que+protestos+mostram+que+a+pauta+n%c3%a3o+%c3%a9+apoiada+apenas+por+empres%c3%a1rios&picture=https%3a%2f%2fogimg.infoglobo.com.br%2fin%2f23700024-a4e-108%2fFT460B%2f220%2frocha.png\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/article.svg#article--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=%22Agosto+%c3%a9+a+data-limite+para+aprovar+a+reforma+da+Previd%c3%aancia%22&url=https%3a%2f%2fepoca.globo.com%2fagosto-a-data-limite-para-aprovar-reforma-da-previdencia-23700025%3futm_source%3dTwitter%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/article.svg#article--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://web.whatsapp.com/send?text=Epoca: &#034;Agosto \u00e9 a data-limite para aprovar a reforma da Previd\u00eancia&#034; - https%3A%2F%2Fepoca.globo.com%2Fagosto-a-data-limite-para-aprovar-reforma-da-previdencia-23700025%3Futm_source%3DWhatsapp%26utm_medium%3DSocial%26utm_campaign%3Dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/article.svg#article--whatsapp\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>WhatsApp</span>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</header>\n<div class=\"article__content-container protected-content\">\n<main class=main-content>\n<div class=\"block block--advertising block--advertising-inside\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--retangulo\" data-oglobo-advertising-format=retangulo></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Com um discurso a favor das reformas, e n\u00e3o do governo, Gabriel Kanner, diretor executivo do grupo Brasil 200 (associa\u00e7\u00e3o de grandes empresas criada no come\u00e7o do ano passado por seu tio, o empres\u00e1rio Fl\u00e1vio Rocha, da Riachuelo), afirma que o \u00e2nimo dos empres\u00e1rios com o governo do presidente Jair Bolsonaro caiu, mas que eles ainda t\u00eam esperan\u00e7as na retomada da economia. Para isso acontecer, no entanto, a reforma da Previd\u00eancia precisa ser aprovada at\u00e9 agosto, com uma garantia de economia m\u00ednima de R$ 800 bilh\u00f5es em dez anos.</p>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-in-text\">\n<div class=\"advertising advertising--teads outstream\" style=\"padding-right: 26%;margin-left: 19%;\" data-oglobo-advertising-format=in-text></div>\n</div>\n<p>Segundo Kanner, os protestos de domingo mostram que a pauta da reforma n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 dos empres\u00e1rios, mas da popula\u00e7\u00e3o em geral. Ele tamb\u00e9m minimizou a divis\u00e3o do grupo, que <a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/movimento-de-flavio-rocha-nao-ira-protestos-pro-bolsonaro-uma-loucura-23680652\" target=_blank>n\u00e3o sabia</a> se encampava ou n\u00e3o as manifesta\u00e7\u00f5es de domingo em prol do governo. Segundo ele, o grupo resolveu apoiar os protestos porque a defesa da reforma da Previd\u00eancia e do pacote anticrime de Sergio Moro foram mais presentes do que ideias como o fechamento do Congresso. \"A gente diz que est\u00e1 trabalhando desde o come\u00e7o do ano pela reforma da Previd\u00eancia, a gente v\u00ea uma manifesta\u00e7\u00e3o com essa pauta como tema principal, [ent\u00e3o] a gente viu que n\u00e3o havia raz\u00e3o para n\u00e3o aderir.\u201d&nbsp;<br><br><strong>Depois da manifesta\u00e7\u00e3o de domingo, como o Brasil 200 se coloca?</strong></p><p>Acredito que as manifesta\u00e7\u00f5es foram muito positivas, principalmente porque foram uma demonstra\u00e7\u00e3o de for\u00e7a e apoio popular para pautas que eram consideradas impopulares, principalmente a reforma da Previd\u00eancia. Qualquer pessoa esclarecida entende que a reforma \u00e9 fundamental para equilibrar as contas p\u00fablicas, para acabar com os privil\u00e9gios e colocar a mesma regra para todos os brasileiros, para retomar o crescimento econ\u00f4mico e a gera\u00e7\u00e3o de empregos no Brasil. Houve apoio a outras pautas tamb\u00e9m: o pacote anticrime do ministro Sergio Moro, a CPI da Lava Toga e a reforma administrativa, a &nbsp;MP 870. Ent\u00e3o, acredito que foi importante a popula\u00e7\u00e3o se manifestar para lembrar a todos quais foram as raz\u00f5es pelas quais o governo Bolsonaro foi eleito, para defender uma agenda de reformas estruturantes que realmente v\u00e3o fazer o pa\u00eds retomar o caminho da prosperidade.&nbsp;<br><br><strong>Politicamente o senhor acha que a manifesta\u00e7\u00e3o d\u00e1 for\u00e7a ao governo Bolsonaro ou que pode ampliar o atrito entre o governo e o centr\u00e3o?</strong></p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Acredito que d\u00e1 for\u00e7a. \u00c9 uma sinaliza\u00e7\u00e3o de for\u00e7a e de apoio, n\u00e3o ao governo, mas \u00e0s pautas que o governo est\u00e1 defendendo. Qualquer manifesta\u00e7\u00e3o de apoio a uma pauta d\u00e1 for\u00e7a ao projeto dentro do Congresso. Acredito que essa demonstra\u00e7\u00e3o de apoio popular \u00e9 importante, sim, para os deputados perceberem que existe apoio [\u00e0 reforma da Previd\u00eancia] e que n\u00e3o \u00e9 uma pauta suicida como costumavam chamar.</p>\n<aside class=\"article-related-links article-related-links--inside\">\n<div class=article-related-links__container>\n<h1 class=article-related-links__title>Saiba mais</h1>\n<div class=article-related-links__content>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/bolsonaro-recorre-empresarios-para-aprovar-reforma-da-previdencia-23553437\">\nBolsonaro recorre a empres\u00e1rios para aprovar reforma da Previd\u00eancia\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/bolsonaro-recorre-empresarios-para-aprovar-reforma-da-previdencia-23553437\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/epoca/guilherme-amado/23553465-e93-a60/FT299A/xWhatsApp-Image-2019-03-26-at-22.59.57.jpeg.jpg.pagespeed.ic.yRxkLDJxuP.jpg\" alt=\"Bolsonaro demandou ajuda direta de empres\u00e1rios na reforma Foto: Divulga\u00e7\u00e3o\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/o-apoio-de-mourao-ao-movimento-de-flavio-rocha-23538543\">\nO apoio de Mour\u00e3o ao movimento de Fl\u00e1vio Rocha\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/o-apoio-de-mourao-ao-movimento-de-flavio-rocha-23538543\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/epoca/23469549-197-7f9/FT299A/xguilherme-amado.jpg.pagespeed.ic.dsB77YO1Nz.jpg\" alt=\"Fl\u00e1vio Rocha participa de evento do Brasil 200, grupo criado por ele que re\u00fane empres\u00e1rios liberais na economia e conservadores nos costumes Foto: Lucas Lacaz Ruiz / A13 / Ag\u00eancia O Globo\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/empresariado-tem-receio-de-que-bolsonaro-refaca-enredo-de-temer-quando-escandalos-travaram-reforma-23469345\">\nEmpresariado tem receio de que Bolsonaro refa\u00e7a o enredo de Temer, quando esc\u00e2ndalos travaram reforma\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/empresariado-tem-receio-de-que-bolsonaro-refaca-enredo-de-temer-quando-escandalos-travaram-reforma-23469345\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23471564-5ba-27e/FT299A/x190221_site_1077_gui_amado_B_interna.jpg.pagespeed.ic.jV6XVFOKNR.jpg\" alt=\"Sergio Moro e Fl\u00e1vio Rocha Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o\"/>\n</a>\n</figure>\n<footer class=article-related-link__footer>\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</footer>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/hang-o-mensaleiro-roberto-jefferson-23681977\">\nHang e o mensaleiro Roberto Jefferson\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/hang-o-mensaleiro-roberto-jefferson-23681977\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23681960-a96-715/FT299A/xLuciano-Hang-e-Roberto-Jefferson.jpg.pagespeed.ic.jCbSyhS6XU.jpg\" alt=\"Luciano Hang compartilhou v\u00eddeo de Jefferson Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n</div>\n</div>\n</aside>\n<p><br><br><strong>Os l\u00edderes do Brasil 200 estavam divididos, alguns apoiaram a manifesta\u00e7\u00e3o e outros eram contra. Como isso impactou voc\u00eas?</strong></p><p>Inicialmente est\u00e1vamos contra porque quando ela come\u00e7ou a ser convocada a gente viu pautas pouco republicanas \u2014 gente falando em fechar o Congresso, fechar o STF. &nbsp;N\u00f3s n\u00e3o acreditamos nessas pautas. Acreditamos que toda mudan\u00e7a deve vir atrav\u00e9s das institui\u00e7\u00f5es e n\u00e3o concentrando mais poder no Executivo, por exemplo. Mas a gente tem de entender que as manifesta\u00e7\u00f5es s\u00e3o org\u00e2nicas e elas evoluem de acordo com a vontade da maioria das pessoas que est\u00e3o participando do processo. Ent\u00e3o, a gente viu essas pautas serem suprimidas por essas outras, como a reforma da Previd\u00eancia, defesa do pacote anticrime. Na quinta-feira da semana passada tomamos a decis\u00e3o de apoiar a manifesta\u00e7\u00e3o, de divulgar, de comparecer. A partir do momento em que a gente diz que est\u00e1 trabalhando desde o come\u00e7o do ano pela reforma da Previd\u00eancia, e a gente v\u00ea uma manifesta\u00e7\u00e3o com essa pauta como tema principal, n\u00e3o havia raz\u00e3o para n\u00e3o aderir.<br><br><strong>Os empres\u00e1rios tinham uma grande expectativa em rela\u00e7\u00e3o a esse governo, mas agora vemos semana a semana a expectativa de crescimento baixando, com dados negativos. Como est\u00e1 o sentimento dentro do Brasil 200?</strong></p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>A gente viu, na semana passada, a proje\u00e7\u00e3o do crescimento deste ano cair. Realmente estamos em um cen\u00e1rio complicado. Mas a verdade \u00e9 que nada foi feito, como disse o ministro Paulo Guedes, ent\u00e3o n\u00e3o d\u00e1 para esperar nenhuma mudan\u00e7a relevante se nenhuma pauta estruturante foi aprovada. No governo, a pauta priorit\u00e1ria, sem sombra de d\u00favidas, \u00e9 a reforma da Previd\u00eancia. Todos os investidores est\u00e3o ansiosos por isso. Nossa expectativa \u00e9 que at\u00e9 o in\u00edcio do segundo semestre, julho ou, no m\u00e1ximo, agosto, ela seja aprovada no Congresso. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas de que ela ser\u00e1 aprovada, a quest\u00e3o \u00e9: qual reforma? Qu\u00e3o desidratada ela ser\u00e1? Precisamos de uma economia de no m\u00ednimo R$ 800 bilh\u00f5es [em dez anos]. Menos que isso, ser\u00e1 muito ruim para a economia. O \u00e2nimo caiu um pouco desde as elei\u00e7\u00f5es, mas temos de acreditar que \u00e9 poss\u00edvel recuperar a economia, e isso passa inevitavelmente pela reforma da Previd\u00eancia.</p><p><strong>A reforma pode ser muito desidratada?</strong></p><p>Acho que o governo vai trabalhar para aprovar a reforma com a maior economia poss\u00edvel. Paulo Guedes j\u00e1 disse que o m\u00ednimo [aceit\u00e1vel] \u00e9 uma economia de R$ 800 bilh\u00f5es [em dez anos] e este \u00e9 o n\u00famero que temos de defender. N\u00f3s estaremos fazendo um <a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/bolsonaro-recorre-empresarios-para-aprovar-reforma-da-previdencia-23553437\" target=_blank>trabalho intenso</a> em Bras\u00edlia conversando com os parlamentares. Eu acredito que a reforma ser\u00e1 aprovada pr\u00f3xima deste valor.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p><strong>H\u00e1 alguma data-limite para a reforma da Previd\u00eancia ser aprovada?</strong></p><p>Acredito que agosto \u00e9 a data-limite para aprovar a reforma. Ainda temos uns meses para trabalhar, para discutir, negociar com o Congresso. Precisamos realmente deste passo para o pa\u00eds retomar.</p>\n</main>\n</div>\n</article>\n<aside class=extra-content>\n<div id=highlight-sale></div>\n<div class=article-teaser>\n<div class=article-teaser__links-patrocinados id=taboola-below-article-thumbnails></div>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">\nfunction loadScriptHead() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaHead')\nscript.innerHTML = `\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({article:'auto'});\n!function (e, f, u, i) {\nif (!document.getElementById(i)){\ne.async = 1;\ne.src = u;\ne.id = i;\nf.parentNode.insertBefore(e, f);\n}\n}(document.createElement('script'),\ndocument.getElementsByTagName('script')[0],\n'//cdn.taboola.com/libtrc/editoraglobonetwork/loader.js',\n'tb_loader_script');\nif(window.performance && typeof window.performance.mark == 'function')\n{window.performance.mark('tbl_ic');}`\ndocument.head.appendChild(script)\n}\nfunction loadScriptBody() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaBody')\nscript.innerHTML = `window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({flush: true});`\ndocument.body.appendChild(script)\n}\nfunction loadTaboola() {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-a',\ncontainer: 'taboola-below-article-thumbnails',\nplacement: 'Below Article Thumbnails',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\ndocument.addEventListener('clearForAds', () => {\nconsole.log('Imprimindo taboola')\nloadScriptHead()\nloadScriptBody()\nloadTaboola()\n})\n</script>\n<div class=article-esp-pub>\n<div class=article-esp-pub__container>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n</div>\n</div>\n<section class=most-read>\n<header class=most-read-header>\n<h1 class=most-read-header__title>Mais lidas na \u00c9poca</h1>\n</header>\n<div class=most-read__content>\n<ul class=most-read__list>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 1.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/brasil/suspeito-de-roubar-60-milhoes-doados-por-fieis-padre-celebridade-comprou-casa-de-luxo-na-bahia-24599135\"> Suspeito de roubar R$ 60 milh\u00f5es doados por fi\u00e9is, padre celebridade comprou casa de luxo na Bahia </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nAlfredo Mergulh\u00e3o\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 2.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/docinhos-imitando-louis-vuitton-damares-com-cocar-festa-que-bolsonaro-michelle-deram-no-alvorada-videos-fotos-24601139\"> Docinhos imitando Louis Vuitton e Damares com cocar: a festa que Bolsonaro e Michelle deram no Alvorada; v\u00eddeos e fotos </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nGuilherme Amado\n</div>\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 3.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/oposicao-quer-apurar-relacao-de-assessor-de-bolsonaro-com-empresarios-de-bannon-24600748\"> Oposi\u00e7\u00e3o quer apurar rela\u00e7\u00e3o de assessor de Bolsonaro com empres\u00e1rios de Bannon </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nGuilherme Amado\n</div>\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 4.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/brasil/padre-celebridade-de-goias-investigado-por-lavagem-de-dinheiro-em-negociacao-de-terreno-24601220\"> Padre celebridade de Goi\u00e1s \u00e9 investigado por lavagem de dinheiro em negocia\u00e7\u00e3o de terreno </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nAlfredo Mergulh\u00e3o\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 5.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/sociedade/mais-de-20-cidades-brasileiras-registraram-neve-durante-onda-de-frio-24599600\"> Mais de 20 cidades brasileiras registraram neve durante onda de frio </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nRodrigo Castro\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</section>\n<section class=article-feed data-oglobo-section=epoca data-oglobo-contentType=\"\" data-oglobo-nomeVerMais=vermaisepoca data-oglobo-isEditoriaInformePublicitario=false>\n<header class=article-feed-header>\n<h1 class=article-feed-header__title>\nMais de \u00c9poca\n</h1>\n</header>\n<div class=article-feed__content>\n</div>\n<footer class=article-feed-footer>\n<button class=article-feed__more-button>Ver mais</button>\n</footer>\n</section>\n</aside>\n</main>\n<script>\nvar scrollDuration = \"1000\"\n</script>\n<style>.father{display:grid;grid-template-columns:.4fr 1fr;align-items:center}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:345px!important}#taboola-below-page{margin-right:2%}.below-page .trc_rbox_container{max-width:none!important}@media (min-width:1599px){.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:440px!important}#tbl-observe-10{height:337.5px}.tbl-story-progressBar-overflow-wrp{top:152.875px}}@media (max-width:660px){.father{display:block!important;margin-bottom:50px}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:none!important;padding-right:8px;padding-left:8px}}@media (min-width:661px){.father{margin-left:1%}}</style>\n<div class=father>\n<div id=taboola-recommendation-reel class=recommendation-reel></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'rec-reel-3n4-a',\ncontainer: 'taboola-recommendation-reel',\nplacement: 'Recommendation Reel',\ntarget_type: 'mix'\n});\n//}\n</script>\n<div id=taboola-below-page class=below-page></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nif (!utag_data.isMobile) {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-h',\ncontainer: 'taboola-below-page',\nplacement: 'Below Page',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\n</script>\n</div>\n<div id=pub-vitrine></div>\n<div id=pub-floating class=\"behavior clearfix\"></div>\n<style>.epoca-site-header.site-header--is-compact .main-nav,.epoca-site-header.site-header--is-fixed .main-nav{top:initial}</style>\n<style>.gallery__controls{margin-top:10px}.gallery__controls .after-icon,.gallery__controls .before-icon{width:24px;height:24px;padding:3px}@media (min-width:661px){.article__picture-video,.video-player-container{min-height: calc(620px * 37 / 62)}.big-gallery .control--after .icon,.big-gallery .control--before .icon{width:34px;height:34px}}</style>\n</article>\n<footer>\n<style>@media only screen and (min-width:660px){#cookie-banner-lgpd.cookie-banner-lgpd-animated.cookie-banner-lgpd-visible{margin-bottom:50px}}</style>\n<script>\nfunction isMobile() {\nvar width = window.innerWidth > 0 ? window.innerWidth : screen.width\nreturn width <= 660\n}\nvar mutationObserver = new MutationObserver(entries => {\nlet adDiv = document.querySelector(\".cookie-banner-lgpd-visible.cookie-banner-lgpd-animated\")\nif(adDiv){\nadDiv.style.marginBottom = `${document.querySelector(\".block--advertising\").clientHeight}px`;\n}\n});\nif(isMobile()){\nmutationObserver.observe(document.querySelector(\".block--advertising\"), {\nchildList: true,\nsubtree: true,\nattributes: true,\ncharacterData: true\n});\n}\ntry {\nconst cookieBanner = new LGPD.CookieBanner();\n} catch(err) {\nconsole.error(err);\n}\n</script>\n<footer class=\"epoca-bar epoca-bar__footer\">\n<section class=epoca-bar__container>\n<div class=epoca-bar__panel>\n<div class=epoca-bar__footer-logo>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/\" class=epoca-bar__footer-logo-link>\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=100px height=25px title=\"Logo \u00c9poca\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/logos.svg#logos--epoca\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=epoca-bar__panel>\n<div class=epoca-bar__social>\n<div class=social__container>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/epoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/revistaepoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/revistaepoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</div>\n</div>\n<span id=banner-assinatura-footer class=epoca-bar__footer-logo-description><a href=\"\"></a></span>\n</section>\n</footer>\n<style>.epoca .share-links-widget .newsletter-link{display:none}.article__newsletter.open{z-index:1000}</style>\n<style>.epoca-site-header.site-header--is-compact .main-nav,.epoca-site-header.site-header--is-fixed .main-nav{top:initial}</style>\n<style>.main-menu-blogs__item:nth-child(5) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(6) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(7) a {color:#fba700}</style>\n</footer>\n<div class=scripts>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar timeOutDoReloadAutomatico = null;\nvar propriedadeTempoDoRefreshAutomatico = -1;\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">//<![CDATA[\nvar clientDT = new Date().getTime();\ndocument.write('<img style=\"display:none;\" src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=963145&pubId=425472&cat=epoca&meta=read-materia&objId=23700025&type=article&title=%26%23034%3bAgosto+%c3%a9+a+data-limite+para+aprovar+a+reforma+da+Previd%c3%aancia%26%23034%3b&url=https%3a%2f%2fepoca.globo.com%2fagosto-a-data-limite-para-aprovar-reforma-da-previdencia-23700025&amp;clientDT=' + clientDT + '\" alt=\"\" width=\"1\" height=\"1\"/>');\n//]]>\n</script>\n<noscript>\n<div>\n<img src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=963145&pubId=425472&cat=epoca&meta=read-materia&objId=23700025&type=article&title=%26%23034%3bAgosto+%c3%a9+a+data-limite+para+aprovar+a+reforma+da+Previd%c3%aancia%26%23034%3b&url=https%3a%2f%2fepoca.globo.com%2fagosto-a-data-limite-para-aprovar-reforma-da-previdencia-23700025\" alt=\"\" width=1 height=1 />\n</div>\n</noscript>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">var idConteudo = 23700025;</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/include/utilGTM.js.pagespeed.ce.0QE705dSjY.js\"></script>\n<!--[if lt IE 10]><script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao-polyfills.js\" type=\"text/javascript\"></script><![endif]-->\n<script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao.js\" type=\"text/javascript\"></script>\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/\",\"name\":\"O Globo\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https://epoca.globo.com/\",\"name\":\"\u00c9poca\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"item\":{\"@id\":\"https://epoca.globo.com/agosto-a-data-limite-para-aprovar-reforma-da-previdencia-23700025\",\"name\":\"\\\"Agosto \u00e9 a data-limite para aprovar a reforma da Previd\u00eancia\\\"\"}}]}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar dataPinDo = document.querySelector(\"a[data-pin-do]\")\nif(dataPinDo !== null){\nvar bodyElement = document.querySelector('body')\nvar tagScript = document.createElement('script')\ntagScript.setAttribute('src', '//assets.pinterest.com/js/pinit.js')\nbodyElement.insertAdjacentElement('beforeend', tagScript)\n}\n</script>\n</div>\n</body>\n</html>\n"}