{"fileid": "epoca.globo.com___tempo_noticia_2016_04_solidao-de-dilma-rousseff.html", "url": "https://epoca.globo.com/tempo/noticia/2016/04/solidao-de-dilma-rousseff.html", "subject": "impeachment-dilma", "journal": "epoca", "html": "\n\n\n\n\n\n\n\n \n\n\n    <!DOCTYPE html PUBLIC \"-//W3C//DTD XHTML 1.0 Strict//EN\"\n        \"http://www.w3.org/TR/xhtml1/DTD/xhtml1-strict.dtd\">\n\n\n\n    <html>\n\n<head>\n\n    \n        <link rel=\"manifest\" href=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/newsnotification/manifest/manifest.json\" />\n    <script src=\"https://cdn.onesignal.com/sdks/OneSignalSDK.js\" async=\"\"></script>\n    <script>\n        var OneSignal = window.OneSignal || [];\n        OneSignal.push(function() {\n            OneSignal.init(\n                { appId: \"29d183ed-f542-4a95-b66b-113e01ba3890\" }\n            );\n        });\n    </script>\n\n\n    \n    <meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text/html;charset=UTF-8\" />\n    \n    \n        <title>\n    A solid\u00e3o de Dilma Rousseff - \u00c9POCA | Tempo\n</title>\n    \n    \n\t\n    <meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text/html; charset=UTF-8\"/>\n    <meta charset=\"utf-8\"/>\n    <meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"/>\n    <meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, height=device-height, initial-scale=1.0\">\n    <meta name=\"description\" content=\"\"/>\n    <meta name=\"keywords\" content=\"None\"/>\n    <meta name=\"google-site-verification\" content=\"S7puuBz9jSre7iI2lr8S6LLuYR753SO6N4oNE_uIPHM\" />\n\n  \n  \n    <meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text/html; charset=UTF-8\"/>\n    <meta charset=\"utf-8\"/>\n    <meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"/>\n    <meta name=\"viewport\" content=\"initial-scale = 1,user-scalable=no,maximum-scale=1.0\">\n    <meta name=\"editoria\" content=\"Tempo\"/>\n    <meta name=\"dtnoticia\" content=\"15 de Abril de 2016 \u00e0s 22:24\"/>\n    <meta name=\"title\" content=\"A solid\u00e3o de Dilma Rousseff\"/>\n    <meta name=\"description\" content=\"Os aliados pol\u00edticos se foram. Os funcion\u00e1rios mais pr\u00f3ximos buscam emprego. At\u00e9 em casa, no Pal\u00e1cio da Alvorada, Dilma est\u00e1 sozinha e reclusa\"/>\n    <meta name=\"keywords\" content=\"not\u00edcias, not\u00edcia, 931, Dilma Rousseff\"/>\n    <!-- meta tags para o facebook dar share com uma imagem do corpo da mat\u00e9ria -->\n    <meta property=\"og:image\" content=\"http://s2.glbimg.com/dkuwRDqdPIk06L58nDtzVqxTxlY=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2016/04/15/capa-epoca-931-home.png\"/>\n    <meta property=\"og:title\" content=\"A solid\u00e3o de Dilma Rousseff\" />\n    <meta property=\"og:url\" content=\"https://epoca.globo.com/tempo/noticia/2016/04/solidao-de-dilma-rousseff.html\" />\n    <meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n    <meta property=\"fb:app_id\" content=\"335297733158\" />\n    <meta property=\"og:site_name\" content=\"epoca.globo.com\"/>\n    <meta property=\"og:description\" content=\"Os aliados pol\u00edticos se foram. Os funcion\u00e1rios mais pr\u00f3ximos buscam emprego. At\u00e9 em casa, no Pal\u00e1cio da Alvorada, Dilma est\u00e1 sozinha e reclusa\"/>\n\n    <!-- meta tags para contemplar o twitter card -->\n    <meta name=\"twitter:card\" value=\"summary\">\n    <meta name=\"twitter:site\" value=\"@revistaepoca\">\n    <meta name=\"twitter:creator\" value=\"@revistaepoca\">\n    <meta name=\"twitter:url\" value=\"https://epoca.globo.com/tempo/noticia/2016/04/solidao-de-dilma-rousseff.html\">\n    <meta name=\"twitter:title\" value=\"A solid\u00e3o de Dilma Rousseff\">\n    <meta name=\"twitter:description\" value=\"Os aliados pol\u00edticos se foram. Os funcion\u00e1rios mais pr\u00f3ximos buscam emprego. At\u00e9 em casa, no Pal\u00e1cio da Alvorada, Dilma est\u00e1 sozinha e reclusa\">\n    <meta name=\"twitter:image\" value=\"http://s2.glbimg.com/dkuwRDqdPIk06L58nDtzVqxTxlY=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2016/04/15/capa-epoca-931-home.png\">\n    \n        <link rel=\"amphtml\" href=\"https://epoca.globo.com/amp/tempo/noticia/2016/04/solidao-de-dilma-rousseff.html\">\n    \n\n    <meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, user-scalable=yes, initial-scale=1.0\">\n\n    <meta name=referrer content=always />\n    \n  <!-- METAS TWITTER -->\n  <meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\">\n  \n  <meta name=\"twitter:site\" content=\"@revistaepoca\">\n  \n  <meta name=\"twitter:title\" content=\"A solid\u00e3o de Dilma Rousseff\">\n  \n  <meta name=\"twitter:description\" content=\"Os aliados pol\u00edticos se foram. Os funcion\u00e1rios mais pr\u00f3ximos buscam emprego. At\u00e9 em casa, no Pal\u00e1cio da Alvorada, Dilma est\u00e1 sozinha e reclusa\">\n  \n\n\n\n    \n    <script>\n        \n            var slug_content = 'epoca'\n            var permalink = '/epoca/tempo/noticia/2016/04/solidao-de-dilma-rousseff.html'\n            var id_content = permalink.replace('/' + slug_content, '')\n        \n\n        if (slug_content == 'epoca') {\n            var ambiente = 'legado responsivo'\n        } else {\n            var ambiente = 'desktop'\n        }\n        var dataLayer = dataLayer || [];\n\n        \n            dataLayer = [{ 'idMateria': id_content, 'ambiente': ambiente }];\n        \n\n        var list_gtm_id = {'galileu': 'GTM-TFWMJWK', 'auto-esporte': 'GTM-K6X6LH3', 'globo-rural': 'GTM-M4944PL', 'pegn': 'GTM-KJNGD57', 'epoca-negocios': 'GTM-59HBP4P', 'epoca': 'GTM-P3MTLSB'}\n\n        var gtm_id = list_gtm_id[slug_content]\n    </script>\n    <!-- Google Tag Manager -->\n    <script>if(typeof gtm_id!=='undefined'&&typeof gtm_id!==undefined){(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\n    new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\n    j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n    'https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n    })(window,document,'script','dataLayer',gtm_id);}</script>\n    <!-- End Google Tag Manager -->\n\n\n    \n    \n\n    \n    <link rel=\"stylesheet\" href=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/css/jquery.qtip.min.css\" media=\"screen\"/>\n\t  <link rel=\"stylesheet\" href=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/assets/css/style46.css\">\n    <link rel=\"stylesheet\" href=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/assets/css/materia46.css\">\n    <link rel=\"stylesheet\" href=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/css/publicidade-fixa.css\">\n\n    <style>\n        .main-header .main-nav .menu .item-principal a.iluminado {\n          color: #949494;\n        }\n    </style>\n\n\n\n    \n\n    \n        \n    \n\n    \n        <link type=\"text/css\" rel=\"stylesheet\" href=\"https://s.glbimg.com/bu/c/busca.padrao.suggest.css\" />\n    \n\n    \n     \n        \n    \n     <link rel=\"stylesheet\" href=\"https://s.glbimg.com/gl/ba/css/barra-globocom.min.css\" type=\"text/css\" />\n     <link href=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/edgcore/css/barra_social.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\">\n\n\n    \n    <link rel=\"shortcut icon\" href=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/img/favicon/epoca.ico\"/>\n\n\n    \n        <script src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/utils/tools.js\" type=\"text/javascript\"></script>\n    \n\n\n    \n\t\n\n    \n\n    \n    <script type=\"text/javascript\" src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/plugins/jquery-1.8.3.min.js\"></script>\n    <script type=\"text/javascript\" src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/plugins/mustache.min.js\"></script>\n    <script type=\"text/javascript\" src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/plugins/masonry.pkgd.min.js\"></script>\n    <script type=\"text/javascript\" src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/plugins/respond.min.js\"></script>\n    <script type=\"text/javascript\" src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/plugins/jquery.touchSwipe.min.js\"></script>\n    <script type=\"text/javascript\" src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/plugins/jquery.qtip.min.js\"></script>\n    <script type=\"text/javascript\" src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/assets/js/scripts.js\"></script>\n    <script type=\"text/javascript\" src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/js/publicidade-fixa.js\"></script>\n    <script type=\"text/javascript\" src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/js/menu-fixo.js\"></script>\n    <div id=\"fb-root\"></div>\n    <script>(function(d, s, id) {\n      var js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0];\n      if (d.getElementById(id)) return;\n      js = d.createElement(s); js.id = id;\n      js.src = \"//connect.facebook.net/pt_BR/sdk.js#xfbml=1&appId=831656686862117&version=v2.0\";\n      fjs.parentNode.insertBefore(js, fjs);\n    }(document, 'script', 'facebook-jssdk'));</script>\n\n    <script>!function(d,s,id){var js,fjs=d.getElementsByTagName(s)[0],p=/^http:/.test(d.location)?'http':'https';if(!d.getElementById(id)){js=d.createElement(s);js.id=id;js.src=p+'://platform.twitter.com/widgets.js';fjs.parentNode.insertBefore(js,fjs);}}(document, 'script', 'twitter-wjs');</script>\n\n    <script type=\"text/javascript\">\n      (function() {\n        var po = document.createElement('script'); po.type = 'text/javascript'; po.async = true;\n        po.src = 'https://apis.google.com/js/plusone.js?onload=onLoadCallback';\n        var s = document.getElementsByTagName('script')[0]; s.parentNode.insertBefore(po, s);\n      })();\n    </script>\n    <script src=\"https://apis.google.com/js/client:plusone.js\"></script>\n\n\n    <script type=\"text/javascript\" src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca/js/share-whatsapp.js\"></script>\n\n\n    \n        <script type=\"text/javascript\" src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/CACHE/js/36444eaed156.js\"></script>\n    \n\n    \n        \n    \n\n    \n        <script type=\"text/javascript\" src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/common/js/analytics/0.10.3/analytics.min.js\"></script>\n    \n\n    \n    \n<script type='text/javascript'>\n    console.log('edepoca/tempo');\n\n    var utag_data = {\n        'ad_unit' : 'edepoca/tempo'\n    };\n\n</script>\n\n<script type='text/javascript'>\n\n    (function (a, b, c, d) {\n        a = '//tags.tiqcdn.com/utag/globo/editoraglobo/prod/utag.js';\n        b = document;\n        c = 'script';\n        d = b.createElement(c);\n        d.src = a;\n        d.type = 'text/java' + c;\n        d.async = true;\n        a = b.getElementsByTagName(c)[0];\n        a.parentNode.insertBefore(d, a);\n    })();\n\n</script>\n\n\n</head>\n<body>\n\n\t\n    <!-- Google Tag Manager (noscript) -->\n    <noscript><iframe src=\"https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-P3MTLSB\"\n    height=\"0\" width=\"0\" style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe></noscript>\n    <!-- End Google Tag Manager (noscript) -->\n\n\n\n    \n    <script type=\"text/javascript\" >\n        var tipoConteudoPiano = 'materia';\n        var nomeProdutoPiano = 'epoca';\n        var conteudoExclusivo = false;\n        var ambienteUtilizadoPiano = 'prd';\n    </script>\n\n    <script type=\"text/javascript\" src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/js/tiny.js\" async></script>\n\n \n\n\n\n\n\n<div id=\"glb-doc\">\n    <div id=\"glb-topo\">\n        \n    \n\n        \n    </div>\n\n    <div id=\"glb-corpo\">\n        \n    <div class=\"glb-conteudo\">\n        \n    <style type=\"text/css\">\n        .barra-social-desktop {\n            width: 100% !important;\n        }\n    </style>\n    \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n<div id=\"glb-materia\">\n    <div class=\"outer\">\n\n        <input type=\"hidden\" name=\"slug_revista\" id=\"slug_revista\" value=\"epoca\"/>\n        <input type=\"hidden\" name=\"static_url\" id=\"static_url\" value=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/\">\n        <input type=\"text\" id=\"ultima_publicacao\" value=\"1460769867\" style='display: none' disabled>\n        <input type=\"text\" id=\"primary_folder\" value=\"Tempo\" style='display: none' disabled>\n        <input type=\"text\" id=\"full_url\" value=\"https://epoca.globo.com/tempo/noticia/2016/04/solidao-de-dilma-rousseff.html\" style='display: none' disabled>\n\n        <header id=\"main-header\" class=\"main-header\">\n\t<div class=\"container\">\n\n\t\t<div class=\"wrap-logo\">\n\t\t\t<a href=\"//epoca.globo.com/\" title=\"Revista \u00c9poca\" id=\"logo\" class=\"logo\"></a>\n\t\t\t<div class=\"assinatura hidden-xs\">\n\t\t\t\t\n\t                \n\n\n\n\n    \n\n    \n        \n            \n\t\n\n\n    \n\t\n    \n    <div class=\"assinatura hidden-xs\">\n        <a href=\"javascript:window.open(&#39;https://www.assineglobo.com.br/produtos/epoca/EP/?site_par=1&amp;origem_par=1&amp;formato_par=EP_MENSAL&amp;versao_par=CAPA&amp;utm_source=capa&amp;utm_medium=site&amp;utm_campaign=ep_mensal&amp;utm_content=capa:site:ep_mensal:capa&amp;utm_term=capa&#39;);void(0);\" title=\"Assine \u00c9poca\" alt=\"Assine \u00c9poca\" class=\"assine\">\n            <span>Assine \u00c9poca</span>\n            <img src=\"https://s2.glbimg.com/z-KhWJI-nII1Tuq_41Hpc4qI52I=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2018/07/05/header_site-1045.png\" id=\"logo\" height=\"111px\"/>\n        </a>\n    </div>\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n        \n    \n\n\n\t            \n\t\t\t</div>\n      <div id=\"selo-relogio\"></div>\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"header-redes-sociais\">\n\t\t\t<a href=\"https://plus.google.com/+Epoca/posts\" class=\"googleplus\">\n\t\t\t\t<img src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/img/ico-topo-googleplus.png\">\n\t\t\t</a>\n\t\t\t<a href=\"https://twitter.com/revistaepoca\" class=\"twitter\">\n\t\t\t\t<img src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/img/ico-topo-twitter.png\">\n\t\t\t</a>\n\t\t\t<a href=\"https://www.facebook.com/epoca\" class=\"facebook\">\n\t\t\t\t<img src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/img/ico-topo-facebook.png\">\n\t\t\t</a>\n\t\t\t<a href=\"//epoca.globo.com/rss/ultimas/feed.xml\" class=\"newsletter\">\n\t\t\t\t<img src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/img/ico-topo-newsletter.png\">\n\t\t\t</a>\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"header-mobile visible-xs\">\n\t\t\t<div class=\"wrap-nav\">\n\t\t\t\t<button class=\"btn-menu\">Menu</button>\n\t\t\t\t<button class=\"btn-busca\">Busca</button>\n\t\t\t\t<div class=\"header-redes-sociais-mobile\">\n\t\t\t\t\t<a href=\"https://plus.google.com/+Epoca/posts\" class=\"googleplus\">\n\t\t\t\t\t\t<img src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/img/ico-topo-googleplus.png\">\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https://twitter.com/revistaepoca\" class=\"twitter\">\n\t\t\t\t\t\t<img src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/img/ico-topo-twitter.png\">\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.facebook.com/epoca\" class=\"facebook\">\n\t\t\t\t\t\t<img src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/img/ico-topo-facebook.png\">\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t<a href=\"//epoca.globo.com/rss/ultimas/feed.xml\" class=\"newsletter\">\n\t\t\t\t\t\t<img src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/img/ico-topo-newsletter.png\">\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<nav class=\"main-nav\">\n\t\t\t\t<a href=\"//epoca.globo.com/colunas-e-blogs/\" title=\"Coluna & Blogs\" class=\"nav-item colunas-blogs top_tab\">Colunas</a>\n\t\t\t\t<a href=\"//epoca.globo.com/canais/\" title=\"Canais\" class=\"nav-item canais top_tab\">Canais</a>\n\t\t\t\t<a href=\"https://www.assineglobo.com.br/produtos/epoca/EP/?site_par=1&origem_par=1&formato_par=EP_MENSAL&versao_par=BOTAO&utm_source=botao&utm_medium=site&utm_campaign=ep_mensal&utm_content=botao:site:ep_mensal:botao&utm_term=botao\" title=\"Assine\" class=\"nav-item canal top_tab\"><span>Assine</span></a>\n        <!-- <a href=\"//epoca.globo.com/esporte/olimpiadas/index.html\" title=\"RIO 2016\" class=\"nav-item olimpiadas top_tab\"><span>RIO 2016</span></a>\n\t\t\t\t<a href=\"//epoca.globo.com/tempo/especial-impeachment/\" title=\"IMPEACHMENT\" class=\"nav-item impeachment top_tab\"><span>IMPEACHMENT</span></a> -->\n\t\t\t</nav>\n\t\t\t<div class=\"busca form-search\">\n\t\t\t\t<form accept-charset=\"utf-8\" method=\"GET\" class=\"form-search\">\n\t\t\t\t\t<input type=\"text\" name=\"q\" id=\"busca\" class=\"campo-busca\" />\n\t\t\t\t\t<button class=\"btn-buscar\">OK</button>\n\t\t\t\t</form>\n\t\t\t\t<button class=\"btn-fechar\">Fechar</button>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"header hidden-xs\">\n\t\t\t<a href=\"//epoca.globo.com/\" title=\"Revista \u00c9poca\" class=\"logo-fixed visible-xs\">Revista \u00c9poca</a>\n\t\t\t<nav class=\"main-nav\">\n\t\t\t\t<a href=\"//epoca.globo.com/colunas-e-blogs/\" title=\"Coluna & Blogs\" class=\"nav-item colunas-blogs top_tab\"><span>Colunas</span></a>\n\t\t\t\t<a href=\"//epoca.globo.com/canais/\" title=\"Canais\" class=\"nav-item canais top_tab\"><span>Canais</span></a>\n\t\t\t\t<a href=\"https://www.assineglobo.com.br/produtos/epoca/EP/?site_par=1&origem_par=1&formato_par=EP_MENSAL&versao_par=BOTAO&utm_source=botao&utm_medium=site&utm_campaign=ep_mensal&utm_content=botao:site:ep_mensal:botao&utm_term=botao\" title=\"Assine\" class=\"nav-item assine top_tab\"><span>Assine</span></a>\n        <!-- <a href=\"//epoca.globo.com/esporte/olimpiadas/index.html\" title=\"RIO 2016\" class=\"nav-item olimpiadas top_tab\"><span>RIO 2016</span></a>\n\t\t\t\t<a href=\"//epoca.globo.com/tempo/especial-impeachment/\" title=\"IMPEACHMENT\" class=\"nav-item impeachment top_tab\"><span>IMPEACHMENT</span></a> -->\n\t\t\t</nav>\n\t\t\t<div class=\"wrap-busca\">\n\t\t\t\t<button class=\"btn-busca hidden-lg\">Busca</button>\n\t\t\t\t<div class=\"busca\">\n\t\t\t\t\t<form accept-charset=\"utf-8\" method=\"GET\" class=\"form-busca form-search\">\n\t\t\t\t\t\t<input type=\"text\" class=\"campo-busca\" id=\"busca\" name=\"q\" />\n\t\t\t\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"enviar\" class=\"btn-buscar\" />\n\t\t\t\t\t</form>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t</div>\n</header>\n\n<div id=\"fixed-nav\" class=\"menu-principal fixed-header\">\n    <div class=\"container\">\n    \t<a href=\"//epoca.globo.com/\" title=\"Revista \u00c9poca\" alt=\"Revista \u00c9poca\" class=\"logo\">Revista \u00c9poca</a>\n    \t<nav class=\"main-nav\">\n\t\t\t<a href=\"//epoca.globo.com/colunas-e-blogs/\" title=\"Coluna & Blogs\" class=\"nav-item colunas-blogs top_tab\"><span>Colunas</span></a>\n\t\t\t<a href=\"//epoca.globo.com/canais/\" title=\"Canais\" class=\"nav-item canais top_tab\"><span>Canais</span></a>\n\t\t\t<a href=\"https://www.assineglobo.com.br/produtos/epoca/EP/?site_par=1&origem_par=1&formato_par=EP_MENSAL&versao_par=BOTAO&utm_source=botao&utm_medium=site&utm_campaign=ep_mensal&utm_content=botao:site:ep_mensal:botao&utm_term=botao\" title=\"Assine\" class=\"nav-item assine top_tab\"><span>Assine</span></a>\n      <!-- <a href=\"//epoca.globo.com/esporte/olimpiadas/index.html\" title=\"RIO 2016\" class=\"nav-item olimpiadas top_tab\"><span>Rio 2016</span></a>\n\t\t\t<a href=\"//epoca.globo.com/tempo/especial-impeachment/\" title=\"IMPEACHMENT\" class=\"nav-item impeachment top_tab\"><span>IMPEACHMENT</span></a> -->\n\t\t</nav>\n\n\t\t<div class=\"wrap-busca\">\n\t\t\t<button class=\"btn-busca hidden-lg\">Busca</button>\n\t\t\t<div class=\"busca\">\n\t\t\t\t<form accept-charset=\"utf-8\" method=\"GET\" class=\"form-busca form-search\">\n\t\t\t\t\t<input type=\"text\" class=\"campo-busca\" id=\"busca\" name=\"q\" />\n\t\t\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"enviar\" class=\"btn-buscar\" />\n\t\t\t\t</form>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t\t<!--a href=\"https://www.assineglobo.com.br/produtos/epoca/EP/?origem_par=1&site_par=1&formato_par=EP&versao_par=BOTAOFIXO\" title=\"Revista \u00c9poca\" alt=\"Revista \u00c9poca\" class=\"assine\"><span>ASSINE J\u00c1</span></a-->\n    </div>\n</div>\n\n<div id=\"loading\" style=\"display:none;\"></div>\n\n<style type=\"text/css\">\n.menu-principal.fixed-header .container .olimpiadas {\n    background: #0f364b none repeat scroll 0 0;\n}\n\n@media only screen and (min-width: 480px) and (max-width: 880px) {\n\t.menu-principal.fixed-header .container .main-nav .nav-item{\n\t\twidth: 50px;\n\t}\n\t.menu-principal.fixed-header .container .main-nav .nav-item.ideias{\n\t\twidth: 38px;\n\t}\n\t.menu-principal.fixed-header .container .main-nav .nav-item.colunas-blogs{\n\t\twidth: 54px;\n\t}\n\t.menu-principal.fixed-header .container .main-nav .nav-item.vida{\n\t\twidth: 30px;\n\t}\n}\n</style>\n\n\n        <script src=\"https://p.glbimg.com/api/stable/api.min.js\" type=\"text/javascript\"></script>\n\n        <input type=\"hidden\" id=\"materia_leia_tambem_id\" value=\"237193\">\n\n        \n\n        <div class=\"banner banner-header banner-topo\">\n            <div class=\"glb-opec\">\n                <div id=\"super\"></div>\n            </div>\n        </div>\n\n <style type=\"text/css\">\n\n.IN-widget{\n    float: left;\n    margin-right: 10px;\n}\n </style>\n\n        <div class=\"componente_materia componente_destaque\">\n        \n            <div class=\"componente_materia destaque-full\">\n                <div class=\"destaque full\">\n                    \n                </div>\n                <div class=\"container\">\n                    <span class=\"tag-item\">Tempo</span>\n                </div>\n            </div>\n        \n        </div>\n        \n        <div  class=\"container\">\n            <section class=\"materia-interna\">\n                <header>\n                    <div class=\"materia-detalhes\">\n                        <div class=\"detalhes\">\n                            <a href=\"https://epoca.globo.com/tempo/noticia/2016/04/solidao-de-dilma-rousseff.html\" class=\"show-desktop\" title=\"A solid\u00e3o de Dilma Rousseff\" alt=\"A solid\u00e3o de Dilma Rousseff\" class=\"item\">\n                                <h1 class=\"titulo-item\">A solid\u00e3o de Dilma Rousseff</h1>\n                            </a> \n                            \n                            <a href=\"https://epoca.globo.com/tempo/noticia/2016/04/solidao-de-dilma-rousseff.html\" class=\"hide-desktop\" title=\"A solid\u00e3o de Dilma Rousseff\" alt=\"A solid\u00e3o de Dilma Rousseff\" class=\"item\">\n                                <h1 class=\"titulo-item\">A solid\u00e3o de Dilma Rousseff</h1>\n                            </a>\n                            \n                            <h3 class=\"chamada\">\n                                Os aliados pol\u00edticos se foram. Os funcion\u00e1rios mais pr\u00f3ximos buscam emprego. At\u00e9 em casa, no Pal\u00e1cio da Alvorada, Dilma est\u00e1 sozinha e reclusa\n                            </h3>\n                            <div class=\"data-materia\">\n                                <div class=\"autor\">\n                                    \n                                        \n                                            \n                                              ALANA RIZZO\n                                            \n                                        \n                                        \n                                            \n                                        \n                                    \n                                </div>\n                                <div class=\"data\">\n                                   15/04/2016 - 21h50 - Atualizado 15/04/2016 22h24\n                                </div>\n                            </div>\n                        </div>\n\n\n                        <div class=\"barra-anunciante\" style=\"display: none;\">\n                            <div class=\"publicidade\">\n                                <div id=\"selo-materia\"></div>\n                            </div>\n                            <div class=\"texto-anunciante\">\n                                <span>Conte\u00fado de responsabilidade do anunciante</span>\n                            </div>\n                        </div>\n                        \n\n\n<div class=\"barra-social-desktop hidden-xs hidden-sm\">\n    <div class=\"share-facebook\" title=\"Compartilhar via Facebook\" alt=\"Compartilhar via Facebook\" onclick='open_social_popup(600,300,\"facebook\",\"http://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://epoca.globo.com/tempo/noticia/2016/04/solidao-de-dilma-rousseff.html%3Futm_source%3Dfacebook%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3DcompartilharDesktop\")'>\n        <figure></figure>\n        <span>Compartilhar</span>\n    </div>\n\n    <div class=\"share-pinterest\"  title=\"Compartilhar via Pinterest\" alt=\"Compartilhar via Pinterest\" onclick='open_social_popup(490,300,\"pinterest\",\"https://pinterest.com/pin/create/button/?url=https://epoca.globo.com/tempo/noticia/2016/04/solidao-de-dilma-rousseff.html%3Futm_source%3Dpinterest%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3DcompartilharDesktop&media=http://s2.glbimg.com/dkuwRDqdPIk06L58nDtzVqxTxlY=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2016/04/15/capa-epoca-931-home.png\")'>\n      <figure></figure>\n    </div>\n\n    <div class=\"share-linkedin\" title=\"Compartilhar via LinkedIn\" alt=\"Compartilhar via LinkedIn\" onclick='open_social_popup(490,300,\"linkedin\",\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https://epoca.globo.com/tempo/noticia/2016/04/solidao-de-dilma-rousseff.html%3Futm_source%3Dlinkedin%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3DcompartilharDesktop\")'>\n      <figure></figure>\n    </div>\n\n    <div class=\"share-googleplus\" title=\"Compartilhar via Google+\" alt=\"Compartilhar via Google+\" onclick='open_social_popup(490,300,\"googleplus\",\"http://plus.google.com/share?url=https://epoca.globo.com/tempo/noticia/2016/04/solidao-de-dilma-rousseff.html%3Futm_source%3Dgoogleplus%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3DcompartilharDesktop\")'>\n      <figure></figure>\n    </div>\n\n    <div class=\"share-twitter\" title=\"Compartilhar via Twitter\" alt=\"Compartilhar via Twitter\" onclick='open_social_popup(700,300,\"twitter\",\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://epoca.globo.com/tempo/noticia/2016/04/solidao-de-dilma-rousseff.html%3Futm_source%3Dtwitter%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3DcompartilharDesktop\")'>\n      <figure></figure>\n    </div>\n\n    <div class=\"comentario\" title=\"Coment\u00e1rio\" alt=\"Coment\u00e1rio\" onclick=\"vai_comentario()\">\n      <figure></figure>\n    </div>\n\n    <a class=\"assine-edg\" href=\"https://www.assineglobo.com.br/produtos/epoca/EP/?site_par=1&origem_par=1&formato_par=EP_MENSAL&versao_par=BOTAO&utm_source=botao&utm_medium=site&utm_campaign=ep_mensal&utm_content=botao:site:ep_mensal:botao&utm_term=botao\" target=\"_blank\" title=\"Assine J\u00e1!\" alt=\"Assine J\u00e1!\">\n        <div class=\"share-assine\">\n            <figure></figure>\n            <span class=\"assine-barra-compartilhe\">Assine j\u00e1!</span>\n        </div>\n    </a>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"barra-social-degrade hidden-xs hidden-md hidden-lg visible-sm\"></div>\n<div class=\"barra-social-tablet hidden-xs hidden-md hideen-lg visible-sm\">\n    <div class=\"share-facebook\" title=\"Compartilhar via Facebook\" alt=\"Compartilhar via Facebook\" onclick='open_social_popup(600,300,\"facebook\",\"http://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://epoca.globo.com/tempo/noticia/2016/04/solidao-de-dilma-rousseff.html%3Futm_source%3Dfacebook%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3DcompartilharMobile\")'>\n        <figure></figure>\n    </div>\n\n    <div class=\"share-pinterest\" title=\"Compartilhar via Pinterest\" alt=\"Compartilhar via Pinterest\" onclick='open_social_popup(490,300,\"pinterest\",\"https://pinterest.com/pin/create/button/?url=https://epoca.globo.com/tempo/noticia/2016/04/solidao-de-dilma-rousseff.html%3Futm_source%3Dpinterest%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3DcompartilharMobile&media=http://s2.glbimg.com/dkuwRDqdPIk06L58nDtzVqxTxlY=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2016/04/15/capa-epoca-931-home.png\")'>\n        <figure></figure>\n    </div>\n\n    <div class=\"share-linkedin\" title=\"Compartilhar via LinkedIn\" alt=\"Compartilhar via LinkedIn\" onclick='open_social_popup(490,300,\"linkedin\",\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https://epoca.globo.com/tempo/noticia/2016/04/solidao-de-dilma-rousseff.html%3Futm_source%3Dlinkedin%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3DcompartilharMobile\")'>\n        <figure></figure>\n    </div>\n\n    <div class=\"share-googleplus\" title=\"Compartilhar via Google+\" alt=\"Compartilhar via Google+\" onclick='open_social_popup(490,300,\"googleplus\",\"http://plus.google.com/share?url=https://epoca.globo.com/tempo/noticia/2016/04/solidao-de-dilma-rousseff.html%3Futm_source%3Dgoogleplus%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3DcompartilharMobile\")'>\n        <figure></figure>\n    </div>\n\n    <div class=\"share-twitter\" title=\"Compartilhar via Twitter\" alt=\"Compartilhar via Twitter\" onclick='open_social_popup(700,300,\"twitter\",\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://epoca.globo.com/tempo/noticia/2016/04/solidao-de-dilma-rousseff.html%3Futm_source%3Dtwitter%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3DcompartilharMobile\")'>\n        <figure></figure>\n    </div>\n\n    <a target=\"_blank\" href=\"whatsapp://send?text=https://epoca.globo.com/tempo/noticia/2016/04/solidao-de-dilma-rousseff.html\">\n        <div class=\"share-whatsapp\" title=\"Compartilhar via WhatsApp\" alt=\"Compartilhar via WhatsApp\">\n            <figure></figure>\n        </div>\n    </a>\n</div>\n\n<script type=\"text/javascript\">\n    function vai_comentario(){\n        var target = $(\"#boxComentarios\");\n        target = target.length ? target : $('[name=' + this.hash.slice(1) +']');\n        if (target.length) {\n            $('html, body').animate({\n                scrollTop: target.offset().top\n            }, 1000);\n            return false;\n        }\n    }\n\n    function open_social_popup(width,height,social_name,social_url)\n    {\n        var left,top;\n        left=window.screen.width/2-(width/2+10);\n        top=window.screen.height/2-(height/2+50);\n        parameters=\"status=no,height=\"+height+\",width=\"+width+\",resizable=yes,left=\"+left+\",top=\"+top+\",screenX=\"+left+\",screenY=\"+top+\",toolbar=no,menubar=no,scrollbars=no,location=no,directories=no\";\n        t=document.title;\n        window.open(social_url,\"sharer\",parameters);\n        return false\n    }\n</script>\n                    </div>\n                </header>\n\n    <div class=\"row\" style=\"width: 100%\">\n      <article class=\"conteudo\">\n        <div class=\"ctx_content\">\n        <div class=\"corpo-materia tempo\">\n            <div class=\"ctx_content\">\n                <!-- C-ON-TEXT_CONTENT_START -->\n                <div><p><em>&gt;&gt; Trecho da reportagem de capa de &#201;POCA desta semana:</em></p><p>Poucas resid&#234;ncias s&#227;o t&#227;o belas e solit&#225;rias quanto o <strong>Pal&#225;cio da Alvorada</strong>. A combina&#231;&#227;o de vidro e concreto, &#224; beira do Lago Parano&#225;, fica distante de todo o resto de Bras&#237;lia, uma forma de resguardar e diferenciar sua moradora dos outros habitantes da cidade. Dilma est&#225; acostumada. Mora no distante Alvorada desde 2011. Contudo, o avan&#231;ar do impeachment alterou seus h&#225;bitos, parece ter encurralado a presidente at&#233; mesmo dentro de sua resid&#234;ncia. Nas &#250;ltimas semanas, no tempo que permanece por l&#225;, Dilma tem se restringido &#224; &#225;rea privativa, uma esp&#233;cie de grande apartamento, no 3&#176; andar. Pouco sai de l&#225;, pouco desce &#224; ala p&#250;blica do pal&#225;cio. Parou de fazer caminhadas pelo bonito jardim, um h&#225;bito cultivado at&#233; h&#225; pouco. Dilma nunca esteve t&#227;o s&#243;, t&#227;o reclusa, neste casulo do poder.<br><br>A Presid&#234;ncia da Rep&#250;blica &#233;, por natureza, uma posi&#231;&#227;o institucional na qual o ser investido est&#225; sempre cercado de muita gente, mas solit&#225;rio em sua ess&#234;ncia. Com o poder esvaindo-se, Dilma, no entanto, tem estado sozinha at&#233; nessa vida pr&#225;tica. A presidente sempre foi de poucos amigos em Bras&#237;lia. Costumava telefonar nos finais de semana aos assessores que considerava mais pr&#243;ximos, simplesmente para bater papo. No entanto, mesmo os poucos amigos que a visitavam sumiram este ano. As visitas da fam&#237;lia, essencialmente a filha, o genro e o neto, que vivem em Porto Alegre, no Rio Grande do Sul, diminu&#237;ram bastante desde que a crise ficou mais pesada. O estado de sa&#250;de de sua m&#227;e, Dilma Jane, de 92 anos, inspira cuidados, o que acarreta uma preocupa&#231;&#227;o e um motivo a mais para o recolhimento pessoal da presidente. Desde 2014, quando uma de suas tias que morava no Alvorada voltou a Belo Horizonte, &#233; Dilma quem cuida da m&#227;e.&#160;&#160;<br><br>Nestes tempos de &#226;nimos acirrados em torno do impeachment, at&#233; no resguardado Alvorada as regras foram alteradas. O pal&#225;cio foi provisoriamente fechado ao p&#250;blico para visitas, que costumavam ocorrer &#224;s quartas-feiras na &#225;rea comum. A seguran&#231;a foi refor&#231;ada h&#225; cerca de duas semanas, desde que um homem tentou botar fogo na bandeira nacional quando estava sendo recolhida, ao final do dia. At&#233; as tradicionais pedaladas matinais da presidente foram alteradas. H&#225; mais seguran&#231;as, e eles andam mais perto de Dilma para evitar a aproxima&#231;&#227;o de algu&#233;m.<br>&#160;</p><div class=\"foto componente_materia midia-largura-560\"><img alt=\"Capa edi&#231;&#227;o 931 (Foto: &#201;poca )\" height=\"860\" src=\"http://s2.glbimg.com/dkuwRDqdPIk06L58nDtzVqxTxlY=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2016/04/15/capa-epoca-931-home.png\" title=\"Capa edi&#231;&#227;o 931 (Foto: &#201;poca )\" width=\"560\"></div></div>\n\n                \n                    \n                                    <style type=\"text/css\">\r\n#sumariooo{\r\n  width:560px;\r\n  height:auto;\r\n}\r\n@media screen and (max-width: 360px) {\r\n    #sumariooo {\r\n        width:300px;\r\n        height:auto;\r\n    }\r\n}\r\n@media screen and (max-width: 320px) {\r\n    #sumariooo {\r\n        width:300px;\r\n        height:auto;\r\n    }\r\n}\r\n/* classe 1 Tempo */\r\na.classe1:link, a.classe1:visited {\r\ncolor: #e01b22;\r\n\r\n}\r\na.classe1:hover {\r\n\r\ncolor: #ff0000;\r\n}\r\na.classe1:active {\r\n\r\ncolor: #e01b22;\r\n}\r\n\r\n\r\n/* classe 2 Ideias */\r\na.classe2:link, a.classe2:visited {\r\n\r\ncolor: #529cb9;\r\n}\r\na.classe2:hover {\r\n\r\ncolor: #ff0000;\r\n}\r\na.classe2:active {\r\n\r\ncolor: #529cb9;\r\n}\r\n\r\n\r\n/* classe 3 Vida */\r\na.classe3:link, a.classe3:visited {\r\n\r\ncolor: #84c88b;\r\n}\r\na.classe3:hover {\r\n\r\ncolor: #ff0000;\r\n}\r\na.classe3:active {\r\ncolor: #84c88b;\r\n\r\n}\r\n\r\n\r\n/* classe 4 Primeiro Plano */\r\na.classe4:link, a.classe4:visited {\r\ncolor: #f8931f;\r\n\r\n}\r\na.classe4:hover {\r\n\r\ncolor: #ff0000;\r\n}\r\na.classe4:active {\r\n\r\ncolor: #f8931f;\r\n}\r\n\r\n\r\n/* classe 5 Canais */\r\na.classe5:link, a.classe5:visited {\r\ncolor: #eee200;\r\n\r\n}\r\na.classe5:hover {\r\n\r\ncolor: #ff0000;\r\n}\r\na.classe5:active {\r\n\r\ncolor: #eee200;\r\n}\r\n.style4 {\r\n  color: #000;\r\n  font-family: \"Founders CondSemiBold\", Arial, Helvetica, sans-serif;\r\n  text-transform:uppercase;\r\n  font-size:120%;\r\n}\r\n.style8 {\r\n  font-family: \"NoticiaText-Regular\", Arial, Helvetica, sans-serif; \r\n  font-size: 100%;\r\n  line-height:1em;\r\n  position:relative;\r\n  top:-7px;\r\n}\r\np {margin: 20px 10px;}\r\n@media screen and (max-width: 360px) {\r\n    p {\r\n        width:300px;\r\n        height:auto;\r\n    }\r\n}\r\n@media screen and (max-width: 320px) {\r\n    p {\r\n        width:300px;\r\n        height:auto;\r\n    }\r\n}\r\n\r\n#top{ \r\n  width:260px;\r\n  height:30px;\r\n  background-color:#fff;\r\n  float:left; \r\n  padding-top: 8px;\r\n}\r\n#top2 {\r\n  width:360px;\r\n  height:30px;\r\n  background-color:#fff;\r\n  float:left;\r\n  text-align:right;\r\n  padding-top: 20px;\r\n}\r\n.style12 {\r\n  font-family: \"NoticiaText-Regular\", Arial, Helvetica, sans-serif;\r\n  font-size: 120%;\r\n  color: #999999;\r\n  position: absolute;\r\n  top:60px;\r\n  left:50px;\r\n  z-index:1;\r\n}\r\n@media screen and (max-width: 360px) {\r\n    .style12, .style14, .style18, .style20, .style22, .style24 {\r\n        width:300px;\r\n        height:auto;\r\n    }\r\n}\r\n@media screen and (max-width: 320px) {\r\n    .style12, .style14, .style18, .style20, .style22, .style24 {\r\n        width:300px;\r\n        height:auto;\r\n    }\r\n}\r\n/* vermelho*/\r\n.style14 {color: #E21B22; font-family: \"NoticiaText-Regular\", Arial, Helvetica, sans-serif; font-weight: bold; font-size:100%; line-height:1em; position:relative; top:-7px;}\r\n.style15 {color: #84c88b; font-family: \"NoticiaText-Regular\", Arial, Helvetica, sans-serif; font-weight: bold; font-size:100%; line-height:1em; position:relative; top:-7px;}\r\n.style16 {color: #ee941a; font-family: \"NoticiaText-Regular\", Arial, Helvetica, sans-serif; font-weight: bold; font-size:100%; line-height:1em; position:relative; top:-7px;}\r\n.style17 {color: #529cb9; font-family: \"NoticiaText-Regular\", Arial, Helvetica, sans-serif; font-weight: bold; font-size:100%; line-height:1em; position:relative; top:-7px;}\r\n.style18 {color: #63C19C; font-family: \"NoticiaText-Regular\", Arial, Helvetica, sans-serif; font-weight: bold; font-size:100%; line-height:1em; position:relative; top:-7px;}\r\n.style19 {color: #f8931f; font-family: \"NoticiaText-Regular\", Arial, Helvetica, sans-serif; font-weight: bold; font-size:100%; line-height:1em; position:relative; top:-7px;}\r\n.style20 {color: #9F9E8A; font-family: \"NoticiaText-Regular\", Arial, Helvetica, sans-serif; font-weight: bold; font-size:100%; line-height:1em; position:relative; top:-7px;}\r\n.style21 {color: #e01b22; font-family: \"NoticiaText-Regular\", Arial, Helvetica, sans-serif; font-weight: bold; font-size:100%; line-height:1em; position:relative; top:-7px;}\r\n#box1{\r\n  padding:0;\r\n}\r\n#p_1{\r\n  margin:0;\r\n  padding:0;\r\n}\r\n.style22 {font-family: Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 120%; font-weight: bold; margin: 0; padding: 0; }\r\n.style24 {\r\n  font-family: Arial, Helvetica, sans-serif;\r\n  color: #7CA9BE;\r\n  font-weight: bold;\r\n}\r\naudio { width: 250px; }\r\n\r\n@font-face {\r\n  font-family: \"NoticiaText-Regular\";\r\n  src: url(\"//s3.amazonaws.com/cdn.infografiaepoca.com.br/siteEpoca/fonts/NoticiaText-Regular.ttf\");\r\n  }\r\n\r\n@font-face {\r\n  font-family: \"Founders CondSemiBold\";\r\n  src: url(\"https://s3.amazonaws.com/cdn.infografiaepoca.com.br/siteEpoca/founders/FoundersGroteskCond-SmBd.otf\");\r\n}\r\n</style>\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n<iframe src=\"https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fepoca%2Fvideos%2F10153530748586430%2F&width=500\" width=\"500\" height=\"695\" style=\"border:none;overflow:hidden\" scrolling=\"no\" frameborder=\"0\" allowTransparency=\"true\"></iframe>\r\n\r\n\r\n\r\n<br/><br/>\r\n\r\n<p><strong>>> Leia a reportagem em \u00c9POCA desta semana</strong></p>\r\n\r\n<p><a href=\"http://passoapasso.editoraglobo.com.br/\" target=\"_blank\">>> Assinante, voc\u00ea pode ler a \u00c9POCA digital Saiba como</a></p>\r\n\r\n<p><a href=\"https://itunes.apple.com/br/app/revista-epoca/id417238547?mt=8\" target=\"_blank\">>> Voc\u00ea tamb\u00e9m encontra \u00c9POCA na banca da Apple no seu iPad</a></p>\r\n\r\n<p><a href=\"https://play.google.com/store/apps/details?id=br.com.epoca.android&hl=pt_BR\" target=\"_blank\">>> \u00c9POCA tamb\u00e9m pode ser lida nos tablets com sistema Android</a></p>\r\n\r\n<p><strong>>> Abaixo, os conte\u00fados que voc\u00ea vai encontrar na edi\u00e7\u00e3o desta semana</strong></p>\r\n\r\n\r\n\r\n<div id=\"sumariooo\">\r\n\r\n<a name=\"sumario\"></a>\r\n<img src=\"https://s3.amazonaws.com/cdn.infografiaepoca.com.br/siteEpoca/sumario/images/sumario-931.jpg\" alt=\"\" />\r\n\r\n\r\n<!-- style 19 <a href=\"\"> -->\r\n<table id=\"Table_01\" width=\"560\" border=\"0\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" valign=\"top\">\r\n  <tr>\r\n    <td>\r\n    <a name=\"opiniao\"></a><img src=\"https://s3.amazonaws.com/cdn.infografiaepoca.com.br/siteEpoca/sumario/images/primeiro_plano.jpg\" width=\"620\" height=\"30\" alt=\"\"></td>\r\n  </tr>\r\n  <tr>\r\n    <td valign=\"top\">\r\n      <!-- \u2013 <span class=\"style8\"><a href=\"\">leia trecho</a></span>-->\r\n        <p><span class=\"style4\">Da Reda\u00e7\u00e3o</span>\r\n        </p>\r\n      \r\n        <p><span class=\"style4\">Personagem da semana </span><br>\r\n         <a href=\"http://epoca.globo.com/tempo/noticia/2016/04/muro-do-impeachment-o-isentao-da-discordia.html\"><span class=\"style19\">O muro montado em Bras\u00edlia para conter os manifestantes na vota\u00e7\u00e3o do impeachment</span></a>\r\n        </p>\r\n\r\n        <p><span class=\"style4\">A semana em notas</span></p>\r\n\r\n        <p><a href=\"http://epoca.globo.com/tempo/noticia/2016/04/frases-que-resumem-semana931.html\"><span class=\"style19\">A SEMANA EM FRASES</span></a></p>\r\n\r\n        <p><span class=\"style4\">Expresso</span><br/>\r\n           <span class=\"style8\">A ren\u00fancia de Dilma Rousseff seria golpe em pretens\u00f5es eleitorais de Lula em 2018 </span>\r\n        </p>\r\n\r\n        <p><span class=\"style4\">Eug\u00eanio Bucci</span><br/>\r\n          <span class=\"style8\">Os meios determinar\u00e3o os fins</span>\r\n        </p>\r\n\r\n        <p><span class=\"style4\">Sua opini\u00e3o</span></p>\r\n  \r\n        <p><span class=\"style4\">Nossa opini\u00e3o</span></p>\r\n\r\n      </td> \r\n  </tr>\r\n  <tr>\r\n    <td colspan=\"2\">\r\n      <img src=\"https://s3.amazonaws.com/cdn.infografiaepoca.com.br/siteEpoca/sumario/images/linha.jpg\" width=\"620\" height=\"4\" alt=\"\">\r\n    </td>\r\n  </tr>\r\n</table>\r\n\r\n\r\n<!-- style 14 <a href=\"\"> -->\r\n<table id=\"Table_01\" width=\"560\" border=\"0\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" valign=\"top\">\r\n  <tr>\r\n    <td>\r\n      <a name=\"tempo\"></a><img src=\"https://s3.amazonaws.com/cdn.infografiaepoca.com.br/siteEpoca/sumario/images/tempo.jpg\" width=\"620\" height=\"30\" alt=\"\">\r\n    </td>\r\n  </tr>\r\n  <tr>\r\n    <td valign=\"top\">\r\n        <p><span class=\"style4\">Teatro da pol\u00edtica</span><br/>\r\n           <span class=\"style8\">A solid\u00e3o de Dilma</span><br/><br/>\r\n\r\n           <span class=\"style8\">A debandada do baixo clero</span><br/><br/>\r\n\r\n           <span class=\"style8\">A romaria ao pal\u00e1cio de Michel Temer</span><br/><br/>\r\n\r\n           <span class=\"style8\">As \u00faltimas cartadas de Lula</span><br/><br/>\r\n\r\n           <span class=\"style8\">A estrat\u00e9gia de Eduardo Cunha</span><br/><br/>\r\n\r\n           <a href=\"http://epoca.globo.com/tempo/noticia/2016/04/carmen-lucia-o-povo-esta-cansando-de-brigar.html\"><span class=\"style14\">A ministra do Supremo C\u00e1rmen L\u00facia diz que n\u00e3o v\u00ea risco de golpe, mas de intoler\u00e2ncia</span></a><br/><br/>\r\n\r\n           <span class=\"style8\">A hist\u00f3ria mostra que quest\u00f5es legais s\u00e3o importantes no processo de impeachment. Mas raz\u00f5es pol\u00edticas s\u00e3o decisivas</span>\r\n        </p>\r\n\r\n    </td>   \r\n  </tr>\r\n  <tr>\r\n    <td height=\"19\">\r\n      <img src=\"https://s3.amazonaws.com/cdn.infografiaepoca.com.br/siteEpoca/sumario/images/linha.jpg\" width=\"620\" height=\"4\" alt=\"\">\r\n    </td>\r\n  </tr>\r\n</table>\r\n\r\n\r\n<!-- style 17 <a href=\"\"> -->\r\n<table id=\"Table_01\" width=\"560\" border=\"0\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" valign=\"top\">\r\n<tr>\r\n    <td>\r\n      <a name=\"ideias\"></a><img src=\"https://s3.amazonaws.com/cdn.infografiaepoca.com.br/siteEpoca/sumario/images/ideias.jpg\" width=\"620\" height=\"30\" alt=\"\">\r\n    </td>\r\n  </tr>\r\n  <tr>\r\n   <td valign=\"top\">\r\n        <p><span class=\"style4\">Mapa do mundo</span><br/>\r\n          <span class=\"style8\">Com um discurso linha-dura, Keiko Fujimori lidera as elei\u00e7\u00f5es no Peru e mostra a for\u00e7a do populismo de direita no pa\u00eds</span>\r\n        </p>\r\n\r\n        <p><span class=\"style4\">Entrevista</span><br/>\r\n          <span class=\"style8\">O psic\u00f3logo <strong>Ravi Iyer</strong> diz que os moderados t\u00eam pensamento mais sofisticado \u2013 mas precisam ser mais assertivos nas redes sociais</span>\r\n        </p>\r\n\r\n        <p><span class=\"style4\">Helio Gurovitz</span><br/>\r\n          <span class=\"style8\"><em>Shakespeare \u2013 A inven\u00e7\u00e3o do humano</em>, de Harold Bloom</span>\r\n        </p>\r\n    </td>\r\n  </tr>\r\n    <tr>\r\n    <td>\r\n      <img src=\"https://s3.amazonaws.com/cdn.infografiaepoca.com.br/siteEpoca/sumario/images/linha.jpg\" width=\"620\" height=\"4\" alt=\"\">\r\n    </td>\r\n  </tr>\r\n</table>\r\n\r\n<table id=\"Table_01\" width=\"560\" border=\"0\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" valign=\"top\">\r\n  <tr>\r\n    <td>\r\n      <a name=\"vida\"></a><img src=\"https://s3.amazonaws.com/cdn.infografiaepoca.com.br/siteEpoca/sumario/images/vida.jpg\" width=\"620\" height=\"30\" alt=\"\">\r\n    </td>\r\n  </tr>\r\n  <tr>\r\n    <td valign=\"top\">\r\n        <p><span class=\"style4\">Experi\u00eancias digitais</span><br/>\r\n           <a href=\"http://epoca.globo.com/vida/experiencias-digitais/noticia/2016/04/internet-sob-ameaca-e-o-impacto-dos-planos-limitados-de-banda-larga.html\"><span class=\"style15\">As operadoras querem frear a internet banda larga da casa dos brasileiros \u2013 e voc\u00ea vai pagar mais caro</span></a>\r\n        </p>\r\n\r\n        <p><span class=\"style4\">Marcio Atalla</span><br/>\r\n           <span class=\"style8\">Como driblar les\u00f5es no joelho para correr</span>\r\n        </p>\r\n\r\n        <p><span class=\"style4\">Bruno Astuto</span><br/>\r\n          <span class=\"style8\">A top piauiense Lais Ribeiro recebe um convite inusitado: jantar com Barack Obama</span>\r\n        </p>\r\n\r\n        <p><span class=\"style4\">Walcyr Carrasco</span><br/>\r\n          <span class=\"style8\">A legi\u00e3o do Rivotril </span>\r\n        </p>\r\n\r\n        <p><span class=\"style4\">Momento esportivo</span><br/>\r\n           <span class=\"style8\">O grande desafio para a organiza\u00e7\u00e3o das Olimp\u00edadas no Rio de Janeiro ser\u00e1 evitar ataques de hackers</span>\r\n        </p>\r\n\r\n        <p><span class=\"style4\">Observador da hist\u00f3ria</span><br/>\r\n           <span class=\"style8\">A rainha Elizabeth II chega aos 90 anos com a popularidade no auge e fam\u00edlia reconciliada</span>\r\n        </p>\r\n\r\n        <p>\r\n          <span class=\"style4\">12 Horas</span>\r\n        </p>\r\n        \r\n        <p><span class=\"style4\">Ruth de Aquino </span><br />\r\n          <a href=\"http://epoca.globo.com/colunas-e-blogs/ruth-de-aquino/noticia/2016/04/dama-de-espadas-e-o-valete-de-paus.html\"><span class=\"style15\">A dama de espadas e o valete de paus</span></a>\r\n        </p>\r\n        \r\n      </tr>\r\n      </table>\r\n\r\n</div>\r\n\r\n\r\n\n        \n                    \n                \n                <!-- C-ON-TEXT_CONTENT_END -->\n            </div>\n        </div>\n        </div>\n        <div class=\"tags full\">\n          <strong class=\"tag-titulo\">TAGS</strong>\n          \n            <ul>\n            \n              <li>\n                <a href=\"/palavrachave/931/\" target=\"_self\">\n                  <div class=\"tag-list-item\">931</div>\n                </a>\n              </li>\n            \n              <li>\n                <a href=\"/palavrachave/dilma-rousseff/\" target=\"_self\">\n                  <div class=\"tag-list-item\">Dilma Rousseff</div>\n                </a>\n              </li>\n            \n            </ul>\n          \n        </div>\n\n\n        <br><br>\n\n        <div id=\"megabox\"></div>\n\n        <br><br>\n\n        <!-- JS e CSS do Coment\u00e1rios da GCOM -->\n        <script type=\"text/javascript\" src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/plugins/mustache.min.js\"></script>\n        <script type=\"text/javascript\" src=\"//comentarios.globo.com/static/js/jquery-ui-1.8.2.custom.min.js\"></script> \n        <script type=\"text/javascript\" src=\"//comentarios.globo.com/static/widget/js/comentarios.v2.all.js\"></script>\n        <link type=\"text/css\" rel=\"stylesheet\" media=\"screen\"\n              href=\"//comentarios.globo.com/static/widget/css/comentarios.v2.all.css\"/>\n         <!-- box de coment\u00e1rios -->\n\n          <div class=\"comentarios-gcom box-comentarios visible-lg\">\n            \n\n\n\n\n<div id='boxComentarios' class='glbComentarios'>\n    \n</div>\n\n<script type='text/javascript'>\njQuery(function(){\n    if (typeof($) == 'undefined') {\n        $ = jQuery;\n    }\n    \n    jQuery('#boxComentarios').comentarios({\n        uri: '/Editora/epoca/tempo',\n        url: 'https://epoca.globo.com/tempo/noticia/2016/04/solidao-de-dilma-rousseff.html',\n        titulo: 'A solid\u00e3o de Dilma Rousseff',\n        idExterno: '237193Materia',\n        shortUrl: 'https://epoca.globo.com/tempo/noticia/2016/04/solidao-de-dilma-rousseff.html',\n        exibeTeaserComentarios: true,\n        qtdComentariosNoTeaser: 20,\n        comentariosVemAberto: true,\n        botaoComentario: {topo: '.botao-comentarios'}\n    });\n});\n</script>\n\n\n          </div>\n\n      </article>\n\n      <div class=\"sidebar\">\n        \n              <div id=\"widget-publicidade\" class=\"widget-publicidade retangulo-1\">\n\t<div id=\"retangulo-1\"></div>\n</div>\n          \n              <div class=\"mais-boxes\">\n    <div class=\"mais-lidas\">\n        <figure></figure>\n        <h3>MAIS LIDAS</h3>\n        <ul>\n        </ul>\n    </div>\n</div>\n\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/js/mais-lidas.js\"></script>\n<script type=\"text/javascript\">\n    $(document).ready(function(){\n        \n        MaisLidasEpoca.load(\"/maislidas/revista/4/1/6459092/\",1,1);\n        \n    });\n</script>\n\n          \n              <div id=\"widget-publicidade\" class=\"widget-publicidade retangulo-2\">\n\t<div id=\"retangulo-2\"></div>\n</div>\n          \n      </div>\n    </div>\n\n    <div class=\"row\">\n      <div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12\">\n        \n            \n\n\n\n\n    \n\n    \n        \n            <div id=\"widget-html-3501\" class=\"widget-html posicao-bg-publicidade\">\n    \n    <div id=\"background\"></div>\n</div>\n        \n    \n\n\n\n        \n      </div>\n    </div>\n  </section>\n</div>\n<br>\n\n<div id=\"fb-root\"></div>\n\n<div id=\"wrapper\" class=\"visible-lg visible-sm\" style=\"text-align: center;\">\n\n    <iframe id=\"globo_shop_frame\" name=\"globo_shop_frame\" width=\"620\" height=\"375\" frameborder=\"0\" src=\"//vitrines.globo.com/vitrine/shop/3/edepoca/edepoca/materia.html?&url=&ss=edepoca/edepoca/materia&sw=620&sh=375&sps=3&sts=3&output=html&color_text=E30000\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" vspace=\"0\" hspace=\"0\" allowtransparency=\"true\" scrolling=\"no\"></iframe>\n    <br>\n    \n    <iframe width=\"620\" scrolling=\"no\" height=\"250\" frameborder=\"0\" allowtransparency=\"true\" hspace=\"0\" vspace=\"0\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" src=\"https://cdn.assineglobo.com.br/barra/epoca-menor.htm\" name=\"Assine_ep\" id=\"assine_ep\"></iframe>\n    <br>\n</div>\n\n\n\n<script type=\"x-tmpl-mustache\" id=\"tpl-galeria\">\n<section id=\"galeria-full\" class=\"galeria-full\">\n\t<h1 class=\"titulo-secao\">Galeria</h1>\n\t<div class=\"fotos\">\n\t\t<div class=\"outer-galeria\">\n\t\t\t<div class=\"wrap-galeria\">\n\t\t\t\t{{#photos}}\n\t\t\t\t<div class=\"item-galeria\" style=\"background-image: url('{{original}}');\"></div>\n\t\t\t\t{{/photos}}\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<div class=\"navegacao\">\n\t\t\t\t<a href=\"#\" class=\"arrow anterior\"></a>\n\t\t\t\t<a href=\"#\" class=\"arrow proxima\"></a>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t</div>\n\t<div class=\"barra\">\n\t\t<div class=\"navegacao-base\"> \n\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t{{#photos}}\n\t\t\t\t<li class=\"bullet\"><a href=\"#\"></a></li>\n\t\t\t\t{{/photos}}\n\t\t\t</ul>\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"descricao\">\n\t\t\t<div class=\"legenda\">\n\t\t\t\t<span class=\"titulo\"></span>\n\t\t\t\t<span class=\"autor\">Fotos</span>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t</div>\n</section>\n</script>\n\n<script type=\"x-tmpl-mustache\" id=\"tpl-materia\">\n<a href=\"{{permalink}}\" rel=\"galeria_materias\" class=\"news {{classdEditoria}} {{classesDimensoes}} {{#classePaddingTop}}ptop{{/classePaddingTop}}\">\n\t<article class=\"news-container\">\t\t\n\t\t{{#comLabel}}\n\t\t<span class=\"label\">{{label}}</span>\n\t\t{{/comLabel}}\n\t\t\n\t\t{{#comFoto}}\n\t\t<img src=\"{{thumbnail}}\">\n\t\t{{/comFoto}}\n\t\t\n\t\t{{#comTitulo}}\n\t\t<h1 class=\"titulo {{#comFoto}}titulo-img{{/comFoto}}\">{{{titulo}}}</h1>\n\t\t{{/comTitulo}}\n\t\n\t\t{{#comTexto}}\n\t\t<p class=\"chamada\">{{{corpo}}}</p>\n\t\t{{/comTexto}}\n\t</article>\n</a>\n</script>\n\n<script type=\"x-tmpl-mustache\" id=\"tpl-publicidade\">\n<iframe src=\"{{url}}\" width=\"100%\" height=\"100%\" scrolling=\"no\" frameborder=\"0\"></iframe>\n</script>\n<script type=\"x-tmpl-mustache\" id=\"tpl-materia-add\">\n<div class=\"news publicidade {{posicao}}\">\n\t<span class=\"label\">Publicidade</span>\n\t<iframe src=\"{{url}}\" width=\"100%\" height=\"100%\" scrolling=\"no\" frameborder=\"0\"></iframe>\n</div>\n</script>\n<script type=\"x-tmpl-mustache\" id=\"tpl-materia-add-assine-o-globo\">\n<div class=\"news publicidade full-width publicidade-shopping\">\n\t<iframe src=\"{{url}}\" width=\"100%\" height=\"100%\" scrolling=\"no\" frameborder=\"0\"></iframe>\n</div>\n</script>\n<script type=\"x-tmpl-mustache\" id=\"tpl-materia-add-shopping\">\n<div class=\"news publicidade extra-width shopping-height publicidade-shopping\">\n\t<iframe src=\"{{url}}\" width=\"100%\" height=\"100%\" scrolling=\"no\" frameborder=\"0\"></iframe>\n</div>\n</script>\n<script type=\"x-tmpl-mustache\" id=\"tpl-materia-placeholder\">\n<div class=\"news publicidade\">\n\t<span class=\"label\">Publicidade</span>\n\t<div class=\"publicidade-container\">\n\t\t<img src=\"http://placehold.it/300x250\" />\n\t</div>\n</div>\n</script>\n\n  </div>\n</div>\n\n<script>(function(d, s, id) {\nvar js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0];\nif (d.getElementById(id)) return;\njs = d.createElement(s); js.id = id;\njs.src = \"//connect.facebook.net/pt_BR/sdk.js#xfbml=1&version=v2.0\";\nfjs.parentNode.insertBefore(js, fjs);\n}(document, 'script', 'facebook-jssdk'));</script>\n\n\n    </div>\n\n    </div>\n\n    \n  <div id=\"dhtml\"></div>\n\n\n    \n\n    \n</div>\n\n\n\n    especiais\n\n\n\n    \n\n\n\n\n\n\n\n    <script type=\"text/javascript\" src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/plugins/mustache.min.js\"></script>\n    <script type=\"text/JavaScript\">\n        jQuery(document).ready(function() {\n            Epoca.init();\n            Epoca.conteudo.init('Tempo',true);\n            jQuery('#loading').remove();\n        });\n    </script>\n\n    <script type=\"text/javascript\">\n    jQuery( document ).ready(function() {\n\n        var galerias = {};\n        $('.galeria-materia').galeria({data: galerias});\n    });\n    </script>\n    <script src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/js/materia.js\" type=\"text/javascript\"></script>\n\n    \n    \n    <script src=\"https://p.glbimg.com/api/stable/api.min.js\" type=\"text/javascript\"></script>\n    <script type=\"text/javascript\">\n      (function($){\n        $(function() {\n            if (typeof glb !== 'undefined') {\n                var midiasEmbed = glb.midiasEmbeded;\n                if (midiasEmbed){\n                    for (midia in midiasEmbed){\n                        midiasEmbed[midia].videosIDs = WM.extractIdFromURL(midiasEmbed[midia].videosIDs);\n                        new WM.Player({videosIDs:midiasEmbed[midia]}).attachTo($('#' + midia)[0]);\n                    }\n                }\n            }\n        });\n      })(jQuery.noConflict());\n    </script>\n\n    <!-- iOne -->\n    <script type=\"text/javascript\">\n      jQuery( document ).ready(function() {\n          (function(){\n              var Data = {}\n              ,i=Data,d=document,u=encodeURIComponent,x=z='',j=d.createElement('script'),\n              r=d.referrer,s=d.getElementsByTagName('script')[0];j.type='text/javascript';\n              j.async=!0;r&&r.split(/[/:?]/)[3]!=d.location.hostname&&(i.ref=r);for(y in i)\n              x+='&'+y+'='+u(i[y]);j.src='//br-ediglobo.netmng.com/'\n              +'?aid=3411&siclientid='+x;s.parentNode.insertBefore(j,s);\n          })();\n      });\n    </script>\n\n\n\n    <!-- Tags iOne -->\n    <script type=\"text/javascript\">\n      jQuery( document ).ready(function() {\n          (function(){\n              var Data = {}\n              ,i=Data,d=document,u=encodeURIComponent,x=z='',j=d.createElement('script'),\n              r=d.referrer,s=d.getElementsByTagName('script')[0];j.type='text/javascript';\n              j.async=!0;r&&r.split(/[/:?]/)[3]!=d.location.hostname&&(i.ref=r);for(y in i)\n              x+='&'+y+'='+u(i[y]);j.src='//br-ediglobo.netmng.com/'\n              +'?aid=3411&siclientid='+x;s.parentNode.insertBefore(j,s);\n          })();\n      });\n    </script>\n    <!-- END: Tags iOne -->\n\n\n\n\n\n    \n\n\n\n    \n        <!-- JS da BARRA DA GLOBOCOM com COMSCORE -->\n        <script type=\"text/javascript\">\n            var glb = this.glb || {};\n            glb.barra = {\n                exibeAssineJa: true,\n                exibeCentral: true,\n                iframe: false\n            };\n            (function () {\n                var s = document.createElement(\"script\");\n                s.type = \"text/javascript\";\n                s.async = true;\n                s.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\n                var ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0];\n                ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n            })();\n        </script>\n    \n\n\n\n<!-- P\u00e1gina gerada em 09/01/2019 17:05:23 -->\n\n\n\n</body>\n</html>\n"}