{"fileid": "epoca.globo.com___brasil_vazamento-de-dialogos-mortes-na-familia-entrevistas-que-aconteceu-com-lula-durante-tempo-na-prisao-24072124", "url": "https://epoca.globo.com/brasil/vazamento-de-dialogos-mortes-na-familia-entrevistas-que-aconteceu-com-lula-durante-tempo-na-prisao-24072124", "subject": "soltura-lula", "journal": "epoca", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" prefix=\"og: http://ogp.me/ns# article: http://ogp.me/ns/article# profile: http://ogp.me/ns/profile#\" lang=pt-BR>\n<head>\n<link rel=preconnect href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://www.google-analytics.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://tags.tiqcdn.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s3.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cdn.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://googleads.g.doubleclick.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://consumer.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cocoon.globo.com\">\n<link rel=preload href=\"https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"//tags.tiqcdn.com/utag/globo/editora/prod/utag.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/font/NeuzeitSLTStd-Book.woff\" as=font crossorigin>\n<title>\nVazamento de di\u00e1logos, mortes na fam\u00edlia, entrevistas: o que aconteceu com Lula durante o tempo na pris\u00e3o - \u00c9poca\n</title>\n<meta charset=utf-8 />\n<meta http-equiv=X-UA-Compatible content=\"IE=edge\"/>\n<link rel=amphtml href=\"https://epoca.globo.com/brasil/vazamento-de-dialogos-mortes-na-familia-entrevistas-que-aconteceu-com-lula-durante-tempo-na-prisao-24072124?versao=amp\">\n<meta name=viewport content=\"width=device-width, initial-scale=1.0\"/>\n<link rel=canonical href=\"https://www.bbc.com/portuguese/brasil-48740352\"/>\n<meta content=\"Desde sua pris\u00e3o, Lula s\u00f3 foi autorizado a sair da Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Curitiba duas vezes\" name=description />\n<meta property=og:type content=article />\n<meta property=og:title content=\"Vazamento de di\u00e1logos, mortes na fam\u00edlia, entrevistas: o que aconteceu com Lula durante o tempo na pris\u00e3o\"/>\n<meta property=og:description content=\"Desde sua pris\u00e3o, Lula s\u00f3 foi autorizado a sair da Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Curitiba duas vezes\"/>\n<meta property=og:url content=\"https://epoca.globo.com/brasil/vazamento-de-dialogos-mortes-na-familia-entrevistas-que-aconteceu-com-lula-durante-tempo-na-prisao-24072124\"/>\n<meta property=og:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/cultura/24071071-4f5-0e3/FT1086A/652/lula-deixa-prisao.jpg\"/>\n<meta property=og:locale content=pt_BR />\n<meta property=og:site_name content=\"\u00c9poca\"/>\n<meta property=fb:app_id content=146990248648208 />\n<meta property=article:published_time content=2019-11-9T9:22 />\n<meta property=article:modified_time content=2019-11-11T14:54 />\n<meta property=article:section content=Brasil />\n<meta property=article:tag content=\"Brasil,lula; prisao; soltura\"/>\n<meta property=fb:app_id content=146990248648208 />\n<meta name=google-site-verification content=Zl_NZGoNc6hvYD9iSzzVteZx5KB0gmavxnbpXKCk4KU />\n<meta name=twitter:widgets:csp content=on>\n<meta name=twitter:card content=summary_large_image>\n<meta name=twitter:site content=\"@revistaepoca\">\n<meta name=twitter:title content=\"Vazamento de di\u00e1logos, mortes na fam\u00edlia, entrevistas: o que aconteceu com Lula durante o tempo na pris\u00e3o\">\n<meta name=twitter:description content=\"Desde sua pris\u00e3o, Lula s\u00f3 foi autorizado a sair da Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Curitiba duas vezes\">\n<meta name=twitter:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/cultura/24071071-4f5-0e3/FT631A/lula-deixa-prisao.jpg\">\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https://epoca.globo.com/brasil/vazamento-de-dialogos-mortes-na-familia-entrevistas-que-aconteceu-com-lula-durante-tempo-na-prisao-24072124\",\"@type\":\"WebPage\"},\"headline\":\"Vazamento de di\u00e1logos, mortes na fam\u00edlia, entrevistas: o que aconteceu com Lula durante o tempo na pris\u00e3o\",\"image\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/cultura/24071071-4f5-0e3/FT1086A/652/lula-deixa-prisao.jpg\",\"datePublished\":\"2019-11-09T09:22:49-0300\",\"dateModified\":\"2019-11-11T14:54:48-0300\",\"author\":{\"name\":\"BBC News\",\"@type\":\"Person\"},\"publisher\":{\"name\":\"\u00c9poca\",\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/1/img/epoca_amp.png\"}},\"description\":\"Desde sua pris\u00e3o, Lula s\u00f3 foi autorizado a sair da Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Curitiba duas vezes\",\"isAccessibleForFree\":false,\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"cssSelector\":\".paywalled-content\",\"isAccessibleForFree\":false}}\n</script>\n<meta name=referrer content=always />\n<meta property=fb:pages content=115230991849922 />\n<meta property=fb:pages content=281023421978256 />\n<meta property=fb:pages content=1506458386343905 />\n<meta property=fb:pages content=205758996210712 />\n<meta property=fb:pages content=190833037616321 />\n<meta property=fb:pages content=1544636592418381 />\n<meta property=fb:pages content=384178501594997 />\n<meta property=fb:pages content=162609827120410 />\n<meta http-equiv=Content-Security-Policy content=upgrade-insecure-requests />\n<link rel=\"shortcut icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/favicon.ico\"/>\n<link rel=manifest href=\"/site.webmanifest\"/>\n<link rel=mask-icon href=\"/safari-pinned-tab.svg\" color=\"#004287\"/>\n<meta name=msapplication-TileColor content=\"#004287\">\n<meta name=theme-color content=\"#004287\">\n<meta name=apple-itunes-app content=\"app-id=390832733\">\n<link rel=apple-touch-icon href=\"/xapple-touch-icon.png.pagespeed.ic.WwdpdefIrq.png\"/>\n<meta name=google-play-app content=\"app-id=br.com.infoglobo.oglobo\">\n<link rel=android-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<link rel=windows-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<script>\nvar provedorGloboId = \"globocom\";\n</script>\n<link href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.css\" rel=stylesheet type=\"text/css\"/>\n<script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.js\"></script>\n<script async=async src='https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js'></script>\n<script>\nvar googletag = googletag || {}\ngoogletag.cmd = googletag.cmd || []\nvar bannerDesktopFixoLigado = true\nvar bannerDesktopFixoTempo = Number(\"15000\") || 8000\nvar bannerLoadScreenLength = Number(\"2.0\")\nvar clearForAds = false\nvar bannerTimeout = false\nvar secaoParaLazyLoadModulos = 'epoca-brasil'\nvar intervaloModulesParaLazyLoad = Number(1000)\n</script>\n<link rel=alternate type=\"application/rss+xml\" href=\"https://oglobo.globo.com/rss.xml?secao=epoca-brasil\" title=\"O Globo - Brasil\"/>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/intersection-observer.min.js.pagespeed.ce.ShlE4LChN5.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/webcomponents.min.js.pagespeed.ce.7rgEVgN3mL.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/site-header.min.js.pagespeed.ce.JbRY4NOB-4.js\" defer></script>\n<script>\nvar pubFixedHeight = Number(15) || 150;\nvar tipoPagina = \"artigo\";\nwindow.pubFixedHeight = pubFixedHeight;\nwindow.tipoPagina = tipoPagina;\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/advertising.min.js.pagespeed.ce.2GKwkh9DUH.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/video-player.min.js.pagespeed.ce.16r0dwCjyk.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/image-lazeload.min.js.pagespeed.ce.013KAykNi5.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/photo-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce.mPVoW90m0q.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/list-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce._rPzMA7-rd.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/newsletter.min.js.pagespeed.ce.aQp0FKAIBY.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/article-feed.min.js.pagespeed.ce.CAlrg55eqe.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/comments.min.js.pagespeed.ce.rdvWbuGYX8.js\" type=module></script>\n<!--[if IE]>\n<script>\nvar svg4everybodyUrl = \"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/svg4everybody.js\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/ie.js\"></script>\n<![endif]-->\n<link rel=stylesheet type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/styles/epoca/article.min.css.pagespeed.ce.vEy-kO95aw.css\"/>\n<!--[if IE]>\n<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/9876543210/css/style_ie.css\"/>\n<![endif]-->\n<script type=\"text/javascript\" src=\"//platform.twitter.com/widgets.js\" defer></script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar registerWallLimiteAcessos = \"5\";\nvar payWallLimiteAcessos = \"10\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar tipoFornecedorPub = \"dfp\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar urlConsultaLeitor = \"https://api.infoglobo.com.br/relacionamento/v3/funcionalidade/3981/autorizacao-acesso?v=2\";\nvar isAtivaConsultaLeitor = (\"true\" == \"true\");\nvar isMobi = false;\nvar URL_REVISION = '9876543210';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar colunistaFechado = false;\nvar conteudoFechado = false;\n</script>\n<script>\nvar tipoConteudoPiano = \"materia\";\nvar ambienteUtilizadoPiano = \"prd\";\nvar conteudoExclusivo= false;\nvar nomeProdutoPiano = \"epoca\";\nvar analiticoEventoPianoTimeout = true;\nvar analiticoPost = \"\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/js/tiny.js\" async></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/plataforma/js/86/minificados/autenticacao/infg_id_globoid.js\"></script>\n<script>\nvar FACEBOOK_APP_ID = '146990248648208';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar value5 = 'Politica';\nvar value2 = 'Materia';\nvar posJogo = '';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar gtm = {\"idMateria\":\"24072124\",\"titulo\":\"Vazamento de di\u00e1logos, mortes na fam\u00edlia, entrevistas: o que aconteceu com Lula durante o tempo na pris\u00e3o\",\"dtPublicacao\":\"20191109\",\"hrPublicacao\":\"09\",\"tags\":\"\",\"autores\":\"BBC News\",\"tipoConteudo\":\"Materia\",\"possuiMultimidia\":\"N\u00e3o\",\"qtdLinks\":\"0\",\"qtdCaracteres\":\"6355\",\"agenciaNoticias\":\"\",\"qtdComentarios\":\"0\",\"paginaAnterior\":\"(direto/indefinido)\",\"origem\":\"viral\",\"conteudoExclusivo\":\"N\u00e3o\",\"equipe\":\"BBC News\",\"editoria\":\"\u00c9poca,\u00c9poca/Brasil\",\"url\":\"https://epoca.globo.com/brasil/vazamento-de-dialogos-mortes-na-familia-entrevistas-que-aconteceu-com-lula-durante-tempo-na-prisao-24072124\"};\ngtm.topicos = \"Politica\";\ngtm.palavraChave = \"lula; prisao; soltura\";\ngtm.tipoConteudo = \"Materia\";\nfunction updateGTM(content) {\ngtm = content\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\ngtm.editoria = \"\u00c9poca,\u00c9poca/Brasil\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar numeroCiclosListenerDFP = \"5\";\nvar intervaloListenerDFP = \"5\";\n</script>\n<link rel=manifest href=\"/manifest.json\"/>\n<script>\nvar onesignalAppID = \"29d183ed-f542-4a95-b66b-113e01ba3890\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/onesignal.js.pagespeed.ce.uaeqHGs6RK.js\" defer></script>\n<link rel=stylesheet href=\"https://s.glbimg.com/gl/ba/css/barra-globocom.min.css\" type=\"text/css\"/><style>.gallery__controls{margin-top:10px}.gallery__controls .after-icon,.gallery__controls .before-icon{width:24px;height:24px;padding:3px}@media (min-width:661px){.article__picture-video,.video-player-container{min-height: calc(620px * 37 / 62)}.big-gallery .control--after .icon,.big-gallery .control--before .icon{width:34px;height:34px}}</style></head>\n<body class=epoca>\n<div class=paywall__site-container>\n<script>\nvar dataLayer = dataLayer || [];\ndataLayer = [\n{ 'ambiente': 'desktop' }\n];\n</script>\n<noscript>\n<iframe src=\"//www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-P3MTLSB\" height=0 width=0 style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe>\n</noscript>\n<script>\n(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\nnew Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\nj=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n'//www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n})(window,document,'script','dataLayer','GTM-P3MTLSB');\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar DFP_adCustomData = \"video_duration=menor_2min\";\nvar DFP_adUnit = \"info.web.oglobo\";\nvar topicos = \"Politica\";\ntopicos = topicos.replace(/#/g, ',');\nvar utag_data = {\nproduto : \"Epoca\",\ntipo_pagina : \"Materia\",\neditoria : \"epoca/brasil\",\nid_conteudo : \"24072124\",\nentidades : [\"lula; prisao; soltura\"],\ntopicos : [topicos],\nespecial_publicitario : \"0\",\npageLevelTargeting: {\"ognCluster\":[]}\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src='//tags.tiqcdn.com/utag/globo/editora/prod/utag.js'></script>\n<div class=search-overlay style=\"display: none;\"></div>\n<div>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar novaBarrinha = \"true\";\nif(novaBarrinha == \"true\"){\nvar urlLogin = \"https://login.globo.com/login/4728\";\nvar urlLogout = \"https://login.globo.com/logout\";\nvar urlIntervention = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/barra-globocom.callback.html\"\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\nvar urlCallback = encodeURIComponent(urlIntervention);\nglb.barra.options = {loginUrl:urlLogin,logoutUrl:urlLogout,loginCallback:urlCallback};\n} else {\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\n}\n</script>\n</div>\n<header class=\"epoca-site-header site-header site-header--is-compact\">\n<div class=site-header__container>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__logo-wrapper>\n<div class=site-logo>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/\" title=\"\u00c9poca\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo \u00c9poca\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/logos.svg#logos--epoca\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__nav-access-wrapper>\n<a href=\"#main-nav\" class=nav-access-button>\n<svg class=\"icon nav-access-button__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--menu\">\n</use>\n</svg>\n<span class=nav-access-button__text> Acessar Navega\u00e7\u00e3o</span>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__banner-assinatura-wrapper>\n<div id=banner-assinatura-header></div>\n</div>\n<div class=site-header__search-wrapper>\n<div class=search-widget>\n<form class=search-widget__form action=\"https://epoca.globo.com/busca/?q=\" autocomplete=off>\n<input id=search-widget__field class=search-widget__field name=q title=\"Informe o que voc\u00ea deseja encontar\" oninvalid=\"this.setCustomValidity('Para realizar sua busca este campo precisa ser preenchido')\" oninput=\"setCustomValidity('')\" placeholder=\"O que voc\u00ea procura?\" type=text required />\n<label class=search-widget__label for=search-widget__field>\n<span class=search-widget__label-text>Buscar </span>\n<svg class=\"icon search-widget__label-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n</label>\n<div class=search-widget__submit-wrapper>\n<button class=search-widget__submit type=submit>\n<svg class=\"icon search-widget__submit-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n<span class=search-widget__submit-text> Buscar</span>\n</button>\n</div>\n</form>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__social-links-wrapper>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/epoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/revistaepoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/revistaepoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</div>\n</div>\n<nav class=\"main-nav main-nav--is-hidden\" id=main-nav>\n<div class=main-nav__container-epoca>\n<div class=main-nav__panel-epoca>\n<ul class=main-menu-epoca>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/ultimas-noticias/\">Ultimas not\u00edcias</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/colunistas/\">Colunistas</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/reportagem-de-capa/\">Reportagens de capa</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/brasil/\">Brasil</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/economia/\">Economia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/sociedade/\">Sociedade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/mundo/\">Mundo</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/cultura/\">Cultura</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/esportes/\">Esportes</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://epoca.globo.com/rio/\">Rio</a>\n</li>\n<li class=main-menu-epoca__item>\n<a rel=follow href=\"https://www.globo.com/privacidade.html\">Pol\u00edtica de privacidade</a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n</nav>\n<div class=site-header__topic-subsection>\n<div class=site-header__topic-subsection-text>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/brasil/\">Brasil</a>\n</div>\n</div>\n</header>\n<article>\n<main class=main-content>\n<article class=article>\n<meta content=\"Brasil, lula; prisao; soltura\"/>\n<meta content=pt-BR />\n<header class=\"article-header article-header--\">\n<section class=\"block block--advertising block--advertising-header\">\n<svg class=\"icon btn-fullbanner-close\" width=10px height=10px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=fullbanner>\n</div>\n</div>\n</div>\n</section>\n<div class=article-header__container>\n<div class=article-header__content>\n<h1 class=article__title>\nVazamento de di\u00e1logos, mortes na fam\u00edlia, entrevistas: o que aconteceu com Lula durante o tempo na pris\u00e3o\n</h1>\n<div class=article__subtitle>\nDesde sua pris\u00e3o, Lula s\u00f3 foi autorizado a sair da Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Curitiba duas vezes\n</div>\n</div>\n<div class=article-header__meta>\n<div class=article__author>BBC News</div>\n<div class=article__date>\n09/11/2019 - 09:22\n/ Atualizado em 11/11/2019 - 14:54\n</div>\n</div>\n<figure class=article-header__picture>\n<img class=\"article__picture-image image--loaded\" src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/cultura/24071071-4f5-0e3/FT1086A/652/xlula-deixa-prisao.jpg.pagespeed.ic.BeOl5PP1gL.jpg\" alt=\"Sa\u00edda da pris\u00e3o do Ex-Presidente Lula Foto: Marcelo Andrade / Ag\u00eancia O Globo\"/>\n<figcaption class=article__picture-caption>\nSa\u00edda da pris\u00e3o do Ex-Presidente Lula Foto: Marcelo Andrade / Ag\u00eancia O Globo\n</figcaption>\n</figure>\n<div class=article-widgets>\n<div class=share-links-widget>\n<h1 class=share-links-widget__title>Compartilhe por</h1>\n<div class=share-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/dialog/feed?app_id=146990248648208&display=popup&name=Vazamento+de+di%c3%a1logos%2c+mortes+na+fam%c3%adlia%2c+entrevistas%3a+o+que+aconteceu+com+Lula+durante+o+tempo+na+pris%c3%a3o&link=https%3a%2f%2fepoca.globo.com%2fbrasil%2fvazamento-de-dialogos-mortes-na-familia-entrevistas-que-aconteceu-com-lula-durante-tempo-na-prisao-24072124%3futm_source%3dFacebook%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar&redirect_uri=https%3a%2f%2fepoca.globo.com%2f%23close_window&description=Desde+sua+pris%c3%a3o%2c+Lula+s%c3%b3+foi+autorizado+a+sair+da+Superintend%c3%aancia+da+Pol%c3%adcia+Federal+em+Curitiba+duas+vezes&picture=https%3a%2f%2fogimg.infoglobo.com.br%2fcultura%2f24071071-4f5-0e3%2fFT460B%2f220%2flula-deixa-prisao.jpg\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/article.svg#article--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Vazamento+de+di%c3%a1logos%2c+mortes+na+fam%c3%adlia%2c+entrevistas%3a+o+que+aconteceu+com+Lula+durante+o+tempo+na+pris%c3%a3o&url=https%3a%2f%2fepoca.globo.com%2fbrasil%2fvazamento-de-dialogos-mortes-na-familia-entrevistas-que-aconteceu-com-lula-durante-tempo-na-prisao-24072124%3futm_source%3dTwitter%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/article.svg#article--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://web.whatsapp.com/send?text=Epoca: Vazamento de di\u00e1logos, mortes na fam\u00edlia, entrevistas: o que aconteceu com Lula durante o tempo na pris\u00e3o - https%3A%2F%2Fepoca.globo.com%2Fbrasil%2Fvazamento-de-dialogos-mortes-na-familia-entrevistas-que-aconteceu-com-lula-durante-tempo-na-prisao-24072124%3Futm_source%3DWhatsapp%26utm_medium%3DSocial%26utm_campaign%3Dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/article.svg#article--whatsapp\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>WhatsApp</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=11px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/article.svg#article--mail-newsletter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Newsletters</span>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</header>\n<div class=\"article__content-container protected-content\">\n<main class=main-content>\n<figure class=\"article__picture article__picture--logoBBC\">\n<img alt=\"BBC topo (Foto: BBC)\" src=\"https://oglobo.globo.com/in/23845177-BINARY-2019/7/31/14/88x22xbbc-topo.jpg.pagespeed.ic.hyGddjOsoi.jpg\" style=\"width: 88px; height: 22px;\" title=\"BBC topo (Foto: BBC)\"/>\n</figure>\n<div class=\"block block--advertising block--advertising-inside\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--retangulo\" data-oglobo-advertising-format=retangulo></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Um ano e sete meses depois de ter sido preso em Curitiba, condenado por corrup\u00e7\u00e3o no caso do tr\u00edplex do Guaruj\u00e1, o ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva foi solto nesta sexta-feira (8), ap\u00f3s decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal (STF) de barrar o in\u00edcio do cumprimento da pena de r\u00e9us antes de esgotados todos os recursos.</p>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-in-text\">\n<div class=\"advertising advertising--teads outstream\" style=\"padding-right: 26%;margin-left: 19%;\" data-oglobo-advertising-format=in-text></div>\n</div>\n<p>Ap\u00f3s a decis\u00e3o, a defesa de Lula pediu sua liberdade e, pouco depois das 16 horas da sexta-feira, o juiz Danilo Pereira Junior, da 12\u00aa Vara Federal de Curitiba, assinou o alvar\u00e1 de soltura.</p><p>A seguir, veja o que de mais importante aconteceu em rela\u00e7\u00e3o ao caso do petista \u2014 e a ele pr\u00f3prio \u2014 durante o per\u00edodo de deten\u00e7\u00e3o na Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal na capital paranaense.</p><h2>Vazamentos de conversas atribu\u00eddas a Moro e procuradores</h2><p>No dia 9 de junho, a trajet\u00f3ria de Lula tomou um rumo inesperado. O site The Intercept Brasil publicou uma s\u00e9rie de reportagens baseadas em conversas atribu\u00eddas ao procurador da Rep\u00fablica Deltan Dallagnol, coordenador da for\u00e7a-tarefa da Lava Jato em Curitiba, a membros do grupo de investigadores do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e ao ent\u00e3o juiz federal Sergio Moro.</p><p>O ve\u00edculo afirma ter recebido de uma fonte an\u00f4nima o pacote de fotos, v\u00eddeos, \u00e1udios e mensagens enviados em conversas privadas e em grupos da for\u00e7a-tarefa no aplicativo Telegram, entre 2015 e 2018.</p><p>Segundo di\u00e1logos divulgados pelo Intercept Brasil, Moro recomendou a Dallagnol, em dezembro de 2015, fora dos autos, uma poss\u00edvel testemunha a ser ouvida em processo contra Lula. Nas conversas, o ent\u00e3o juiz federal tamb\u00e9m fez cr\u00edticas a um procedimento da Pol\u00edcia Federal ligado a documentos da Odebrecht e \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da procuradora Laura Tessler em depoimentos, sugeriu a mudan\u00e7a da ordem de fases da opera\u00e7\u00e3o e antecipou pelo menos uma decis\u00e3o judicial.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Em suas manifesta\u00e7\u00f5es sobre o vazamento, Moro tem repetido que \"n\u00e3o reconhece a autenticidade de supostas mensagens obtidas por meios criminosos, que podem ter sido editadas e manipuladas e que teriam sido transmitidas h\u00e1 dois ou tr\u00eas anos\" e que \"sempre se pautou pela aplica\u00e7\u00e3o correta da lei a casos de corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro\". Ele tem afirmado tamb\u00e9m que, se verdadeiras, as mensagens n\u00e3o cont\u00eam ilegalidades.</p><p>J\u00e1 o MPF defende a atua\u00e7\u00e3o da for\u00e7a-tarefa, afirmando que ela \u00e9 \"revestida de legalidade, t\u00e9cnica e impessoalidade\". \"Os procuradores da for\u00e7a-tarefa manifestaram aqui preocupa\u00e7\u00e3o com poss\u00edveis mensagens fraudulentas ou retiradas do devido contexto\", disse, em nota.</p><p>A revela\u00e7\u00e3o dessas conversas levantou questionamentos sobre a imparcialidade de Moro quando julgava casos da opera\u00e7\u00e3o e sobre a conduta da for\u00e7a-tarefa.</p><p>Como consequ\u00eancia, o vazamento influenciou processos em andamento e deu origem a uma s\u00e9rie de investiga\u00e7\u00f5es, concentradas na invas\u00e3o dos celulares e nos supostos crimes ou desvios \u00e9ticos cometidos por essas autoridades.</p><h2>Lutos na fam\u00edlia</h2><p>Desde sua pris\u00e3o, Lula s\u00f3 foi autorizado a sair da Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Curitiba duas vezes: a primeira, para um depoimento \u00e0 ju\u00edza Gabriela Hardt, substituta de Sergio Moro na Vara Federal da capital paranaense, em novembro de 2018, e a segunda, em 1\u00ba de mar\u00e7o deste ano, para comparecer ao vel\u00f3rio e \u00e0 crema\u00e7\u00e3o de seu neto Arthur, de sete anos, morto em decorr\u00eancia de uma infec\u00e7\u00e3o.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Na ocasi\u00e3o, sua sa\u00edda foi autorizada pela ju\u00edza Carolina Lebbos, da 12\u00aa Vara de Execu\u00e7\u00f5es Penais do Paran\u00e1.</p><p>Lula chegou ao cemit\u00e9rio, em S\u00e3o Bernardo do Campo, S\u00e3o Paulo, na manh\u00e3 daquele dia, chorando e sob forte escolta de agentes federais e policiais militares, e ficou ali cerca de uma hora e meia.</p><p>Antes disso, Lula havia pedido autoriza\u00e7\u00e3o para sair temporariamente da pris\u00e3o em 30 de janeiro, para comparecer ao vel\u00f3rio de seu irm\u00e3o Genival In\u00e1cio da Silva, o Vav\u00e1, mas o pedido foi negado por Lebbos sob a justificativa de dificuldades log\u00edsticas e de seguran\u00e7a.</p><h2>Entrevistas \u00e0 imprensa</h2><p>A primeira vez que Lula foi autorizado pela Justi\u00e7a a dar entrevista a jornalistas durante seu per\u00edodo na pris\u00e3o ocorreu mais de um ano depois de ele chegar \u00e0 carceragem da PF em Curitiba \u2014 e depois de uma batalha jur\u00eddica.</p><p>Em setembro de 2018, uma liminar concedida pelo ministro do STF Ricardo Lewandowski autorizou o pedido da <em>Folha de S.Paulo </em>para entrevistar o ex-presidente. A liminar foi cassada pelo ministro Luiz Fux, em decis\u00e3o que seria revertida em abril deste ano pelo presidente da Corte, Dias Toffoli.</p><p>Na entrevista, concedida na sede da PF em Curitiba por duas horas \u00e0 <em>Folha de S.Paulo </em>e ao <em>El Pa\u00eds</em>, Lula falou sobre a rotina na pris\u00e3o, os lutos vividos na cadeia pela morte do neto e do irm\u00e3o, o atual governo e as acusa\u00e7\u00f5es de corrup\u00e7\u00e3o contra si.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Na ocasi\u00e3o, afirmou: \"Voc\u00ea pensa que eu n\u00e3o gostaria de estar em casa? Adoraria estar em casa com a minha mulher, com os meus filhos, os meus netos, os meus companheiros. Mas n\u00e3o fa\u00e7o nenhuma quest\u00e3o. Porque eu quero sair daqui com a cabe\u00e7a erguida como eu entrei. Inocente. E eu s\u00f3 posso fazer isso se eu tiver coragem e lutar por isso\".</p><p>Depois, Lula foi autorizado a conceder outras entrevistas. Em agosto, ele falou \u00e0 BBC News Brasil sobre os processos contra ele, as esperan\u00e7as que tinha de deixar a pris\u00e3o e os vazamentos da Lava Jato.</p><p>Questionado se achava que toda a opera\u00e7\u00e3o deveria ser anulada, respondeu que n\u00e3o. \"Acho que a opera\u00e7\u00e3o Lava Jato tem coisas que foram verdade, tem pessoa que confessou. Se o cara confessou que roubou, o cara \u00e9 ladr\u00e3o.\"</p><p>Em entrevista anterior, aos jornalistas Kennedy Alencar \u2014 transmitida pela BBC World News como parte de uma reportagem de 30 minutos sobre o ex-presidente \u2014 e Glenn Greenwald, do Intercept Brasil, o ex-presidente insistiu em sua linha de defesa sobre a condena\u00e7\u00e3o no caso do tr\u00edplex no Guaruj\u00e1, questionando as evid\u00eancias apresentadas contra si, e fez cr\u00edticas ao governo de Jair Bolsonaro.</p><p>\"A impress\u00e3o que eu tenho \u00e9 que ele n\u00e3o sabe l\u00e9 com cr\u00e9. A impress\u00e3o que eu tenho \u00e9 que ele n\u00e3o tem no\u00e7\u00e3o das coisas que ele fala. Ele n\u00e3o conhece nada de pol\u00edtica externa, ele n\u00e3o conhece nada de economia. Ele faz quest\u00e3o de mostrar que n\u00e3o conhece\", disse o petista. \"O que se apresenta publicamente \u00e9 um neg\u00f3cio incontrol\u00e1vel. Obviamente que pelo bem do Brasil eu espero que ele aprenda.\"</p>\n</main>\n</div>\n</article>\n<aside class=extra-content>\n<div id=highlight-sale></div>\n<div class=article__newsletter>\n<div class=article__newsletter-close>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Fechar</span>\n</a>\n</div>\n<form class=article__newsletter-form action=\"https://oglobo.globo.com/newsletter/cardapio\" method=get>\n<div class=article__newsletter-cardapio>\n<span class=article__newsletter-cardapio-label>Escolha as edi\u00e7\u00f5es de sua prefer\u00eancia:</span>\n<div class=article__newsletter-cardapio-list>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=diaria name=listas value=Diaria type=checkbox />\n<label for=diaria>Di\u00e1rias</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=rioshow name=listas value=RioShow type=checkbox />\n<label for=rioshow>Rio Show</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=acervo name=listas value=Acervo type=checkbox />\n<label for=acervo>Acervo</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=melhorsemana name=listas value=MelhorSemana type=checkbox />\n<label for=melhorsemana>O melhor da semana</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=ela name=listas value=Ela type=checkbox />\n<label for=ela>Ela</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=eleicoes name=listas value=Eleicoes type=checkbox />\n<label for=eleicoes>Politicando</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=gastronomia name=listas value=Gastronomia type=checkbox />\n<label for=gastronomia>Gastronomia</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=corona name=listas value=Corona type=checkbox />\n<label for=corona>Em quarentena</label>\n</div>\n</div>\n</div>\n<label class=article__newsletter-email-label for=article__newsletter-email>\nAssine nossas newsletters\n</label>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-email id=article__newsletter-email name=email type=email placeholder=\"Digite seu e-mail\" required />\n<button class=article__newsletter-submit type=submit>\n<svg class=\"icon \" width=16px height=15>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/article.svg#article--arrow-submit\">\n</use>\n</svg>\n</button>\n</div>\n<div class=article__newsletter-captcha>\n<img class=article__newsletter-captcha-image data-captcha-src=\"https://oglobo.globo.com/escenicCaptcha?token=\" alt=Captcha />\n<a href=\"#\" class=article__newsletter-change-captcha>Trocar imagem</a>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-captcha-input id=article__newsletter-captcha name=captcha type=text placeholder=\"Digite as letras da imagem\"/>\n<button class=article__newsletter-submit-two type=submit>cadastrar</button>\n</div>\n</div>\n</form>\n</div>\n<div class=article-teaser>\n<div class=article-teaser__links-patrocinados id=taboola-below-article-thumbnails></div>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">\nfunction loadScriptHead() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaHead')\nscript.innerHTML = `\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({article:'auto'});\n!function (e, f, u, i) {\nif (!document.getElementById(i)){\ne.async = 1;\ne.src = u;\ne.id = i;\nf.parentNode.insertBefore(e, f);\n}\n}(document.createElement('script'),\ndocument.getElementsByTagName('script')[0],\n'//cdn.taboola.com/libtrc/editoraglobonetwork/loader.js',\n'tb_loader_script');\nif(window.performance && typeof window.performance.mark == 'function')\n{window.performance.mark('tbl_ic');}`\ndocument.head.appendChild(script)\n}\nfunction loadScriptBody() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaBody')\nscript.innerHTML = `window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({flush: true});`\ndocument.body.appendChild(script)\n}\nfunction loadTaboola() {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-a',\ncontainer: 'taboola-below-article-thumbnails',\nplacement: 'Below Article Thumbnails',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\ndocument.addEventListener('clearForAds', () => {\nconsole.log('Imprimindo taboola')\nloadScriptHead()\nloadScriptBody()\nloadTaboola()\n})\n</script>\n<div class=article-esp-pub>\n<div class=article-esp-pub__container>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n</div>\n</div>\n<section class=most-read>\n<header class=most-read-header>\n<h1 class=most-read-header__title>Mais lidas na \u00c9poca</h1>\n</header>\n<div class=most-read__content>\n<ul class=most-read__list>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 1.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/brasil/suspeito-de-roubar-60-milhoes-doados-por-fieis-padre-celebridade-comprou-casa-de-luxo-na-bahia-24599135\"> Suspeito de roubar R$ 60 milh\u00f5es doados por fi\u00e9is, padre celebridade comprou casa de luxo na Bahia </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nAlfredo Mergulh\u00e3o\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 2.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/docinhos-imitando-louis-vuitton-damares-com-cocar-festa-que-bolsonaro-michelle-deram-no-alvorada-videos-fotos-24601139\"> Docinhos imitando Louis Vuitton e Damares com cocar: a festa que Bolsonaro e Michelle deram no Alvorada; v\u00eddeos e fotos </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nGuilherme Amado\n</div>\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 3.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/guilherme-amado/oposicao-quer-apurar-relacao-de-assessor-de-bolsonaro-com-empresarios-de-bannon-24600748\"> Oposi\u00e7\u00e3o quer apurar rela\u00e7\u00e3o de assessor de Bolsonaro com empres\u00e1rios de Bannon </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nGuilherme Amado\n</div>\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 4.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/brasil/padre-celebridade-de-goias-investigado-por-lavagem-de-dinheiro-em-negociacao-de-terreno-24601220\"> Padre celebridade de Goi\u00e1s \u00e9 investigado por lavagem de dinheiro em negocia\u00e7\u00e3o de terreno </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nAlfredo Mergulh\u00e3o\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 5.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/sociedade/mais-de-20-cidades-brasileiras-registraram-neve-durante-onda-de-frio-24599600\"> Mais de 20 cidades brasileiras registraram neve durante onda de frio </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nRodrigo Castro\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</section>\n<section class=article-feed data-oglobo-section=epoca-brasil data-oglobo-contentType=\"\" data-oglobo-nomeVerMais=vermaisepoca data-oglobo-isEditoriaInformePublicitario=false>\n<header class=article-feed-header>\n<h1 class=article-feed-header__title>\nMais de Brasil\n</h1>\n</header>\n<div class=article-feed__content>\n</div>\n<footer class=article-feed-footer>\n<button class=article-feed__more-button>Ver mais</button>\n</footer>\n</section>\n<script>\n!function(s,e,n,c,r){if(r=s._ns_bbcws=s._ns_bbcws||r,s[r]||(s[r+\"_d\"]=s[r+\"_d\"]||[ ],s[r]=function(){s[r\n+\"_d\"].push(arguments)},s[r].sources=[]),c&&0>s[r].sources.indexOf(c)){var\nt=e.createElement(n);t.async=1,t.src=c;var\na=e.getElementsByTagName(n)[0];a.parentNode.insertBefore(t,a),s[r].sources.push(c) }}\n(window,document,\"script\",\"https://news.files.bbci.co.uk/ws/partner-analytics/js/pageTracker.min.js\",\"s_bbcws\");\ns_bbcws('partner', 'epoca.globo.com');\ns_bbcws('language', 'portuguese');\ns_bbcws('track', 'pageView');\n</script>\n<noscript>\n<img src=\"//a1.api.bbc.co.uk/hit.xiti?&x8=[synd_v5.7.0_nojs]&s=598346\" height=1 width=1 border=0 alt=\"\"/>\n</noscript>\n</aside>\n</main>\n<script>\nvar scrollDuration = \"1000\"\n</script>\n<style>.father{display:grid;grid-template-columns:.4fr 1fr;align-items:center}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:345px!important}#taboola-below-page{margin-right:2%}.below-page .trc_rbox_container{max-width:none!important}@media (min-width:1599px){.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:440px!important}#tbl-observe-10{height:337.5px}.tbl-story-progressBar-overflow-wrp{top:152.875px}}@media (max-width:660px){.father{display:block!important}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:none!important;padding-right:8px;padding-left:8px}}@media (min-width:661px){.father{margin-left:1%}}</style>\n<div class=father>\n<div id=taboola-recommendation-reel class=recommendation-reel></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'rec-reel-3n4-a',\ncontainer: 'taboola-recommendation-reel',\nplacement: 'Recommendation Reel',\ntarget_type: 'mix'\n});\n//}\n</script>\n<div id=taboola-below-page class=below-page></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nif (!utag_data.isMobile) {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-h',\ncontainer: 'taboola-below-page',\nplacement: 'Below Page',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\n</script>\n</div>\n<div id=pub-vitrine></div>\n<div id=pub-floating class=\"behavior clearfix\"></div>\n</article>\n<footer>\n<style>@media only screen and (min-width:660px){#cookie-banner-lgpd.cookie-banner-lgpd-animated.cookie-banner-lgpd-visible{margin-bottom:50px}}</style>\n<script>\nfunction isMobile() {\nvar width = window.innerWidth > 0 ? window.innerWidth : screen.width\nreturn width <= 660\n}\nvar mutationObserver = new MutationObserver(entries => {\nlet adDiv = document.querySelector(\".cookie-banner-lgpd-visible.cookie-banner-lgpd-animated\")\nif(adDiv){\nadDiv.style.marginBottom = `${document.querySelector(\".block--advertising\").clientHeight}px`;\n}\n});\nif(isMobile()){\nmutationObserver.observe(document.querySelector(\".block--advertising\"), {\nchildList: true,\nsubtree: true,\nattributes: true,\ncharacterData: true\n});\n}\ntry {\nconst cookieBanner = new LGPD.CookieBanner();\n} catch(err) {\nconsole.error(err);\n}\n</script>\n<footer class=\"epoca-bar epoca-bar__footer\">\n<section class=epoca-bar__container>\n<div class=epoca-bar__panel>\n<div class=epoca-bar__footer-logo>\n<a href=\"https://epoca.globo.com/\" class=epoca-bar__footer-logo-link>\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=100px height=25px title=\"Logo \u00c9poca\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/logos.svg#logos--epoca\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=epoca-bar__panel>\n<div class=epoca-bar__social>\n<div class=social__container>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/epoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/revistaepoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/revistaepoca\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=21px height=21px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://epoca.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</div>\n</div>\n<span id=banner-assinatura-footer class=epoca-bar__footer-logo-description><a href=\"\"></a></span>\n</section>\n</footer>\n<style>.epoca .share-links-widget .newsletter-link{display:none}.article__newsletter.open{z-index:1000}</style>\n<style>.epoca-site-header.site-header--is-compact .main-nav,.epoca-site-header.site-header--is-fixed .main-nav{top:initial}</style>\n<style>.main-menu-blogs__item:nth-child(5) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(6) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(7) a {color:#fba700}</style>\n</footer>\n<div class=scripts>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar timeOutDoReloadAutomatico = null;\nvar propriedadeTempoDoRefreshAutomatico = -1;\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">//<![CDATA[\nvar clientDT = new Date().getTime();\ndocument.write('<img style=\"display:none;\" src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=992410&pubId=425472&cat=epoca&meta=read-materia&objId=24072124&type=article&title=Vazamento+de+di%c3%a1logos%2c+mortes+na+fam%c3%adlia%2c+entrevistas%3a+o+que+aconteceu+com+Lula+durante+o+tempo+na+pris%c3%a3o&url=https%3a%2f%2fepoca.globo.com%2fbrasil%2fvazamento-de-dialogos-mortes-na-familia-entrevistas-que-aconteceu-com-lula-durante-tempo-na-prisao-24072124&amp;clientDT=' + clientDT + '\" alt=\"\" width=\"1\" height=\"1\"/>');\n//]]>\n</script>\n<noscript>\n<div>\n<img src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=992410&pubId=425472&cat=epoca&meta=read-materia&objId=24072124&type=article&title=Vazamento+de+di%c3%a1logos%2c+mortes+na+fam%c3%adlia%2c+entrevistas%3a+o+que+aconteceu+com+Lula+durante+o+tempo+na+pris%c3%a3o&url=https%3a%2f%2fepoca.globo.com%2fbrasil%2fvazamento-de-dialogos-mortes-na-familia-entrevistas-que-aconteceu-com-lula-durante-tempo-na-prisao-24072124\" alt=\"\" width=1 height=1 />\n</div>\n</noscript>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">var idConteudo = 24072124;</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/include/utilGTM.js.pagespeed.ce.0QE705dSjY.js\"></script>\n<!--[if lt IE 10]><script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao-polyfills.js\" type=\"text/javascript\"></script><![endif]-->\n<script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao.js\" type=\"text/javascript\"></script>\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/\",\"name\":\"O Globo\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https://epoca.globo.com/\",\"name\":\"\u00c9poca\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"item\":{\"@id\":\"https://epoca.globo.com/brasil/\",\"name\":\"Brasil\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"item\":{\"@id\":\"https://epoca.globo.com/brasil/vazamento-de-dialogos-mortes-na-familia-entrevistas-que-aconteceu-com-lula-durante-tempo-na-prisao-24072124\",\"name\":\"Vazamento de di\u00e1logos, mortes na fam\u00edlia, entrevistas: o que aconteceu com Lula durante o tempo na pris\u00e3o\"}}]}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar dataPinDo = document.querySelector(\"a[data-pin-do]\")\nif(dataPinDo !== null){\nvar bodyElement = document.querySelector('body')\nvar tagScript = document.createElement('script')\ntagScript.setAttribute('src', '//assets.pinterest.com/js/pinit.js')\nbodyElement.insertAdjacentElement('beforeend', tagScript)\n}\n</script>\n</div>\n</body>\n</html>\n"}