{"fileid": "epoca.globo.com___politica_noticia_2017_07_reforma-trabalhista-e-do-pais-e-nao-de-temer-na-visao-que-avanca-no-congresso.html", "url": "https://epoca.globo.com/politica/noticia/2017/07/reforma-trabalhista-e-do-pais-e-nao-de-temer-na-visao-que-avanca-no-congresso.html", "subject": "reforma-trabalhista", "journal": "epoca", "html": "\n\n\n\n\n\n\n\n \n\n\n    <!DOCTYPE html PUBLIC \"-//W3C//DTD XHTML 1.0 Strict//EN\"\n        \"http://www.w3.org/TR/xhtml1/DTD/xhtml1-strict.dtd\">\n\n\n\n    <html>\n\n<head>\n\n    \n        <link rel=\"manifest\" href=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/newsnotification/manifest/manifest.json\" />\n    <script src=\"https://cdn.onesignal.com/sdks/OneSignalSDK.js\" async=\"\"></script>\n    <script>\n        var OneSignal = window.OneSignal || [];\n        OneSignal.push(function() {\n            OneSignal.init(\n                { appId: \"29d183ed-f542-4a95-b66b-113e01ba3890\" }\n            );\n        });\n    </script>\n\n\n    \n    <meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text/html;charset=UTF-8\" />\n    \n    \n        <title>\n    Reforma trabalhista \u00e9 do pa\u00eds, e n\u00e3o de Temer, pela vis\u00e3o que avan\u00e7a no Congresso - \u00c9POCA | Pol\u00edtica\n</title>\n    \n    \n\t\n    <meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text/html; charset=UTF-8\"/>\n    <meta charset=\"utf-8\"/>\n    <meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"/>\n    <meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, height=device-height, initial-scale=1.0\">\n    <meta name=\"description\" content=\"\"/>\n    <meta name=\"keywords\" content=\"not\u00edcias; reportagens; Brasil; pol\u00edtica; mundo; economia; esportes; sa\u00fade; ci\u00eancia; tecnologia; cultura; educa\u00e7\u00e3o\"/>\n    <meta name=\"google-site-verification\" content=\"S7puuBz9jSre7iI2lr8S6LLuYR753SO6N4oNE_uIPHM\" />\n\n  \n  \n    <meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text/html; charset=UTF-8\"/>\n    <meta charset=\"utf-8\"/>\n    <meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"/>\n    <meta name=\"viewport\" content=\"initial-scale = 1,user-scalable=no,maximum-scale=1.0\">\n    <meta name=\"editoria\" content=\"Pol\u00edtica\"/>\n    <meta name=\"dtnoticia\" content=\"12 de Julho de 2017 \u00e0s 11:32\"/>\n    <meta name=\"title\" content=\"Reforma trabalhista \u00e9 do pa\u00eds, e n\u00e3o de Temer, pela vis\u00e3o que avan\u00e7a no Congresso\"/>\n    <meta name=\"description\" content=\"O Senado aprovou a reforma trabalhista com folga. Alguns congressistas aliados de Temer interpretam isso como sinal de for\u00e7a do governo \u2013 mas as impress\u00f5es se dividem\"/>\n    <meta name=\"keywords\" content=\"not\u00edcias, not\u00edcia, reforma trabalhista, Senado, Eun\u00edcio Oliveira, A\u00e9cio Neves, Gleisi Hoffman\"/>\n    <!-- meta tags para o facebook dar share com uma imagem do corpo da mat\u00e9ria -->\n    <meta property=\"og:image\" content=\"http://s2.glbimg.com/DYZJOa39JXiEmX-R5KU_UlNSSNg=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/07/11/senado-vota-reforma-trabalhista.jpg\"/>\n    <meta property=\"og:title\" content=\"Reforma trabalhista \u00e9 do pa\u00eds, e n\u00e3o de Temer, pela vis\u00e3o que avan\u00e7a no Congresso\" />\n    <meta property=\"og:url\" content=\"https://epoca.globo.com/politica/noticia/2017/07/reforma-trabalhista-e-do-pais-e-nao-de-temer-na-visao-que-avanca-no-congresso.html\" />\n    <meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n    <meta property=\"fb:app_id\" content=\"335297733158\" />\n    <meta property=\"og:site_name\" content=\"epoca.globo.com\"/>\n    <meta property=\"og:description\" content=\"O Senado aprovou a reforma trabalhista com folga. Alguns congressistas aliados de Temer interpretam isso como sinal de for\u00e7a do governo \u2013 mas as impress\u00f5es se dividem\"/>\n\n    <!-- meta tags para contemplar o twitter card -->\n    <meta name=\"twitter:card\" value=\"summary\">\n    <meta name=\"twitter:site\" value=\"@revistaepoca\">\n    <meta name=\"twitter:creator\" value=\"@revistaepoca\">\n    <meta name=\"twitter:url\" value=\"https://epoca.globo.com/politica/noticia/2017/07/reforma-trabalhista-e-do-pais-e-nao-de-temer-na-visao-que-avanca-no-congresso.html\">\n    <meta name=\"twitter:title\" value=\"Reforma trabalhista \u00e9 do pa\u00eds, e n\u00e3o de Temer, pela vis\u00e3o que avan\u00e7a no Congresso\">\n    <meta name=\"twitter:description\" value=\"O Senado aprovou a reforma trabalhista com folga. Alguns congressistas aliados de Temer interpretam isso como sinal de for\u00e7a do governo \u2013 mas as impress\u00f5es se dividem\">\n    <meta name=\"twitter:image\" value=\"http://s2.glbimg.com/DYZJOa39JXiEmX-R5KU_UlNSSNg=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/07/11/senado-vota-reforma-trabalhista.jpg\">\n    \n        <link rel=\"amphtml\" href=\"https://epoca.globo.com/amp/politica/noticia/2017/07/reforma-trabalhista-e-do-pais-e-nao-de-temer-na-visao-que-avanca-no-congresso.html\">\n    \n\n    <meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, user-scalable=yes, initial-scale=1.0\">\n\n    <meta name=referrer content=always />\n    \n  <!-- METAS TWITTER -->\n  <meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\">\n  \n  <meta name=\"twitter:site\" content=\"@revistaepoca\">\n  \n  <meta name=\"twitter:title\" content=\"Reforma trabalhista \u00e9 do pa\u00eds, e n\u00e3o de Temer, pela vis\u00e3o que avan\u00e7a no Congresso\">\n  \n  <meta name=\"twitter:description\" content=\"O Senado aprovou a reforma trabalhista com folga. Alguns congressistas aliados de Temer interpretam isso como sinal de for\u00e7a do governo \u2013 mas as impress\u00f5es se dividem\">\n  \n\n\n\n    \n    <script>\n        \n            var slug_content = 'epoca'\n            var permalink = '/epoca/politica/noticia/2017/07/reforma-trabalhista-e-do-pais-e-nao-de-temer-na-visao-que-avanca-no-congresso.html'\n            var id_content = permalink.replace('/' + slug_content, '')\n        \n\n        if (slug_content == 'epoca') {\n            var ambiente = 'legado responsivo'\n        } else {\n            var ambiente = 'desktop'\n        }\n        var dataLayer = dataLayer || [];\n\n        \n            dataLayer = [{ 'idMateria': id_content, 'ambiente': ambiente }];\n        \n\n        var list_gtm_id = {'galileu': 'GTM-TFWMJWK', 'auto-esporte': 'GTM-K6X6LH3', 'globo-rural': 'GTM-M4944PL', 'pegn': 'GTM-KJNGD57', 'epoca-negocios': 'GTM-59HBP4P', 'epoca': 'GTM-P3MTLSB'}\n\n        var gtm_id = list_gtm_id[slug_content]\n    </script>\n    <!-- Google Tag Manager -->\n    <script>if(typeof gtm_id!=='undefined'&&typeof gtm_id!==undefined){(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\n    new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\n    j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n    'https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n    })(window,document,'script','dataLayer',gtm_id);}</script>\n    <!-- End Google Tag Manager -->\n\n\n    \n    \n\n    \n    <link rel=\"stylesheet\" href=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/css/jquery.qtip.min.css\" media=\"screen\"/>\n\t  <link rel=\"stylesheet\" href=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/assets/css/style46.css\">\n    <link rel=\"stylesheet\" href=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/assets/css/materia46.css\">\n    <link rel=\"stylesheet\" href=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/css/publicidade-fixa.css\">\n\n    <style>\n        .main-header .main-nav .menu .item-principal a.iluminado {\n          color: #949494;\n        }\n    </style>\n\n\n\n    \n\n    \n        \n    \n\n    \n        <link type=\"text/css\" rel=\"stylesheet\" href=\"https://s.glbimg.com/bu/c/busca.padrao.suggest.css\" />\n    \n\n    \n     \n        \n    \n     <link rel=\"stylesheet\" href=\"https://s.glbimg.com/gl/ba/css/barra-globocom.min.css\" type=\"text/css\" />\n     <link href=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/edgcore/css/barra_social.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\">\n\n\n    \n    <link rel=\"shortcut icon\" href=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/img/favicon/epoca.ico\"/>\n\n\n    \n        <script src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/utils/tools.js\" type=\"text/javascript\"></script>\n    \n\n\n    \n\t\n\n    \n\n    \n    <script type=\"text/javascript\" src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/plugins/jquery-1.8.3.min.js\"></script>\n    <script type=\"text/javascript\" src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/plugins/mustache.min.js\"></script>\n    <script type=\"text/javascript\" src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/plugins/masonry.pkgd.min.js\"></script>\n    <script type=\"text/javascript\" src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/plugins/respond.min.js\"></script>\n    <script type=\"text/javascript\" src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/plugins/jquery.touchSwipe.min.js\"></script>\n    <script type=\"text/javascript\" src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/plugins/jquery.qtip.min.js\"></script>\n    <script type=\"text/javascript\" src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/assets/js/scripts.js\"></script>\n    <script type=\"text/javascript\" src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/js/publicidade-fixa.js\"></script>\n    <script type=\"text/javascript\" src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/js/menu-fixo.js\"></script>\n    <div id=\"fb-root\"></div>\n    <script>(function(d, s, id) {\n      var js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0];\n      if (d.getElementById(id)) return;\n      js = d.createElement(s); js.id = id;\n      js.src = \"//connect.facebook.net/pt_BR/sdk.js#xfbml=1&appId=831656686862117&version=v2.0\";\n      fjs.parentNode.insertBefore(js, fjs);\n    }(document, 'script', 'facebook-jssdk'));</script>\n\n    <script>!function(d,s,id){var js,fjs=d.getElementsByTagName(s)[0],p=/^http:/.test(d.location)?'http':'https';if(!d.getElementById(id)){js=d.createElement(s);js.id=id;js.src=p+'://platform.twitter.com/widgets.js';fjs.parentNode.insertBefore(js,fjs);}}(document, 'script', 'twitter-wjs');</script>\n\n    <script type=\"text/javascript\">\n      (function() {\n        var po = document.createElement('script'); po.type = 'text/javascript'; po.async = true;\n        po.src = 'https://apis.google.com/js/plusone.js?onload=onLoadCallback';\n        var s = document.getElementsByTagName('script')[0]; s.parentNode.insertBefore(po, s);\n      })();\n    </script>\n    <script src=\"https://apis.google.com/js/client:plusone.js\"></script>\n\n\n    <script type=\"text/javascript\" src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca/js/share-whatsapp.js\"></script>\n\n\n    \n        <script type=\"text/javascript\" src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/CACHE/js/36444eaed156.js\"></script>\n    \n\n    \n        \n    \n\n    \n        <script type=\"text/javascript\" src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/common/js/analytics/0.10.3/analytics.min.js\"></script>\n    \n\n    \n    \n<script type='text/javascript'>\n    console.log('edepoca/politica');\n\n    var utag_data = {\n        'ad_unit' : 'edepoca/politica'\n    };\n\n</script>\n\n<script type='text/javascript'>\n\n    (function (a, b, c, d) {\n        a = '//tags.tiqcdn.com/utag/globo/editoraglobo/prod/utag.js';\n        b = document;\n        c = 'script';\n        d = b.createElement(c);\n        d.src = a;\n        d.type = 'text/java' + c;\n        d.async = true;\n        a = b.getElementsByTagName(c)[0];\n        a.parentNode.insertBefore(d, a);\n    })();\n\n</script>\n\n\n</head>\n<body>\n\n\t\n    <!-- Google Tag Manager (noscript) -->\n    <noscript><iframe src=\"https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-P3MTLSB\"\n    height=\"0\" width=\"0\" style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe></noscript>\n    <!-- End Google Tag Manager (noscript) -->\n\n\n\n    \n    <script type=\"text/javascript\" >\n        var tipoConteudoPiano = 'materia';\n        var nomeProdutoPiano = 'epoca';\n        var conteudoExclusivo = false;\n        var ambienteUtilizadoPiano = 'prd';\n    </script>\n\n    <script type=\"text/javascript\" src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/js/tiny.js\" async></script>\n\n \n\n\n\n\n\n<div id=\"glb-doc\">\n    <div id=\"glb-topo\">\n        \n    \n\n        \n    </div>\n\n    <div id=\"glb-corpo\">\n        \n    <div class=\"glb-conteudo\">\n        \n    <style type=\"text/css\">\n        .barra-social-desktop {\n            width: 100% !important;\n        }\n    </style>\n    \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n<div id=\"glb-materia\">\n    <div class=\"outer\">\n\n        <input type=\"hidden\" name=\"slug_revista\" id=\"slug_revista\" value=\"epoca\"/>\n        <input type=\"hidden\" name=\"static_url\" id=\"static_url\" value=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/\">\n        <input type=\"text\" id=\"ultima_publicacao\" value=\"1499869970\" style='display: none' disabled>\n        <input type=\"text\" id=\"primary_folder\" value=\"Pol\u00edtica\" style='display: none' disabled>\n        <input type=\"text\" id=\"full_url\" value=\"https://epoca.globo.com/politica/noticia/2017/07/reforma-trabalhista-e-do-pais-e-nao-de-temer-na-visao-que-avanca-no-congresso.html\" style='display: none' disabled>\n\n        <header id=\"main-header\" class=\"main-header\">\n\t<div class=\"container\">\n\n\t\t<div class=\"wrap-logo\">\n\t\t\t<a href=\"//epoca.globo.com/\" title=\"Revista \u00c9poca\" id=\"logo\" class=\"logo\"></a>\n\t\t\t<div class=\"assinatura hidden-xs\">\n\t\t\t\t\n\t                \n\n\n\n\n    \n\n    \n        \n            \n\t\n\n\n    \n\t\n    \n    <div class=\"assinatura hidden-xs\">\n        <a href=\"javascript:window.open(&#39;https://www.assineglobo.com.br/produtos/epoca/EP/?site_par=1&amp;origem_par=1&amp;formato_par=EP_MENSAL&amp;versao_par=CAPA&amp;utm_source=capa&amp;utm_medium=site&amp;utm_campaign=ep_mensal&amp;utm_content=capa:site:ep_mensal:capa&amp;utm_term=capa&#39;);void(0);\" title=\"Assine \u00c9poca\" alt=\"Assine \u00c9poca\" class=\"assine\">\n            <span>Assine \u00c9poca</span>\n            <img src=\"https://s2.glbimg.com/z-KhWJI-nII1Tuq_41Hpc4qI52I=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2018/07/05/header_site-1045.png\" id=\"logo\" height=\"111px\"/>\n        </a>\n    </div>\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n        \n    \n\n\n\t            \n\t\t\t</div>\n      <div id=\"selo-relogio\"></div>\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"header-redes-sociais\">\n\t\t\t<a href=\"https://plus.google.com/+Epoca/posts\" class=\"googleplus\">\n\t\t\t\t<img src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/img/ico-topo-googleplus.png\">\n\t\t\t</a>\n\t\t\t<a href=\"https://twitter.com/revistaepoca\" class=\"twitter\">\n\t\t\t\t<img src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/img/ico-topo-twitter.png\">\n\t\t\t</a>\n\t\t\t<a href=\"https://www.facebook.com/epoca\" class=\"facebook\">\n\t\t\t\t<img src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/img/ico-topo-facebook.png\">\n\t\t\t</a>\n\t\t\t<a href=\"//epoca.globo.com/rss/ultimas/feed.xml\" class=\"newsletter\">\n\t\t\t\t<img src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/img/ico-topo-newsletter.png\">\n\t\t\t</a>\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"header-mobile visible-xs\">\n\t\t\t<div class=\"wrap-nav\">\n\t\t\t\t<button class=\"btn-menu\">Menu</button>\n\t\t\t\t<button class=\"btn-busca\">Busca</button>\n\t\t\t\t<div class=\"header-redes-sociais-mobile\">\n\t\t\t\t\t<a href=\"https://plus.google.com/+Epoca/posts\" class=\"googleplus\">\n\t\t\t\t\t\t<img src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/img/ico-topo-googleplus.png\">\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https://twitter.com/revistaepoca\" class=\"twitter\">\n\t\t\t\t\t\t<img src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/img/ico-topo-twitter.png\">\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.facebook.com/epoca\" class=\"facebook\">\n\t\t\t\t\t\t<img src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/img/ico-topo-facebook.png\">\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t<a href=\"//epoca.globo.com/rss/ultimas/feed.xml\" class=\"newsletter\">\n\t\t\t\t\t\t<img src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/img/ico-topo-newsletter.png\">\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<nav class=\"main-nav\">\n\t\t\t\t<a href=\"//epoca.globo.com/colunas-e-blogs/\" title=\"Coluna & Blogs\" class=\"nav-item colunas-blogs top_tab\">Colunas</a>\n\t\t\t\t<a href=\"//epoca.globo.com/canais/\" title=\"Canais\" class=\"nav-item canais top_tab\">Canais</a>\n\t\t\t\t<a href=\"https://www.assineglobo.com.br/produtos/epoca/EP/?site_par=1&origem_par=1&formato_par=EP_MENSAL&versao_par=BOTAO&utm_source=botao&utm_medium=site&utm_campaign=ep_mensal&utm_content=botao:site:ep_mensal:botao&utm_term=botao\" title=\"Assine\" class=\"nav-item canal top_tab\"><span>Assine</span></a>\n        <!-- <a href=\"//epoca.globo.com/esporte/olimpiadas/index.html\" title=\"RIO 2016\" class=\"nav-item olimpiadas top_tab\"><span>RIO 2016</span></a>\n\t\t\t\t<a href=\"//epoca.globo.com/tempo/especial-impeachment/\" title=\"IMPEACHMENT\" class=\"nav-item impeachment top_tab\"><span>IMPEACHMENT</span></a> -->\n\t\t\t</nav>\n\t\t\t<div class=\"busca form-search\">\n\t\t\t\t<form accept-charset=\"utf-8\" method=\"GET\" class=\"form-search\">\n\t\t\t\t\t<input type=\"text\" name=\"q\" id=\"busca\" class=\"campo-busca\" />\n\t\t\t\t\t<button class=\"btn-buscar\">OK</button>\n\t\t\t\t</form>\n\t\t\t\t<button class=\"btn-fechar\">Fechar</button>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"header hidden-xs\">\n\t\t\t<a href=\"//epoca.globo.com/\" title=\"Revista \u00c9poca\" class=\"logo-fixed visible-xs\">Revista \u00c9poca</a>\n\t\t\t<nav class=\"main-nav\">\n\t\t\t\t<a href=\"//epoca.globo.com/colunas-e-blogs/\" title=\"Coluna & Blogs\" class=\"nav-item colunas-blogs top_tab\"><span>Colunas</span></a>\n\t\t\t\t<a href=\"//epoca.globo.com/canais/\" title=\"Canais\" class=\"nav-item canais top_tab\"><span>Canais</span></a>\n\t\t\t\t<a href=\"https://www.assineglobo.com.br/produtos/epoca/EP/?site_par=1&origem_par=1&formato_par=EP_MENSAL&versao_par=BOTAO&utm_source=botao&utm_medium=site&utm_campaign=ep_mensal&utm_content=botao:site:ep_mensal:botao&utm_term=botao\" title=\"Assine\" class=\"nav-item assine top_tab\"><span>Assine</span></a>\n        <!-- <a href=\"//epoca.globo.com/esporte/olimpiadas/index.html\" title=\"RIO 2016\" class=\"nav-item olimpiadas top_tab\"><span>RIO 2016</span></a>\n\t\t\t\t<a href=\"//epoca.globo.com/tempo/especial-impeachment/\" title=\"IMPEACHMENT\" class=\"nav-item impeachment top_tab\"><span>IMPEACHMENT</span></a> -->\n\t\t\t</nav>\n\t\t\t<div class=\"wrap-busca\">\n\t\t\t\t<button class=\"btn-busca hidden-lg\">Busca</button>\n\t\t\t\t<div class=\"busca\">\n\t\t\t\t\t<form accept-charset=\"utf-8\" method=\"GET\" class=\"form-busca form-search\">\n\t\t\t\t\t\t<input type=\"text\" class=\"campo-busca\" id=\"busca\" name=\"q\" />\n\t\t\t\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"enviar\" class=\"btn-buscar\" />\n\t\t\t\t\t</form>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t</div>\n</header>\n\n<div id=\"fixed-nav\" class=\"menu-principal fixed-header\">\n    <div class=\"container\">\n    \t<a href=\"//epoca.globo.com/\" title=\"Revista \u00c9poca\" alt=\"Revista \u00c9poca\" class=\"logo\">Revista \u00c9poca</a>\n    \t<nav class=\"main-nav\">\n\t\t\t<a href=\"//epoca.globo.com/colunas-e-blogs/\" title=\"Coluna & Blogs\" class=\"nav-item colunas-blogs top_tab\"><span>Colunas</span></a>\n\t\t\t<a href=\"//epoca.globo.com/canais/\" title=\"Canais\" class=\"nav-item canais top_tab\"><span>Canais</span></a>\n\t\t\t<a href=\"https://www.assineglobo.com.br/produtos/epoca/EP/?site_par=1&origem_par=1&formato_par=EP_MENSAL&versao_par=BOTAO&utm_source=botao&utm_medium=site&utm_campaign=ep_mensal&utm_content=botao:site:ep_mensal:botao&utm_term=botao\" title=\"Assine\" class=\"nav-item assine top_tab\"><span>Assine</span></a>\n      <!-- <a href=\"//epoca.globo.com/esporte/olimpiadas/index.html\" title=\"RIO 2016\" class=\"nav-item olimpiadas top_tab\"><span>Rio 2016</span></a>\n\t\t\t<a href=\"//epoca.globo.com/tempo/especial-impeachment/\" title=\"IMPEACHMENT\" class=\"nav-item impeachment top_tab\"><span>IMPEACHMENT</span></a> -->\n\t\t</nav>\n\n\t\t<div class=\"wrap-busca\">\n\t\t\t<button class=\"btn-busca hidden-lg\">Busca</button>\n\t\t\t<div class=\"busca\">\n\t\t\t\t<form accept-charset=\"utf-8\" method=\"GET\" class=\"form-busca form-search\">\n\t\t\t\t\t<input type=\"text\" class=\"campo-busca\" id=\"busca\" name=\"q\" />\n\t\t\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"enviar\" class=\"btn-buscar\" />\n\t\t\t\t</form>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t\t<!--a href=\"https://www.assineglobo.com.br/produtos/epoca/EP/?origem_par=1&site_par=1&formato_par=EP&versao_par=BOTAOFIXO\" title=\"Revista \u00c9poca\" alt=\"Revista \u00c9poca\" class=\"assine\"><span>ASSINE J\u00c1</span></a-->\n    </div>\n</div>\n\n<div id=\"loading\" style=\"display:none;\"></div>\n\n<style type=\"text/css\">\n.menu-principal.fixed-header .container .olimpiadas {\n    background: #0f364b none repeat scroll 0 0;\n}\n\n@media only screen and (min-width: 480px) and (max-width: 880px) {\n\t.menu-principal.fixed-header .container .main-nav .nav-item{\n\t\twidth: 50px;\n\t}\n\t.menu-principal.fixed-header .container .main-nav .nav-item.ideias{\n\t\twidth: 38px;\n\t}\n\t.menu-principal.fixed-header .container .main-nav .nav-item.colunas-blogs{\n\t\twidth: 54px;\n\t}\n\t.menu-principal.fixed-header .container .main-nav .nav-item.vida{\n\t\twidth: 30px;\n\t}\n}\n</style>\n\n\n        <script src=\"https://p.glbimg.com/api/stable/api.min.js\" type=\"text/javascript\"></script>\n\n        <input type=\"hidden\" id=\"materia_leia_tambem_id\" value=\"1492312\">\n\n        \n\n        <div class=\"banner banner-header banner-topo\">\n            <div class=\"glb-opec\">\n                <div id=\"super\"></div>\n            </div>\n        </div>\n\n <style type=\"text/css\">\n\n.IN-widget{\n    float: left;\n    margin-right: 10px;\n}\n </style>\n\n        <div class=\"componente_materia componente_destaque\">\n        \n            <div class=\"componente_materia destaque-full\">\n                <div class=\"destaque full\">\n                    \n                </div>\n                <div class=\"container\">\n                    <span class=\"tag-item\">Pol\u00edtica</span>\n                </div>\n            </div>\n        \n        </div>\n        \n        <div  class=\"container\">\n            <section class=\"materia-interna\">\n                <header>\n                    <div class=\"materia-detalhes\">\n                        <div class=\"detalhes\">\n                            <a href=\"https://epoca.globo.com/politica/noticia/2017/07/reforma-trabalhista-e-do-pais-e-nao-de-temer-na-visao-que-avanca-no-congresso.html\" class=\"show-desktop\" title=\"Reforma trabalhista \u00e9 do pa\u00eds, e n\u00e3o de Temer, pela vis\u00e3o que avan\u00e7a no Congresso\" alt=\"Reforma trabalhista \u00e9 do pa\u00eds, e n\u00e3o de Temer, pela vis\u00e3o que avan\u00e7a no Congresso\" class=\"item\">\n                                <h1 class=\"titulo-item\">Reforma trabalhista \u00e9 do pa\u00eds, e n\u00e3o de Temer, pela vis\u00e3o que avan\u00e7a no Congresso</h1>\n                            </a> \n                            \n                            <a href=\"https://epoca.globo.com/politica/noticia/2017/07/reforma-trabalhista-e-do-pais-e-nao-de-temer-na-visao-que-avanca-no-congresso.html\" class=\"hide-desktop\" title=\"Reforma trabalhista \u00e9 do pa\u00eds, e n\u00e3o de Temer, pela vis\u00e3o que avan\u00e7a no Congresso\" alt=\"Reforma trabalhista \u00e9 do pa\u00eds, e n\u00e3o de Temer, pela vis\u00e3o que avan\u00e7a no Congresso\" class=\"item\">\n                                <h1 class=\"titulo-item\">Reforma trabalhista \u00e9 do pa\u00eds, e n\u00e3o de Temer, pela vis\u00e3o que avan\u00e7a no Congresso</h1>\n                            </a>\n                            \n                            <h3 class=\"chamada\">\n                                O Senado aprovou a reforma trabalhista com folga. Alguns congressistas aliados de Temer interpretam isso como sinal de for\u00e7a do governo \u2013 mas as impress\u00f5es se dividem\n                            </h3>\n                            <div class=\"data-materia\">\n                                <div class=\"autor\">\n                                    \n                                        \n                                            \n                                              PATRIK CAMPOREZ\n                                            \n                                        \n                                        \n                                            \n                                        \n                                    \n                                </div>\n                                <div class=\"data\">\n                                   11/07/2017 - 22h02 - Atualizado 12/07/2017 11h32\n                                </div>\n                            </div>\n                        </div>\n\n\n                        <div class=\"barra-anunciante\" style=\"display: none;\">\n                            <div class=\"publicidade\">\n                                <div id=\"selo-materia\"></div>\n                            </div>\n                            <div class=\"texto-anunciante\">\n                                <span>Conte\u00fado de responsabilidade do anunciante</span>\n                            </div>\n                        </div>\n                        \n\n\n<div class=\"barra-social-desktop hidden-xs hidden-sm\">\n    <div class=\"share-facebook\" title=\"Compartilhar via Facebook\" alt=\"Compartilhar via Facebook\" onclick='open_social_popup(600,300,\"facebook\",\"http://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://epoca.globo.com/politica/noticia/2017/07/reforma-trabalhista-e-do-pais-e-nao-de-temer-na-visao-que-avanca-no-congresso.html%3Futm_source%3Dfacebook%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3DcompartilharDesktop\")'>\n        <figure></figure>\n        <span>Compartilhar</span>\n    </div>\n\n    <div class=\"share-pinterest\"  title=\"Compartilhar via Pinterest\" alt=\"Compartilhar via Pinterest\" onclick='open_social_popup(490,300,\"pinterest\",\"https://pinterest.com/pin/create/button/?url=https://epoca.globo.com/politica/noticia/2017/07/reforma-trabalhista-e-do-pais-e-nao-de-temer-na-visao-que-avanca-no-congresso.html%3Futm_source%3Dpinterest%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3DcompartilharDesktop&media=http://s2.glbimg.com/DYZJOa39JXiEmX-R5KU_UlNSSNg=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/07/11/senado-vota-reforma-trabalhista.jpg\")'>\n      <figure></figure>\n    </div>\n\n    <div class=\"share-linkedin\" title=\"Compartilhar via LinkedIn\" alt=\"Compartilhar via LinkedIn\" onclick='open_social_popup(490,300,\"linkedin\",\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https://epoca.globo.com/politica/noticia/2017/07/reforma-trabalhista-e-do-pais-e-nao-de-temer-na-visao-que-avanca-no-congresso.html%3Futm_source%3Dlinkedin%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3DcompartilharDesktop\")'>\n      <figure></figure>\n    </div>\n\n    <div class=\"share-googleplus\" title=\"Compartilhar via Google+\" alt=\"Compartilhar via Google+\" onclick='open_social_popup(490,300,\"googleplus\",\"http://plus.google.com/share?url=https://epoca.globo.com/politica/noticia/2017/07/reforma-trabalhista-e-do-pais-e-nao-de-temer-na-visao-que-avanca-no-congresso.html%3Futm_source%3Dgoogleplus%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3DcompartilharDesktop\")'>\n      <figure></figure>\n    </div>\n\n    <div class=\"share-twitter\" title=\"Compartilhar via Twitter\" alt=\"Compartilhar via Twitter\" onclick='open_social_popup(700,300,\"twitter\",\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://epoca.globo.com/politica/noticia/2017/07/reforma-trabalhista-e-do-pais-e-nao-de-temer-na-visao-que-avanca-no-congresso.html%3Futm_source%3Dtwitter%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3DcompartilharDesktop\")'>\n      <figure></figure>\n    </div>\n\n    <div class=\"comentario\" title=\"Coment\u00e1rio\" alt=\"Coment\u00e1rio\" onclick=\"vai_comentario()\">\n      <figure></figure>\n    </div>\n\n    <a class=\"assine-edg\" href=\"https://www.assineglobo.com.br/produtos/epoca/EP/?site_par=1&origem_par=1&formato_par=EP_MENSAL&versao_par=BOTAO&utm_source=botao&utm_medium=site&utm_campaign=ep_mensal&utm_content=botao:site:ep_mensal:botao&utm_term=botao\" target=\"_blank\" title=\"Assine J\u00e1!\" alt=\"Assine J\u00e1!\">\n        <div class=\"share-assine\">\n            <figure></figure>\n            <span class=\"assine-barra-compartilhe\">Assine j\u00e1!</span>\n        </div>\n    </a>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"barra-social-degrade hidden-xs hidden-md hidden-lg visible-sm\"></div>\n<div class=\"barra-social-tablet hidden-xs hidden-md hideen-lg visible-sm\">\n    <div class=\"share-facebook\" title=\"Compartilhar via Facebook\" alt=\"Compartilhar via Facebook\" onclick='open_social_popup(600,300,\"facebook\",\"http://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://epoca.globo.com/politica/noticia/2017/07/reforma-trabalhista-e-do-pais-e-nao-de-temer-na-visao-que-avanca-no-congresso.html%3Futm_source%3Dfacebook%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3DcompartilharMobile\")'>\n        <figure></figure>\n    </div>\n\n    <div class=\"share-pinterest\" title=\"Compartilhar via Pinterest\" alt=\"Compartilhar via Pinterest\" onclick='open_social_popup(490,300,\"pinterest\",\"https://pinterest.com/pin/create/button/?url=https://epoca.globo.com/politica/noticia/2017/07/reforma-trabalhista-e-do-pais-e-nao-de-temer-na-visao-que-avanca-no-congresso.html%3Futm_source%3Dpinterest%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3DcompartilharMobile&media=http://s2.glbimg.com/DYZJOa39JXiEmX-R5KU_UlNSSNg=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/07/11/senado-vota-reforma-trabalhista.jpg\")'>\n        <figure></figure>\n    </div>\n\n    <div class=\"share-linkedin\" title=\"Compartilhar via LinkedIn\" alt=\"Compartilhar via LinkedIn\" onclick='open_social_popup(490,300,\"linkedin\",\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https://epoca.globo.com/politica/noticia/2017/07/reforma-trabalhista-e-do-pais-e-nao-de-temer-na-visao-que-avanca-no-congresso.html%3Futm_source%3Dlinkedin%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3DcompartilharMobile\")'>\n        <figure></figure>\n    </div>\n\n    <div class=\"share-googleplus\" title=\"Compartilhar via Google+\" alt=\"Compartilhar via Google+\" onclick='open_social_popup(490,300,\"googleplus\",\"http://plus.google.com/share?url=https://epoca.globo.com/politica/noticia/2017/07/reforma-trabalhista-e-do-pais-e-nao-de-temer-na-visao-que-avanca-no-congresso.html%3Futm_source%3Dgoogleplus%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3DcompartilharMobile\")'>\n        <figure></figure>\n    </div>\n\n    <div class=\"share-twitter\" title=\"Compartilhar via Twitter\" alt=\"Compartilhar via Twitter\" onclick='open_social_popup(700,300,\"twitter\",\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://epoca.globo.com/politica/noticia/2017/07/reforma-trabalhista-e-do-pais-e-nao-de-temer-na-visao-que-avanca-no-congresso.html%3Futm_source%3Dtwitter%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3DcompartilharMobile\")'>\n        <figure></figure>\n    </div>\n\n    <a target=\"_blank\" href=\"whatsapp://send?text=https://epoca.globo.com/politica/noticia/2017/07/reforma-trabalhista-e-do-pais-e-nao-de-temer-na-visao-que-avanca-no-congresso.html\">\n        <div class=\"share-whatsapp\" title=\"Compartilhar via WhatsApp\" alt=\"Compartilhar via WhatsApp\">\n            <figure></figure>\n        </div>\n    </a>\n</div>\n\n<script type=\"text/javascript\">\n    function vai_comentario(){\n        var target = $(\"#boxComentarios\");\n        target = target.length ? target : $('[name=' + this.hash.slice(1) +']');\n        if (target.length) {\n            $('html, body').animate({\n                scrollTop: target.offset().top\n            }, 1000);\n            return false;\n        }\n    }\n\n    function open_social_popup(width,height,social_name,social_url)\n    {\n        var left,top;\n        left=window.screen.width/2-(width/2+10);\n        top=window.screen.height/2-(height/2+50);\n        parameters=\"status=no,height=\"+height+\",width=\"+width+\",resizable=yes,left=\"+left+\",top=\"+top+\",screenX=\"+left+\",screenY=\"+top+\",toolbar=no,menubar=no,scrollbars=no,location=no,directories=no\";\n        t=document.title;\n        window.open(social_url,\"sharer\",parameters);\n        return false\n    }\n</script>\n                    </div>\n                </header>\n\n    <div class=\"row\" style=\"width: 100%\">\n      <article class=\"conteudo\">\n        <div class=\"ctx_content\">\n        <div class=\"corpo-materia politica\">\n            <div class=\"ctx_content\">\n                <!-- C-ON-TEXT_CONTENT_START -->\n                <div><p>O rel&#243;gio do Senado Federal marcava 19h48 quando aliados do presidente <a href=\"http://epoca.globo.com/tudo-sobre/noticia/2016/05/michel-temer.html\">Michel Temer</a> comemoraram, no plen&#225;rio, o que consideraram um sinal de sobrevida para o governo: por 50 votos contra 26, foi aprovado o texto original da reforma trabalhista. Com eles, celebraram a vit&#243;ria senadores que adotam um discurso diferente do que se ouvia at&#233; agora &#8211; eles criticam o governo Temer e acreditam que<strong> reformas podem avan&#231;ar mesmo sem ele</strong>.&#160;A vit&#243;ria folgada do governo acontece um dia ap&#243;s o relator da Comiss&#227;o de Constitui&#231;&#227;o e Justi&#231;a (CCJ) da C&#226;mara, o deputado Sergio Zveiter (PMDB-RJ), dar parecer favor&#225;vel ao prosseguimento da den&#250;ncia contra Temer no Superior Tribunal de Justi&#231;a (STJ).</p><div class=\"foto componente_materia midia-largura-560\"><img alt=\"Ap&#243;s sess&#227;o tumultuada, Senado aprova texto-base da reforma trabalhista por 50 votos a favor e 26 contra (Foto: Marcelo Camargo/ABr)\" height=\"373\" src=\"http://s2.glbimg.com/DYZJOa39JXiEmX-R5KU_UlNSSNg=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/07/11/senado-vota-reforma-trabalhista.jpg\" title=\"Ap&#243;s sess&#227;o tumultuada, Senado aprova texto-base da reforma trabalhista por 50 votos a favor e 26 contra (Foto: Marcelo Camargo/ABr)\" width=\"560\"><label class=\"foto-legenda\">O Senado aprova texto-base da reforma trabalhista por 50 votos a favor e 26 contra. Muitos senadores fizeram quest&#227;o de afirmar que o resultado &#233; uma vit&#243;ria dos reformistas em geral, e n&#227;o de Temer (Foto: Marcelo Camargo/ABr)</label></div><p>Nos bastidores, muitos senadores que votaram a favor da reforma (ela segue agora para a san&#231;&#227;o presidencial) faziam quest&#227;o de afirmar que, mais do que uma vota&#231;&#227;o pr&#243;-Temer, a aprova&#231;&#227;o da reforma se baseou na urgente necessidade de facilitar a gera&#231;&#227;o de empregos no pa&#237;s, por meio da <a href=\"http://epocanegocios.globo.com/Economia/noticia/2017/04/10-pontos-que-reforma-trabalhista-muda-clt.html\" target=\"_blank\">simplifica&#231;&#227;o das leis trabalhistas</a>.</p><p><a href=\"http://epoca.globo.com/economia/noticia/2017/04/reforma-trabalhista-moderniza-lei-e-facilita-criar-empregos-mas-deixa-lacuna.html\">&gt;&gt; Reforma trabalhista deve incentivar cria&#231;&#227;o de empregos, mas h&#225; falhas</a></p><p>Abertamente a favor de que o <a href=\"http://epoca.globo.com/politica/expresso/noticia/2017/06/psdb-deve-adiar-decisao-sobre-permanecer-ou-deixar-governo-temer.html\">PSDB desembarque do governo</a>, Ricardo Ferra&#231;o (PSDB-ES) foi um dos que capitanearam apoio para a aprova&#231;&#227;o da reforma, mesmo sem ter simpatia pelo governo. <a href=\"http://epoca.globo.com/tudo-sobre/noticia/2016/05/cassio-cunha-lima.html\" target=\"_blank\">C&#225;ssio Cunha Lima</a> (PSDB-PB) e Magno Malta (PR-ES) foram outros que votaram a favor da reforma mesmo ap&#243;s terem se manifestado publicamente contra o governo Temer. &#8220;A aprova&#231;&#227;o da reforma n&#227;o tem nada a ver com o governo Temer. O que temos &#233; uma sociedade clamando por uma sa&#237;da para esses 14 milh&#245;es de desempregados. N&#227;o somos Temer nem Lula. Somos independentes, a favor das reformas&#8221;, disse o senador <a href=\"http://epoca.globo.com/tudo-sobre/noticia/2016/05/ronaldo-caiado.html\">Ronaldo Caiado</a> (DEM-GO).</p><p>Mesmo assim, foi intensa a movimenta&#231;&#227;o de caciques como <a href=\"http://epoca.globo.com/tudo-sobre/noticia/2017/02/aecio-neves.html\">A&#233;cio Neves</a> (PSDB-MG) e <a href=\"http://epoca.globo.com/tudo-sobre/noticia/2016/05/romero-juca-senador.html\">Romero Juc&#225;</a> (PMDB-RR), aliados de Temer, a fim de garantir que a reforma fosse aprovada por uma margem expressiva de senadores. Tamb&#233;m ficou evidente o empenho do presidente do Senado, <a href=\"http://epoca.globo.com/tudo-sobre/noticia/2017/01/eunicio-oliveira.html\">Eun&#237;cio Oliveira</a> (PMDB-CE), para que a vota&#231;&#227;o ocorresse. Os &#8220;temeristas&#8221; mais esperan&#231;osos leem a movimenta&#231;&#227;o como um sinal de for&#231;a do Executivo.</p><p><a href=\"http://epoca.globo.com/economia/noticia/2016/12/conheca-mentiras-e-verdades-da-reforma-da-previdencia.html\">&gt;&gt; Conhe&#231;a as verdades e mentiras sobre a reforma da Previd&#234;ncia</a></p><p>Os opositores de todos os lados se manifestaram com barulho. <a href=\"http://epoca.globo.com/tudo-sobre/noticia/2016/06/renan-calheiros.html\">Renan Calheiros </a>(PMDB-AL) disse que o atual governo de seu partido est&#225; no fim. &#8220;Parece morto, sangrando, sendo fatiado pelo a&#231;ougueiro. O Senado n&#227;o pode ignorar isso&#8221;, criticou.&#160;<a href=\"http://epoca.globo.com/tudo-sobre/noticia/2016/08/randolfe-rodrigues.html\" target=\"_blank\">Randolfe Rodrigues</a> (Rede-AP) declarou que o atual governo &#233; &#8220;moribundo&#8221; e est&#225; &#8220;prestes a acabar&#8221;. &#8220;Temos de refletir se vale a pena dar sobrevida a esse governo&#8221;, avaliou, questionando a aprova&#231;&#227;o da reforma.</p><p>A sess&#227;o come&#231;ou de forma inusitada. As senadoras oposicionistas <a href=\"http://epoca.globo.com/tudo-sobre/noticia/2016/07/gleisi-hoffmann.html\">Gleisi Hoffmann</a> (PT-PR), L&#237;dice da Mata (PSB-BA), <a href=\"http://epoca.globo.com/tudo-sobre/noticia/2016/06/vanessa-grazziotin.html\" target=\"_blank\">Vanessa Grazziotin</a> (PCdoB-AM), F&#225;tima Bezerra (PT-RN) e Regina Sousa (PT-PI) sentaram-se &#224; mesa do plen&#225;rio assim que a sess&#227;o foi aberta, por volta das 11 horas, quando Eun&#237;cio ainda n&#227;o estava no local.</p><p><a href=\"http://epoca.globo.com/economia/noticia/2017/07/ilan-goldfajn-nao-se-espera-mais-deflacao-frente.html\">&gt;&gt; &#8220;Se as reformas n&#227;o andarem, o espa&#231;o para baixar o juro &#233; menor&#8221;, diz Ilan Goldfajn, presidente do BC</a></p><p>Pelas regras do Senado, qualquer senador pode abrir uma sess&#227;o, desde que haja qu&#243;rum. Foi isso que as oposicionistas fizeram, aproveitando a primeira hora da sess&#227;o para passar a palavra para outros parlamentares que discursavam contra a proposta enviada pelo governo.<br>Com a chegada de Eun&#237;cio, por volta das 12 horas, as oposicionistas se recusaram a deixar a mesa. O presidente determinou a suspens&#227;o da sess&#227;o e, cinco minutos depois, as luzes no plen&#225;rio foram parcialmente apagadas. Nessa hora, o painel eletr&#244;nico marcava a presen&#231;a de 49 dos 81 senadores no plen&#225;rio.</p><p>O primeiro a tentar negociar com as oposicionistas foi o senador Jader Barbalho (PMDB-PA), que n&#227;o obteve &#234;xito. Para deixar a vota&#231;&#227;o prosseguir, o grupo de senadoras exigia que o plen&#225;rio aprovasse a inclus&#227;o de um destaque &#8211; sobre a atua&#231;&#227;o das gr&#225;vidas em locais insalubres &#8211;, que, na pr&#225;tica, faria com que o projeto tivesse de voltar para a C&#226;mara em vez de seguir para a san&#231;&#227;o presidencial.</p><p><a href=\"http://epoca.globo.com/politica/expresso/noticia/2017/06/gleisi-hoffmann-quer-ser-chamada-de-presidenta-do-pt.html\">&gt;&gt; Gleisi Hoffmann quer ser chamada de &#8220;presidenta&#8221; do PT</a></p><p>Por volta das 16h30, as luzes do plen&#225;rio foram religadas. &#192;s 17 horas, a oposi&#231;&#227;o dava sinal de que n&#227;o desocuparia a mesa diretora.&#160; &#8220;Vamos resistir e, se for preciso, dormir em p&#233; no Senado&#8221;, disse o senador&#160; <a href=\"http://epoca.globo.com/tudo-sobre/noticia/2016/06/lindbergh-farias-pt.html\" target=\"_blank\">Lindbergh Farias</a> (PT-RJ). V&#225;rios deputados federais da oposi&#231;&#227;o, como <a href=\"http://epoca.globo.com/tudo-sobre/noticia/2016/09/jandira-feghali.html\" target=\"_blank\">Jandira Feghali</a> (PCdoB-RJ), tamb&#233;m apareceram no plen&#225;rio do Senado para apoiar as senadoras. &#8220;Essas mulheres s&#227;o guerreiras que rejeitam a aprova&#231;&#227;o de uma reforma que vai precarizar a rela&#231;&#227;o de trabalho dos brasileiros. &#201; prova de resist&#234;ncia&#8221;, disse Jandira.</p><p>&#192;s 17h55, Eun&#237;cio retomou a sess&#227;o, mas de forma at&#237;pica, sentado na &#250;ltima cadeira &#224; esquerda da mesa &#8211; j&#225; que a senadora F&#225;tima Bezerra ainda resistia a ocupar a cadeira do presidente. &#8220;&#201; a primeira vez que vejo uma coisa dessas. Nem na ditadura [militar] a mesa do Senado foi ocupada&#8221;, esbravejou Eun&#237;cio, enquanto deputados da oposi&#231;&#227;o e da situa&#231;&#227;o trocavam farpas no plen&#225;rio. Depois de cerca de 15 minutos, ap&#243;s ter a garantia de que tr&#234;s destaques seriam postos para avalia&#231;&#227;o, as senadoras deixaram a mesa e o presidente da Casa abriu a vota&#231;&#227;o.</p></div>\n\n                \n                    \n                                    \n        \n                    \n                \n                <!-- C-ON-TEXT_CONTENT_END -->\n            </div>\n        </div>\n        </div>\n        <div class=\"tags full\">\n          <strong class=\"tag-titulo\">TAGS</strong>\n          \n            <ul>\n            \n              <li>\n                <a href=\"/palavrachave/reforma-trabalhista/\" target=\"_self\">\n                  <div class=\"tag-list-item\">reforma trabalhista</div>\n                </a>\n              </li>\n            \n              <li>\n                <a href=\"/palavrachave/senado/\" target=\"_self\">\n                  <div class=\"tag-list-item\">Senado</div>\n                </a>\n              </li>\n            \n              <li>\n                <a href=\"/palavrachave/eunicio-oliveira/\" target=\"_self\">\n                  <div class=\"tag-list-item\">Eun\u00edcio Oliveira</div>\n                </a>\n              </li>\n            \n              <li>\n                <a href=\"/palavrachave/aecio-neves/\" target=\"_self\">\n                  <div class=\"tag-list-item\">A\u00e9cio Neves</div>\n                </a>\n              </li>\n            \n              <li>\n                <a href=\"/palavrachave/gleisi-hoffman/\" target=\"_self\">\n                  <div class=\"tag-list-item\">Gleisi Hoffman</div>\n                </a>\n              </li>\n            \n            </ul>\n          \n        </div>\n\n\n        <br><br>\n\n        <div id=\"megabox\"></div>\n\n        <br><br>\n\n        <!-- JS e CSS do Coment\u00e1rios da GCOM -->\n        <script type=\"text/javascript\" src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/plugins/mustache.min.js\"></script>\n        <script type=\"text/javascript\" src=\"//comentarios.globo.com/static/js/jquery-ui-1.8.2.custom.min.js\"></script> \n        <script type=\"text/javascript\" src=\"//comentarios.globo.com/static/widget/js/comentarios.v2.all.js\"></script>\n        <link type=\"text/css\" rel=\"stylesheet\" media=\"screen\"\n              href=\"//comentarios.globo.com/static/widget/css/comentarios.v2.all.css\"/>\n         <!-- box de coment\u00e1rios -->\n\n          <div class=\"comentarios-gcom box-comentarios visible-lg\">\n            \n\n\n\n\n<div id='boxComentarios' class='glbComentarios'>\n    \n</div>\n\n<script type='text/javascript'>\njQuery(function(){\n    if (typeof($) == 'undefined') {\n        $ = jQuery;\n    }\n    \n    jQuery('#boxComentarios').comentarios({\n        uri: '/Editora/epoca/politica',\n        url: 'https://epoca.globo.com/politica/noticia/2017/07/reforma-trabalhista-e-do-pais-e-nao-de-temer-na-visao-que-avanca-no-congresso.html',\n        titulo: 'Reforma trabalhista \u00e9 do pa\u00eds, e n\u00e3o de Temer, pela vis\u00e3o que avan\u00e7a no Congresso',\n        idExterno: '1492312Materia',\n        shortUrl: 'https://epoca.globo.com/politica/noticia/2017/07/reforma-trabalhista-e-do-pais-e-nao-de-temer-na-visao-que-avanca-no-congresso.html',\n        exibeTeaserComentarios: true,\n        qtdComentariosNoTeaser: 20,\n        comentariosVemAberto: true,\n        botaoComentario: {topo: '.botao-comentarios'}\n    });\n});\n</script>\n\n\n          </div>\n\n      </article>\n\n      <div class=\"sidebar\">\n        \n              <div id=\"widget-publicidade\" class=\"widget-publicidade retangulo-1\">\n\t<div id=\"retangulo-1\"></div>\n</div>\n          \n              <div class=\"mais-boxes\">\n    <div class=\"mais-lidas\">\n        <figure></figure>\n        <h3>MAIS LIDAS</h3>\n        <ul>\n        </ul>\n    </div>\n</div>\n\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/js/mais-lidas.js\"></script>\n<script type=\"text/javascript\">\n    $(document).ready(function(){\n        \n        MaisLidasEpoca.load(\"/maislidas/revista/4/1/6459092/\",1,1);\n        \n    });\n</script>\n\n          \n              <div id=\"widget-publicidade\" class=\"widget-publicidade retangulo-2\">\n\t<div id=\"retangulo-2\"></div>\n</div>\n          \n      </div>\n    </div>\n\n    <div class=\"row\">\n      <div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12\">\n        \n            \n\n\n\n\n    \n\n    \n        \n            <div id=\"widget-html-3801\" class=\"widget-html posicao-bg-epoca\">\n    \n    <div id=\"background\" class=\"widget-publicidade background\">\r\n    </div>\n</div>\n        \n    \n\n\n\n        \n      </div>\n    </div>\n  </section>\n</div>\n<br>\n\n<div id=\"fb-root\"></div>\n\n<div id=\"wrapper\" class=\"visible-lg visible-sm\" style=\"text-align: center;\">\n\n    <iframe id=\"globo_shop_frame\" name=\"globo_shop_frame\" width=\"620\" height=\"375\" frameborder=\"0\" src=\"//vitrines.globo.com/vitrine/shop/3/edepoca/edepoca/materia.html?&url=&ss=edepoca/edepoca/materia&sw=620&sh=375&sps=3&sts=3&output=html&color_text=E30000\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" vspace=\"0\" hspace=\"0\" allowtransparency=\"true\" scrolling=\"no\"></iframe>\n    <br>\n    \n    <iframe width=\"620\" scrolling=\"no\" height=\"250\" frameborder=\"0\" allowtransparency=\"true\" hspace=\"0\" vspace=\"0\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" src=\"https://cdn.assineglobo.com.br/barra/epoca-menor.htm\" name=\"Assine_ep\" id=\"assine_ep\"></iframe>\n    <br>\n</div>\n\n\n\n<script type=\"x-tmpl-mustache\" id=\"tpl-galeria\">\n<section id=\"galeria-full\" class=\"galeria-full\">\n\t<h1 class=\"titulo-secao\">Galeria</h1>\n\t<div class=\"fotos\">\n\t\t<div class=\"outer-galeria\">\n\t\t\t<div class=\"wrap-galeria\">\n\t\t\t\t{{#photos}}\n\t\t\t\t<div class=\"item-galeria\" style=\"background-image: url('{{original}}');\"></div>\n\t\t\t\t{{/photos}}\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<div class=\"navegacao\">\n\t\t\t\t<a href=\"#\" class=\"arrow anterior\"></a>\n\t\t\t\t<a href=\"#\" class=\"arrow proxima\"></a>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t</div>\n\t<div class=\"barra\">\n\t\t<div class=\"navegacao-base\"> \n\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t{{#photos}}\n\t\t\t\t<li class=\"bullet\"><a href=\"#\"></a></li>\n\t\t\t\t{{/photos}}\n\t\t\t</ul>\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"descricao\">\n\t\t\t<div class=\"legenda\">\n\t\t\t\t<span class=\"titulo\"></span>\n\t\t\t\t<span class=\"autor\">Fotos</span>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t</div>\n</section>\n</script>\n\n<script type=\"x-tmpl-mustache\" id=\"tpl-materia\">\n<a href=\"{{permalink}}\" rel=\"galeria_materias\" class=\"news {{classdEditoria}} {{classesDimensoes}} {{#classePaddingTop}}ptop{{/classePaddingTop}}\">\n\t<article class=\"news-container\">\t\t\n\t\t{{#comLabel}}\n\t\t<span class=\"label\">{{label}}</span>\n\t\t{{/comLabel}}\n\t\t\n\t\t{{#comFoto}}\n\t\t<img src=\"{{thumbnail}}\">\n\t\t{{/comFoto}}\n\t\t\n\t\t{{#comTitulo}}\n\t\t<h1 class=\"titulo {{#comFoto}}titulo-img{{/comFoto}}\">{{{titulo}}}</h1>\n\t\t{{/comTitulo}}\n\t\n\t\t{{#comTexto}}\n\t\t<p class=\"chamada\">{{{corpo}}}</p>\n\t\t{{/comTexto}}\n\t</article>\n</a>\n</script>\n\n<script type=\"x-tmpl-mustache\" id=\"tpl-publicidade\">\n<iframe src=\"{{url}}\" width=\"100%\" height=\"100%\" scrolling=\"no\" frameborder=\"0\"></iframe>\n</script>\n<script type=\"x-tmpl-mustache\" id=\"tpl-materia-add\">\n<div class=\"news publicidade {{posicao}}\">\n\t<span class=\"label\">Publicidade</span>\n\t<iframe src=\"{{url}}\" width=\"100%\" height=\"100%\" scrolling=\"no\" frameborder=\"0\"></iframe>\n</div>\n</script>\n<script type=\"x-tmpl-mustache\" id=\"tpl-materia-add-assine-o-globo\">\n<div class=\"news publicidade full-width publicidade-shopping\">\n\t<iframe src=\"{{url}}\" width=\"100%\" height=\"100%\" scrolling=\"no\" frameborder=\"0\"></iframe>\n</div>\n</script>\n<script type=\"x-tmpl-mustache\" id=\"tpl-materia-add-shopping\">\n<div class=\"news publicidade extra-width shopping-height publicidade-shopping\">\n\t<iframe src=\"{{url}}\" width=\"100%\" height=\"100%\" scrolling=\"no\" frameborder=\"0\"></iframe>\n</div>\n</script>\n<script type=\"x-tmpl-mustache\" id=\"tpl-materia-placeholder\">\n<div class=\"news publicidade\">\n\t<span class=\"label\">Publicidade</span>\n\t<div class=\"publicidade-container\">\n\t\t<img src=\"http://placehold.it/300x250\" />\n\t</div>\n</div>\n</script>\n\n  </div>\n</div>\n\n<script>(function(d, s, id) {\nvar js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0];\nif (d.getElementById(id)) return;\njs = d.createElement(s); js.id = id;\njs.src = \"//connect.facebook.net/pt_BR/sdk.js#xfbml=1&version=v2.0\";\nfjs.parentNode.insertBefore(js, fjs);\n}(document, 'script', 'facebook-jssdk'));</script>\n\n\n    </div>\n\n    </div>\n\n    \n  <div id=\"dhtml\"></div>\n\n\n    \n\n    \n</div>\n\n\n\n    especiais\n\n\n\n    \n\n\n\n\n\n\n\n    <script type=\"text/javascript\" src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/plugins/mustache.min.js\"></script>\n    <script type=\"text/JavaScript\">\n        jQuery(document).ready(function() {\n            Epoca.init();\n            Epoca.conteudo.init('Pol\u00edtica',true);\n            jQuery('#loading').remove();\n        });\n    </script>\n\n    <script type=\"text/javascript\">\n    jQuery( document ).ready(function() {\n\n        var galerias = {};\n        $('.galeria-materia').galeria({data: galerias});\n    });\n    </script>\n    <script src=\"https://e.glbimg.com/og/ed/edg2/static_files/epoca2/js/materia.js\" type=\"text/javascript\"></script>\n\n    \n    \n    <script src=\"https://p.glbimg.com/api/stable/api.min.js\" type=\"text/javascript\"></script>\n    <script type=\"text/javascript\">\n      (function($){\n        $(function() {\n            if (typeof glb !== 'undefined') {\n                var midiasEmbed = glb.midiasEmbeded;\n                if (midiasEmbed){\n                    for (midia in midiasEmbed){\n                        midiasEmbed[midia].videosIDs = WM.extractIdFromURL(midiasEmbed[midia].videosIDs);\n                        new WM.Player({videosIDs:midiasEmbed[midia]}).attachTo($('#' + midia)[0]);\n                    }\n                }\n            }\n        });\n      })(jQuery.noConflict());\n    </script>\n\n    <!-- iOne -->\n    <script type=\"text/javascript\">\n      jQuery( document ).ready(function() {\n          (function(){\n              var Data = {}\n              ,i=Data,d=document,u=encodeURIComponent,x=z='',j=d.createElement('script'),\n              r=d.referrer,s=d.getElementsByTagName('script')[0];j.type='text/javascript';\n              j.async=!0;r&&r.split(/[/:?]/)[3]!=d.location.hostname&&(i.ref=r);for(y in i)\n              x+='&'+y+'='+u(i[y]);j.src='//br-ediglobo.netmng.com/'\n              +'?aid=3411&siclientid='+x;s.parentNode.insertBefore(j,s);\n          })();\n      });\n    </script>\n\n\n\n    <!-- Tags iOne -->\n    <script type=\"text/javascript\">\n      jQuery( document ).ready(function() {\n          (function(){\n              var Data = {}\n              ,i=Data,d=document,u=encodeURIComponent,x=z='',j=d.createElement('script'),\n              r=d.referrer,s=d.getElementsByTagName('script')[0];j.type='text/javascript';\n              j.async=!0;r&&r.split(/[/:?]/)[3]!=d.location.hostname&&(i.ref=r);for(y in i)\n              x+='&'+y+'='+u(i[y]);j.src='//br-ediglobo.netmng.com/'\n              +'?aid=3411&siclientid='+x;s.parentNode.insertBefore(j,s);\n          })();\n      });\n    </script>\n    <!-- END: Tags iOne -->\n\n\n\n\n\n    \n\n\n\n    \n        <!-- JS da BARRA DA GLOBOCOM com COMSCORE -->\n        <script type=\"text/javascript\">\n            var glb = this.glb || {};\n            glb.barra = {\n                exibeAssineJa: true,\n                exibeCentral: true,\n                iframe: false\n            };\n            (function () {\n                var s = document.createElement(\"script\");\n                s.type = \"text/javascript\";\n                s.async = true;\n                s.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\n                var ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0];\n                ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n            })();\n        </script>\n    \n\n\n\n<!-- P\u00e1gina gerada em 09/01/2019 15:59:09 -->\n\n\n\n</body>\n</html>\n"}