{"fileid": "epocanegocios.globo.com___Mundo_noticia_2018_05_confira-como-foram-manifestacoes-do-dia-do-trabalhado-no-brasil-e-no-mundo.html", "url": "https://epocanegocios.globo.com/Mundo/noticia/2018/05/confira-como-foram-manifestacoes-do-dia-do-trabalhado-no-brasil-e-no-mundo.html", "subject": "prisao-lula", "journal": "epoca", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html lang=\"pt-br\">\n\n<head>\n\n    <meta charset=\"UTF-8\">\n    <meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1.0, minimum-scale=1.0, maximum-scale=5.0\" />\n    <meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"ie=edge\" />\n    \n        \n    \n    <title>Confira como foram as manifesta\u00e7\u00f5es do Dia do Trabalho no Brasil e no mundo - \u00c9poca Neg\u00f3cios | Mundo</title>\n\n    \n    \n    <link rel=\"canonical\" href=\"https://epocanegocios.globo.com/Mundo/noticia/2018/05/confira-como-foram-manifestacoes-do-dia-do-trabalhado-no-brasil-e-no-mundo.html\" />\n    \n    <script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\": [{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com#organization\",\"name\":\"Epoca Negocios\",\"url\":\"https://epocanegocios.globo.com\",\"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/epocanegocios\",\"https://twitter.com/epocanegocios\",\"https://instagram.com/epocanegocios\",\"https://www.linkedin.com/showcase/epocanegocios/\"],\"logo\": {\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com#logo\",\"url\":\"https://epocanegocios.globo.com#logo\",\"caption\":\"\u00c9poca Neg\u00f3cios\"},\"image\":{\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com#website\",\"url\":\"https://epocanegocios.globo.com\",\"name\":\"\u00c9poca Neg\u00f3cios\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com#organization\"},\"potentialAction\":{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https://epocanegocios.globo.com/busca?q={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com/Mundo/noticia/2018/05/confira-como-foram-manifestacoes-do-dia-do-trabalhado-no-brasil-e-no-mundo.html#webpage\",\"url\":\"https://epocanegocios.globo.com/Mundo/noticia/2018/05/confira-como-foram-manifestacoes-do-dia-do-trabalhado-no-brasil-e-no-mundo.html\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"name\":\"Confira como foram as manifesta\u00e7\u00f5es do Dia do Trabalho no Brasil e no mundo\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com#website\"},\"datePublished\": \"2018-05-01T19:15:54.000Z\",\"description\":\"Veja as celebra\u00e7\u00f5es e protestos do 1\u00ba de Maio\"},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com/Mundo/noticia/2018/05/confira-como-foram-manifestacoes-do-dia-do-trabalhado-no-brasil-e-no-mundo.html#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com/Mundo/noticia/2018/05/confira-como-foram-manifestacoes-do-dia-do-trabalhado-no-brasil-e-no-mundo.html#webpage\"},\"author\": [{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"\u00c9poca NEG\u00d3CIOS com ag\u00eancias de not\u00edcias\"}],\"publisher\":{\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com#organization\"},\"headline\":\"Confira como foram as manifesta\u00e7\u00f5es do Dia do Trabalho no Brasil e no mundo\",\"datePublished\": \"2018-05-01T19:15:54.000Z\",\"mainEntityOfPage\":\"https://epocanegocios.globo.com/Mundo/noticia/2018/05/confira-como-foram-manifestacoes-do-dia-do-trabalhado-no-brasil-e-no-mundo.html#webpage\",\"image\":{\"@id\":\"https://epocanegocios.globo.com/Mundo/noticia/2018/05/confira-como-foram-manifestacoes-do-dia-do-trabalhado-no-brasil-e-no-mundo.html#featured-img\"},\"keywords\":\"Trabalho\",\"articleSection\":\"Mundo\",\"dateModified\": \"2018-05-01 16:36:16\"}]}</script>\n\n    <meta name=\"keywords\" content=\"Trabalho\" />\n    <meta name=\"description\" content=\"Veja as celebra\u00e7\u00f5es e protestos do 1\u00ba de Maio\"/>\n\t<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n    \n    <meta property=\"og:image\" content=\"https://s2.glbimg.com/1cE8k2cCsi1MF-TObrG6r1_U8oE=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2018/05/01/ato_forca_1.jpg\"/>\n    <meta name=\"twitter:image:src\" content=\"https://s2.glbimg.com/1cE8k2cCsi1MF-TObrG6r1_U8oE=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2018/05/01/ato_forca_1.jpg\">\n    \n\t<meta property=\"og:type\" content=\"article\"/>\n\t<meta property=\"og:site_name\" content=\"\u00c9poca Neg\u00f3cios\"/>\n\t<meta property=\"og:title\" content=\"Confira como foram as manifesta\u00e7\u00f5es do Dia do Trabalho no Brasil e no mundo\"/>\n\t<meta property=\"og:description\" content=\"Veja as celebra\u00e7\u00f5es e protestos do 1\u00ba de Maio\"/>\n    <meta property=\"og:url\" content=\"https://epocanegocios.globo.com/Mundo/noticia/2018/05/confira-como-foram-manifestacoes-do-dia-do-trabalhado-no-brasil-e-no-mundo.html\"/>\n\n    <meta name=\"title\" content=\"Confira como foram as manifesta\u00e7\u00f5es do Dia do Trabalho no Brasil e no mundo\"/>\n    <meta name=\"referrer\" content=\"unsafe-url\"/>\n\n    \n    <meta name=\"twitter:\u200bsite\" content=\"@epocanegocios\"/>\n    <meta name=\"google-site-verification\" content=\"S7puuBz9jSre7iI2lr8S6LLuYR753SO6N4oNE_uIPHM\"/>\n    <meta property=\"fb:pages\" content=\"158779925464\"/>\n    <meta property=\"fb:admins\" content=\"10152560240510465\"/>\n    \n\n    \n    \n    <!-- AMP -->\n    <link rel=\"amphtml\" href=\"https://epocanegocios.globo.com/amp/Mundo/noticia/2018/05/confira-como-foram-manifestacoes-do-dia-do-trabalhado-no-brasil-e-no-mundo.html\"/>\n    \n    \n    <!-- manifest.json -->\n    <link rel=\"manifest\" href=\"/assets/themes/epocanegocios/epocanegocios-manifest_5a1b7ae163.json\">\n    <link rel=\"icon\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/media/icon/epocanegocios-favicon_89c1f4542a.ico\">\n\n\n\n    \n    <meta name=\"google-play-app\" content=\"app-id=br.com.globomagazines\">\n    <meta name=\"apple-itunes-app\" content=\"app-id=943871531\">\n    \n\n    \n\n    <!-- Manifest fallback -->\n    <meta name=\"application-name\" content=\"\u00c9poca Neg\u00f3cios\">\n    <meta name=\"apple-mobile-web-app-title\" content=\"\u00c9poca Neg\u00f3cios\">\n    <meta name=\"theme-color\" content=\"#2d2d2d\">\n\n    <link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"180x180\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/media/icon/apple-touch-icon-180x180_310896cd79.png\">\n\n    <!-- PRELOAD (PRECONNECT) -->\n\n    <!-- TIQCDN (PRECONNECT) -->\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"//tags.tiqcdn.com/\">\n\n    <!-- SCRIPT SALESFORCE (PRECONNECT) -->\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://cdn.krxd.net/\">\n\n    <!-- TABOOLA (PRECONNECT) -->\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://cds.taboola.com/\">\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://cdn.taboola.com/\">\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://match.taboola.com/\">\n\n    <!-- RUBICON (PRECONNECT) -->\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://ads.rubiconproject.com/\">\n\n    <!-- SCRIPT PIANO (PRECONNECT) -->\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://experience.tinypass.com/\">\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/js/tiny.js\">\n\n    <!-- GOOGLE (PRECONNECT) -->\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://www.googletagservices.com/\">\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://googleads4.g.doubleclick.net/\">\n    <link rel=\"preconnect\" href=\"https://www.google-analytics.com/\">\n\n    \n    \n    <link rel=\"stylesheet\" href=\"https://s.glbimg.com/gl/ba/css/barra-globocom.min.css\" type=\"text/css\">\n    <script>\n    var glb = this.glb || {};\n    glb.barra = {\n        exibeAssineJa: false,\n        exibeCentral: false\n    };\n    (function() {\n        var s = document.createElement(\"script\");\n        s.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.charset = \"utf-8\";\n        s.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\n        var ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n    })();\n    </script>\n    \n    \n    <!-- app.css -->\n    <link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/style/epocanegocios-shell_9fc682e343.css\">\n    <link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/style/epocanegocios-responsive-shell_df4e2dd554.css\">\n    <!-- content.css -->\n    <link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/style/epocanegocios-content_d77755da11.css\">\n    <link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/style/epocanegocios-responsive-content_47b5f7bf3d.css\">\n\n    <!-- list.css -->\n    <link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/style/epocanegocios-list_69a8fd0131.css\">\n\n    \n\n    <noscript>\n        <link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/base/style/responsive/noscript_c29b12cb18.css\">\n    </noscript>\n\n<script>\n    var dataLayer = dataLayer || [],\n        date = (\"2018-05-01 16:15:54\".split(\" \")[0]).replace(/-/g, '');\n\n    dataLayer.push({\n        'idMateria': '/Mundo/noticia/2018/05/confira-como-foram-manifestacoes-do-dia-do-trabalhado-no-brasil-e-no-mundo.html',\n        'ambiente': 'responsivo',\n        'dataPublicacao': date,\n        'editoria': 'Mundo',\n        'editorias_secundarias': '|\u00c9poca Neg\u00f3cios/Brasil|',\n        'tipoConteudo': 'Materia'\n    });\n</script>\n\n\n\n\n\n\n    \n\n    \n    <!-- Facebook Pixel Code -->\n    <script>\n        !function(f,b,e,v,n,t,s)\n        {if(f.fbq)return;n=f.fbq=function(){n.callMethod?\n        n.callMethod.apply(n,arguments):n.queue.push(arguments)};\n        if(!f._fbq)f._fbq=n;n.push=n;n.loaded=!0;n.version='2.0';\n        n.queue=[];t=b.createElement(e);t.async=!0;\n        t.src=v;s=b.getElementsByTagName(e)[0];\n        s.parentNode.insertBefore(t,s)}(window,document,'script',\n        'https://connect.facebook.net/en_US/fbevents.js');\n\n        fbq('init', '646734559122867');\n        fbq('track', 'PageView');\n    </script>\n    <!-- End Facebook Pixel Code -->\n    \n\n    <script>\n        var tipoConteudoPiano = \"materia\";\n        var ambienteUtilizadoPiano = \"prd\";\n        var conteudoExclusivo = false;\n        var nomeProdutoPiano = \"epoca-negocios\";\n    </script>\n\n    <!-- adblock -->\n    \n        \n        <script src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/utils/tools.js\"></script>\n        \n    \n    <!-- /adblock -->\n\n    <script>\n        window.clientVars = {\"toast\":{\"enabled\":false,\"name\":\"\u00c9poca Neg\u00f3cios\",\"timeout\":10000,\"cookie\":\"_egepocanegocios_userVisits\"},\"menu\":{\"url\":\"/menu.json\"},\"recommendation\":{\"enabled\":\"0\",\"url\":\"/news-recommendation.json\"},\"newslist\":{\"url\":\"/newslist.json\"},\"stores\":{\"android\":\"https://play.google.com/store/apps/details?id=br.com.epocanegocios.android\",\"ios\":\"https://itunes.apple.com/br/app/revista-%C3%A9poca-neg%C3%B3cios/id419968176?mt=8\"},\"homeSection\":\"epoca-negocios\",\"exclusiveContent\":\"1\",\"newsletter\":\"1\",\"subscribe\":{\"magazine\":\"epocanegocios\",\"enabled\":\"1\",\"url\":\"https://assinaturaglobo.globo.com/epoca-negocios/vitrine/epoca-negocios/?campanha=sim&utm_source=siteepocanegocios&utm_medium=display&utm_campaign=eg_en_banner_news_190-3meses\"},\"globomaisUrl\":\"https://assinaturaglobo.globo.com/epoca-negocios/vitrine/epoca-negocios/?campanha=nao&utm_source=siteepocanegocios&utm_medium=display&utm_campaign=eg_en_banner_globomais_190-3meses\",\"mostRead\":{\"enabled\":\"1\"},\"pixelID\":\"646734559122867\",\"newrelic\":false,\"audima\":true,\"currentSection\":\"Mundo\",\"originalRequestID\":\"4fffd882-d7be-4df2-abdb-55d448cbf68d\"};\n        window.clientVars.menu = {'version': 'v2'}; //para n\u00e3o executar o menu na vers\u00e3o 1 do mob\n        window.clientVars.adv = {\n            lazyload: true,\n            fixedFullbanner: false,\n            adUnit: {\n                prefix: 'edepocanegocios'\n            }\n        };\n    </script>\n\n    <!-- UTAG - Script -->\n    <script>\n        var advEnv = 'prod';\n\n        var utag_data = {\n            DFP_Adunit: \"edepocanegocios/home\",\n            DFP_network_code: '32352161',\n            produto: \"Epoca Negocios\",\n            tipo_pagina: \"materia\",\n            id_conteudo: \"2382841\",\n            editoria: \"Mundo\",\n            especial_publicitario: \"false\",\n            pageLevelTargeting: { \"ognCluster\": [] }\n        }\n\n    </script>\n    <!-- utag script -->\n    <script id=\"adv-script\" src=\"//tags.tiqcdn.com/utag/globo/editora/prod/utag.js\"></script>\n    <!-- /UTAG - Script -->\n\n    <!-- Google Tag Manager -->\n    <script id='gtm-1'>\n        (function (w, d, s, l, i) {\nw[l] = w[l] || []; w[l].push(\n            { 'gtm.start': new Date().getTime(), event: 'gtm.js' }\n        ); var f = d.getElementsByTagName(s)[0],\n            j = d.createElement(s), dl = l != 'dataLayer' ? '&l=' + l : ''; j.async = true; j.src =\n                'https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id=' + i + dl; f.parentNode.insertBefore(j, f);\n        })(window, document, 'script', 'dataLayer', 'GTM-59HBP4P');\n    </script>\n    <!-- End Google Tag Manager -->\n\n    <!-- GTM -->\n    <script id='gtm-2' async src='https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js'></script>\n    <script id='gtm-3'>\n        var googletag = googletag || {};\n        googletag.cmd = googletag.cmd || [];\n    </script>\n    <!-- /GTM -->\n\n    \n\n\n    <!-- Cookie Banner -->\n    \n    <link href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" />\n    <script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.js\"></script>\n    \n    <!-- /Cookie Banner -->\n</head>\n\n<body id=\"content\">\n\n    <div class=\"paywall__site-container\">\n\n    <!-- paywall -->\n    \n        \n        <script id=\"piano-script\" src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/js/tiny.js\" async></script>\n        \n    \n    <!-- /paywall -->\n\n    \n    <!-- Facebook Pixel Code (noscript) -->\n    <noscript>\n        <img alt=\"\" height=\"1\" width=\"1\" src=\"https://www.facebook.com/tr?id=646734559122867&ev=PageView&noscript=1\"/>\n    </noscript>\n    <!-- End Facebook Pixel Code (noscript) -->\n    \n\n    <!-- Google Tag Manager (noscript) -->\n    <noscript id='gtm-noscript'>\n        <iframe src=\"https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-59HBP4P\" height=\"0\" width=\"0\" style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe>\n    </noscript>\n    <!-- End Google Tag Manager (noscript) -->\n    \n    <!-- start header block -->\n    <header id=\"site-header\">\n        <!-- start header workspace -->\n        <div>\n            <!-- start menu search block -->\n            <form id=\"frm-search\" action=\"/busca\" method=\"get\">\n                <fieldset>\n                    <legend>Busca</legend>\n                    <label for=\"txt-search\">Digite o termo da busca</label>\n                    <input type=\"text\" id=\"txt-search\" name=\"q\" placeholder=\"Digite sua busca\" aria-label=\"Buscar\" />\n                    <button id=\"btn-search\" type=\"submit\">Buscar</button>\n                    <button id=\"btn-search-close\" type=\"button\">Fechar</button>\n                </fieldset>\n            </form>\n            <!-- end menu search block -->\n            <button type=\"button\">\n                menu\n            </button>\n\n            \n            <h3 id=\"logo\">\n                <a href=\"/\">\u00c9poca Neg\u00f3cios</a>\n            </h3>\n            \n            \n            <nav id=\"menu-reduced\">\n                <ul>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://epocanegocios.revistadigital.globo.com/\" title=\"Revista Digital\" data-hover=\"Revista Digital\">Revista Digital</a>\n                    </li>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://www.edicaodomesneg.com/\" title=\"Destaques do m\u00eas\" data-hover=\"Destaques do m\u00eas\">Destaques do m\u00eas</a>\n                    </li>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Podcast/Negnews/\" title=\"Negnews\" data-hover=\"Negnews\">Negnews</a>\n                    </li>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/colunas/index.html\" title=\"Colunistas\" data-hover=\"Colunistas\">Colunistas</a>\n                    </li>\n                    \n                </ul>\n            </nav>\n            \n            \n                <a class=\"subscribe-button\" href=\"https://assinaturaglobo.globo.com/epoca-negocios/vitrine/epoca-negocios/?campanha=sim&amp;utm_source=siteepocanegocios&amp;utm_medium=botao&amp;utm_campaign=eg_en_botao_topo_190-3meses\" title=\"Assine\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Assine</a>\n            \n        </div>\n        <!-- end header workspace -->\n    </header>\n    <!-- end header block -->\n    \n\n    \n    <!-- start menu block -->\n    <section id=\"menu\">\n        <!-- start menu nav block -->\n        \n            <nav>\n        \n            <h6>Navega\u00e7\u00e3o</h6>\n            \n            <ul>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/\" title=\"Home\">Home</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.revistadigital.globo.com/\" title=\"Revista Digital\">Revista Digital</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://www.edicaodomesneg.com/\" title=\"Destaques do m\u00eas\">Destaques do m\u00eas</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Empresa/\" title=\"Empresas\">Empresas</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Podcast/Negnews/\" title=\"Negnews\">Negnews</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Startup/\" title=\"Startups\">Startups</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Sustentabilidade/\" title=\"Sustentabilidade\">Sustentabilidade</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Carreira/\" title=\"Futuro do Trabalho\">Futuro do Trabalho</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Dinheiro/\" title=\"Finan\u00e7as pessoais\">Finan\u00e7as pessoais</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Tecnologia/\" title=\"Tecnologia\">Tecnologia</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Caminhos-para-o-futuro/\" title=\"Caminhos para o Futuro\">Caminhos para o Futuro</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/colunas/index.html\" title=\"Colunistas\">Colunistas</a>\n                    \n                </li>\n                \n                <li>\n                    \n                        <a href=\"https://oglobo.globo.com/principios-editoriais/\" title=\"Princ\u00edpios Editoriais\">Princ\u00edpios Editoriais</a>\n                    \n                </li>\n                \n            </ul>\n            \n        </nav>\n        <!-- end menu nav block -->\n\n        <!-- start menu footer block -->\n        <footer>\n            <!-- start social links block -->\n            \n            <div class=\"social-network\">\n                <ul>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://www.facebook.com/epocanegocios\" title=\"facebook\" class=\"facebook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"facebook-footer-mobile\">facebook</a>\n                    </li>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://twitter.com/epocanegocios\" title=\"twitter\" class=\"twitter\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"twitter-footer-mobile\">twitter</a>\n                    </li>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://instagram.com/epocanegocios\" title=\"instagram\" class=\"instagram\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"instagram-footer-mobile\">instagram</a>\n                    </li>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://www.linkedin.com/showcase/epocanegocios/\" title=\"linkedin\" class=\"linkedin\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"linkedin-footer-mobile\">linkedin</a>\n                    </li>\n                    \n                </ul>\n            </div>\n            \n            <!-- end social links block -->\n\n            <!-- start action links block -->\n            <div class=\"action\">\n                <ul>\n                    \n                    <li>\n                        <a href=\"https://assinaturaglobo.globo.com/epoca-negocios/vitrine/epoca-negocios/?campanha=sim&amp;utm_source=siteepocanegocios&amp;utm_medium=botao&amp;utm_campaign=eg_en_botao_topo_190-3meses\" title=\"Assine a revista\" class=\"subscribe-magazine\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Assine a revista</a>\n                    </li>\n                    \n                </ul>\n            </div>\n            <!-- end action links block -->\n            <!-- start copyright block -->\n            <div class=\"copyright \">\n                <div>\n                    <h6>\n                    \n                        <a href=\"http://anuncie.globo.com/editora-globo\" title=\"Editora Globo\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Editora Globo</a>\n                    \n                    </h6>\n                    <small>\n                        <span>Copyright</span> &copy;\n                        <time datetime=\"2020-08-23\">2020</time>\n                    </small>\n                </div>\n            </div>\n            <!-- end copyright block -->\n        </footer>\n        <!-- end menu footer block -->\n\n    </section>\n    <!-- end menu block -->\n    \n\n    <!-- start main content block -->\n    \n<progress value=\"0\"></progress>\n        <main>\n            <!-- Load Facebook SDK for JavaScript -->\n            <div id=\"fb-root\"></div>\n            <script>(function(d, s, id) {\n                var js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0];\n                if (d.getElementById(id)) return;\n                js = d.createElement(s); js.id = id;\n                js.src = \"https://connect.facebook.net/en_US/sdk.js#xfbml=1&version=v2.6\";\n                fjs.parentNode.insertBefore(js, fjs);\n            }(document, 'script', 'facebook-jssdk'));</script>\n\n            <!-- start article block -->\n            <article>\n                <header class=\"\">\n\n                    <div class=\"container-adv\" id=\"container-fullbanner\">\n                        <div class=\"inner-adv\" id=\"pub-fullbanner-1\">\n                        </div>\n                        <a id=\"btn-fullbanner-close\">Fechar</a>\n                    </div>\n\n                    \n\n                    \n\n                    \n                        <!-- Sem imagem -->\n\n                        <div class=\"featured-text\">\n                            \n                                \n                                <h4>\n                                    <a>Mundo</a>\n                                </h4>\n                                \n                            \n\n                            \n                            <h1>Confira como foram as manifesta\u00e7\u00f5es do Dia do Trabalho no Brasil e no mundo</h1>\n                            \n\n                            \n                            <h2>Veja as celebra\u00e7\u00f5es e protestos do 1\u00ba de Maio</h2>\n                            \n\n                            <span class=\"reading-time\">7 min de leitura</span>\n                        </div>\n\n                    \n\n                    \n\n                    \n                        <!--Start Audima Widget Injection -->\n                        <div id=\"audimaWidget\"></div>\n                        <!--End Audima Widget Injection -->\n                    \n\n                    <!-- start share links block -->\n                    <nav class=\"social-share\">\n                        <ul>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" title=\"Compartilhar no Whatsapp\" class=\"whatsapp btn-wapp\" rel=\"noopener\" id=\"whatsapp-top\">WhatsApp</a>\n                            </li>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Facebook\" class=\"facebook btn-fbook\" rel=\"noopener\" id=\"facebook-top\">Facebook</a>\n                            </li>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Twitter\" class=\"twitter btn-twitter\" rel=\"noopener\" id=\"twitter-top\">Twitter</a>\n                            </li>\n                            \n<li>\n    <a target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Linkedin\" class=\"linkedin btn-ldin\" rel=\"noopener\"\n        id=\"linkedin-top\">Linkedin</a>\n</li>\n<li>\n    <a target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Pinterest\" class=\"pinterest btn-pint\" rel=\"noopener\"\n        id=\"pinterest-top\">Pinterest</a>\n</li>\n\n                            <li>\n                                <a href=\"/Mundo/noticia/2018/05/confira-como-foram-manifestacoes-do-dia-do-trabalhado-no-brasil-e-no-mundo.html\" title=\"Copiar Link\" class=\"copylink\" id=\"copiar-top\">Copiar Link</a>\n                            </li>\n                        </ul>\n                        <button type=\"button\" id=\"mais-redes-sociais-top\">+</button>\n                    </nav>\n                    <!-- end share links block -->\n\n                    <!-- start Author/Producer block -->\n                    <div class=\"authorship\">\n                        <ul>\n                            \n                            <li>\n                                <address id=\"article-author\">\u00c9poca NEG\u00d3CIOS com ag\u00eancias de not\u00edcias</address>\n                            </li>\n                            \n                            \n                            <li>\n                                <address>\u00c9poca NEG\u00d3CIOS com ag\u00eancias de not\u00edcias</address>\n                            </li>\n                            \n                        </ul>\n\n                        \n                        <time datetime=\"2018-05-01 16:15:54\">01 Mai 2018 - 16h15</time>\n                        \n\n                        \n                        <span class=\"last-modified\">Atualizado em <time datetime=\"2018-05-01 16:36:16\">01 Mai 2018 - 16h36</time></span>\n                        \n\n                    </div>\n                    <!-- end Author/Producer block -->\n                    \n                        <!--Start Audima banner -->\n                        <div id=\"pub-banner-audima\"></div>\n                        <!--End Audima banner -->\n                    \n                </header>\n                <!-- start article body -->\n\n                \n                <div class=\"protected-content\">\n\n                    <nav class=\"social-share social-share-content\">\n                        <ul>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" title=\"Compartilhar no Whatsapp\" class=\"whatsapp btn-wapp\" rel=\"noopener\" id=\"whatsapp-top-protected\">WhatsApp</a>\n                            </li>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Facebook\" class=\"facebook btn-fbook\" rel=\"noopener\" id=\"facebook-top-protected\">Facebook</a>\n                            </li>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Twitter\" class=\"twitter btn-twitter\" rel=\"noopener\" id=\"twitter-top-protected\">Twitter</a>\n                            </li>\n                            \n<li>\n    <a target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Linkedin\" class=\"linkedin btn-ldin\" rel=\"noopener\"\n        id=\"linkedin-top\">Linkedin</a>\n</li>\n<li>\n    <a target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Pinterest\" class=\"pinterest btn-pint\" rel=\"noopener\"\n        id=\"pinterest-top\">Pinterest</a>\n</li>\n\n                            <li>\n                                <a href=\"/Mundo/noticia/2018/05/confira-como-foram-manifestacoes-do-dia-do-trabalhado-no-brasil-e-no-mundo.html\" title=\"Copiar Link\" class=\"copylink\" id=\"copiar-top-protected\">Copiar Link</a>\n                            </li>\n                        </ul>\n                        <button type=\"button\" id=\"mais-redes-sociais-top-protected\">+</button>\n                    </nav>\n                    <div id=\"pub-materia-1\" class=\"adv adv-article tiny\" data-advertising=\"0\"></div><p>Nesta ter\u00e7a-feira (01/05), o Dia do Trabalho, diversos pa\u00edses ao redor do mundo t\u00eam celebra\u00e7\u00f5es e protestos. Confira:</p><h2>No Brasil</h2><p><strong>Em S\u00e3o Paulo, For\u00e7a Sindical pede gera\u00e7\u00e3o de empregos</strong><br/>O ato da For\u00e7a Sindical no 1\u00ba de Maio, na Pra\u00e7a Campo de Bagatele, na capital paulista, tem como pauta central a cria\u00e7\u00e3o de empregos. \u201cT\u00ednhamos uma expectativa de que este ano aumentariam os empregos, mas at\u00e9 agora nada. \u00c9 a nossa principal batalha\u201d, disse Paulo Pereira da Silva, conhecido como Paulinho da For\u00e7a, presidente da central e deputado federal pelo Solidariedade em S\u00e3o Paulo. Ele lembrou que no primeiro trimestre a taxa de desemprego aumentou para 13,1%, segundo dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edsticas (IBGE).</p><div id=\"pub-materia-2\" class=\"adv adv-article \" data-advertising=\"0\"></div><figure>\n            \n                <img width=\"620\" height=\"430\" title=\"Na capital paulista, o ato pelo 1\u00ba de Maio ocorreu na Pra\u00e7a Campo de Bagatele (Foto: Rovena Rosa/Ag\u00eancia Brasil)\" alt=\"Na capital paulista, o ato pelo 1\u00ba de Maio ocorreu na Pra\u00e7a Campo de Bagatele (Foto: Rovena Rosa/Ag\u00eancia Brasil)\" data-src=\"//s2.glbimg.com/wigEC1SQyVkUBeR51WryoYCAtbk=/620x430/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2018/05/01/ato_forca_1.jpg\" />\n            \n            <figcaption><p>Na capital paulista, o ato pelo 1\u00ba de Maio ocorreu na Pra\u00e7a Campo de Bagatele (Foto: Rovena Rosa/Ag\u00eancia Brasil)</p></figcaption>\n        </figure><p>Paulinho da For\u00e7a avalia que, entre as medidas necess\u00e1rias para recupera\u00e7\u00e3o do emprego, est\u00e1 o enfrentamento do mercado financeiro. Segundo ele, o mercado de trabalho n\u00e3o est\u00e1 reagindo \u00e0 queda dos juros.\u00a0\u201cA taxa b\u00e1sica de juros, a Selic, hoje \u00e9 uma das mais baixas da hist\u00f3ria e isso n\u00e3o significou emprego. N\u00f3s temos que enfrentar o sistema financeiro. N\u00e3o pode uma empresa pegar emprestado R$ 1 milh\u00e3o e ficar devendo R$ 1,6 milh\u00e3o. Um trabalhador comprar uma geladeira e ficar devendo o valor de duas. Precisamos enquadrar o sistema financeiro para voltar a ter emprego\u201d, defendeu.</p><p>Secret\u00e1rio-geral da For\u00e7a Sindical, Jo\u00e3o Carlos Gon\u00e7alves, o Juruna, pediu unidade das centrais sindicais na defini\u00e7\u00e3o de uma pauta que inclua a manuten\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o sobre o sal\u00e1rio m\u00ednimo, a preserva\u00e7\u00e3o dos direitos dos aposentados e pensionistas com a reforma da Previd\u00eancia e a revis\u00e3o da reforma trabalhista. \u201cNossa ideia \u00e9 que a reforma trabalhista seja rediscutida no Congresso Nacional. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, mas \u00e9 importante rever porque ela acabou retirando direitos e prejudicando at\u00e9 quem n\u00e3o nasceu, como ao permitir que mulheres gr\u00e1vidas possam trabalhar em lugares insalubres\u201d, explicou.</p><div id=\"pub-materia-3\" class=\"adv adv-article halfpage\" data-advertising=\"0\"></div><figure>\n            \n                <img width=\"620\" height=\"430\" title=\"Protesto do 1\u00ba de maio em Curitiba reuniu as principais centrais sindicais (Foto: Ricardo Stuckert/Fotos P\u00fablicas)\" alt=\"Protesto do 1\u00ba de maio em Curitiba reuniu as principais centrais sindicais (Foto: Ricardo Stuckert/Fotos P\u00fablicas)\" data-src=\"//s2.glbimg.com/jJb-KmrRUWhaD5rfqcgI2W872aA=/620x430/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2018/05/01/ricdest1.jpg\" />\n            \n            <figcaption><p>Protesto do 1\u00ba de maio em Curitiba reuniu as principais centrais sindicais (Foto: Ricardo Stuckert/Fotos P\u00fablicas)</p></figcaption>\n        </figure><p><strong>Em Curitiba, centrais sindicais se unem em ato para pedir liberdade de Lula</strong><br/>As sete maiores centrais sindicais do Brasil organizaram um protesto em Curitiba para pedir a liberdade do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, preso desde 7 de abril.\u00a0Centenas de sindicalistas e simpatizantes do ex-presidente come\u00e7aram a chegar na manh\u00e3 de hoje \u00e0 sede da Pol\u00edcia Federal de Curitiba, onde Lula cumpre uma pena de 12 anos e um m\u00eas de pris\u00e3o pelo caso do triplex do Guaruj\u00e1.</p><p>A Secretaria de Seguran\u00e7a do Paran\u00e1 refor\u00e7ou a seguran\u00e7a nos arredores da sede da Pol\u00edcia Federal. O governo do estado espera que 5 mil pessoas participem da manifesta\u00e7\u00e3o em defesa de Lula.</p><p>\"\u00c9 necess\u00e1rio garantir a liberdade de Lula, ele est\u00e1 preso injustamente e queremos que a Constitui\u00e7\u00e3o seja cumprida. Por isso estamos hoje em Curitiba, capital da resist\u00eancia e da solidariedade\", disse Carmen Foro, vice-presidente da Central \u00danica dos Trabalhadores (CUT), a maior organiza\u00e7\u00e3o sindical do pa\u00eds.\u00a0Para ela, a data \u00e9 \"hist\u00f3rica\" porque \u00e9 a primeira vez que as sete principais centrais sindicais do pa\u00eds se unem sob um mesmo lema, em um momento conjuntural de muita dificuldade no pa\u00eds.</p><p><strong>Protesto em Bras\u00edlia lembra Marielle e critica reforma trabalhista</strong><br/>Manifestantes se re\u00fanem na regi\u00e3o central de Bras\u00edlia em um ato pelo Dia do Trabalhador (1\u00ba de maio). O protesto, convocado pela Central \u00danica dos Trabalhadores (CUT), em conjunto com a Frente Brasil Popular e Povo Sem Medo, pede justi\u00e7a para a vereadora Marielle Franco, assassinada a tiros no Rio de Janeiro, e critica a pris\u00e3o do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, que est\u00e1 na carceragem da Pol\u00edcia Federal, em Curitiba, desde o dia 7 de abril.</p><div id=\"pub-materia-4\" class=\"adv adv-article \" data-advertising=\"0\"></div><p>\u201cO mote do 1\u00ba de Maio em todo o pa\u00eds \u00e9 Marielle Vive e Lula Livre porque s\u00e3o duas figuras que representam muito o retrocesso, a viol\u00eancia, o \u00f3dio e a persegui\u00e7\u00e3o que a gente vive no pa\u00eds\u201d, disse o secret\u00e1rio de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais da CUT, Ant\u00f4nio Lisboa.</p><p>Segundo Lisboa, o grupo tamb\u00e9m protesta contra as reformas trabalhista e da Previd\u00eancia e contra a Emenda Constitucional 95 que limita os gastos p\u00fablicos pelos pr\u00f3ximos 20 anos. \u201cOutro ponto [do ato] \u00e9 a defesa da democracia e dos direitos das minorias, dos povos ind\u00edgenas, negros, mulheres\u201d, disse o dirigente da CUT.</p><h2>No mundo</h2><figure>\n            \n                <img width=\"620\" height=\"430\" title=\"Manifestantes enfrentam a pol\u00edcia em uma manifesta\u00e7\u00e3o no Dia do Trabalhador em Paris (Foto: Yoan Valat/EFE)\" alt=\"Manifestantes enfrentam a pol\u00edcia em uma manifesta\u00e7\u00e3o no Dia do Trabalhador em Paris (Foto: Yoan Valat/EFE)\" data-src=\"//s2.glbimg.com/w_A1RZZaZchDreAWPGIxKMh1bzU=/620x430/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2018/05/01/636608021336816444w.jpg\" />\n            \n            <figcaption><p>Manifestantes enfrentam a pol\u00edcia em uma manifesta\u00e7\u00e3o no Dia do Trabalhador em Paris (Foto: Yoan Valat/EFE)</p></figcaption>\n        </figure><p><strong>Na Fran\u00e7a, atos violentos marcam manifesta\u00e7\u00e3o do Primeiro de Maio em Paris</strong><br/>Grupos de radicais entraram em confronto nesta ter\u00e7a-feira com a Pol\u00edcia de Paris no centro da cidade durante uma manifesta\u00e7\u00e3o pelo Dia do Trabalho convocada pela Confedera\u00e7\u00e3o-Geral do Trabalho (CGT) e que terminou com 200 presos.\u00a0O governo tinha refor\u00e7ado a seguran\u00e7a, colocando 1.500 agentes e militares ao longo do trajeto previsto pela manifesta\u00e7\u00e3o, que foi levemente alterado pelos dist\u00farbios.</p><p>Pouco depois do in\u00edcio do protesto, por volta das 16h (13h em Bras\u00edlia), a Pol\u00edcia de Paris divulgou no Twitter que tinha detectado cerca de 1.200 indiv\u00edduos mascarados e encapuzados perto da Ponte de Austerlitz, na metade do percurso.\u00a0Os \"black blocs\" lan\u00e7aram foguetes contra os agentes, que responderam com bombas de g\u00e1s lacrimog\u00eaneo e canh\u00f5es de \u00e1gua.</p><div id=\"pub-materia-5\" class=\"adv adv-article \" data-advertising=\"0\"></div><p>O ministro do Interior da Fran\u00e7a, G\u00e9rard Collomb, foi firme em condenar a viol\u00eancia e o vandalismo. Pelo Twitter, o ministro afirmou que todos os recursos foram disponibilizados para p\u00f4r fim aos graves dist\u00farbios na ordem p\u00fablica e prender os autores.\u00a0O governador regional da Pol\u00edcia de Paris, Michel Delpuech, afirmou que cerca de 34,5 mil pessoas participaram da manifesta\u00e7\u00e3o, sendo 14,5 mil delas classificadas como \"radicais\". Entre os extremistas, segundo as autoridades, havia 1.200 \"black blocs\".</p><p><strong>Na R\u00fassia, protesto pelo Dia do Trabalho re\u00fane milhares em Moscou</strong><br/>Mais de 100 mil pessoas foram nesta ter\u00e7a-feira \u00e0 Pra\u00e7a Vermelha de Moscou em um protesto convocado pelos principais sindicatos da R\u00fassia.\u00a0\"As pessoas querem paz, um sal\u00e1rio digno. Apoio suas esperan\u00e7as e suas demandas, farei tudo o poss\u00edvel para que os moscovitas vivam melhor\", disse o prefeito de Moscou, Sergei Sobianin, no ato.</p><p>Participaram do evento funcion\u00e1rios dos setores de educa\u00e7\u00e3o, defesa, com\u00e9rcio, constru\u00e7\u00e3o civil, ind\u00fastria, constru\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de deputados e membros do partido liderado pelo presidente do pa\u00eds, Vladimir Putin, o R\u00fassia Unida.</p><p>O Partido Comunista organizou uma manifesta\u00e7\u00e3o e um com\u00edcio na Pra\u00e7a do Teatro, tradicional encontro da legenda, junto ao monumento em homenagem a Karl Marx.\u00a0Segundo os organizadores, apenas poucas milhares de pessoas participaram da manifesta\u00e7\u00e3o. O l\u00edder do Partido Comunista, Gennady Ziuganov, n\u00e3o esteve presente no ato.</p><div id=\"pub-materia-6\" class=\"adv adv-article \" data-advertising=\"0\"></div><p>Recentemente, o presidente da R\u00fassia, Vladimir Putin, admitiu ser inaceit\u00e1vel que trabalhadores com sal\u00e1rio fixo vivam na mis\u00e9ria.\u00a0A economia do pa\u00eds saiu da recess\u00e3o, mas, devido \u00e0s san\u00e7\u00f5es ocidentais e aos baixos pre\u00e7os do petr\u00f3leo, a previs\u00e3o \u00e9 que o Produto Interno Bruto (PIB) do pa\u00eds cres\u00e7a 2% neste ano.</p><figure>\n            \n                <img width=\"620\" height=\"430\" title=\"Trabalhadores turcos marcham em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 pra\u00e7a Taksim, em Istambul (Foto: CEM TURKEL/EFE)\" alt=\"Trabalhadores turcos marcham em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 pra\u00e7a Taksim, em Istambul (Foto: CEM TURKEL/EFE)\" data-src=\"//s2.glbimg.com/4rM9mEZg7oT8l4gGhK0rQ7W4Q30=/620x430/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2018/05/01/636607869498095057w.jpg\" />\n            \n            <figcaption><p>Trabalhadores turcos marcham em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 pra\u00e7a Taksim, em Istambul (Foto: CEM TURKEL/EFE)</p></figcaption>\n        </figure><p><strong>Na Turquia, pol\u00edcia prende 77 pessoas em atos</strong><br/>A pol\u00edcia da Turquia prendeu nesta ter\u00e7a-feira 77 pessoas em Istambul durante as mobiliza\u00e7\u00f5es pelo Dia Internacional dos Trabalhadores, informou a imprensa local.\u00a0A maior parte das pris\u00f5es ocorreu em bairros do centro da cidade quando os manifestantes tentavam chegar \u00e0 Pra\u00e7a Taksim, fechada pelo governo hoje. A pol\u00edcia colocou mais de 25 mil agentes nas ruas de Istambul para conter protestos, informou a emissora \"CNN T\u00fcrk\".</p><p>Segundo um relat\u00f3rio produzido pelo Partido Republicano do Povo (CHP), de oposi\u00e7\u00e3o ao governo do presidente Recep Tayyip Erdogan, mais de 17 mil pessoas morreram em acidentes de trabalho na Turquia entre 2003 e 2017. No per\u00edodo, 1,7 milh\u00e3o de trabalhadores sofreram algum tipo de acidente de trabalho.</p><p>Sindicatos e grupos de jornalistas tamb\u00e9m protestaram contra o estado de emerg\u00eancia, vigente na Turquia desde o fracassado golpe de Estado de julho de 2016.\u00a0Sob o estado de exce\u00e7\u00e3o, que \u00e9 renovado a cada tr\u00eas meses, o governo da Turquia demitiu 107 mil funcion\u00e1rios p\u00fablicos, proibiu manifesta\u00e7\u00f5es e limitou a liberdade de associa\u00e7\u00e3o.</p><div id=\"pub-materia-7\" class=\"adv adv-article \" data-advertising=\"0\"></div><figure>\n            \n                <img width=\"620\" height=\"430\" title=\"Milhares de pessoas se reuniram em frente ao Port\u00e3o de Brandeburgo, em Berlim, para celebrar o Dia do Trabalhador (Foto: ALEXANDER BECHER/EFE)\" alt=\"Milhares de pessoas se reuniram em frente ao Port\u00e3o de Brandeburgo, em Berlim, para celebrar o Dia do Trabalhador (Foto: ALEXANDER BECHER/EFE)\" data-src=\"//s2.glbimg.com/CVFeTjjL3LmjCmZt2szEFX8Xars=/620x430/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2018/05/01/636607804416675371w.jpg\" />\n            \n            <figcaption><p>Milhares de pessoas se reuniram em frente ao Port\u00e3o de Brandeburgo, em Berlim, para celebrar o Dia do Trabalhador (Foto: ALEXANDER BECHER/EFE)</p></figcaption>\n        </figure><p><strong>Na Alemanha, sindicatos pedem que Governo cumpra promessas de melhoria trabalhista</strong><br/>A Confedera\u00e7\u00e3o dos Sindicatos Alem\u00e3es (DGB) exigiu nesta ter\u00e7a-feira que o governo implemente com rapidez e em sua totalidade as melhorias trabalhistas prometidas no acordo de coaliz\u00e3o e ressaltou que no caminho para o pleno emprego \u00e9 indispens\u00e1vel garantir condi\u00e7\u00f5es de trabalho digna para todos.\u00a0O presidente da DGB, Reiner Hoffmann, ressaltou que o pleno emprego \u00e9 h\u00e1 anos um alvo da DGB, mas disse que \"n\u00e3o \u00e9 para as pessoas realizarem qualquer trabalho, mas sim que tenham uma ocupa\u00e7\u00e3o com condi\u00e7\u00f5es trabalhistas decentes e seguras\".</p><p>Os planos do governo para facilitar a passagem da m\u00e9dia \u00e0 jornada completa, para garantir uma contribui\u00e7\u00e3o aos seguros de sa\u00fade p\u00fablicos a partes iguais entre empregado e empregador, para estabilizar as pens\u00f5es e para melhorar e uniformizar os sal\u00e1rios dos cuidadores profissionais devem \"ser implementados na sua totalidade e ponto por ponto\", afirmou.\u00a0Um total de 340 mil pessoas participaram dos quase 500 com\u00edcios e manifesta\u00e7\u00f5es convocadas pelo DGB em toda Alemanha, sob o lema \"Solidariedade, Diversidade e Justi\u00e7a\".</p><figure>\n            \n                <img width=\"900\" height=\"400\" title=\"Em Havana, milhares de pessoas participaram do desfile pelo Dia do Trabalho (Foto: Leysi Rubio/ Cubadebate/Fotos P\u00fablicas)\" alt=\"Em Havana, milhares de pessoas participaram do desfile pelo Dia do Trabalho (Foto: Leysi Rubio/ Cubadebate/Fotos P\u00fablicas)\" data-src=\"//s2.glbimg.com/iiksm88dDujXVTjFSEvIv-Zzf58=/900x400/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2018/05/01/1maiocuba6.jpg\" />\n            \n            <figcaption><p>Em Havana, milhares de pessoas participaram do desfile pelo Dia do Trabalho (Foto: Leysi Rubio/ Cubadebate/Fotos P\u00fablicas)</p></figcaption>\n        </figure><p><strong>Em Cuba, D\u00edaz-Canel e Ra\u00fal Castro lideram desfile em Havana</strong><br/>O rec\u00e9m-empossado presidente de Cuba, Miguel D\u00edaz-Canel, e seu antecessor, Ra\u00fal Castro, comandam nesta ter\u00e7a-feira, na c\u00e9lebre Pra\u00e7a da Revolu\u00e7\u00e3o de Havana, um desfile pelo Dia do Trabalho, com participa\u00e7\u00e3o de milhares de pessoas.</p><div id=\"pub-materia-8\" class=\"adv adv-article \" data-advertising=\"0\"></div><p>Antes do in\u00edcio do desfile, como \u00e9 tradi\u00e7\u00e3o, o secret\u00e1rio-geral da Central de Trabalhadores de Cuba (CTC), Ulises Guilarte, fez um discurso. O sindicalista definiu o ato como uma \"nova demonstra\u00e7\u00e3o\" de apoio \u00e0 Revolu\u00e7\u00e3o e aos seus l\u00edderes.\u00a0Guilarte ressaltou o apoio dos trabalhadores \u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o do modelo econ\u00f4mico e social de Cuba, medidas promovidas ao longo do governo de Ra\u00fal Castro.</p><p>Ao contr\u00e1rio de Fidel, que costumava fazer longos discursos no evento, Ra\u00fal preferiu ceder o protagonismo aos l\u00edderes sindicais do pa\u00eds. D\u00edaz-Canel manteve a decis\u00e3o no seu primeiro Dia do Trabalho como presidente.</p>\n\n                    \n                    \n                    \n                </div>\n                \n\n                <!-- start footer article block -->\n                <footer>\n\n\t\t\t\t\t<!-- start pub-lab block -->\n                    \n\t\t\t\t\t<!-- end pub-lab block -->\n\n                    <!-- start share links block -->\n                    <nav class=\"social-share\">\n                        <ul>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" title=\"Compartilhar no Whatsapp\" class=\"whatsapp btn-wapp\" rel=\"noopener\" id=\"whatsapp-bottom\">WhatsApp</a>\n                            </li>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Facebook\" class=\"facebook btn-fbook\" rel=\"noopener\" id=\"facebook-bottom\">Facebook</a>\n                            </li>\n                            <li>\n                                <a href=\"javascript:void(0)\" target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Twitter\" class=\"twitter btn-twitter\" rel=\"noopener\" id=\"twitter-bottom\">Twitter</a>\n                            </li>\n                            \n<li>\n    <a target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Linkedin\" class=\"linkedin btn-ldin\" rel=\"noopener\"\n        id=\"linkedin-top\">Linkedin</a>\n</li>\n<li>\n    <a target=\"_blank\" title=\"Compartilhar no Pinterest\" class=\"pinterest btn-pint\" rel=\"noopener\"\n        id=\"pinterest-top\">Pinterest</a>\n</li>\n\n                            <li>\n                                <a href=\"/Mundo/noticia/2018/05/confira-como-foram-manifestacoes-do-dia-do-trabalhado-no-brasil-e-no-mundo.html\" title=\"Copiar Link\" class=\"copylink\" id=\"copiar-bottom\">Copiar Link</a>\n                            </li>\n                        </ul>\n                        <button type=\"button\" id=\"mais-redes-sociais-bottom\">+</button>\n                    </nav>\n                    <!-- end share links block -->\n\n                    <!-- start Author/Producer block -->\n                    <div class=\"authorship\">\n                        \n                        <time datetime=\"2018-05-01 16:15:54\">01 Mai 2018 - 16h15</time>\n                        \n\n                        \n                        <span>Atualizado em <time datetime=\"2018-05-01 16:36:16\">01 Mai 2018 - 16h36</time></span>\n                                         </div>\n                    <!-- end Author/Producer block -->\n\n                </footer>\n                <!-- end footer article block -->\n            </article>\n            <!-- end card block -->\n\n            <!-- start pos-content block -->\n            <section id=\"pos-content\">\n                <div id=\"sponsored-content\"></div>\n                <div id=\"most-read\"></div>\n            </section>\n            <!-- end pos-content block -->\n\n            <!-- start advertising and others block -->\n            <section>\n                \n\n                \n                <!-- permanent advertising -->\n                <div id=\"pub-retangulo-0\" class=\"adv\" data-advertising=\"0\"></div>\n                <!-- /permanent advertising -->\n\n                <!-- subscribe and newsletter -->\n                <div id=\"subscribe-newsletter\"></div>\n                <!-- /subscribe and newsletter -->\n                \n\n                <!-- start related article block -->\n                <aside id=\"read-more\">\n                    <h4 class=\"section-title\">\u00daltimas not\u00edcias</h4>\n                    <ul id=\"newslist\"></ul>\n                    <footer></footer>\n                </aside>\n                <!-- end related article block  -->\n            </section>\n            <!-- end advertising and others block -->\n\n            <!-- Script para embeds do twitter -->\n            <script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script>\n\n            <!-- Script para embeds do pinterest -->\n            <script async defer src=\"//assets.pinterest.com/js/pinit.js\"></script>\n\n        </main>\n\n    <!-- end main content block -->\n\n    \n\n    \n\n    \n\t<div id=\"pub-shopping\"></div>\n\n\n    \n    <!-- pub vitrine -->\n    <div id=\"pub-vitrine\"></div>\n    <!-- /pub vitrine -->\n    \n\n    <!-- start footer block -->\n    <footer>\n        <div class=\"footer-container\">\n            <!-- Section primary -->\n\n            <section class=\"footer-primary\">\n                <!-- Logo Footer -->\n\n                <div class=\"footer-logo\">\n                     <h5>\n                        <a href=\"/\" title=\"\u00c9poca Neg\u00f3cios\">\u00c9poca Neg\u00f3cios</a>\n                    </h5>\n                </div>\n\n                <!-- Social -->\n\n                \n                <div class=\"social-network\">\n                    <ul>\n                        \n                        <li>\n                            <a href=\"https://www.facebook.com/epocanegocios\" title=\"facebook\" class=\"facebook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"facebook-footer\">facebook</a>\n                        </li>\n                        \n                        <li>\n                            <a href=\"https://twitter.com/epocanegocios\" title=\"twitter\" class=\"twitter\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"twitter-footer\">twitter</a>\n                        </li>\n                        \n                        <li>\n                            <a href=\"https://instagram.com/epocanegocios\" title=\"instagram\" class=\"instagram\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"instagram-footer\">instagram</a>\n                        </li>\n                        \n                        <li>\n                            <a href=\"https://www.linkedin.com/showcase/epocanegocios/\" title=\"linkedin\" class=\"linkedin\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" id=\"linkedin-footer\">linkedin</a>\n                        </li>\n                        \n                    </ul>\n                </div>\n                \n\n                <!-- Subscribe -->\n\n                <div class=\"subscribe\">\n                    \n                        <a href=\"https://assinaturaglobo.globo.com/epoca-negocios/vitrine/epoca-negocios/?campanha=sim&amp;utm_source=siteepocanegocios&amp;utm_medium=botao&amp;utm_campaign=eg_en_botao_rodape_190-3meses\" title=\"Assine a revista\" class=\"subscribe-magazine\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Assine a revista</a>\n                    \n                </div>\n\n                <!-- Institutional Menu -->\n\n                \n                    <nav id=\"menu-institutional\">\n                        <ul>\n                            \n                            <li>\n                                <a href=\"http://www.publicidadeeditoraglobo.com.br/epocanegocios\" title=\"Anuncie\" rel=\"noopener\">Anuncie</a>\n                            </li>\n                            \n                            <li>\n                                <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/#newsletter-anchor\" title=\"Cadastre-se\" rel=\"noopener\">Cadastre-se</a>\n                            </li>\n                            \n                            <li>\n                                <a href=\"https://assinaturaglobo.globo.com/epoca-negocios/vitrine/epoca-negocios/?campanha=sim&amp;utm_source=siteepocanegocios&amp;utm_medium=botao&amp;utm_campaign=eg_en_botao_rodape_190-3meses\" title=\"Assine\" rel=\"noopener\">Assine</a>\n                            </li>\n                            \n                            <li>\n                                <a href=\"https://epocanegocios.globo.com/Inspiracao/Empresa/noticia/2012/03/expediente.html\" title=\"Expediente\" rel=\"noopener\">Expediente</a>\n                            </li>\n                            \n                            <li>\n                                <a href=\"https://www.globo.com/privacidade.html\" title=\"Pol\u00edtica de privacidade\" rel=\"noopener\">Pol\u00edtica de privacidade</a>\n                            </li>\n                            \n                            <li>\n                                <a href=\"https://oglobo.globo.com/principios-editoriais/\" title=\"Princ\u00edpios editoriais\" rel=\"noopener\">Princ\u00edpios editoriais</a>\n                            </li>\n                            \n                            <li>\n                                <a href=\"https://www.assineglobo.com.br/central-do-assinante/home\" title=\"SAC\" rel=\"noopener\">SAC</a>\n                            </li>\n                            \n                        </ul>\n                    </nav>\n                \n\n                 \n\n            </section>\n\n            <!-- Section secondary -->\n            <section class=\"footer-secondary\">\n\n                \n\n                <!-- Menu Footer Secondary -->\n\n                 \n\n            </section>\n        </div>\n\n        <!-- start copyright block -->\n        <div class=\"copyright \">\n            <div>\n                <h6>\n                \n                    <a href=\"http://anuncie.globo.com/editora-globo\" title=\"Editora Globo\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Editora Globo</a>\n                \n                </h6>\n                <small>\n                    <span>Copyright</span> &copy;\n                    <time datetime=\"2020-08-23\">2020</time>\n                </small>\n            </div>\n        </div>\n        <!-- end copyright block -->\n\n        <!-- start globo block -->\n        <div class=\"globo\">\n            <div>\n                <h6>\n                    <a href=\"http://www.globo.com\" title=\"Globo.com\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Globo.com</a>\n                </h6>\n\n                <h6>\n                    <a href=\"#\" title=\"Globo Entretenimento\" rel=\"noopener\">Globo Not\u00edcias</a>\n                </h6>\n            </div>\n        </div>\n        <!-- end globo block -->\n\n    </footer>\n    <!-- end footer block -->\n\n    \n    <div id=\"pub-floating\"></div>\n    \n\n    <script>\n        function turnIntoArchorLink(value, index, array){\n            // Validate if it is an anchor\n            if (/#\\/*./.test(value.href)){\n                let anchorId = '#' + value.href.split('#')[1]\n\n                // Change onClick attribute\n                value.onclick = () => {\n                    document.querySelector('body').classList.toggle('menu-open')\n                    document.querySelector(anchorId).scrollIntoView({\n                        behavior: 'smooth'\n                    });\n                }\n            }\n        }\n\n        let linksMenu = document.querySelector('#menu > nav > ul').getElementsByTagName('a')\n        linksMenu = Array.from(linksMenu)\n        linksMenu.forEach(turnIntoArchorLink);\n    </script>\n\n    \n    <script>\n        window.clientVars.listParams = {\n            limit: [4, 10],\n            section: clientVars.currentSection,\n            container: '#newslist',\n            url: clientVars.newslist.url,\n            imagePlaceholder: 'https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/media/placeholder-epocanegocios_1e684595a1.png',\n            rules: {\n                type: 'readmore',\n                start: -3,\n                interval: 5,\n            }\n        };\n        var hasRecommendedContent = Boolean(parseInt(window.clientVars.recommendation.enabled));\n        var pageTemplate = 'article';\n    </script>\n\n    \n    <script>\n         // All newsletter that can be multiple selection must put here\n        const newsletterMultipleRegister = {\n            'marie-claire': clientVars.newsletter,\n            'pegn': clientVars.newsletter,\n        };\n\n        const isNewsletterRegisterMultipleEnabled = Boolean(parseInt(newsletterMultipleRegister[clientVars.homeSection]));\n        const isNewsletterRegisterEnabled = typeof clientVars.newsletterRegister !== 'undefined';\n        const isNewsletterDefaultEnabled = typeof clientVars.newsletter != 'undefined' && clientVars.newsletter != 0;\n        const isSubscribeEnabled = typeof clientVars.subscribe.enabled !== 'undefined';\n        const isSubscribeMagazineGalileu = clientVars.subscribe.name === 'Galileu';\n\n        // Subscribe\n        if (isSubscribeEnabled) {\n            document.addEventListener('subscribeReady', function () {\n                const subscribe = new Subscribe(clientVars.subscribe.url);\n\n                const container = document.getElementById('subscribe-newsletter');\n                if (!container) return;\n\n                if (\n                    isNewsletterRegisterEnabled &&\n                    !isNewsletterRegisterMultipleEnabled\n                ) {\n                    var containerNewsletter = document.querySelector('.newsletter-register');\n                } else if(\n                    isNewsletterRegisterEnabled &&\n                    isNewsletterRegisterMultipleEnabled\n                ) {\n                    var containerNewsletter = document.querySelector('.newsletter-register-multiple');\n                } else {\n                    var containerNewsletter = document.getElementById('newsletter-subscription');\n                }\n                const content = subscribe.print();\n\n                // insert always as first child\n                container.insertBefore(content, container.firstChild);\n\n                container.classList.add('subscribe');\n            });\n        }\n\n        // Here we put a newsletterMultipleRegister that can be use by any magazine\n        if (\n            isNewsletterRegisterEnabled &&\n            isNewsletterRegisterMultipleEnabled\n        ) {\n            document.addEventListener('newsletterRegisterMultipleReady', function() {\n                const container = document.getElementById('subscribe-newsletter');\n\n                if (!container) return;\n\n                const newsletterRegisterMultiple = new NewsletterRegisterMultiple(clientVars.homeSection);\n                newsletterRegisterMultiple.init(container);\n            });\n\n        }\n\n        // NewslettersRegister\n        if (\n            isNewsletterRegisterEnabled &&\n            !isNewsletterRegisterMultipleEnabled\n        ) {\n            document.addEventListener('newsletterRegisterReady', function() {\n                const container = document.getElementById('subscribe-newsletter');\n\n                if (!container) return;\n\n                const newsletterRegister = new NewsletterRegister();\n                newsletterRegister.init(container);\n            });\n        }\n    </script>\n    \n\n    <script>\n        if (typeof clientVars.mostRead.enabled != 'undefined') {\n            let articleContent = document.querySelector('.protected-content');\n            document.addEventListener('mostReadReady', () => {\n                let mostRead = new MostRead();\n                mostRead.request().then(() => {\n                    let container = document.getElementById('most-read');\n                    container.innerHTML = mostRead.print();\n                    mostRead.update(articleContent);\n                });\n            });\n        }\n\n        // Newsletter\n        if (\n            isNewsletterDefaultEnabled &&\n            !isNewsletterRegisterMultipleEnabled\n        ) {\n            document.addEventListener('newsletterReady', function() {\n                let newsletter = new Newsletter(clientVars.toast.name);\n                let container = document.querySelector('#subscribe-newsletter');\n\n                container.innerHTML += newsletter.print();\n                newsletter.bind();\n                container.classList.add('newsletter');\n            });\n        }\n    </script>\n\n    <script>\n        if (typeof clientVars.globomais != 'undefined') {\n            document.addEventListener('globomaisReady', function() {\n                let globomais = new Globomais();\n                let container = document.createElement('div');\n\n                let pcontainer = document.querySelector('main > article > header');\n                let target = pcontainer.nextSibling || null;\n\n                if (target) {\n                    pcontainer.parentNode.insertBefore(container, target);\n                } else {\n                    pcontainer.parentNode.appendChild(container);\n                }\n                container.innerHTML = globomais.print();\n            });\n        }\n    </script>\n\n    \n        <!--Start Audima Widget Injection -->\n        <script src=\"https://audio10.audima.co/audima-widget.js\"></script>\n        <!--End Audima Widget Injection -->\n        <!--Start script Audima banner -->\n        <script type=\"text/javascript\">\n            window.onload = function () {\n                http = function () {\n                    try {\n                        return new XMLHttpRequest();\n                    } catch (error) {\n                        console.log(error)\n                    }\n                    try {\n                        return new ActiveXObject(\"Msxml2.XMLHTTP\");\n                    } catch (error) {\n                        console.log(error)\n                    }\n                    try {\n                        return new ActiveXObject(\"Microsoft.XMLHTTP\");\n                    } catch (error) {\n                        console.log(error)\n                    }\n                    throw new Error(\"Could not create HTTP request object.\");\n                };\n                placement = document.getElementById('pub-banner-audima');\n                placement.innerHTML = '';\n                frame = document.createElement('iframe');\n                frame.border = 0;\n                frame.frameBorder = 0;\n                frame.width = 320;\n                frame.height = 50;\n                placement.appendChild(frame);\n                request = http();\n                request.open(\"GET\", \"https://audima.co/dfp_frame_globo.txt\", true);\n                request.send(null);\n                request.onreadystatechange = function () {\n                    if (request.readyState == 4) {\n                        frame.contentWindow.document.open(\"text/html\");\n                        frame.contentWindow.document.write(request.responseText);\n                        frame.contentWindow.document.close();\n                    }\n                };\n            };\n        </script>\n        <!--End script Audima banner -->\n    \n    <script src=\"https://cdn.onesignal.com/sdks/OneSignalSDK.js\"></script>\n    <script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/themes/epocanegocios/script/epocanegocios.bundle-min_9a25b5fda9.js\"></script>\n\n\n    \n        <!-- service worker -->\n        <script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/base/script/sw-script_63490e2d5d.js\" defer></script>\n\n        <!-- scripts for developement -->\n        <script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_6fe2c04fd96b44a3802fd18cbc408596/assets/base/script/bundle-min_4bb2bd8e7e.js\" defer></script>\n    \n\n    \n\n    \n\n\n    <script async defer src=\"//www.instagram.com/embed.js\"></script>\n\n    <script>\n\n        // var timer = null;\n        var values = [];\n\n        function getHeightMinValue(element){\n            return element.getBoundingClientRect().height;\n        };\n\n        function charStrip() {\n\n            var cbox = document.querySelector('#article-author');\n\n            if(cbox == null) return '';\n\n            var lnkReadMore = '<a href=\"#\" class=\"lnk-read-more\"><span>...</span> Ver mais</a>';\n            var maxHeight = 20;\n            var smallestElementHeight = 0;\n            var existReadMore = cbox.querySelector(\".lnk-read-more\");\n\n            // clearInterval(timer);\n            if(values.length < 3) {\n                // timer = setInterval(function() {\n                //     values.push(getHeightMinValue(cbox));\n                //     charStrip();\n                // }, 1);\n                values.push(getHeightMinValue(cbox));\n                charStrip();\n            } else {\n                smallestElementHeight =  Math.min.apply(null, values);\n                if (smallestElementHeight >= maxHeight && !existReadMore) {\n                    cbox.setAttribute('data-text', cbox.innerHTML);\n                    cbox.classList.add('cropped');\n                    cbox.innerHTML += lnkReadMore;\n\n                    cbox.querySelector('.lnk-read-more').addEventListener(\n                        'click', function(event) {\n                            event.preventDefault();\n                            cbox.classList.remove('cropped');\n                            var txt = cbox.getAttribute('data-text');\n                            cbox.innerHTML = txt;\n                        }\n                    );\n                }\n            }\n        }\n\n        // function checkVisibility(){\n        //     return document.visibilityState == 'visible' ;\n        // }\n\n        // document.addEventListener(\"visibilitychange\", function() {\n        //     charStrip();\n        // });\n\n        // document.fonts.ready.then(function() {\n        //     var timer = null;\n        //     if(checkVisibility()){\n        //         charStrip();\n        //     }\n        // });\n\n        charStrip();\n\n    </script>\n\n\n\n     \n    <!-- GTM CONFIG -->\n    <!-- /GTM CONFIG -->\n\n    \n\n    <!-- start Handtalk Script -->\n    \n    <!-- end Handtalk Script -->\n\n    </div>\n\n    <!-- Cookie banner -->\n    \n    <style>\n        @media only screen and (min-width:660px) {\n            #cookie-banner-lgpd.cookie-banner-lgpd-animated.cookie-banner-lgpd-visible {\n                margin-bottom: 50px;\n            }\n        }\n    </style>\n    <script>\n        function isMobile() {\n            const width = window.innerWidth > 0 ? window.innerWidth : screen.width\n            return width <= 660\n        }\n        const mutationObserver = new MutationObserver(entries => {\n            const cookieBannerElement = document.querySelector(\".cookie-banner-lgpd-visible.cookie-banner-lgpd-animated\");\n            const adDiv = document.querySelector(\"#container-fullbanner\");\n            if (cookieBannerElement) {\n                cookieBannerElement.style.marginBottom = `${adDiv.clientHeight + 8}px`;\n            }\n        });\n        if (isMobile()) {\n            mutationObserver.observe(document.querySelector(\"#container-fullbanner\"), {\n                childList: true,\n                subtree: true,\n                attributes: true,\n                characterData: true\n            });\n        }\n        try {\n            const cookieBanner = new LGPD.CookieBanner();\n\n        } catch (err) {\n            console.error(err);\n        }\n    </script>\n    \n    <!-- /Cookie banner -->\n</body>\n\n</html>"}